{
    "video_id": "HaIAtFDJGGg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HaIAtFDJGGg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAjnvr_JKCVx1CrNNxZ-hT2v34u5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HaIAtFDJGGg",
    "video_title": "Plan de Salud para el Bienestar, consolidado en 12 estados durante 2022. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10688,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 166.81,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 196.75,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 207.03,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 707.13,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 852.839,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 854.34,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 857.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 864.06,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "informar como todos los martes sobre la",
            "start": 868.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de salud b\u00e1sicamente",
            "start": 871.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 877.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comenzamos con el doctor Jorge Alcocer",
            "start": 879.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 882.779,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el Doctor Ricardo Cort\u00e9s",
            "start": 883.94,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "va a informarnos sobre la pandemia y",
            "start": 888.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 892.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 894.86,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "Robledo director del seguro social nos",
            "start": 896.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "va a informar sobre el plan",
            "start": 900.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 902.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fundamental prioritario",
            "start": 905.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de garantizar",
            "start": 908.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica a todos los mexicanos",
            "start": 912.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 918.199,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad",
            "start": 920.24,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 926.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 929.519,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 935.459,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se pueda este considerar el sistema",
            "start": 937.76,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de nuestro pa\u00eds como uno de los",
            "start": 942.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mejores del mundo",
            "start": 946.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es todo un desaf\u00edo",
            "start": 949.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed he estado",
            "start": 952.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "leyendo a nuestros adversarios que",
            "start": 954.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "apuestan a que no vamos a poder lograrlo",
            "start": 958.139,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "porque hace como un a\u00f1o habl\u00e9",
            "start": 961.579,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 967.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a tener un sistema de salud",
            "start": 970.26,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como en Dinamarca como nos",
            "start": 973.62,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 978.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que tienen un estado de bienestar",
            "start": 984.3,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de lo mejor en el mundo",
            "start": 987.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 991.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aceptamos El desaf\u00edo el reto",
            "start": 993.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 997.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ofrecer cuando terminemos vamos a tener",
            "start": 1000.519,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "ya en Operaci\u00f3n un sistema de salud de",
            "start": 1004.94,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "primero con el apoyo de los trabajadores",
            "start": 1009.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 1013.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y de muchos que estamos participando",
            "start": 1015.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1019.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipales estatales",
            "start": 1021.579,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya iniciamos",
            "start": 1025.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en tres estados",
            "start": 1028.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 1031.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Colima Tlaxcala y este fin de semana",
            "start": 1033.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s",
            "start": 1037.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Sonora y Sinaloa y",
            "start": 1040.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "queremos concluir",
            "start": 1045.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 1049.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con seis m\u00e1s",
            "start": 1051.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1054.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en noviembre y tres en diciembre de modo",
            "start": 1055.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edamos 12",
            "start": 1060.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en proceso",
            "start": 1064.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de consolidaci\u00f3n",
            "start": 1066.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1072.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se busca Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito que est\u00e9n",
            "start": 1073.84,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "en buen estado los centros de salud",
            "start": 1080.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas todo lo que tiene que",
            "start": 1084.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ver con la atenci\u00f3n del primer nivel",
            "start": 1086.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel",
            "start": 1090.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hospitales de Tercer nivel en el caso",
            "start": 1095.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "donde se tengan estos hospitales",
            "start": 1098.36,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "con todos los equipos",
            "start": 1103.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "estamos haciendo una adquisici\u00f3n de",
            "start": 1107.299,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos en equipos",
            "start": 1111.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Lee Se informa Aunque ya lo hemos dicho",
            "start": 1118.059,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de que antes de esta intervenci\u00f3n se",
            "start": 1122.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1126.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un censo",
            "start": 1127.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se va a todos los centros de salud a",
            "start": 1132.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todos los hospitales",
            "start": 1136.52,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1141.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mantenerlos en buen estado",
            "start": 1142.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1146.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las obras de ingenier\u00eda",
            "start": 1149.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "requeridas",
            "start": 1153.34,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 1154.96,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos generales",
            "start": 1158.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1161.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y el abasto de medicamento",
            "start": 1166.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 1170.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no la llamada",
            "start": 1172.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "o el llamado cuadro b\u00e1sico de",
            "start": 1176.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "medicamentos todos",
            "start": 1178.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 1180.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1182.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e9dicos los fines de semana",
            "start": 1184.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo",
            "start": 1191.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 1197.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n abierta Por eso es",
            "start": 1202.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1205.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si tienen",
            "start": 1207.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1209.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 1212.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1217.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son derechohabientes del ISSSTE",
            "start": 1219.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pero no tienen una cl\u00ednica del ISSSTE",
            "start": 1223.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cerca un hospital pueden ir",
            "start": 1226.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a un hospital",
            "start": 1230.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 1232.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son derechohabientes del seguro",
            "start": 1235.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y necesitan atenci\u00f3n pueden ir a un",
            "start": 1238.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centro de salud a un hospital del",
            "start": 1242.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1245.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y esa atenci\u00f3n gratuita",
            "start": 1249.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Ese es el ideal garantizar el derecho",
            "start": 1253.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del pueblo a la salud",
            "start": 1256.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en eso estamos",
            "start": 1259.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de eso nos va a hablar soy de c\u00f3mo vamos",
            "start": 1262.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "avanzando adelante",
            "start": 1267.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente los",
            "start": 1273.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludo a todas y todos ustedes con el",
            "start": 1276.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gusto de siempre y en el pulso de la",
            "start": 1279.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud hoy 25 de octubre iniciaremos con",
            "start": 1282.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un tema que hace unos d\u00edas ustedes",
            "start": 1284.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentar a alguien de usted present\u00f3",
            "start": 1287.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "durante la conferencia matutina y esto",
            "start": 1289.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Es relacionado el tema es las acciones",
            "start": 1293.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se llevan a cabo en el sector salud",
            "start": 1295.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones de los",
            "start": 1297.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en formaci\u00f3n",
            "start": 1300.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente del",
            "start": 1303.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Doctor Ricardo Cort\u00e9s se les comunicar\u00e1",
            "start": 1305.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico que lleva que guarda",
            "start": 1307.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la pandemia al cumplirse",
            "start": 1309.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "3.5 o tres meses y medio en continuo",
            "start": 1311.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "descenso y el maestro Zoe Robledo",
            "start": 1315.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cerrar\u00e1 con la presentaci\u00f3n de los",
            "start": 1318.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "avances generales y de la inversi\u00f3n en",
            "start": 1321.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Nayarit en Tlaxcala y Colima as\u00ed como la",
            "start": 1324.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "productividad en visitas domiciliarias",
            "start": 1328.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n comunitaria que son muy muy",
            "start": 1330.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "importantes los avances generales en",
            "start": 1333.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Sonora y Sinaloa que",
            "start": 1336.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pronto ser\u00e1n visitados y las",
            "start": 1339.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "convocatorias internacionales de m\u00e9dicos",
            "start": 1342.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especialistas y la nacional de m\u00e9dicos",
            "start": 1344.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda el",
            "start": 1346.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primer punto lo tratar\u00e9 en persona si me",
            "start": 1349.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pueden pasar la primera por favor",
            "start": 1352.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imagen como ustedes pueden ver aqu\u00ed y es",
            "start": 1354.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "muy claro mostrarles que tenemos",
            "start": 1358.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos humanos en formaci\u00f3n y que no",
            "start": 1361.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "solo son m\u00e9dicos",
            "start": 1364.82,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "84.684 en el sector salud",
            "start": 1367.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estos recursos humanos en formaci\u00f3n es",
            "start": 1370.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que porque est\u00e1n realizando su \u00faltimo",
            "start": 1374.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1o su internado o el servicio social",
            "start": 1376.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para obtener su grado y en la siguiente",
            "start": 1378.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en la siguiente parte de la imagen",
            "start": 1382.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver que los que se",
            "start": 1384.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encuentran en servicios social son",
            "start": 1387.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "68,500 de los que destacan en medicina y",
            "start": 1390.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el color est\u00e1n las instituciones del",
            "start": 1394.22,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sector salud IMSS Issste y las restantes",
            "start": 1397.039,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "13.397 en enfermer\u00eda en forma",
            "start": 1402.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sorprendente",
            "start": 1405.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "37.877 enfermeras que conducen sus",
            "start": 1407.919,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "servicios social en estomatolog\u00eda 6.3 64",
            "start": 1411.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y han atenci\u00f3n m\u00e9dica superan Los 10.000",
            "start": 1415.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estos son m\u00e9dicos pasantes que est\u00e1n",
            "start": 1419.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realizando su trabajo en conjunto con",
            "start": 1421.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos con nutri\u00f3logos con psic\u00f3logos",
            "start": 1424.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y personal af\u00edn en la siguiente imagen",
            "start": 1426.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ustedes ver que para con el fin",
            "start": 1430.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de mejorar las condiciones de las y los",
            "start": 1433.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en formaci\u00f3n se cuenta con dos",
            "start": 1436.94,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "normas una de ellas la 033 que est\u00e1 en",
            "start": 1440.299,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en salud donde se fijan Los",
            "start": 1446.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "criterios para utilizar Cu\u00e1les",
            "start": 1448.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "establecimientos est\u00e1n en condiciones",
            "start": 1451.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimas acad\u00e9micas para la atenci\u00f3n",
            "start": 1452.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica donde ir\u00edan estos",
            "start": 1455.419,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras en formaci\u00f3n y la",
            "start": 1459.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "001 tambi\u00e9n de Educaci\u00f3n en salud para",
            "start": 1463.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "organizar y funcionar la residencias y",
            "start": 1465.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde luego el establecimiento donde se",
            "start": 1469.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "van a desempe\u00f1ar dichas normas como",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pueden leer los son criterios m\u00ednimos",
            "start": 1473.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para la utilizaci\u00f3n de los",
            "start": 1476.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "establecimientos en la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1478.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en las instituciones del Sistema",
            "start": 1480.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Nacional de salud como Campos cl\u00ednicos",
            "start": 1483.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para realizar estos ciclos en la",
            "start": 1485.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente si pueden ustedes ver en el",
            "start": 1489.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "historial del Instituto Mexicano del",
            "start": 1491.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Seguro Social en cuanto al incrementos",
            "start": 1493.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "salarial ven ustedes c\u00f3mo ha estado en",
            "start": 1496.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "progreso anualmente en 2018 esto este",
            "start": 1500.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Progreso este aumento fue de 5.15% y as\u00ed",
            "start": 1504.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "progresivamente para que en este a\u00f1o se",
            "start": 1508.1,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "haya impulsado un",
            "start": 1510.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "7.5%. lo cual es un incremento salarial",
            "start": 1513.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en promedio de",
            "start": 1516.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "5.97 seis por ciento por a\u00f1o y en la",
            "start": 1517.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siguiente pueden ustedes observar y",
            "start": 1521.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espero que vean el equivalente en",
            "start": 1524.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n que como ejemplo lo tiene el",
            "start": 1527.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguro social que tambi\u00e9n desde luego es",
            "start": 1529.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creciente y como ustedes pueden ver en",
            "start": 1532.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el primer color que es el verde est\u00e1n",
            "start": 1534.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos residentes el siguiente el",
            "start": 1537.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico general y el m\u00e9dico especialista",
            "start": 1539.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el color \u00faltimo rojo",
            "start": 1542.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y si ven ustedes en estas barras de",
            "start": 1546.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "13.000",
            "start": 1549.98,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1550.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "10 pesos que ten\u00edan en 2018 los m\u00e9dicos",
            "start": 1552.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "residentes alcanzan en la actualidad un",
            "start": 1556.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "una mayor",
            "start": 1560.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n o beca de",
            "start": 1562.179,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "14.399 y as\u00ed progresivamente para los",
            "start": 1566.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales que desde luego ganan",
            "start": 1569.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya lo hagan lo tienen como salario y",
            "start": 1571.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas en la",
            "start": 1575.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "siguiente para responder a la",
            "start": 1578.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que Se gener\u00f3 en los d\u00edas",
            "start": 1580.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "anteriores sobre las acciones para la",
            "start": 1583.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mejora de las condiciones de m\u00e9dicos",
            "start": 1586.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "internos de pregrado y pasantes en",
            "start": 1588.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "servicios social est\u00e1n aqu\u00ed estos cinco",
            "start": 1591.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este apartados la evaluaci\u00f3n que",
            "start": 1594.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "considera el resultado de la encuesta",
            "start": 1597.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se hace anualmente al fin del ciclo",
            "start": 1599.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "previo de los reportes incidencias",
            "start": 1601.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quejas etc\u00e9tera En apego a la Norma ya",
            "start": 1604.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada un dec\u00e1logo de seguridad donde",
            "start": 1607.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se detallan las medidas generales para",
            "start": 1609.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "situaciones de emergencia y medidas",
            "start": 1612.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de los becarios y desde",
            "start": 1614.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "luego la notificaci\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 1619.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como finalidad y poder entender la",
            "start": 1621.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "inseguridad el acoso \u00e9l es tu",
            "start": 1624.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hostigamiento a trav\u00e9s de buz\u00f3n de",
            "start": 1626.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quejas chats y telefon\u00eda por ejemplo y",
            "start": 1628.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acuerdos firmados estos con la comunidad",
            "start": 1632.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para la seguridad de los becarios y",
            "start": 1635.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "finalmente una reubicaci\u00f3n inmediata Si",
            "start": 1638.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuera necesario en la siguiente y \u00faltima",
            "start": 1641.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "podemos ver que termino con esta",
            "start": 1643.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "propuesta con este proyecto estos d\u00edas",
            "start": 1646.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fue solicitado a la Secretar\u00eda de",
            "start": 1649.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Hacienda de un incremento",
            "start": 1652.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del tabulador de becas para m\u00e9dicos",
            "start": 1654.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "internos y pasantes en servicios",
            "start": 1658.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sociales y esto tomando en cuenta el",
            "start": 1659.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "campo cl\u00ednico el sitio donde est\u00e1 la",
            "start": 1662.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica donde desarrollar\u00e1n su",
            "start": 1665.299,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pasant\u00eda o su servicio social est\u00e1",
            "start": 1669.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en situaciones estas de muy alta",
            "start": 1673.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y todos pueden ver para",
            "start": 1676.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abajo de alta marginaci\u00f3n bajan",
            "start": 1677.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en en ciudades desde luego y",
            "start": 1680.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "como pueden ustedes ven ver el ingreso",
            "start": 1685.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mensual propuesto es de 8.000 mensuales",
            "start": 1687.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1690.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "3.831 seg\u00fan sea el caso esto desde luego",
            "start": 1692.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiene un un una un contexto muy claro",
            "start": 1696.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sobre los sitios que pudieran estar a",
            "start": 1700.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mayormente marginados y requieren de",
            "start": 1703.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mayor apoyo y esto es lo que est\u00e1 en ya",
            "start": 1705.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en aprobaci\u00f3n por las",
            "start": 1708.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "otras instituciones de darse el caso en",
            "start": 1710.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n Y eso es cuanto Muchas",
            "start": 1713.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1715.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1725.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente secretario de coser maestro",
            "start": 1727.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser Robledo con su permiso Buenos d\u00edas",
            "start": 1730.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos vamos a presentar",
            "start": 1732.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n actual de la epidemia de",
            "start": 1735.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Kobe 19 En donde podemos observar como",
            "start": 1738.799,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres meses y medio poco m\u00e1s de 13",
            "start": 1741.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "semanas seguidas en un descenso continuo",
            "start": 1746.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la presentaci\u00f3n en el n\u00famero de casos",
            "start": 1749.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Kobe 19 en nuestro pa\u00eds actualmente",
            "start": 1751.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos encontramos en un periodo inter",
            "start": 1754.4,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico es decir los niveles m\u00e1s bajos",
            "start": 1758.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que hay en",
            "start": 1761.419,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "materia de contagios en donde es el",
            "start": 1763.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "espacio que hay entre un pico y",
            "start": 1768.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "probablemente un siguiente pico como",
            "start": 1771.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siempre se ha presentado en los periodos",
            "start": 1773.299,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de invierno",
            "start": 1776.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "un incremento en el n\u00famero de enfermedad",
            "start": 1777.88,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda la tenemos un medio",
            "start": 1780.799,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "diario de 230 casos por por d\u00eda es un",
            "start": 1785.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "promedio diario de la semana anterior no",
            "start": 1789.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Y entonces con eso estamos viendo c\u00f3mo",
            "start": 1793.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "son los niveles m\u00e1s bajos de contagio",
            "start": 1795.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sobre la hospitalizaci\u00f3n tenemos los",
            "start": 1797.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "niveles tambi\u00e9n m\u00e1s bajos durante toda",
            "start": 1800.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la epidemia desde que se inici\u00f3 este",
            "start": 1802.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "problema de salud p\u00fablica a inicios del",
            "start": 1806.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 actualmente con una ocupaci\u00f3n",
            "start": 1809.12,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de camas generales del 2% y del 1% de",
            "start": 1812.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "camas con ventilador tenemos estos",
            "start": 1816.7,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "niveles Y por \u00faltimo la curva de",
            "start": 1820.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "defunciones que tambi\u00e9n despu\u00e9s de ver",
            "start": 1825.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "estas cinco diferentes olas de",
            "start": 1828.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que ya vimos tambi\u00e9n en el",
            "start": 1831.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos actualmente Esta \u00faltima",
            "start": 1834.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ola que est\u00e1 que que concluye en estos",
            "start": 1836.74,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas podemos observar c\u00f3mo es",
            "start": 1841.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la de menor presentaci\u00f3n en materia de",
            "start": 1844.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "defunciones Y por \u00faltimo Esto se debe",
            "start": 1848.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tanto la hospitalizaci\u00f3n tan baja as\u00ed",
            "start": 1852.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como la letalidad tambi\u00e9n baja",
            "start": 1856.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "presentada en esta \u00faltima Hola gracias a",
            "start": 1858.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la cobertura de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 1863.539,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "actualmente a partir de los cinco a\u00f1os",
            "start": 1864.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a\u00f1os Contamos con",
            "start": 1867.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una cobertura del 83% en personas que",
            "start": 1871.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "son mayores de edad 91% en nuestros",
            "start": 1874.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os 64% y en",
            "start": 1877.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os tenemos una",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cobertura del",
            "start": 1885.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "56%. es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 1887.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los superviso se\u00f1or presidente doctor",
            "start": 1894.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Alcocer doctor Cort\u00e9s Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1896.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas y a todos presentamos el informe",
            "start": 1898.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semanal de lo que hemos hecho en estos",
            "start": 1902.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "primeros estados como lo ha comentado el",
            "start": 1904.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la intenci\u00f3n es seguir",
            "start": 1907.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "avanzando hacia otras entidades",
            "start": 1909.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "federativas sobre todo interviniendo en",
            "start": 1912.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estos cuatro rumbos rubros de",
            "start": 1915.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 1916.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el equipamiento complementar completar",
            "start": 1918.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las plantillas de personal y desde luego",
            "start": 1922.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el asunto de los insumos particularmente",
            "start": 1926.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el abasto de medicamentos y Empezamos el",
            "start": 1929.08,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy con Nayarit en Nayarit el",
            "start": 1931.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "primer estado de este proceso ya se",
            "start": 1935.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tiene con se cuenta con 1079 m\u00e9dicos",
            "start": 1938.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialistas y generales que equivalen",
            "start": 1941.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un 97% de la cobertura necesaria para",
            "start": 1944.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese estado y 1542 compa\u00f1eras y",
            "start": 1947.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de enfermer\u00eda que equivale a",
            "start": 1950.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un 98 por ciento la inversi\u00f3n en Nayarit",
            "start": 1953.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es de 907 millones de pesos 237 millones",
            "start": 1956.659,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para infraestructura y",
            "start": 1960.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "669.8 millones de peso para equipamiento",
            "start": 1962.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en el caso de Nayarit se de este",
            "start": 1965.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presupuesto se tiene un avance del",
            "start": 1967.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ejercicio del",
            "start": 1969.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "91% y el abasto alcanz\u00f3 esta \u00faltima",
            "start": 1971.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "semana un nivel hist\u00f3rico para el Estado",
            "start": 1975.5,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de Nayarit y para muchas entidades del",
            "start": 1978.44,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "99.7% de las recetas surtidas en este",
            "start": 1982.539,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "estado actualmente estamos trabajando",
            "start": 1986.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las otras",
            "start": 1989.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "instituciones en los temas del hurac\u00e1n",
            "start": 1992.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "roslyn en los hospitales que ya son de",
            "start": 1993.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar tanto en Acaponeta rosa morada",
            "start": 1996.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y en tecual si podemos pasar a la",
            "start": 1998.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siguiente eso en el caso de Tlaxcala la",
            "start": 2001.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cobertura de personal tambi\u00e9n con una",
            "start": 2004.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "prospectiva muy positiva con",
            "start": 2006.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1.154 m\u00e9dicos especialistas y generales",
            "start": 2009.179,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "un 91% cobertura necesaria y de personal",
            "start": 2012.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda un equivalente al 92% que",
            "start": 2016.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "son 1350",
            "start": 2020.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de enfermer\u00eda la",
            "start": 2022.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de el caso de de Tlaxcala es",
            "start": 2025.779,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2029.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "453.7 millones de pesos que se est\u00e1n",
            "start": 2029.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ejerciendo desde el 29 de Julio que",
            "start": 2033.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empezamos a trabajar en ese estado",
            "start": 2035.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "157.4 millones de pesos para",
            "start": 2038.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "infraestructura y",
            "start": 2040.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "296.3 millones de pesos en la compra de",
            "start": 2042.419,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "equipamiento y aqu\u00ed hay que mencionar",
            "start": 2045.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese equipo desde luego para los",
            "start": 2047.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hospitales pero tambi\u00e9n en muchas",
            "start": 2049.54,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "ocasiones para el primer nivel",
            "start": 2051.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instrumental fono detectores de latidos",
            "start": 2052.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fetales cosas muy muy b\u00e1sicas ah\u00ed se",
            "start": 2055.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tiene un avance de este de ejercicio de",
            "start": 2058.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este presupuesto del 79% y tambi\u00e9n en",
            "start": 2061.119,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "Tlaxcala ya pasamos de un 81% a 93% en",
            "start": 2065.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el surtimiento de recetas para",
            "start": 2070.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de pasto de medicamentos en el caso de",
            "start": 2074.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Colima Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2076.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en estos hospitales donde ya estamos",
            "start": 2078.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "trabajando se tienen contemplados 292",
            "start": 2081.839,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos inversi\u00f3n de los",
            "start": 2086.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuales se est\u00e1n destinando 130 millones",
            "start": 2088.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de pesos para infraestructura y 161",
            "start": 2091.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "millones de pesos para equipamiento el",
            "start": 2093.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avance del ejercicio de esta inversi\u00f3n",
            "start": 2095.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en salud desde el 64%. respecto al tema",
            "start": 2098.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de personal Contamos con 641 m\u00e9dicos",
            "start": 2101.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especialistas y generales una",
            "start": 2103.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "equivalente a 82% de la cobertura y en",
            "start": 2105.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda 919 equivalentes",
            "start": 2108.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a 88% de cobertura Hace unos d\u00edas la",
            "start": 2111.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presencia de la gobernadora \u00edntira",
            "start": 2114.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n una",
            "start": 2116.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n de m\u00e1s de 300 personas que",
            "start": 2118.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ya laboran ahora con el programa IMSS",
            "start": 2121.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar y en el surtimiento de recetas",
            "start": 2124.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pasamos de 87 a",
            "start": 2127.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "96.8% de recetas surtidas en este en",
            "start": 2130.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este estado en la siguiente uno de los",
            "start": 2134.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elementos que nos interesa tambi\u00e9n",
            "start": 2137.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informar a la a la poblaci\u00f3n es que no",
            "start": 2139.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s el cambio de una instituci\u00f3n",
            "start": 2141.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a otra sino es cambiar completamente el",
            "start": 2143.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "modelo y uno de las fortalezas del",
            "start": 2146.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "modelo en bienestar es la participaci\u00f3n",
            "start": 2147.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la comunidad la parte de acci\u00f3n",
            "start": 2149.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria se instalan comit\u00e9s",
            "start": 2151.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de salud que son estas organizaciones",
            "start": 2154.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunitarias conformadas por voluntarios",
            "start": 2157.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cada voluntario atiende a 12 familias y",
            "start": 2160.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "su objetivo es encargarse de actividades",
            "start": 2164.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de promoci\u00f3n de la salud a",
            "start": 2167.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de visitas que hacen casa por",
            "start": 2171.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "casa visitas domiciliarias",
            "start": 2173.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed promueven la oferta de servicios que",
            "start": 2175.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se tienen para que la poblaci\u00f3n conozca",
            "start": 2178.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los servicios a los que puede",
            "start": 2180.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acceder promueven el control de",
            "start": 2183.839,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas promueven las",
            "start": 2186.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visitas a los a m\u00e9dicos para que se",
            "start": 2188.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cumplan las siete",
            "start": 2191.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para las mujeres embarazadas y gestionan",
            "start": 2195.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "recursos y Obras para la mejora de la",
            "start": 2199.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "localidad como se puede ver en lo que",
            "start": 2200.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevamos ya se han realizado",
            "start": 2202.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "13.134 visitas en estos tres estados",
            "start": 2205.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "obviamente llevamos m\u00e1s en Nayarit",
            "start": 2207.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque en Nayarit llevamos desde el",
            "start": 2209.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero de abril trabajando pero es",
            "start": 2211.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de lo que se busca implementar en",
            "start": 2214.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos lados y hay que decirlo el trabajo",
            "start": 2216.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunitario no es exclusivo de la zona",
            "start": 2218.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Rurales hay que hacer tambi\u00e9n trabajo",
            "start": 2221.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entre las comunidades en las en las",
            "start": 2222.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propias zonas urbanas algo que se hab\u00eda",
            "start": 2225.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "perdido durante muchos muchos a\u00f1os si",
            "start": 2227.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podemos pasar a la siguiente el",
            "start": 2229.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siguiente grupo de Estados en los que",
            "start": 2231.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estamos ya tambi\u00e9n trabajando son Baja",
            "start": 2232.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "California Sur con avances importantes",
            "start": 2235.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desde el primero de octubre a la fecha",
            "start": 2238.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "un 59% de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 2241.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialistas 60% de cobertura en",
            "start": 2244.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 2247.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y ya concluimos la",
            "start": 2248.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que se realiza",
            "start": 2250.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en las primeras etapas tanto en el",
            "start": 2253.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "primer como en el segundo nivel de",
            "start": 2256.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n se tiene contemplado una",
            "start": 2257.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 309 millones de pesos son",
            "start": 2259.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "132 millones para infraestructura y 177",
            "start": 2261.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones para equipamiento y algo muy",
            "start": 2264.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "importante en Baja California Sur es que",
            "start": 2267.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se ha logrado mantener un nivel de",
            "start": 2269.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "surtimiento de recetas muy alto el m\u00e1s",
            "start": 2273.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alto que tenemos de un estado el d\u00eda de",
            "start": 2275.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy con 99% de recetas surtidas esto es",
            "start": 2277.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo coordinado con el",
            "start": 2280.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado sobre todo para",
            "start": 2282.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llevar el medicamento hasta los",
            "start": 2284.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospitales m\u00e1s m\u00e1s lejanos en un estado",
            "start": 2286.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tan grande con y con traslados largos",
            "start": 2289.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "entre municipios en el caso de Sonora",
            "start": 2292.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que donde comenzamos el primero",
            "start": 2296.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de octubre Contamos con 67% de cobertura",
            "start": 2299.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas y 50% de",
            "start": 2302.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales para cubrir todos los",
            "start": 2305.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos los turnos tambi\u00e9n el total del",
            "start": 2307.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personal de primer y nivel ya ha sido",
            "start": 2311.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacitado la inversi\u00f3n en Sonora es de",
            "start": 2314.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "732 millones de pesos de los cuales 254",
            "start": 2316.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son para infraestructura y 478 para",
            "start": 2320.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "equipamiento contamos ya tambi\u00e9n con un",
            "start": 2322.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel de surtimiento de recetas de la",
            "start": 2325.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana de",
            "start": 2328.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "94% tambi\u00e9n ha sido un trabajo en mucha",
            "start": 2330.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno del del",
            "start": 2334.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado y en el caso de Sinaloa se",
            "start": 2336.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registra un 67% de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 2339.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especialistas 50% de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 2342.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y ya sea",
            "start": 2345.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "capacitado a todo el personal de primer",
            "start": 2346.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y segundo nivel en el caso tambi\u00e9n de",
            "start": 2348.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Sinaloa la inversi\u00f3n total incluyendo",
            "start": 2350.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento es igual",
            "start": 2353.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a 601 millones de pesos que se van a",
            "start": 2354.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ejercer en 77 d\u00edas en lo que resta del",
            "start": 2359.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y se tiene un surtimiento de recetas",
            "start": 2361.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2365.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "82.8%. tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos comentar que",
            "start": 2366.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sigue abierta la convoca historia",
            "start": 2371.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacional est\u00e1 dirigida como saben a",
            "start": 2373.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas de pa\u00edses hermanos",
            "start": 2376.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2378.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos y pueden conocer toda la",
            "start": 2380.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2383.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 2385.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mx como lo hemos mencionado es una",
            "start": 2387.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "oferta laboral de un a\u00f1o para cubrir",
            "start": 2390.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "diferentes vacantes sobre todo en",
            "start": 2393.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hospitales muy apartados o que durante",
            "start": 2396.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os llevan sin alguna",
            "start": 2399.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "especialidad a tres ideas de lanzamiento",
            "start": 2402.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de esta convocatoria hemos recibido 200",
            "start": 2404.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "2.533 registros es ha sido muy",
            "start": 2408.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "interesante ver que los registros vienen",
            "start": 2412.18,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de todas partes del mundo de",
            "start": 2413.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica de Europa de Asia de",
            "start": 2415.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "instituciones rusas noruegas incluso",
            "start": 2418.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "postulantes que vienen de Jap\u00f3n y han",
            "start": 2421.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "completado ya su proceso inicial 297",
            "start": 2425.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas que ya tenemos todos sus datos",
            "start": 2427.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchas veces se inicia el proceso pero",
            "start": 2430.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no complementa toda la todo el registro",
            "start": 2432.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero ya hay casi 600 personas que lo han",
            "start": 2435.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "complementado de estas personas",
            "start": 2438.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "374 son m\u00e9dicos extranjeros",
            "start": 2440.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "principalmente de pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 2442.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Latina pero tambi\u00e9n de Estados Unidos y",
            "start": 2445.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a y desde luego los m\u00e9dicos",
            "start": 2448.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mexicanos que han optado por o han",
            "start": 2451.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mostrado inter\u00e9s en este proceso que son",
            "start": 2455.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "200 23 en este momento lo que sigue lo",
            "start": 2457.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo es ya evaluando",
            "start": 2461.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cada uno de los expedientes para",
            "start": 2462.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cotejarlo con estas con estas plazas que",
            "start": 2464.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1n disponibles de las tres",
            "start": 2467.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "especialidades que m\u00e1s candidaturas han",
            "start": 2470.56,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "presentado son pediatr\u00eda m\u00e9dica",
            "start": 2472.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda y obstetricia y",
            "start": 2473.579,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "traumatolog\u00eda y ortopedia y finalmente",
            "start": 2475.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar sigue abierta la",
            "start": 2478.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "convocatoria Nacional de m\u00e9dicos",
            "start": 2480.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "generales personal de enfermer\u00eda",
            "start": 2482.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda especialista y auxiliar de",
            "start": 2484.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 2487.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para vacantes de los estados de Nayarit",
            "start": 2488.099,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "escala de Baja California Sur Sonora y",
            "start": 2492.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Campeche ya hemos recibido",
            "start": 2496.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "3.465 postulaciones de m\u00e9dicos generales",
            "start": 2498.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "1245 postulaciones de enfermeras",
            "start": 2500.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "especialistas y 14.000 38 postulaciones",
            "start": 2503.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de auxiliares de enfermer\u00eda general que",
            "start": 2506.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya inician este proceso y se va a ir",
            "start": 2508.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contactando con la prelaci\u00f3n que hemos",
            "start": 2510.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explicado aqu\u00ed primero la parte de los",
            "start": 2512.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que son han sido eventuales durante",
            "start": 2516.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os eh Por antig\u00fcedad a\u00f1os de",
            "start": 2517.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "servicio tambi\u00e9n m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 2522.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "enfermeras que estuvieron en atenci\u00f3n",
            "start": 2524.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "covid en la primera l\u00ednea que estuvieron",
            "start": 2526.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "atendiendo en unidades de atenci\u00f3n a",
            "start": 2528.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pacientes covid y desde luego el resto",
            "start": 2530.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del de las personas que se han postulado",
            "start": 2534.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero en ese orden de depredaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 2536.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo por mi parte se\u00f1or presidente",
            "start": 2539.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2540.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Bueno vamos con nos quedaron tres",
            "start": 2544.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y luego tenemos tiempo",
            "start": 2547.599,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo Diego Cedillo",
            "start": 2550.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a todas y todos Diego Iglesias y",
            "start": 2557.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Campeche y Quintana Roo y diario basta",
            "start": 2560.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2562.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Aprovechando que usted ha venido",
            "start": 2565.619,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "planteando que en el transcurso de este",
            "start": 2568.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cada tres semanas va a visitar toda",
            "start": 2572.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "supervisar m\u00e1s bien dicho las obras del",
            "start": 2576.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tren Maya y en el siguiente a\u00f1o usted",
            "start": 2579.099,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "recortar\u00eda este periodo a cada quincena",
            "start": 2582.359,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "preguntarle presi\u00f3n Tom\u00e1s bien dicho si",
            "start": 2585.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "me permite exponerle que la auditor\u00eda",
            "start": 2588.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n en el",
            "start": 2590.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ejercicio del 2020",
            "start": 2592.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 22 anomal\u00edas en la gesti\u00f3n del",
            "start": 2593.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fona tour en la \u00e9poca en la que Rogelio",
            "start": 2597.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Pons presid\u00eda dicha dicho fondo",
            "start": 2599.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en consecuencia presidente preguntarle",
            "start": 2603.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "si estas anomal\u00edas dentro del fonatur",
            "start": 2605.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "obedecen o fueron la causa para que",
            "start": 2609.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "usted decidiera que el ej\u00e9rcito apoyase",
            "start": 2612.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del tren Maya y",
            "start": 2615.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente si a pesar de estas",
            "start": 2618.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "inconsistencias en el trabajo",
            "start": 2622.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gubernamental usted considerar\u00eda que el",
            "start": 2624.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tren Maya Se terminar\u00eda en tiempo y",
            "start": 2627.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "forma como lo ha venido planteando",
            "start": 2629.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente bueno primero",
            "start": 2630.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 2633.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde el inicio",
            "start": 2635.52,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "pensamos en que el tren maya",
            "start": 2638.28,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "deb\u00eda ser operado",
            "start": 2643.859,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "administrado manejado por",
            "start": 2648.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2652.619,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 2656.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 2659.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ellos forman parte de la construcci\u00f3n",
            "start": 2661.26,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "tienen a su cargo dos tramos",
            "start": 2666.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entraron tarde porque",
            "start": 2672.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concluyeron",
            "start": 2675.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 2677.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "luego ya se fueron",
            "start": 2681.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de dos tramos del tren",
            "start": 2684.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 2688.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 2689.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los otros tramos ya hab\u00edan iniciado",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 2696.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tramos a ellos les corresponde el 6 y el",
            "start": 2698.099,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "7 estamos hablando de que tienen que",
            "start": 2702.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2706.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 2709.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "550 kil\u00f3metros",
            "start": 2711.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "deb\u00eda serres",
            "start": 2714.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 2717.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de doble v\u00eda",
            "start": 2721.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2724.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la otra mitad de una sola v\u00eda",
            "start": 2726.4,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ellos les corresponde desde",
            "start": 2731.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan porque tienen un tramo y luego es",
            "start": 2739.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 2743.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2746.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 2749.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "calakmul escarce Entonces desde el",
            "start": 2751.98,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "principio estaban ellos ya",
            "start": 2755.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preparados para",
            "start": 2761.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 2763.619,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que acordamos",
            "start": 2765.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que iban a actuar iban a empezar a",
            "start": 2771.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajar en la construcci\u00f3n terminando",
            "start": 2774.78,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y",
            "start": 2777.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "terminando se fueron ya est\u00e1n ya con los",
            "start": 2780.339,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "campamentos",
            "start": 2784.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y con los tramos Ya empezar a trabajar",
            "start": 2787.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2792.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a ellos tambi\u00e9n les corresponde la",
            "start": 2794.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de",
            "start": 2797.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 2800.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pero ya se inici\u00f3",
            "start": 2802.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y va muy bien El Avance",
            "start": 2804.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2811.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de hacer cambios en fonatur",
            "start": 2812.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue b\u00e1sicamente para",
            "start": 2816.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "imprimirle",
            "start": 2819.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2822.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "velocidad hablando del tren a la obra",
            "start": 2824.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2830.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que se avanzara m\u00e1s",
            "start": 2831.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2835.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 Javier May",
            "start": 2837.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 senador de la Rep\u00fablica con licencia",
            "start": 2841.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que pues",
            "start": 2846.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2848.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucha experiencia",
            "start": 2850.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en el trabajo con la gente",
            "start": 2856.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2860.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dos veces presidente municipal de",
            "start": 2861.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Comalcalco",
            "start": 2864.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo senador de la rep\u00fablica",
            "start": 2867.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "secretario de bienestar de nuestro",
            "start": 2873.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2877.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 2879.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "disponiendo de los mejores cuadros",
            "start": 2886.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2890.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no se trata de",
            "start": 2892.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cargos sino de encargos",
            "start": 2894.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos estamos desdoblando",
            "start": 2900.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 2903.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no avanzamos",
            "start": 2906.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "No necesariamente se tiene que actuar a",
            "start": 2909.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "partir de la estructura por ejemplo",
            "start": 2912.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos terminado la refiner\u00eda",
            "start": 2914.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 2918.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si no se hace cargo Roc\u00edo nalde",
            "start": 2920.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que es secretaria de energ\u00eda",
            "start": 2925.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero la secretar\u00eda de energ\u00eda tiene",
            "start": 2930.819,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "funciones b\u00e1sicamente normativas",
            "start": 2933.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Y antes la usaban",
            "start": 2938.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2942.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la venta",
            "start": 2945.18,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para la entrega de los bienes del sector",
            "start": 2947.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 2953.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "era la secretar\u00eda",
            "start": 2954.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que ofrec\u00eda el petr\u00f3leo y la industria",
            "start": 2957.7,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a particulares",
            "start": 2963.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las llamadas rondas",
            "start": 2966.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que eran como subastas",
            "start": 2969.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 2973.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los bienes de la naci\u00f3n a particulares",
            "start": 2975.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros eso ya no no",
            "start": 2979.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nos das una sola concesi\u00f3n se detuvo eso",
            "start": 2982.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo de las rondas",
            "start": 2987.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que no se olvide",
            "start": 2989.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2993.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quer\u00edan entregar bueno hablando del tren",
            "start": 2995.099,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Maya hasta el mar Caribe",
            "start": 2999.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n petrolera",
            "start": 3003.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 3006.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una barbaridad",
            "start": 3012.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 3015.54,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3018.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajando con los mejores cuadros por",
            "start": 3021.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3025.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el ingeniero saurio",
            "start": 3026.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo era subsecretario de",
            "start": 3031.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 3034.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 3037.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Santa Mar\u00eda",
            "start": 3039.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de su secretario de Comunicaciones",
            "start": 3043.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a decirle lo que nos importa",
            "start": 3046.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3052.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la presa de Santa Mar\u00eda",
            "start": 3053.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Sinaloa bien ya est\u00e1",
            "start": 3058.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este hay quienes tienen tareas en",
            "start": 3064.619,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "lo m\u00e9dico",
            "start": 3070.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es el responsable de",
            "start": 3074.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 3079.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que mejoren los",
            "start": 3081.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "servicios de salud p\u00fablica",
            "start": 3083.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "soy Robles",
            "start": 3088.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo es el secretario el",
            "start": 3093.0,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 3098.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya tiene que ver",
            "start": 3101.579,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "con el sistema ordinario vamos a decir",
            "start": 3103.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como se le conoce",
            "start": 3106.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a los asegurados",
            "start": 3109.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del seguro social Pero tambi\u00e9n",
            "start": 3114.059,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "como en el seguro social se manejaba",
            "start": 3117.079,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 3122.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 siendo INS coplamar hace 40",
            "start": 3124.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ese programa es el que estamos",
            "start": 3129.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3132.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ampliando y fortaleciendo pues soy",
            "start": 3134.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "es el responsable desde luego el",
            "start": 3138.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "coordinador de todo el sector salud pues",
            "start": 3141.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es el doctor Alcocer pero",
            "start": 3145.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "si falla",
            "start": 3149.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este el compromiso",
            "start": 3153.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si no cumplimos con el compromiso",
            "start": 3157.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de que haya atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita de",
            "start": 3161.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 3164.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 3167.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3169.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 en algo desde luego no est\u00e1 solo",
            "start": 3172.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tiene todo el apoyo de nosotros tiene",
            "start": 3177.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todos los recursos todo el presupuesto",
            "start": 3180.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y todo el sector as\u00ed como enfrentamos la",
            "start": 3184.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3187.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 3188.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y ahora Estamos entre todos",
            "start": 3191.579,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Estableciendo este sistema",
            "start": 3195.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de salud entonces por eso fue lo de",
            "start": 3198.38,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Javier May y deben haber observaciones",
            "start": 3203.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3206.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3209.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n como",
            "start": 3211.099,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "en otras dependencias pero no son graves",
            "start": 3215.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3219.7,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 3221.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 3222.92,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "que Las observaciones",
            "start": 3226.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3230.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 3233.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "No necesariamente tienen que ver con",
            "start": 3236.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3240.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "puede ser por considerar de que no se",
            "start": 3243.079,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "cumplieron ciertos procedimientos y hay",
            "start": 3247.319,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "posibilidades solventar todas esas",
            "start": 3252.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "irregularidades que se presentan",
            "start": 3255.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3258.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa es la situaci\u00f3n en el caso del tren",
            "start": 3260.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Maya y s\u00ed vamos a concluir",
            "start": 3265.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 3268.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3270.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y vamos a empezar a probar",
            "start": 3273.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ya el sistema ya con trenes que ya se",
            "start": 3277.14,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo en ciudad Sahag\u00fan por",
            "start": 3282.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 3285.839,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en julio",
            "start": 3286.76,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3288.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3290.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 3294.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aplicados",
            "start": 3297.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche y est\u00e1n trabajando muy bien",
            "start": 3299.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3304.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "es un tramo que tiene mota en",
            "start": 3308.099,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de Palenque",
            "start": 3313.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a esc\u00e1rcel",
            "start": 3316.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "otro tramo",
            "start": 3319.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tiene Carso",
            "start": 3322.319,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de Esc\u00e1rcega",
            "start": 3327.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hasta los l\u00edmites de Campeche",
            "start": 3332.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con Yucat\u00e1n",
            "start": 3336.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Y luego",
            "start": 3342.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el grupo indie",
            "start": 3344.599,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "desde los l\u00edmites de Campeche Yucat\u00e1n",
            "start": 3348.78,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "hasta izamal",
            "start": 3353.46,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Y luego",
            "start": 3357.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el tramo 4",
            "start": 3360.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de izamala Canc\u00fan ica",
            "start": 3363.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Y luego el tramo 5",
            "start": 3367.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "la mitad son 120 kil\u00f3metros es",
            "start": 3371.46,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "el menos",
            "start": 3376.98,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "largo pero",
            "start": 3379.579,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "es el que nos ha costado m\u00e1s porque ah\u00ed",
            "start": 3382.819,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fue donde llovieron amparos",
            "start": 3388.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 caf\u00e9 dir\u00eda el cantante este",
            "start": 3390.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la mitad de ese tramo son 120 kil\u00f3metros",
            "start": 3397.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la mitad est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda",
            "start": 3401.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la defensa y la otra mitad",
            "start": 3404.339,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "estaba a cargo del grupo M\u00e9xico pero",
            "start": 3407.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "te decidi\u00f3",
            "start": 3412.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de manera conciliatoria que",
            "start": 3415.579,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ese tramo de 50 a 60 kil\u00f3metros se",
            "start": 3420.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "dividiera en tres",
            "start": 3424.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 ah\u00ed no tangible est\u00e1 ica y",
            "start": 3427.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 indie",
            "start": 3431.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tienen como",
            "start": 3433.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "20 kil\u00f3metros cada empresa y luego",
            "start": 3435.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "empieza el tramo 6 y 7",
            "start": 3439.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ya es",
            "start": 3443.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los ingenieros militares",
            "start": 3446.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "junto con dec\u00eda yo el aeropuerto de",
            "start": 3448.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Tulum Entonces ya estamos en el tendido",
            "start": 3452.22,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de v\u00edas",
            "start": 3456.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 avanzando un d\u00eda de estos",
            "start": 3460.619,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un informe general",
            "start": 3464.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "del avance siempre los lunes",
            "start": 3468.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "se da un reporte pero",
            "start": 3472.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "es una obra Magna",
            "start": 3476.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para orgullo de M\u00e9xico",
            "start": 3481.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo creo que no hay una obra as\u00ed en el",
            "start": 3484.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3487.74,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "una obra ferroviaria con esas",
            "start": 3490.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dimensiones creo que china ten\u00eda en",
            "start": 3494.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n un ferrocarril pero",
            "start": 3498.119,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "son 700 kil\u00f3metros",
            "start": 3501.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 estamos hablando de 1550 kil\u00f3metros",
            "start": 3506.64,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3512.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3514.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Pues todo lo que tiene Espa\u00f1a",
            "start": 3517.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de trenes",
            "start": 3522.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "modernos",
            "start": 3527.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Entonces si es una gran obra y hay que",
            "start": 3529.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aplicarnos por eso",
            "start": 3533.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Estoy visitando",
            "start": 3536.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con todo el equipo de supervisi\u00f3n cada",
            "start": 3539.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tres semanas",
            "start": 3543.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que es Tabasco",
            "start": 3545.18,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "es Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo",
            "start": 3550.46,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "Tabasco y Chiapas no pertenecen a la",
            "start": 3556.339,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n pero forman parte",
            "start": 3560.339,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de todo del circuito que se est\u00e1",
            "start": 3563.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajando Y a partir de enero voy a ir",
            "start": 3567.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas",
            "start": 3572.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a la hora",
            "start": 3575.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3578.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 3580.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "hay que ir resolviendo problemas hay",
            "start": 3584.339,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 3588.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que no hay camiones de Volteo",
            "start": 3589.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "no alcanzan",
            "start": 3592.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay veces que ya hace falta",
            "start": 3597.319,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo la mano de obra",
            "start": 3603.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ahora que viene la inflaci\u00f3n",
            "start": 3608.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 el precio",
            "start": 3612.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de la palma de aceite",
            "start": 3615.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y los transportistas este",
            "start": 3620.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deciden trabajar m\u00e1s en el transporte de",
            "start": 3624.74,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la palma que en el tren maya",
            "start": 3629.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s el precio",
            "start": 3632.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y hay que resolver",
            "start": 3635.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1",
            "start": 3637.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "un tema",
            "start": 3641.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "complicado que es el balastro",
            "start": 3643.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la piedra",
            "start": 3647.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "roca",
            "start": 3649.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que lleva la v\u00eda estamos hablando de",
            "start": 3652.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "millones de pies c\u00fabicos que no hay",
            "start": 3656.099,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en todo el sureste",
            "start": 3660.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "solo se encuentra esa piedra en los",
            "start": 3664.799,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Tuxtla",
            "start": 3669.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Pues de donde llevaron la piedra para",
            "start": 3672.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 3676.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las cabezas colosales olmecas",
            "start": 3677.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "San Andr\u00e9s Tuxtla Santiago Ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3681.78,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 3685.68,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero claro que hay cerros en Chiapas y",
            "start": 3688.38,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en Tabasco",
            "start": 3692.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 el tortuguero pero esa piedra",
            "start": 3695.46,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "no es la que se requiere es una piedra",
            "start": 3700.619,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "mucho muy dura entonces imag\u00ednense el",
            "start": 3705.299,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "traslado de esa piedra por barco por",
            "start": 3709.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "carretera cuidar que en el transporte",
            "start": 3713.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del balasto",
            "start": 3717.66,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no se da\u00f1en las carreteras y si se da\u00f1an",
            "start": 3720.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "repararlas cuando termine la obra",
            "start": 3725.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos que reparar todos los caminos",
            "start": 3727.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todas las carreteras",
            "start": 3731.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay que estar ah\u00ed",
            "start": 3734.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3738.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "piensen que el tren",
            "start": 3740.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Y eso es para",
            "start": 3745.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "informarle a los ambientalistas",
            "start": 3746.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que ya no les voy a decir pseudo",
            "start": 3750.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ambientalista porque no s\u00e9 este",
            "start": 3752.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "va a ser el\u00e9ctrico",
            "start": 3758.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3763.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Canc\u00fan",
            "start": 3765.14,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Tulum Chetumal",
            "start": 3768.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "toda la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 3772.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "para el tren lo que esto significa",
            "start": 3777.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y estamos todos la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3786.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Electricidad todos ayer Marcelo ebrard",
            "start": 3789.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3794.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con alstom",
            "start": 3797.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Tuvo una reuni\u00f3n",
            "start": 3801.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ver El Avance en la construcci\u00f3n de",
            "start": 3803.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los trenes",
            "start": 3807.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero se requieren talleres se requieren",
            "start": 3809.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cocheras",
            "start": 3812.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3817.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde luego estaciones y",
            "start": 3818.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 3824.099,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "muy cerca de las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3827.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3833.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantener y ampliar",
            "start": 3836.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las zonas de reserva natural",
            "start": 3839.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 3843.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "miles de hect\u00e1reas de reserva",
            "start": 3849.799,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de zonas naturales protegidas",
            "start": 3853.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3859.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que han sido generos\u00edsimos",
            "start": 3862.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "han sido el alma de este proyecto nos",
            "start": 3867.54,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "ayuda mucho toda la gente por donde va a",
            "start": 3872.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 3877.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 3879.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3882.299,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es apoyo Porque",
            "start": 3883.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa la",
            "start": 3885.799,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta obra en derrama",
            "start": 3888.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en empleos en bienestar para",
            "start": 3891.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la gente y lo que va a significar hacia",
            "start": 3895.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3899.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 3901.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que este a\u00f1o se calcula que van a",
            "start": 3902.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 3907.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan a la parte norte de Quintana",
            "start": 3908.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "Roo",
            "start": 3912.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alrededor de 25 millones de turistas",
            "start": 3913.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "si solo el 10%",
            "start": 3918.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se mueven en tren",
            "start": 3921.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dice internan",
            "start": 3925.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 3928.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Campeche Chiapas Yucat\u00e1n",
            "start": 3930.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 3933.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 3936.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para toda esta regi\u00f3n",
            "start": 3939.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ha quedado",
            "start": 3942.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abandonada por mucho tiempo",
            "start": 3945.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y vive la paradoja de que es una regi\u00f3n",
            "start": 3949.319,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "rica",
            "start": 3952.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 3953.059,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "por el abandono",
            "start": 3957.299,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que ha de decir",
            "start": 3960.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el sur sureste de nuestro pa\u00eds Entonces",
            "start": 3963.18,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed este vamos a terminar en diciembre",
            "start": 3966.66,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "pero antes ya van a estar los trenes",
            "start": 3972.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "funcionando en algunos tramos pero en",
            "start": 3978.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diciembre ya vamos a hacer el recorrido",
            "start": 3982.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 3984.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los 1550 kil\u00f3metros Muchas gracias",
            "start": 3986.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3990.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Para concluir nada m\u00e1s tres t\u00f3picos muy",
            "start": 3992.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "puntuales el primero preguntarles si la",
            "start": 3995.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad Rosa Isela",
            "start": 3997.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez ya le dio un poco m\u00e1s de",
            "start": 3999.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informes con respecto a la que ocurri\u00f3",
            "start": 4001.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con los las personas intoxicadas en",
            "start": 4003.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Chiapas por esta presunta valga la",
            "start": 4006.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "redundancia intoxicaci\u00f3n de coca\u00edna en",
            "start": 4009.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "segundo punto a presidente ayer vimos o",
            "start": 4012.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 que vino el a\u00fan secretario de",
            "start": 4015.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se transportes Jorge",
            "start": 4019.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arganis consecuencia preguntarle si tuvo",
            "start": 4021.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted oportunidad de platicar con \u00e9l si",
            "start": 4024.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "le invit\u00f3 un vaso de pozole tabasque\u00f1o",
            "start": 4027.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue el motivo de su visita",
            "start": 4028.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente Y por \u00faltimo no quiero dejar",
            "start": 4030.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasar la oportunidad de el mes de",
            "start": 4033.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "octubre en conmemoraci\u00f3n al c\u00e1ncer de",
            "start": 4035.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mama preguntarle Cu\u00e1les son los avances",
            "start": 4037.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de su gobierno en este tema y si el",
            "start": 4039.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "inspienestar tiene planeado o tiene",
            "start": 4041.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estructurado atender esta Arista que",
            "start": 4044.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "siempre es un tema preponderante para la",
            "start": 4047.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda en M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 4050.96,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4051.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "S\u00ed este sobre esto \u00faltimo pues tanto el",
            "start": 4053.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "seguro social como la secretar\u00eda de",
            "start": 4057.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud atienden",
            "start": 4060.68,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 4065.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "relacionado con el c\u00e1ncer de mama sobre",
            "start": 4068.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo lo preventivo las mastograf\u00edas m\u00e1s",
            "start": 4071.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "obras m\u00e1s tortograf\u00edas que se tienen que",
            "start": 4075.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4078.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos podr\u00edan informar m\u00e1s de lo que se",
            "start": 4080.319,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo se ha avanzado",
            "start": 4084.799,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4086.539,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4087.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la detecci\u00f3n oportuna",
            "start": 4090.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salva",
            "start": 4097.219,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de este muchas vidas",
            "start": 4098.739,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4104.779,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se tienen pues Muchos avances en este",
            "start": 4107.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aspecto yo creo que cualquiera de",
            "start": 4112.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ustedes podr\u00eda informar cuando yo estuve",
            "start": 4115.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de jefe de gobierno",
            "start": 4118.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este ten\u00edamos unos trailers",
            "start": 4121.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que eran que iban a las colonias para",
            "start": 4126.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "hacer mastograf\u00edas",
            "start": 4129.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a este y prevenir que es muy importante",
            "start": 4131.319,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con bueno en todo la prevenci\u00f3n",
            "start": 4134.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este Esa es la recomendaci\u00f3n principal",
            "start": 4139.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en todo hay que prevenir hay que",
            "start": 4142.46,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "prevenir y este y se logr\u00f3 Adem\u00e1s de eso",
            "start": 4144.98,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "de la prevenci\u00f3n aquel entonces se cre\u00f3",
            "start": 4151.719,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica",
            "start": 4155.779,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda funciona que es una",
            "start": 4158.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n",
            "start": 4161.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 4162.94,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que fue apoyada por el gobierno sigue",
            "start": 4164.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 4167.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyada este",
            "start": 4167.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4176.259,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una muy buena labor la que ellos este",
            "start": 4178.779,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4183.219,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "haciendo ah\u00ed desde hace tiempo pero todo",
            "start": 4185.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 4190.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo hace tambi\u00e9n en los Estados",
            "start": 4192.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "se ha avanzado en los \u00faltimos",
            "start": 4197.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4201.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ustedes quisieran s\u00ed",
            "start": 4204.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 4210.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "efectivamente el pasado 19 de octubre",
            "start": 4213.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que se celebr\u00f3 el D\u00eda Mundial de la",
            "start": 4215.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lucha contra el c\u00e1ncer de mama con el",
            "start": 4218.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "doctor Alcocer y todas las instituciones",
            "start": 4221.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico con la",
            "start": 4223.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shelmon presentamos un",
            "start": 4225.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un modelo que se est\u00e1 empezando a",
            "start": 4228.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "implementar que tiene que ver mucho con",
            "start": 4232.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la experiencia de la pandemia en la",
            "start": 4234.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pandemia ustedes lo saben enfrentamos",
            "start": 4236.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una enfermedad con un sistema",
            "start": 4239.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fragmentado que se uni\u00f3 de manera",
            "start": 4240.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y muy oportuna para que todos",
            "start": 4244.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos en la atenci\u00f3n de las",
            "start": 4247.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos que",
            "start": 4250.64,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "necesitaban sobre todo en la parte de",
            "start": 4251.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n con independencia de su",
            "start": 4253.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n laboral o si ten\u00edan seguro",
            "start": 4256.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social o\u00edste o en donde se atend\u00edan fue",
            "start": 4258.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n integral que nos instruy\u00f3",
            "start": 4261.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador y de esa",
            "start": 4263.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manera todos abrimos en este en este",
            "start": 4265.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tema igual que en el caso de infarto lo",
            "start": 4268.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que estamos intentando es integrar a las",
            "start": 4271.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instituciones desde la sospecha de un",
            "start": 4273.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "caso de c\u00e1ncer de mama hasta el",
            "start": 4277.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico temprano oportuno y el",
            "start": 4278.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inicio del diagn\u00f3stico porque muchas",
            "start": 4282.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 4284.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el gobierno de la ciudad por",
            "start": 4286.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ejemplo que hacen un esfuerzo grande por",
            "start": 4288.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacer detecciones tempranas muchas veces",
            "start": 4290.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la detecci\u00f3n y la Confirmaci\u00f3n del",
            "start": 4293.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caso a que inicie el tratamiento pasa",
            "start": 4295.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho tiempo lo que tenemos que acortar",
            "start": 4298.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y es estar en los est\u00e1ndares de tiempos",
            "start": 4300.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicamente aceptables entre que se",
            "start": 4304.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "detecta e inicia el tratamiento y para",
            "start": 4307.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso el trabajo muchas veces es de",
            "start": 4309.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre instituciones",
            "start": 4311.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "integrar",
            "start": 4313.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y poder ver el flujo de las pacientes en",
            "start": 4315.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "este caso la mayor\u00eda de ellas hacia",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hacia el tratamiento en el caso del IMSS",
            "start": 4321.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues hemos estado trabajando y creciendo",
            "start": 4324.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en nuestra capacidad de diagn\u00f3stico con",
            "start": 4326.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas de c\u00e1ncer de mama hay 10 en",
            "start": 4329.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds tres de ellas aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 4332.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico aqu\u00ed en la en la Condesa en",
            "start": 4334.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Iztapalapa y y lo que queremos lograr es",
            "start": 4337.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso la integraci\u00f3n para disminuir el",
            "start": 4341.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiempo entre la detecci\u00f3n y el inicio",
            "start": 4344.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del tratamiento y la verdad que lo vemos",
            "start": 4346.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con con este tipo de padecimientos que",
            "start": 4348.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "afecta Pues a una de cada ocho mujeres",
            "start": 4351.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh en el en el mundo y en M\u00e9xico la",
            "start": 4353.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica es es igual",
            "start": 4356.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "necesitamos tener acciones muy concretas",
            "start": 4358.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n de las instituciones que",
            "start": 4361.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "insisto antes pues estaba cada quien",
            "start": 4364.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haciendo sus esfuerzos de manera poco",
            "start": 4367.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinada hoy eso ya ha cambiado",
            "start": 4369.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4372.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed se Est\u00e1 avanzando en eso y vamos",
            "start": 4377.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a continuar apoyando",
            "start": 4380.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Ah miren se est\u00e1 terminando ya de hacer",
            "start": 4384.02,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n yo quiero",
            "start": 4388.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4393.45,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "adelantar algo",
            "start": 4395.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no se ha encontrado droga",
            "start": 4398.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en el agua",
            "start": 4403.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se ha encontrado otro tipo de",
            "start": 4409.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sustancias de elementos pero no droga",
            "start": 4413.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4417.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 4421.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentar todos los elementos como se",
            "start": 4423.46,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los estudios y todav\u00eda no",
            "start": 4425.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "concluyen por ejemplo el caso de chile",
            "start": 4428.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis de agua",
            "start": 4430.3,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis a los",
            "start": 4435.32,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 4441.199,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 4444.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4445.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el caso de Tapachula",
            "start": 4447.699,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en Hidalgo",
            "start": 4452.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 4456.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "\u00c1lamo Veracruz o sea",
            "start": 4460.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 encontrando",
            "start": 4464.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que no hubo",
            "start": 4466.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "droga que pudo haber habido intoxicaci\u00f3n",
            "start": 4470.98,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "por alimentos por agua pero que no es un",
            "start": 4475.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "asunto de droga Y saben que",
            "start": 4480.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como son fen\u00f3menos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4485.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se dan en nuestros tiempos",
            "start": 4488.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es importante que no haya psicosis",
            "start": 4493.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque nos puede llevar",
            "start": 4497.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4501.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cometer actos",
            "start": 4503.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "precipitados",
            "start": 4507.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contra personas",
            "start": 4511.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "repartidores maestros",
            "start": 4513.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque se trata de los hijos",
            "start": 4515.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4521.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que actuemos",
            "start": 4524.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4527.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "prudencia que esperemos los resultados",
            "start": 4529.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero no hay nada",
            "start": 4536.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tenga que ver con drogas",
            "start": 4539.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver",
            "start": 4542.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "una hip\u00f3tesis",
            "start": 4546.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es por el efecto de las redes",
            "start": 4548.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis",
            "start": 4553.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no me importa que este",
            "start": 4556.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los adversarios",
            "start": 4558.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este se\u00f1alen",
            "start": 4561.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de que yo soy negando que existan estos",
            "start": 4565.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "problemas y que la culpa se la estoy",
            "start": 4569.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "echando a las redes no",
            "start": 4573.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son fen\u00f3menos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4576.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 4579.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4582.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ustedes han estado viendo de",
            "start": 4583.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llegan a los museos",
            "start": 4587.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4592.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "avientan ah\u00ed pintura",
            "start": 4594.219,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y es un caso nosotros",
            "start": 4598.52,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y eso",
            "start": 4603.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 4606.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "padezcamos Nosotros",
            "start": 4608.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todo por exhibicionismo",
            "start": 4610.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "por digamos despacio",
            "start": 4614.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed por este necesidad",
            "start": 4620.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de mostrarse",
            "start": 4624.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Porque si realmente se quisiera defender",
            "start": 4627.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el medio ambiente Hay much\u00edsimas otras",
            "start": 4629.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cosas porque da\u00f1ar",
            "start": 4632.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "una pintura de monet",
            "start": 4635.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4639.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo digo porque",
            "start": 4642.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 4645.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 4648.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mucha arte",
            "start": 4650.08,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "mucha cultura",
            "start": 4652.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4653.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muchas obras de arte y",
            "start": 4656.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cultura Ah nada m\u00e1s para que aparezcan",
            "start": 4660.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en el peri\u00f3dico en la televisi\u00f3n",
            "start": 4662.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 4665.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "voy a protestar",
            "start": 4668.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4673.219,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se puede este leer un libro",
            "start": 4675.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "si este se tiene tiempo disponible",
            "start": 4681.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o ir al bosque",
            "start": 4686.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "o sembrar \u00e1rboles",
            "start": 4689.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o cuidar los animales",
            "start": 4692.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 4700.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 4706.219,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el origen",
            "start": 4709.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4712.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 4713.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que es un caso otro otro otro otro",
            "start": 4715.48,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "otro otro",
            "start": 4718.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y no tiene que ver",
            "start": 4721.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4726.199,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "ninguna campa\u00f1a",
            "start": 4728.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4731.7,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "contraria al gobierno de desprestigio no",
            "start": 4734.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno que se da",
            "start": 4738.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con medios de",
            "start": 4743.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de masas",
            "start": 4745.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que puede",
            "start": 4748.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ser la causa",
            "start": 4749.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed cuando",
            "start": 4754.0,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "este se conoce",
            "start": 4756.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se act\u00faa",
            "start": 4761.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "En estos casos",
            "start": 4764.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues no se descarta el que",
            "start": 4769.34,
            "duration": 11.819
        },
        {
            "text": "se repitan casos y si hay intoxicaciones",
            "start": 4774.1,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pero las versiones",
            "start": 4781.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son de lo m\u00e1s variado",
            "start": 4784.179,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4787.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4790.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 4794.659,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4795.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 y llen\u00f3 los termos de",
            "start": 4796.96,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "un agua especial y que no se",
            "start": 4802.06,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "ha aclarado del todo no Entonces vamos a",
            "start": 4808.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esperar pero s\u00ed quiero aprovechar",
            "start": 4812.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4817.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no haya psicosis porque",
            "start": 4818.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "este estoy seguro de que no va a pasar",
            "start": 4825.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4829.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grave a los muchachos pero si me",
            "start": 4831.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "preocupa",
            "start": 4835.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que vaya a ver",
            "start": 4840.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un acto precipitado",
            "start": 4843.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de castigo",
            "start": 4849.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a quien se piense",
            "start": 4851.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de que le est\u00e1 queriendo hacer mal",
            "start": 4854.659,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 4859.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4864.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n caso",
            "start": 4865.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por caso",
            "start": 4868.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4872.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esperar los resultados",
            "start": 4874.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que en unos diez d\u00edas",
            "start": 4877.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este porque se mandaron a hacer todos",
            "start": 4882.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estudios est\u00e1 estudiando todo pero",
            "start": 4884.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hasta ahora no hay nada que tenga que",
            "start": 4887.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ver con droga",
            "start": 4891.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 4896.12,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4898.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4901.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no no no no no y y este en algunos casos",
            "start": 4904.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4910.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se le dice la culpa a los maestros",
            "start": 4911.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4915.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hay que ver bien Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 4918.14,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n todos los casos",
            "start": 4922.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este y a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n desde",
            "start": 4926.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el principio porque les he dicho que",
            "start": 4930.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "conozco bochil desde hace 25 a\u00f1os",
            "start": 4932.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y lo he visitado",
            "start": 4939.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "20 veces",
            "start": 4942.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y conozco a la gente",
            "start": 4946.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "bien gente buena",
            "start": 4949.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "con muchas tradiciones y costumbres",
            "start": 4957.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con mucha cultura con mucha vida",
            "start": 4961.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 4962.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "saben d\u00f3nde se tiene m\u00e1s problemas",
            "start": 4966.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en donde ya no hay",
            "start": 4970.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vida comunitaria",
            "start": 4974.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les comentaba de que cuando fui jefe de",
            "start": 4978.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4982.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en mil palta que hay vida comunitaria",
            "start": 4983.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un Ministerio P\u00fablico Y si acaso",
            "start": 4991.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un delito a la semana",
            "start": 4995.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed en el centro",
            "start": 5001.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "10 15 delitos diarios",
            "start": 5008.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 5012.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no hay la vida",
            "start": 5015.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 5017.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que existen en las comunidades",
            "start": 5021.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 5027.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5031.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Cuando veo incluso hasta",
            "start": 5033.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "San Crist\u00f3bal",
            "start": 5041.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5046.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se hablaba de Veracruz de",
            "start": 5048.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Alan",
            "start": 5052.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5056.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si nuestra ventaja",
            "start": 5058.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 5063.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la drogadicci\u00f3n",
            "start": 5064.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5068.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son nuestros valores culturales",
            "start": 5073.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones",
            "start": 5077.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 5081.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 5084.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 5087.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en todas sus",
            "start": 5088.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "expresiones la familia",
            "start": 5091.659,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos mucha vida cultural",
            "start": 5095.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "eso de que los j\u00f3venes",
            "start": 5103.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no se tengan que ir de la casa",
            "start": 5108.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al llegar a la adolescencia",
            "start": 5114.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Como sucede en otras partes con todo",
            "start": 5117.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 5121.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso es nuestro",
            "start": 5123.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos que nuestros hijos",
            "start": 5127.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se vayan",
            "start": 5129.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este de la casa",
            "start": 5131.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y en otras partes es ya llegaron una",
            "start": 5135.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "determinada edad",
            "start": 5138.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de agua que Lala",
            "start": 5140.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 5143.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hasta se pasan",
            "start": 5146.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no se quieren ir",
            "start": 5150.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Este pero eso es parte de nosotros de",
            "start": 5153.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones nuestras culturas y",
            "start": 5157.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "toda eso a\u00fan cuando se afect\u00f3 mucho con",
            "start": 5161.199,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5166.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 5172.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "exalt\u00f3 el individualismo",
            "start": 5175.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda Costa y adem\u00e1s",
            "start": 5180.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "problemas sociales",
            "start": 5184.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Porque mucha gente para buscarse la vida",
            "start": 5187.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tuvo que emigrar",
            "start": 5192.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y se desintegraron familias",
            "start": 5194.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan con todo y eso",
            "start": 5199.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 5203.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lazos muy fuertes",
            "start": 5207.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de fraternidad",
            "start": 5210.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en lo familiar en lo colectivo",
            "start": 5213.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo ve\u00edamos por ejemplo en la pandemia",
            "start": 5218.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "donde peg\u00f3 muy fuerte a los adultos",
            "start": 5222.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mayores la pandemia",
            "start": 5225.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses",
            "start": 5228.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en donde hay m\u00e1s asilos de ancianos",
            "start": 5231.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds no hay",
            "start": 5239.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchos asilos",
            "start": 5242.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5244.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5248.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como somos",
            "start": 5250.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mantenemos a nuestros padres Abuelos en",
            "start": 5253.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "las casas",
            "start": 5257.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y se les cuida",
            "start": 5259.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en cambio en otros pa\u00edses no estoy",
            "start": 5263.679,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "este culpando a nadie son costumbres",
            "start": 5267.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5275.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hay miles de asilos",
            "start": 5278.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed no",
            "start": 5284.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y digo todo esto para que tambi\u00e9n",
            "start": 5287.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este valoremos",
            "start": 5291.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la grandeza",
            "start": 5296.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico no lo que somos como",
            "start": 5299.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5302.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a presentar el informe",
            "start": 5304.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bien pero",
            "start": 5307.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5310.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5312.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se exagera",
            "start": 5314.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este hasta ahora",
            "start": 5317.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5321.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hay nada grave",
            "start": 5322.739,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "de esto a los padres",
            "start": 5327.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a toda la gente",
            "start": 5331.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y lo atribuy\u00f3 m\u00e1s a una cuesti\u00f3n",
            "start": 5333.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5338.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "psicosis y de este",
            "start": 5342.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mayor comunicaci\u00f3n que tenemos ahora",
            "start": 5347.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5352.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "posiblemente hab\u00eda intoxicaciones",
            "start": 5354.36,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "por ingerir alimentos y no se sab\u00eda",
            "start": 5358.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5364.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por las redes",
            "start": 5365.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se sabe todo",
            "start": 5369.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s comunicaci\u00f3n",
            "start": 5372.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy bien entonces hay de",
            "start": 5377.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ah estuvo el ingeniero",
            "start": 5383.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "con nosotros estamos",
            "start": 5389.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en conversaci\u00f3n con \u00e9l porque",
            "start": 5396.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ha estado un poco",
            "start": 5398.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 5402.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo queremos mucho",
            "start": 5404.1,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "es un buen ingeniero civil gente decente",
            "start": 5407.58,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "honrada",
            "start": 5417.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s",
            "start": 5420.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que ha estado con nosotros de tiempo",
            "start": 5422.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s pero nos preocupa su salud su",
            "start": 5424.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 5428.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de salud y de eso estuvimos platicando",
            "start": 5432.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Entonces ya despu\u00e9s vamos a",
            "start": 5436.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a informarles",
            "start": 5439.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a informarles despu\u00e9s",
            "start": 5442.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este aire",
            "start": 5447.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente haybert Rivera de",
            "start": 5451.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo libre presidente ayer el INE dio",
            "start": 5453.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a conocer que la comisi\u00f3n de Venecia",
            "start": 5457.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 su opini\u00f3n sobre las diversas",
            "start": 5458.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "propuestas de reforma pol\u00edtica electoral",
            "start": 5461.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que se discuten actualmente aqu\u00ed en",
            "start": 5463.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la opini\u00f3n se destaca que la",
            "start": 5465.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reforma pone en riesgo la credibilidad",
            "start": 5469.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las elecciones debilita la autonom\u00eda",
            "start": 5470.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los \u00e1rbitros limita a la ciudadan\u00eda y",
            "start": 5473.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "profundiza la sobre representaci\u00f3n nos",
            "start": 5476.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede compartir su postura sobre estas",
            "start": 5479.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conclusiones cree que afecta la",
            "start": 5481.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en el legislativo as\u00ed como la",
            "start": 5483.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "toma de decisiones",
            "start": 5485.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues son buenas esas opiniones porque",
            "start": 5487.239,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "tengo entendido de que ya se va",
            "start": 5491.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "a discutir en el congreso ya va a entrar",
            "start": 5495.54,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "a debate lo de la Reforma electoral",
            "start": 5500.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Hoy",
            "start": 5506.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces pues que los legisladores tomen",
            "start": 5507.6,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "en cuenta todas las opiniones",
            "start": 5512.739,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "hasta la de Calder\u00f3n que dice que este",
            "start": 5516.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que dijo",
            "start": 5522.659,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que en este mes se acababa la",
            "start": 5525.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico",
            "start": 5529.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este as\u00ed fue no este",
            "start": 5530.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero en este mes",
            "start": 5538.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "duraba un mes nada m\u00e1s y se acababa pues",
            "start": 5540.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "no se acab\u00f3 cuando \u00e9l se rob\u00f3 la",
            "start": 5544.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5547.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se va a acabar ahora",
            "start": 5549.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que lo que queremos es hacer valer la",
            "start": 5552.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5557.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "como forma de vida",
            "start": 5559.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "como un sistema pol\u00edtico",
            "start": 5562.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero que se tome en cuenta la opini\u00f3n",
            "start": 5566.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5570.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no le hace que sea",
            "start": 5575.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de estos organismos",
            "start": 5577.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "europeos de todos",
            "start": 5582.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema que estamos",
            "start": 5586.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros proponiendo en nuestra",
            "start": 5588.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "iniciativa a ver",
            "start": 5590.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5592.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que para garantizar elecciones limpias y",
            "start": 5595.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "libres se tenga autoridades electorales",
            "start": 5599.679,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "imparciales",
            "start": 5605.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y que estas autoridades en vez de ser",
            "start": 5609.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nombradas por las c\u00fapulas del poder",
            "start": 5612.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico",
            "start": 5615.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "las elige al pueblo",
            "start": 5617.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos planteando que los",
            "start": 5621.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "consejeros los elige el pueblo",
            "start": 5623.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 5628.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal electoral los",
            "start": 5630.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "elige el pueblo",
            "start": 5633.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que este nuevo organismo",
            "start": 5639.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "sea el encargado de organizar todas las",
            "start": 5643.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "elecciones en el pa\u00eds",
            "start": 5646.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Porque en cada estado hay un organismo",
            "start": 5651.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5653.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no se gaste tanto",
            "start": 5656.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que actualmente",
            "start": 5659.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el INE y el tribunal son los que m\u00e1s",
            "start": 5663.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gastan",
            "start": 5668.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5670.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en la organizaci\u00f3n",
            "start": 5674.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5678.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5680.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5682.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de",
            "start": 5685.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 5688.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que se reduzca",
            "start": 5691.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de",
            "start": 5694.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 5697.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que no haya tantos",
            "start": 5699.46,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que todos sean electos",
            "start": 5702.52,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "por el voto del pueblo que no haya",
            "start": 5707.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Diputados plurinominales",
            "start": 5711.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sino que todos",
            "start": 5718.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5721.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nombrados por el pueblo electos por el",
            "start": 5724.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5727.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "eso b\u00e1sicamente",
            "start": 5733.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5737.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los candidatos para",
            "start": 5739.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos de direcci\u00f3n",
            "start": 5743.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5747.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instituto electoral o en el tribunal",
            "start": 5749.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral los proponga",
            "start": 5751.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo el legislativo y el",
            "start": 5754.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "judicial y que el pueblo decida",
            "start": 5759.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Eso es todo",
            "start": 5763.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y que se destierre",
            "start": 5765.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 5770.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que ya no",
            "start": 5774.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se vuelva",
            "start": 5778.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a repetir",
            "start": 5780.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ning\u00fan fraude",
            "start": 5784.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque ha significado",
            "start": 5787.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de da\u00f1o verg\u00fcenza",
            "start": 5791.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico",
            "start": 5797.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de parte pues",
            "start": 5800.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la picaresca pol\u00edtica",
            "start": 5802.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "elecciones en M\u00e9xico",
            "start": 5807.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de fraude",
            "start": 5809.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5814.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nunca ha habido democracia de eso hasta",
            "start": 5820.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora que empiezan",
            "start": 5823.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a darse los primeros pasos",
            "start": 5825.28,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "y en algunos intervalos en la historia",
            "start": 5828.58,
            "duration": 11.059
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os de la Rep\u00fablica restaurada",
            "start": 5835.179,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con denuncias",
            "start": 5840.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando gobern\u00f3 Ju\u00e1rez y cuando gobern\u00f3",
            "start": 5845.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente Lerdo pero luego Porfirio",
            "start": 5848.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 5850.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5852.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 5855.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda por anticipado",
            "start": 5859.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "quienes iban a quedar",
            "start": 5864.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l hac\u00eda las listas",
            "start": 5867.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y los gobernadores pues tardaban 20 30",
            "start": 5873.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5877.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el poder as\u00ed como \u00e9l",
            "start": 5879.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 5889.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5891.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo con la revoluci\u00f3n",
            "start": 5895.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues este solo Madero",
            "start": 5898.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "por eso es el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 5905.58,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n por eso asesinar",
            "start": 5909.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5916.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el maximato",
            "start": 5919.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y el surgimiento",
            "start": 5923.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de un partido \u00fanico",
            "start": 5925.739,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ya no era don Porfirio sin do\u00f1a porfiria",
            "start": 5929.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5933.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 5935.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 5938.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5942.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quisieron simular",
            "start": 5944.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 5949.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democracia muy peculiar a modo",
            "start": 5951.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entre dos partidos que representaban los",
            "start": 5957.219,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "mismos intereses",
            "start": 5960.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5966.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacernos creer de que ya",
            "start": 5968.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda establecido la democracia en",
            "start": 5974.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5976.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antes cuando el partido \u00fanico",
            "start": 5977.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "exist\u00edan los partidos paleros",
            "start": 5980.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5990.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo",
            "start": 5993.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y supuestamente hab\u00edan dos partidos",
            "start": 5997.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que se enfrentaban",
            "start": 6002.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero que representaban lo mismo",
            "start": 6006.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estaban manejados",
            "start": 6009.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por el mismo titiritero",
            "start": 6012.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Entonces cuando les conven\u00eda pon\u00edan",
            "start": 6019.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a un partido",
            "start": 6024.36,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "cuando no cambiaba y pon\u00edan a otro",
            "start": 6026.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Y es",
            "start": 6032.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pues muy sencillo de explicar",
            "start": 6035.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n le ayud\u00f3",
            "start": 6040.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al pan en el fraude",
            "start": 6043.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de del 2006",
            "start": 6048.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del Pri",
            "start": 6051.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "tiene ayud\u00f3 al pri",
            "start": 6056.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el fraude del 2012",
            "start": 6061.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 6063.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6067.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n del 2012",
            "start": 6071.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 6074.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no llam\u00f3 a votar",
            "start": 6078.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por Josefina V\u00e1zquez Mota la candidata",
            "start": 6080.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de su partido llam\u00f3 a votar por Pe\u00f1a",
            "start": 6082.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cada rato el pri",
            "start": 6087.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6093.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 6094.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobernadores del Pri",
            "start": 6099.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Natividad Gonz\u00e1lez paradas de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6101.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otro gobernador",
            "start": 6107.94,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "bus de Sonora",
            "start": 6110.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 ahora preso de Tamaulipas",
            "start": 6117.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que son hasta mal agradecidos pues",
            "start": 6122.82,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "ingratos porque les ayud\u00f3 en el fraude",
            "start": 6127.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y luego lo",
            "start": 6134.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entambaron",
            "start": 6136.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 6140.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed todos",
            "start": 6143.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6148.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no era lo mismo",
            "start": 6150.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora no pudieron unirse",
            "start": 6152.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 6160.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 6163.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y hablan",
            "start": 6167.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los c\u00ednicos",
            "start": 6170.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas de que se va a acabar la",
            "start": 6172.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6175.739,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "siempre ha estado nada m\u00e1s que la mafia",
            "start": 6181.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 6185.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edtico",
            "start": 6188.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6192.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan permitido",
            "start": 6193.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6196.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6198.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se impon\u00edan con fraudes",
            "start": 6202.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que en el 18 no pudieron",
            "start": 6206.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 6210.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo un pueblo y as\u00ed va a seguir",
            "start": 6211.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6216.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6218.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno qu\u00e9 opinen",
            "start": 6221.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los europeos eso para que lo tomen en",
            "start": 6225.739,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "cuenta en el debate Los legisladores",
            "start": 6230.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pero cuando nos hicieron los fraudes a",
            "start": 6234.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6236.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuando nos robaron la presidencia esos",
            "start": 6238.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 6241.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "callaron como momias",
            "start": 6245.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6253.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "dijeron nada",
            "start": 6255.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sin embargo tienen todo el derecho",
            "start": 6261.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de expresarse de manifestarse y que sean",
            "start": 6264.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 6268.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los que resuelvan",
            "start": 6271.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y es para que haya una aut\u00e9ntica",
            "start": 6274.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6278.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 6281.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un gran legado",
            "start": 6284.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una gran Herencia",
            "start": 6285.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 6290.699,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de una vez y para siempre establecer",
            "start": 6293.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "un verdadero sistema pol\u00edtico",
            "start": 6298.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 6301.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 avanzando por ejemplo",
            "start": 6305.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no se toma en cuenta pero el que no haya",
            "start": 6309.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tapados",
            "start": 6313.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "sobre todo el que no haya de edad",
            "start": 6315.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es un avance",
            "start": 6322.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es que estamos hablando",
            "start": 6326.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de un siglo",
            "start": 6330.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que el presidente en funciones",
            "start": 6333.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nombraba a su sucesor",
            "start": 6336.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no es poca cosa",
            "start": 6343.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 6347.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 6349.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 6352.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y en los partidos",
            "start": 6355.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6358.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "sea el pueblo El Que decida y si no se",
            "start": 6362.04,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "pueden hacer elecciones abiertas",
            "start": 6367.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque puede haber intromisi\u00f3n",
            "start": 6371.58,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6375.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "apoyar a quienes",
            "start": 6376.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueden resultar",
            "start": 6379.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "candidatos a modo",
            "start": 6381.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 6384.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 6388.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "demostrado de que funcionan son t\u00e9cnicas",
            "start": 6390.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 6393.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acertadas",
            "start": 6396.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que as\u00ed se elige a los candidatos",
            "start": 6402.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora del bloque conservador dimos a",
            "start": 6408.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "conocer como 40 y estaba yo viendo de",
            "start": 6410.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6413.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este algunos dijeron No yo no quiero y",
            "start": 6415.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que quitarlos",
            "start": 6419.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero otros dijeron yo s\u00ed quiero ya la",
            "start": 6421.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vamos a actualizar",
            "start": 6424.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este un d\u00eda de estos",
            "start": 6427.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuando menos dos o tres nuevos",
            "start": 6435.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que dijeron que",
            "start": 6439.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "haberme si me acuerdo",
            "start": 6442.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora Claudia",
            "start": 6450.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pero tambi\u00e9n feliz",
            "start": 6452.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Samuel Garc\u00eda no pero eso s\u00ed lo pusimos",
            "start": 6458.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "necesitaba no otros vamos este",
            "start": 6460.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 6464.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se hace una encuesta y se ve Qui\u00e9n es",
            "start": 6469.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n no",
            "start": 6471.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6472.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 6474.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no hay tapados",
            "start": 6477.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues hay que procurar facilitar para que",
            "start": 6482.48,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos puedan",
            "start": 6486.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "votar Y tambi\u00e9n si hay candidatos",
            "start": 6491.1,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "que puedan postularse tienen derecho",
            "start": 6495.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 6502.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los procesos",
            "start": 6506.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este",
            "start": 6508.4,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que los que tienen una funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6514.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 6520.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6523.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 6527.1,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6528.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su labor",
            "start": 6530.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6533.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "darse a conocer",
            "start": 6535.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6538.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica se requieren las tres p",
            "start": 6541.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 6544.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 6548.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y presencia",
            "start": 6551.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pero que la presencia",
            "start": 6554.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sea despu\u00e9s de que hayan terminado ya su",
            "start": 6557.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6560.52,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "en el tiempo que les quede libre",
            "start": 6562.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6563.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "este Nada m\u00e1s eso y lo otro pero esto",
            "start": 6565.52,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "aplica a todos que se respeten",
            "start": 6571.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 6576.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 6579.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "act\u00faa con groser\u00edas",
            "start": 6580.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "es decir como dir\u00eda",
            "start": 6585.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el llenado de",
            "start": 6589.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed no sale en la foto",
            "start": 6592.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6597.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se respeten pero bueno ya gracias",
            "start": 6599.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente una pregunta m\u00e1s",
            "start": 6603.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6606.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Ok la decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda especial",
            "start": 6608.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de delitos electorales de sobrecer la",
            "start": 6610.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n contra su hermano P\u00edo",
            "start": 6613.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Por recibir sobres de",
            "start": 6615.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo significa que",
            "start": 6617.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cualquier partido o candidato podr\u00e1",
            "start": 6619.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recibir aportaciones an\u00f3nimas en",
            "start": 6621.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "efectivo esto marcar\u00eda un precedente",
            "start": 6623.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6626.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues no es as\u00ed Exactamente no creo que",
            "start": 6627.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6631.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un recurso que se entreg\u00f3",
            "start": 6632.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6637.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 6639.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no era para un partido seg\u00fan",
            "start": 6641.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6646.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha aclarado se ha dicho",
            "start": 6648.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6651.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues se hizo todo este esc\u00e1ndalo porque",
            "start": 6654.26,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "es en contra m\u00eda b\u00e1sicamente",
            "start": 6659.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6665.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6667.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal el procedimiento legal Pues que",
            "start": 6669.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se revise",
            "start": 6673.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si este se encontr\u00f3 de que el Ministerio",
            "start": 6676.58,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "P\u00fablico el juez actu\u00f3 por Consigna",
            "start": 6680.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o hubo influyentismo",
            "start": 6687.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6689.19,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6690.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "revise o que se",
            "start": 6692.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Presenta una nueva denuncia",
            "start": 6699.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "A lo mejor la se\u00f1ora senadora X\u00f3chitl ya",
            "start": 6703.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene lista",
            "start": 6707.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la nueva denuncia",
            "start": 6709.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Este pero no tengo nada que ver",
            "start": 6712.679,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "absolutamente Gracias presidente",
            "start": 6716.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6722.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Pues que este",
            "start": 6729.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no soy corrupto",
            "start": 6732.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso iba a decir",
            "start": 6735.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ustedes saben que cada vez que a m\u00ed me",
            "start": 6738.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "han denunciado en la historia",
            "start": 6741.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "he ido",
            "start": 6744.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este a declarar",
            "start": 6748.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y le empiezo a pedir el ministerio",
            "start": 6756.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6757.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ponga todo lo que",
            "start": 6759.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este deseo",
            "start": 6763.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ni como siempre",
            "start": 6767.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "denunciaba con pruebas a los que me",
            "start": 6769.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acusaban",
            "start": 6772.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya el Ministerio P\u00fablico ya no quer\u00eda",
            "start": 6775.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguir escribiendo",
            "start": 6777.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Por cierto vamos a ver qu\u00e9 dice este lo",
            "start": 6786.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de Mola no",
            "start": 6790.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ha dicho nada",
            "start": 6792.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6796.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Yo ya me estoy arrepintiendo porque",
            "start": 6804.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6805.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 6808.98,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6809.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de este son como Loret",
            "start": 6811.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed era no la Consigna todos somos lores",
            "start": 6815.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6818.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces voy a dar a conocer",
            "start": 6823.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mi testamento pol\u00edtico que lo escrib\u00ed",
            "start": 6827.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tengo dos",
            "start": 6831.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tengo uno que escrib\u00ed",
            "start": 6832.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del infarto",
            "start": 6837.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y tengo otro que",
            "start": 6843.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed en enero de este a\u00f1o",
            "start": 6847.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que se complementan",
            "start": 6854.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6857.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dar\u00eda a conocer los dos",
            "start": 6857.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el de",
            "start": 6862.02,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "hace cinco a\u00f1os m\u00e1s o menos",
            "start": 6864.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Ese es m\u00e1s profundo",
            "start": 6869.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tiene cosas interesantes",
            "start": 6875.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6885.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6888.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "me tiene ah\u00ed ya",
            "start": 6890.54,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo har\u00e9 pero no Solo lo lee",
            "start": 6894.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "sino todos los conservadores",
            "start": 6897.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Porque si es cierto lo que \u00e9l dice yo",
            "start": 6901.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "renuncio",
            "start": 6904.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6906.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que ganar\u00edan ellos",
            "start": 6913.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "volver\u00edan",
            "start": 6918.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por sus fueros",
            "start": 6921.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 oferta tan generosa",
            "start": 6929.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y en cambio \u00e9l solo dejar\u00eda de hacer",
            "start": 6935.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6939.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero podr\u00eda hacer guiones de telenovelas",
            "start": 6941.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "o dedicarse a otras actividades",
            "start": 6949.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6962.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero es incre\u00edble",
            "start": 6965.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 6969.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de ese periodismo",
            "start": 6973.219,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "no es periodismo pero pues as\u00ed era antes",
            "start": 6976.219,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 6981.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "paladines",
            "start": 6984.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del periodismo los m\u00e1s famosos",
            "start": 6989.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ganaban",
            "start": 6994.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero una millonada bueno ganan",
            "start": 6997.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que un periodista",
            "start": 7004.219,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "llegue a ganar",
            "start": 7009.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Como dos millones de pesos al mes",
            "start": 7014.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que llegue a acumular",
            "start": 7019.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 7022.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "equivalentes a seis departamentos",
            "start": 7027.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "uno en el edificio m\u00e1s lujoso",
            "start": 7031.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7036.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7040.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en Miami",
            "start": 7042.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una casa de campo en Valle de Bravo",
            "start": 7045.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "con mansi\u00f3n alberca",
            "start": 7052.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7060.199,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7060.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 7062.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 7069.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7070.61,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aplaudido",
            "start": 7072.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le\u00eddo",
            "start": 7081.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aceptado",
            "start": 7085.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por muchos",
            "start": 7093.139,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 7101.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de decadencia",
            "start": 7104.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al que hab\u00edamos",
            "start": 7107.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo",
            "start": 7110.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por eso pues no est\u00e1 tan",
            "start": 7118.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "complicado porque ahora la gente",
            "start": 7121.06,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pues ya despert\u00f3",
            "start": 7125.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no es que haya despertado es que est\u00e1",
            "start": 7132.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consciente",
            "start": 7134.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "siempre ha estado despierta",
            "start": 7136.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero ahora ha habido",
            "start": 7139.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s revoluci\u00f3n",
            "start": 7143.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 7148.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo no tienes el pa\u00eds",
            "start": 7154.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hizo una encuesta",
            "start": 7162.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "o los mismos de la chachalaca no",
            "start": 7165.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7172.33,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed w w tiene una encuesta sobre",
            "start": 7173.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hackeo",
            "start": 7178.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y hay un dato",
            "start": 7181.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es el que quiero",
            "start": 7183.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este subrayar",
            "start": 7186.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a ver si ustedes encuentran el dato",
            "start": 7189.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como se dice",
            "start": 7193.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el argot",
            "start": 7197.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del periodismo",
            "start": 7199.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a ver d\u00f3nde est\u00e1 la nota",
            "start": 7202.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "a ver si coincidimos",
            "start": 7205.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo puedes poner",
            "start": 7208.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "las principales",
            "start": 7214.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "es que me dieron el efecto",
            "start": 7220.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "del bombazo",
            "start": 7222.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 7227.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7229.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensaba la gente del",
            "start": 7233.02,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tan de acuerdo o desacuerdo est\u00e1",
            "start": 7239.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "usted con la fuerzas armadas",
            "start": 7242.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "muy de acuerdo de acuerdo en desacuerdo",
            "start": 7253.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muy interesante",
            "start": 7260.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y no sabe",
            "start": 7262.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "en administraci\u00f3n de aduanas esto es por",
            "start": 7265.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la militarizaci\u00f3n",
            "start": 7268.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "supuesta",
            "start": 7270.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aeropuertos cruces fronterizos de M\u00e9xico",
            "start": 7272.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "muy de acuerdo 15",
            "start": 7275.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de acuerdo 57",
            "start": 7278.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "72",
            "start": 7284.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y en desacuerdo",
            "start": 7288.02,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "16 y 8 no que son 24",
            "start": 7290.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 7299.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "encuesta guacamayas y militarizaci\u00f3n",
            "start": 7301.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7307.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "lo percibi\u00f3 el pueblo",
            "start": 7308.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sobre las actividades de las fuerzas",
            "start": 7314.599,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 7316.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen en las calles apoyando en",
            "start": 7319.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las tareas de seguridad p\u00fablica hasta el",
            "start": 7322.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2028",
            "start": 7324.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "muy de acuerdo",
            "start": 7328.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y de acuerdo",
            "start": 7329.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "73%",
            "start": 7332.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en desacuerdo",
            "start": 7336.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 7339.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que realicen proyectos de",
            "start": 7345.619,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "infraestructura como el aeropuerto",
            "start": 7347.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles o el tren maya",
            "start": 7348.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "12 52 62",
            "start": 7352.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "25 y 10 35",
            "start": 7358.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Pero hay otras",
            "start": 7367.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 7372.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "54 en Marina M\u00e1s 16 verdad",
            "start": 7376.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que son 70",
            "start": 7381.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "contra 28",
            "start": 7385.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito 48 y 19",
            "start": 7390.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame",
            "start": 7394.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "67",
            "start": 7398.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 7402.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 7405.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 7408.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "38 20",
            "start": 7411.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "58",
            "start": 7413.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y 26 y 15",
            "start": 7415.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "41",
            "start": 7421.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal si est\u00e1",
            "start": 7424.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reprobada",
            "start": 7427.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "13 20",
            "start": 7428.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7430.29,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 7431.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "66 en contra",
            "start": 7435.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pero hay otra",
            "start": 7438.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "esa por ejemplo",
            "start": 7442.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ah bueno esa no",
            "start": 7445.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy de acuerdo Yo traigo 59 38",
            "start": 7448.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pero hay una",
            "start": 7453.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "recientemente un grupo de hacker",
            "start": 7462.38,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y activistas llamado guacamaya",
            "start": 7466.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vulner\u00f3 la seguridad digital del",
            "start": 7470.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y filtr\u00f3 a medios y",
            "start": 7473.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "periodistas correos electr\u00f3nicos y",
            "start": 7476.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "documentos militares",
            "start": 7478.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7481.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que se lo mencionara usted estaba",
            "start": 7482.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "enterada de esto o no",
            "start": 7486.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "esta era este Esto para m\u00ed es la nota",
            "start": 7488.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Esto es lo que pasa en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7497.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1nto se enteran",
            "start": 7502.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 7510.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo en un bombazo",
            "start": 7512.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 7517.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ven\u00eda el fin del mundo",
            "start": 7520.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ven la gente que anda",
            "start": 7525.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Pero esto es una lecci\u00f3n",
            "start": 7531.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 7534.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7539.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 7541.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7544.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo que nosotros estemos",
            "start": 7547.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 7551.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno en medios",
            "start": 7556.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es lo que ve",
            "start": 7561.639,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds toda la gente no",
            "start": 7564.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno de comunicaci\u00f3n es muy",
            "start": 7569.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 7571.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para llegar",
            "start": 7575.9,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7579.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7583.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7586.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucha labor",
            "start": 7589.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por ejemplo hay",
            "start": 7592.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aspirantes a candidatos",
            "start": 7595.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7598.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "todo es redes sociales",
            "start": 7600.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de moda los publicistas",
            "start": 7603.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "viajes esto ya lo otro y",
            "start": 7613.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "les quitan hasta su autenticidad",
            "start": 7619.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya los cambian un publicista",
            "start": 7626.36,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "no sabe de pol\u00edtica",
            "start": 7631.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica",
            "start": 7636.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si no es una ciencia si no es un arte es",
            "start": 7640.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un oficio",
            "start": 7643.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces una recomendaci\u00f3n a todos No se",
            "start": 7650.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dejen enga\u00f1ar",
            "start": 7655.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cobran much\u00edsimo",
            "start": 7657.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estos de la guacamaya imag\u00ednense lo que",
            "start": 7662.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 y para qu\u00e9 sirvi\u00f3",
            "start": 7665.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s para",
            "start": 7669.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "quisieran el rid\u00edculo",
            "start": 7671.679,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no funciona esto",
            "start": 7675.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Esa est\u00e1 ofensivo",
            "start": 7678.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque se menosprecia el pueblo",
            "start": 7682.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se piensa que el pueblo",
            "start": 7686.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es menor de edad",
            "start": 7688.06,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que se le puede manipular",
            "start": 7690.219,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto ya no funciona",
            "start": 7695.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7698.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "es como el neoliberalismo",
            "start": 7700.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguir aplicando las mismas recetas",
            "start": 7706.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para enfrentar las crisis econ\u00f3micas",
            "start": 7710.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues es seguirse hundiendo",
            "start": 7716.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es no entender de que esto ya cambi\u00f3",
            "start": 7723.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Pero en fin ya nos fuimos por otro lado",
            "start": 7725.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "finalmente presidente",
            "start": 7727.719,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted est\u00e1 de acuerdo con",
            "start": 7729.76,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "las declaraciones que hizo el secretario",
            "start": 7731.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez este",
            "start": 7733.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fin de semana acerca de que un militar",
            "start": 7736.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "puede ser candidato presidencial si",
            "start": 7738.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "usted apoyar\u00eda a un militar como",
            "start": 7741.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "candidato Y si alguien le ha hecho",
            "start": 7744.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alguna menci\u00f3n a los militares est\u00e1n",
            "start": 7746.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dedicados",
            "start": 7749.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a sus tareas a sus misiones",
            "start": 7752.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un ej\u00e9rcito",
            "start": 7757.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy leal",
            "start": 7760.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a las instituciones",
            "start": 7763.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7769.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito",
            "start": 7771.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "obediente a los gobiernos legal y",
            "start": 7774.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituidos",
            "start": 7778.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no tenemos nosotros un ej\u00e9rcito golpista",
            "start": 7782.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 7787.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito actual surge",
            "start": 7790.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7795.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "oponerse",
            "start": 7796.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al golpe de estado",
            "start": 7798.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 7802.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Huerta",
            "start": 7806.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con un grupo de",
            "start": 7809.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "insensatos de pandilleros",
            "start": 7817.84,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "en los que estaban oligarcas y fif\u00eds",
            "start": 7822.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "otros militares y el embajador de",
            "start": 7827.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en M\u00e9xico Wilson el peor",
            "start": 7830.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 7834.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que ha habido en toda la historia",
            "start": 7835.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 7839.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed surge",
            "start": 7844.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 7846.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque un gobernador el \u00fanico",
            "start": 7848.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 7853.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que se sepa la historia breve",
            "start": 7854.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "detienen al presidente Madero aqu\u00ed",
            "start": 7858.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y el vicepresidente Pino Su\u00e1rez",
            "start": 7863.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7868.82,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "al general Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 7872.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y los encarcelan en la intendencia",
            "start": 7878.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por la tradici\u00f3n de Huerta y de blanquet",
            "start": 7882.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y de otros",
            "start": 7885.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero el que organiza",
            "start": 7890.119,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "todo fue el embajador de Estados Unidos",
            "start": 7893.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7901.099,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ya una vez que est\u00e1",
            "start": 7904.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "preso",
            "start": 7906.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente Madero por eso pusimos ah\u00ed",
            "start": 7909.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "donde era la intendencia",
            "start": 7912.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pusimos ah\u00ed el Memorial a Francisco I",
            "start": 7916.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Madero y le pusimos la intendencia de la",
            "start": 7919.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 7922.699,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y un d\u00eda este podamos visitarla",
            "start": 7925.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda hab\u00edan asesinado de manera",
            "start": 7933.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cruel al hermano del presidente",
            "start": 7937.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en la ciudadela",
            "start": 7941.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a Gustavo Madero",
            "start": 7943.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7948.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "manda Huerta",
            "start": 7949.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un telegrama a todos los gobernados",
            "start": 7952.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndole me nombr\u00f3 el senado",
            "start": 7954.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7957.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa misma tarde",
            "start": 7961.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y vergonzosamente todos",
            "start": 7965.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se quedaron callados solo uno",
            "start": 7969.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Carranza",
            "start": 7974.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3",
            "start": 7977.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Saltillo en su casa y envi\u00f3 una",
            "start": 7978.639,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "iniciativa al congreso local para",
            "start": 7984.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desconocer a Huerta",
            "start": 7986.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se le autoriza la creaci\u00f3n",
            "start": 7989.48,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 7994.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para restablecer el orden",
            "start": 7997.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 8001.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 8003.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8007.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "durante el tiempo de la revoluci\u00f3n",
            "start": 8010.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pues hubieron",
            "start": 8014.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidentes militares",
            "start": 8015.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y uno de ellos",
            "start": 8019.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8021.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre los que yo considero los tres",
            "start": 8023.739,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mejores presidentes de M\u00e9xico",
            "start": 8027.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 8031.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para m\u00ed Los tres mejores presidentes de",
            "start": 8034.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de M\u00e9xico son Benito Ju\u00e1rez el",
            "start": 8036.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mejor de todos",
            "start": 8040.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero",
            "start": 8044.199,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por sus ideales",
            "start": 8048.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos por eso es el ap\u00f3stol de la",
            "start": 8050.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8054.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que era un hombre",
            "start": 8056.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "limpio bueno",
            "start": 8057.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es una de",
            "start": 8062.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "las historias m\u00e1s tristes",
            "start": 8067.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico su asesinato",
            "start": 8070.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y nadie como \u00e9l",
            "start": 8076.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica nadie",
            "start": 8082.179,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como \u00e9l es el m\u00e1s dem\u00f3crata",
            "start": 8087.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ha habido en M\u00e9xico",
            "start": 8092.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y el tercero un militar",
            "start": 8096.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 8100.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que fue dos veces",
            "start": 8103.179,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 8105.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8112.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "otro militar",
            "start": 8115.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "le estaba entre dos militares",
            "start": 8117.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bueno y un opositor tambi\u00e9n militar",
            "start": 8120.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Juan Andreu Almaz\u00e1n",
            "start": 8125.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Pero los dos impulsados por el",
            "start": 8128.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario",
            "start": 8132.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el \u00c1vila Camacho y Francisco J M\u00fajica",
            "start": 8134.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Entonces se dice",
            "start": 8141.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que el general",
            "start": 8143.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 8147.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 8150.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 en la estabilidad del pa\u00eds",
            "start": 8154.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y hay algunos que sostienen que nos",
            "start": 8157.719,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "pod\u00edan invadir",
            "start": 8161.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8165.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sal\u00eda de candidato",
            "start": 8166.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en el canal m\u00fagica",
            "start": 8169.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "No yo pienso que no",
            "start": 8172.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "queda m\u00fasica",
            "start": 8176.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "era un hombre",
            "start": 8178.139,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "recto para m\u00ed es revolucionario m\u00e1s",
            "start": 8180.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico",
            "start": 8186.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "con esto lo mejor",
            "start": 8191.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero ya era mucha la confrontaci\u00f3n",
            "start": 8197.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sobre todo con los conservadores de",
            "start": 8203.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8206.139,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8210.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la resistencia no iba a venir",
            "start": 8211.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "del extranjero Porque adem\u00e1s gobernaba",
            "start": 8215.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos el presidente de",
            "start": 8218.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que era un hombre de Avanzada es mejor",
            "start": 8222.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidente para m\u00ed tambi\u00e9n que ha tenido",
            "start": 8225.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 8228.219,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Franklin del ahorros",
            "start": 8229.78,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8232.66,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Abraham Lincoln tambi\u00e9n",
            "start": 8234.479,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no reconoci\u00f3 a Maximiliano",
            "start": 8238.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 8243.519,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 8246.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "\u00c1vila Camacho queda moderado",
            "start": 8248.939,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y general",
            "start": 8259.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado con el general C\u00e1rdenas",
            "start": 8261.719,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s hab\u00eda estado como su",
            "start": 8268.179,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "jefe de Estado Mayor",
            "start": 8272.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en la zona petrolera del Golfo se",
            "start": 8274.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan bien",
            "start": 8278.139,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y se Pens\u00f3 que con \u00c1vila Camacho",
            "start": 8282.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no iba a ver",
            "start": 8290.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tanta reacci\u00f3n",
            "start": 8293.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "opositora conservadora interna",
            "start": 8295.62,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estar\u00eda el asunto que s\u00ed hubo",
            "start": 8300.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 8304.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los grupos conservadores",
            "start": 8307.66,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "impulsaron al Almaz\u00e1n",
            "start": 8310.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y hubieron elecciones",
            "start": 8315.219,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "muy competidas y hubieron muertos",
            "start": 8318.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8325.059,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed termin\u00f3",
            "start": 8327.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el gobierno de los militares con \u00c1vila",
            "start": 8331.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Camacho",
            "start": 8334.66,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ya Miguel Alem\u00e1n que sigui\u00f3 ya fue civil",
            "start": 8336.099,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "me llegaron a decir el cachorro de la",
            "start": 8344.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 8348.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y a civiles pero nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 8350.38,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 8356.679,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esas aspiraciones de poder",
            "start": 8361.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 8365.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no pertenece a la oligarqu\u00eda",
            "start": 8368.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8373.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se deja dominar por los grupos",
            "start": 8376.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de poder econ\u00f3mico de poder pol\u00edtico",
            "start": 8382.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no es como otros ej\u00e9rcitos con todo",
            "start": 8386.019,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8388.42,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Este es un ej\u00e9rcito",
            "start": 8391.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s surgido del pueblo",
            "start": 8393.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que es pueblo",
            "start": 8398.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 8400.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8405.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 8409.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este alucina",
            "start": 8412.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de quisieran",
            "start": 8422.02,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8425.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8428.439,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 8430.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "dejada de ser Leal a las instituciones",
            "start": 8433.5,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "Leal a la patria Leal al pueblo pues no",
            "start": 8441.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo van a lograr",
            "start": 8445.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s en esta nueva etapa",
            "start": 8447.34,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la fuerza armadas",
            "start": 8452.319,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n consolidando Pero no por el",
            "start": 8457.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autoritarismo se est\u00e1n consolidando",
            "start": 8459.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8462.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8464.14,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "su mayor vinculaci\u00f3n al pueblo",
            "start": 8466.06,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a su origen",
            "start": 8469.439,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque el ej\u00e9rcito mexicano es parte del",
            "start": 8473.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico profundo",
            "start": 8476.08,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 se est\u00e1n vinculando m\u00e1s",
            "start": 8479.08,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "porque de las cinco misiones",
            "start": 8482.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 8486.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 8489.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Que pr\u00e1cticamente",
            "start": 8491.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se realizaba",
            "start": 8494.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que era la de",
            "start": 8497.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contribuir al desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 8499.74,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Y esa es la misi\u00f3n que ahora como nunca",
            "start": 8503.979,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8510.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 8514.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las otras misiones pues la",
            "start": 8520.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 8523.06,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8524.74,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8527.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de la paz interior",
            "start": 8531.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el apoyo a la poblaci\u00f3n que eso lo han",
            "start": 8536.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hecho muy bien y lo siguen haciendo muy",
            "start": 8539.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8541.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Casos de desastre",
            "start": 8542.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el plan de n3",
            "start": 8546.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8550.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con labores",
            "start": 8551.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 8555.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero esta otra misi\u00f3n a la que hago",
            "start": 8557.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "referencia es la de contribuir al",
            "start": 8560.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8563.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 8565.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nos han ayudado los ingenieros",
            "start": 8568.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 8573.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos militares las enfermeras",
            "start": 8575.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en la pandemia",
            "start": 8579.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8581.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8584.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 8587.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como distribuimos",
            "start": 8589.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las vacunas por todo el pa\u00eds",
            "start": 8592.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "280 o 250 millones de dosis cuantas",
            "start": 8597.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "llevamos hasta ahora",
            "start": 8603.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "250 millones de dosis por todo el pa\u00eds",
            "start": 8607.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para vacunar a nuestro pueblo",
            "start": 8610.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso no",
            "start": 8615.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no este no est\u00e1n pensando en eso",
            "start": 8619.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los militares",
            "start": 8623.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en seguir sirviendo al",
            "start": 8625.56,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pueblo y con un a\u00f1adido",
            "start": 8631.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con respeto profundo a los Derechos",
            "start": 8638.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 8641.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que eso es muy importante tambi\u00e9n y que",
            "start": 8645.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no se nos olvide",
            "start": 8649.72,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8650.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las manchas del ej\u00e9rcito",
            "start": 8652.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se originaron por decisiones",
            "start": 8657.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que tomaron o por \u00f3rdenes que dieron",
            "start": 8660.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "autoridades civiles",
            "start": 8664.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hombres fuertes",
            "start": 8668.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "o presidentes",
            "start": 8673.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Entonces si el presidente de la",
            "start": 8679.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que es",
            "start": 8682.54,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "comandante supremo la fuerzas armadas no",
            "start": 8686.14,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ordena al ej\u00e9rcito reprimir al pueblo",
            "start": 8689.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer",
            "start": 8698.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ahora si se les dice",
            "start": 8701.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vamos a declarar la guerra",
            "start": 8706.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a los narcotraficantes",
            "start": 8710.26,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "como se les dec\u00eda hace poco",
            "start": 8713.26,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Y ustedes hagan su trabajo",
            "start": 8718.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y no se preocupen por los Derechos",
            "start": 8723.399,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 8725.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eso nosotros lo vemos",
            "start": 8728.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 8733.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8735.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "son sepulcro sepulcros blanqueados",
            "start": 8741.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta hipocres\u00eda",
            "start": 8747.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8751.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "legisladores del conservadurismo",
            "start": 8753.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 8756.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito nos ayude en tareas de",
            "start": 8759.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8762.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando ellos usaron el ej\u00e9rcito para",
            "start": 8763.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo",
            "start": 8766.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para cometer masacres",
            "start": 8769.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n los domingos",
            "start": 8778.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en misa y olvida los mandamientos",
            "start": 8786.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 8792.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de hip\u00f3crita",
            "start": 8795.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8800.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias se\u00f1or presidente de mia",
            "start": 8807.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Duarte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que",
            "start": 8809.979,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 del Norte se\u00f1or presidente",
            "start": 8812.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "primeramente preguntarle el Inegi acaba",
            "start": 8814.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de soltar el dato del indicador global",
            "start": 8817.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de actividad econ\u00f3mica crecimos al",
            "start": 8819.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cierre de agosto 4.7% lo cual es",
            "start": 8821.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "considerado un dato inesperado por los",
            "start": 8825.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "expertos en materia econ\u00f3mica",
            "start": 8827.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preguntarles su opini\u00f3n sobre este bueno",
            "start": 8829.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "indicador de fortaleza de nuestra",
            "start": 8832.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en particular y tengo un par de",
            "start": 8834.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntas sobre su visita de pr\u00f3xima",
            "start": 8836.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "amistad pues vamos a seguir creciendo",
            "start": 8838.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que hoy vi un dato a ver si y",
            "start": 8842.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para tambi\u00e9n agradecerle",
            "start": 8847.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a Zo\u00e9 porque ellos son los que llevan el",
            "start": 8853.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "registro de los trabajadores inscritos",
            "start": 8858.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al seguro social",
            "start": 8861.0,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y la verdad que",
            "start": 8864.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo muy bien en el seguro",
            "start": 8866.939,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "social eso est\u00e1 trabajando muy bien",
            "start": 8869.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bueno todo el equipo",
            "start": 8873.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "doctor Alcocer todos",
            "start": 8876.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el tipo de salud y",
            "start": 8879.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el gobierno es un equipo",
            "start": 8881.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8885.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "asunto de un solo hombre",
            "start": 8889.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es asunto de todos y la gente sobre todo",
            "start": 8891.899,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho No pero a ver si tienes",
            "start": 8895.72,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "lo de ayer del empleo es que es",
            "start": 8899.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 8904.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8906.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este es muy probable que",
            "start": 8910.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lleguemos a",
            "start": 8912.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de empleos de la pandemia",
            "start": 8915.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacia ac\u00e1",
            "start": 8920.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8922.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de empleos m\u00e1s",
            "start": 8927.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "formales",
            "start": 8931.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "formales entonces este a ver si est\u00e1 S\u00ed",
            "start": 8933.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8938.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eso ten\u00edamos cuando empez\u00f3 la pandemia",
            "start": 8944.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el nivel previo a la pandemia",
            "start": 8948.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "20 millones 614",
            "start": 8951.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": ".000 Y ayer",
            "start": 8955.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "21 millones 554",
            "start": 8959.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "o sea es muy probable que lleguemos a",
            "start": 8962.58,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8968.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a 21 614",
            "start": 8969.899,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para noviembre",
            "start": 8977.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8981.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "940.000 m\u00e1s Entonces esto viene siendo",
            "start": 8984.78,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en pandemia",
            "start": 8989.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues como 3",
            "start": 8994.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "20,330 mil empleos por a\u00f1o",
            "start": 8999.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 9004.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "atravesando",
            "start": 9008.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 9010.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es bueno el resultado y",
            "start": 9012.899,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "luego tenemos otro dato que es el de",
            "start": 9018.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el salario promedio",
            "start": 9022.939,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del seg\u00fan estamos como un",
            "start": 9028.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de 14",
            "start": 9033.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": ".000 el otro Debe de haber otro",
            "start": 9038.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 9043.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9045.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este diario verdad",
            "start": 9048.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pero hay otro que es el salario promedio",
            "start": 9053.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 9056.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de los 21 millones",
            "start": 9058.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es una gr\u00e1fica",
            "start": 9062.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "14.400 al mes",
            "start": 9082.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba yo revisando ya empec\u00e9 a ver",
            "start": 9085.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo del salario m\u00ednimo",
            "start": 9088.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ese es de crecimiento",
            "start": 9096.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 9101.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed todav\u00eda vamos a esperarnos pero",
            "start": 9105.5,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1n alentadores los datos de",
            "start": 9109.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 9114.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ayer les dec\u00eda yo est\u00e1bamos ya empezando",
            "start": 9116.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a revisar pero el incremento al salario",
            "start": 9119.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 9122.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9125.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando tenemos que cuidar lo de la",
            "start": 9128.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 9131.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "si va a haber un buen aumento tambi\u00e9n al",
            "start": 9136.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo Porque",
            "start": 9140.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de todas maneras es mucho el rezago que",
            "start": 9142.76,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se tra\u00eda",
            "start": 9148.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces todo esto nos va a ayudar s\u00ed",
            "start": 9151.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bueno como usted sabe",
            "start": 9154.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo vuelo constantemente de Hermosillo a",
            "start": 9156.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y de la Ciudad de",
            "start": 9159.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hermosillo recientemente en mi",
            "start": 9160.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "anterior visita me toc\u00f3 la casualidad de",
            "start": 9162.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "trasladarme a mi ciudad a trav\u00e9s del",
            "start": 9165.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles me sub\u00ed yo",
            "start": 9167.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a un Uber este aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 9170.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este y Bueno le coment\u00f3 ese 45 minutos",
            "start": 9173.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "El \u00fanico detalle muy bien el aeropuerto",
            "start": 9175.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muy moderno muy eficiente ve r\u00e1pido todo",
            "start": 9178.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este muy la verdad es que me da mucho",
            "start": 9181.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "orgullo pues tener una instalaci\u00f3n de",
            "start": 9184.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese tipo El \u00fanico detalle es que mi",
            "start": 9185.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vuelo dur\u00f3 alrededor de 5 horas porque",
            "start": 9188.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como no hay vuelos directos a Hermosillo",
            "start": 9191.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del Felipe \u00c1ngeles tuve que ir a Tijuana",
            "start": 9193.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Y luego bajar de vuelta a Hermosillo por",
            "start": 9195.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alguna extra\u00f1a raz\u00f3n ninguna aerol\u00ednea",
            "start": 9198.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha decidido tomarse la ruta de",
            "start": 9201.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Hermosillo de Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s",
            "start": 9204.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles es",
            "start": 9206.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "interesante porque todas alrededor",
            "start": 9209.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen vuelos directos este Chihuahua en",
            "start": 9211.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el vecino estado de Chihuahua Ciudad",
            "start": 9214.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 9216.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexicali Tijuana Los Cabos Mazatl\u00e1n",
            "start": 9216.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n etc\u00e9tera y Bueno la verdad es",
            "start": 9220.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que en Hermosillo nos preguntamos qu\u00e9 es",
            "start": 9223.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lo que hace falta para que se nos tome",
            "start": 9226.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en cuenta y se y se considere y Mire le",
            "start": 9228.899,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comento esto Porque adem\u00e1s estamos",
            "start": 9231.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siendo v\u00edctimas los usuarios del",
            "start": 9233.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transporte a\u00e9reo de un encarecimiento",
            "start": 9235.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incre\u00edble en los costos del pasaje eh el",
            "start": 9237.08,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente me cost\u00f3 9.800 pesos",
            "start": 9240.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "redondo para viajar a la Ciudad de",
            "start": 9242.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Eh y adem\u00e1s las aerol\u00edneas lo",
            "start": 9245.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacen las Trece las tres que vuelan y de",
            "start": 9248.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manera truculenta Bueno le le piden a",
            "start": 9251.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "uno que pague el derecho de asiento como",
            "start": 9253.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si me pudiera ir parado no este o el",
            "start": 9255.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho de llevar equipaje como si no",
            "start": 9258.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesitara traer equipaje o o regresarme",
            "start": 9261.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el equipaje y una serie de costos",
            "start": 9263.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocultos por ejemplo para el cambio del",
            "start": 9265.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "boleto de un d\u00eda para otro le cobran m\u00e1s",
            "start": 9268.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a uno de lo que del mismo pasaje los",
            "start": 9270.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tubos bueno que entendemos las razones",
            "start": 9273.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por las que est\u00e1n tan altos en el Benito",
            "start": 9275.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez este Son son alt\u00edsimos incluso",
            "start": 9276.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encarecen much\u00edsimo los pasajes Y bueno",
            "start": 9279.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "traigo esta colaci\u00f3n porque usted",
            "start": 9282.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "incluso ha manifestado la posibilidad de",
            "start": 9284.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que exista una nueva aerol\u00ednea de bueno",
            "start": 9286.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "algunos han bautizado como la aerol\u00ednea",
            "start": 9288.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del bienestar este no s\u00e9 ser\u00e1 llamar as\u00ed",
            "start": 9289.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh simplemente bueno poner el tema",
            "start": 9291.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntar qu\u00e9 es lo que hace falta para",
            "start": 9294.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esto y sobre todo llamar la atenci\u00f3n",
            "start": 9296.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tanto de Profeco eh al respecto de estos",
            "start": 9298.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abusos de los que somos V\u00edctimas de los",
            "start": 9301.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "usuarios como por supuesto de las",
            "start": 9303.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "autoridades de aeron\u00e1utica a fin de que",
            "start": 9305.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y del secretario de turismo mismo para",
            "start": 9307.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que ubiquen esta posibilidad a",
            "start": 9309.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Hermosillo hay 12 vuelos diarios que van",
            "start": 9311.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llenos y regresan llenos de de gente y",
            "start": 9313.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bueno Esto no puede ser argumento de que",
            "start": 9316.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay falta de demanda o alguna cosa as\u00ed",
            "start": 9319.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la verdad es que los vuelos se est\u00e1n",
            "start": 9321.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llen\u00edsimos se\u00f1or presidente",
            "start": 9322.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed este estamos viendo eso",
            "start": 9324.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hace falta ampliar la oferta",
            "start": 9327.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 9333.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues tres opciones",
            "start": 9339.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9343.439,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9344.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y no se contraponen porque",
            "start": 9345.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser las tres",
            "start": 9348.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 9352.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una es que",
            "start": 9354.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se pueda crear una nueva l\u00ednea",
            "start": 9357.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque se han perdido tenemos menos",
            "start": 9362.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 9366.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el pasaje",
            "start": 9368.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 todav\u00eda analizando lo de la",
            "start": 9373.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener una nueva l\u00ednea",
            "start": 9378.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea que forme parte del complejo del",
            "start": 9380.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tren Maya y de los aeropuertos",
            "start": 9385.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que manejan los ingenieros militares en",
            "start": 9388.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 9392.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es aprovechar la experiencia de la",
            "start": 9393.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 9397.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "para este manejar una l\u00ednea",
            "start": 9400.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo no se descarta la",
            "start": 9406.939,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "posibilidad que sea este mexicana",
            "start": 9410.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 9415.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al pie de",
            "start": 9416.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la marca",
            "start": 9419.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 9422.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9426.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "una vez se hizo me comentaban un aval\u00fao",
            "start": 9427.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1nto",
            "start": 9432.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 9435.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del logotipo la marca de mexicana",
            "start": 9438.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed por ah\u00ed un estimado",
            "start": 9442.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 9445.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "si hay acuerdos al interior porque",
            "start": 9447.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desgraciadamente no no no hay la unidad",
            "start": 9454.819,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "suficiente en los trabajadores",
            "start": 9457.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "despedidos",
            "start": 9460.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero eso les ayudar\u00eda en algo porque",
            "start": 9467.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9471.899,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pagar\u00edamos a ellos",
            "start": 9474.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9478.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "resulte del aval\u00fao",
            "start": 9480.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si hay un estimado pero no Quiero",
            "start": 9484.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "meterme en eso Porque",
            "start": 9487.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que verlo incluso",
            "start": 9489.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9493.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y a partir de",
            "start": 9495.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta conversaci\u00f3n",
            "start": 9501.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al interior de los mismos trabajadores",
            "start": 9505.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya empiece a verse si",
            "start": 9507.78,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ellos llegar a un acuerdo",
            "start": 9510.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no porque eso es otro asunto",
            "start": 9516.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "completamente distinto porque",
            "start": 9520.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que",
            "start": 9524.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este considerar pues",
            "start": 9527.359,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "otros elementos y",
            "start": 9532.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "A lo mejor algunos s\u00ed podr\u00edan pasar en",
            "start": 9537.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "una convocatoria Pero no es as\u00ed de que",
            "start": 9542.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores pasen a formar",
            "start": 9545.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "parte de la nueva l\u00ednea a\u00e9rea no lo",
            "start": 9547.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer No creo yo que sea lo",
            "start": 9551.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conveniente no se olviden",
            "start": 9555.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no se olviden",
            "start": 9558.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que nosotros somos",
            "start": 9562.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "simplemente administradores de los",
            "start": 9564.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dineros del pueblo",
            "start": 9567.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y que el presupuesto es dinero del",
            "start": 9570.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9573.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 9575.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cuidar",
            "start": 9578.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 9581.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se no",
            "start": 9584.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar",
            "start": 9586.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 el servicio",
            "start": 9589.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en donde no hay",
            "start": 9593.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9596.76,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9597.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haya competencia porque eso es muy",
            "start": 9599.939,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9602.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s l\u00edneas hay",
            "start": 9604.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s competencia existe",
            "start": 9607.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y esto ayuda",
            "start": 9611.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "al control de los precios a regular los",
            "start": 9612.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "precios a que no se abuse en el cobro",
            "start": 9616.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de los precios entonces",
            "start": 9621.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo esto es lo que se tiene que tomar",
            "start": 9623.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en cuenta pero si",
            "start": 9625.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "independientemente del proceso legal",
            "start": 9627.56,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llevando",
            "start": 9631.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y que nosotros vamos a respetar",
            "start": 9634.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se decide hay un acuerdo de que s\u00ed",
            "start": 9637.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "podr\u00edan",
            "start": 9641.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este vender",
            "start": 9643.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la marca Porque adem\u00e1s",
            "start": 9647.28,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "hay como siempre hay un grupo que como",
            "start": 9650.34,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3 mexicana o el gobierno",
            "start": 9656.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la dej\u00f3",
            "start": 9660.26,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este que fracasara por influyentismo",
            "start": 9662.12,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vamos a recordar no O no lo recordamos",
            "start": 9667.979,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que fue en la \u00e9poca",
            "start": 9671.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9673.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "foxy de Calder\u00f3n",
            "start": 9675.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no se enojen Pues los",
            "start": 9678.66,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "simpatizantes",
            "start": 9681.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "del conservadurismo pero fue as\u00ed",
            "start": 9682.939,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9685.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "Le entreg\u00f3 mexicana",
            "start": 9688.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9693.54,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "El se\u00f1or azc\u00e1rraga",
            "start": 9694.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que para que no se piense que es Emilio",
            "start": 9697.979,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se llama Gast\u00f3n azc\u00e1rraga",
            "start": 9701.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero Fox se la entreg\u00f3",
            "start": 9706.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le ayud\u00f3",
            "start": 9709.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y Calder\u00f3n como le ayudaron en el fraude",
            "start": 9711.6,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "del 2006 entre wario a M\u00e9xico",
            "start": 9716.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a otros",
            "start": 9720.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pseudoempresarios y presta nombres",
            "start": 9724.399,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "El caso es que las dos l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 9728.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 9730.859,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se entregaron en el per\u00edodo",
            "start": 9733.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9738.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "foxy Calder\u00f3n",
            "start": 9740.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9743.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "retomando el asunto",
            "start": 9745.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9751.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ellos quieren este y se ponen de acuerdo",
            "start": 9752.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9759.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos ver el que se comprar\u00e1",
            "start": 9761.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la marca",
            "start": 9765.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9768.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 analizando la posibilidad de",
            "start": 9770.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constituir",
            "start": 9772.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta nueva l\u00ednea no para que haya m\u00e1s",
            "start": 9773.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 9777.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s servicio y menos costos",
            "start": 9779.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si no es mexicana que es una",
            "start": 9784.16,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "buena marca un buen nombre pues es un",
            "start": 9788.96,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo pues se tendr\u00eda que buscar otro",
            "start": 9792.54,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "este los conservadores ya ven como son",
            "start": 9797.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de ingeniosos",
            "start": 9802.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hablan de",
            "start": 9804.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea bienestar cosas por el estilo",
            "start": 9806.42,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "no pero podr\u00eda ser mi chica",
            "start": 9810.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 9814.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este buscarse",
            "start": 9816.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este un hombre que tenga que ver con",
            "start": 9819.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestra patria que tenga que ver con",
            "start": 9821.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra cultura que tenga que ver con",
            "start": 9823.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9825.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por eso Entonces Pero eso se ve esa es",
            "start": 9828.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una posibilidad la otra",
            "start": 9832.979,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9836.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9839.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9840.899,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la iniciativa privada",
            "start": 9842.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "quedan por ejemplo rescatar",
            "start": 9849.18,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9851.77,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 9856.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Interjet que esa est\u00e1 muy en problema",
            "start": 9859.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9862.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si hubiese este",
            "start": 9864.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quienes quisieran participar nosotros",
            "start": 9868.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ayudar\u00edamos",
            "start": 9871.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 9874.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed nacional y extranjera y la tercera",
            "start": 9878.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 9882.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Ah bueno",
            "start": 9884.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya van a ser cuatro Ya soy como",
            "start": 9886.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9889.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Ruiz Cortines que dec\u00eda que hab\u00edan",
            "start": 9892.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "ternas de cuatro este",
            "start": 9894.439,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que los mismos que est\u00e1n ahora",
            "start": 9900.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aumenten sus frecuencias",
            "start": 9903.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "las tres l\u00edneas que aumenten y la otra",
            "start": 9907.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "es que se abra la Aviaci\u00f3n",
            "start": 9911.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed que puedan este",
            "start": 9917.899,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "llegar l\u00edneas extranjeras de Europa de",
            "start": 9922.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9926.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9927.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 9929.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9932.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "viajes al interior del pa\u00eds",
            "start": 9933.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed porque esto qu\u00e9 significar\u00eda",
            "start": 9936.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s competencia",
            "start": 9941.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es un poco lo que habl\u00e1bamos de Libre",
            "start": 9946.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Mercado",
            "start": 9949.979,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "es decir a ver",
            "start": 9952.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que a un gobierno le debe de",
            "start": 9955.2,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "importar la econom\u00eda del pueblo",
            "start": 9959.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si vamos a pagar 9000 pesos",
            "start": 9965.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a Hermosillo",
            "start": 9971.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 9973.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que es lo que se puede pagar de M\u00e9xico",
            "start": 9976.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "A Lisboa",
            "start": 9980.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9988.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tan caro",
            "start": 9993.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a abrir",
            "start": 9998.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la competencia",
            "start": 10002.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s eso es la democracia",
            "start": 10005.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si hubiese un solo partido imag\u00ednense",
            "start": 10009.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos padecido",
            "start": 10013.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacen y deshacen lo importante con la",
            "start": 10017.66,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "democracia es que hay competencia y",
            "start": 10021.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nadie se siente absoluto",
            "start": 10024.979,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan nivel de la escala",
            "start": 10026.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se tiene que portar bien",
            "start": 10032.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n manda",
            "start": 10034.479,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el pueblo en este caso",
            "start": 10037.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10038.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el consumidor",
            "start": 10041.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero que no haya monopolios",
            "start": 10044.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed vamos a tomar en cuenta lo",
            "start": 10048.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s planteando porque Y eso es en",
            "start": 10052.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el caso de Hermosillo que dices nueve",
            "start": 10055.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vuelos hay lugares",
            "start": 10057.979,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ahora cogemos a Victoria Yo dec\u00eda que no",
            "start": 10061.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda vuelos S\u00ed s\u00ed hay uno",
            "start": 10065.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a las seis de la ma\u00f1ana y tambi\u00e9n",
            "start": 10069.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo",
            "start": 10072.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo",
            "start": 10077.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10079.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a atenderlo vamos a",
            "start": 10080.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 10084.02,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10087.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Mandela",
            "start": 10089.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la seguridad Ya se est\u00e1 avanzando",
            "start": 10091.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 10094.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "van a viajar",
            "start": 10096.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 10099.439,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este fin de semana",
            "start": 10103.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a Washington",
            "start": 10106.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el encargado de despacho de la",
            "start": 10109.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones el",
            "start": 10111.859,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "subsecretario Y",
            "start": 10113.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el responsable de la Aviaci\u00f3n porque hay",
            "start": 10116.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "un encuentro que tienen en Estados",
            "start": 10120.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidos para",
            "start": 10123.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "procurar que",
            "start": 10125.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "regresen la categor\u00eda m\u00e1s alta",
            "start": 10128.859,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "s\u00ed en este caso s\u00ed es urgente se\u00f1or",
            "start": 10133.54,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidente porque s\u00ed la mano las",
            "start": 10137.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acrosanta a mano invisible del mercado",
            "start": 10138.979,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que hace es subir los precios",
            "start": 10140.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "este de manera desmesurada y no tenemos",
            "start": 10142.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "opciones usted sabe Hermosillo est\u00e1 2000",
            "start": 10144.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de aqu\u00ed no hay tren como sabe",
            "start": 10146.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "usted del Pac\u00edfico lo m\u00e1s barato Ernesto",
            "start": 10148.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Zedillo lo vendi\u00f3 en 5 millones de",
            "start": 10151.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y venir en cami\u00f3n pues es algo",
            "start": 10153.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que es imposible As\u00ed que si la verdad es",
            "start": 10155.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es un tema un tema muy urgente los",
            "start": 10157.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "consumidores realmente se lo van a",
            "start": 10160.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agradecer a su gobierno definitiva se lo",
            "start": 10161.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a agradecer se\u00f1or presidente por",
            "start": 10163.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en el contexto de la visita 22",
            "start": 10165.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que va a ser a nuestro estado eh yo le",
            "start": 10168.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "quiero hacer un par de preguntas uno",
            "start": 10171.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "literalmente se ha especulado mucho",
            "start": 10173.38,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sobre los alcances del plan Sonora de",
            "start": 10176.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "energ\u00eda se sabe no que est\u00e1 la planta",
            "start": 10178.939,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "modelo de energ\u00eda solar que ya est\u00e1",
            "start": 10181.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Incluso en desarrollo est\u00e1 la segunda",
            "start": 10184.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fase 800 millones de d\u00f3lares est\u00e1n",
            "start": 10185.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "invirtiendo en esta segunda fase la",
            "start": 10188.3,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total es de 32 mil millones de",
            "start": 10190.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pesos de acuerdo a que tenemos",
            "start": 10191.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "disponibles ese sabe que la idea es",
            "start": 10194.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "replicarla y multiplicarla por cinco de",
            "start": 10196.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser posible se sabe tambi\u00e9n que existe",
            "start": 10199.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el componente de las plantas de",
            "start": 10201.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "luquefacci\u00f3n de gas natural para",
            "start": 10203.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comprimirlo y exportarlo a diversos",
            "start": 10205.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mercados tambi\u00e9n se ha hablado mucho de",
            "start": 10207.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la planta de respaldo y que se va a",
            "start": 10209.66,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "construir Y eso Y sobre este tema me",
            "start": 10212.06,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "quiero detener un poquito hay",
            "start": 10213.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n respecto eh A partir de",
            "start": 10214.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "unas declaraciones que dio la secretaria",
            "start": 10217.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de Roc\u00edo nale hace aproximadamente un",
            "start": 10218.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de que se estar\u00eda pensando en",
            "start": 10220.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construir una micro planta nuclear en el",
            "start": 10222.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desierto de altar como respaldo o no",
            "start": 10225.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "break pues justamente para estas plantas",
            "start": 10227.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solares eh pedirle por favor si si puede",
            "start": 10229.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ser un poco m\u00e1s espec\u00edfico al respecto",
            "start": 10232.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de los alcances que tiene este proyecto",
            "start": 10234.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y en la otra mano usted anunci\u00f3 que va",
            "start": 10236.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Navojoa eh con el tema que justamente se",
            "start": 10238.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 aqu\u00ed en la ma\u00f1ana de la",
            "start": 10241.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n del sistema de salud de mi",
            "start": 10243.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado al sistema insbienestar bien",
            "start": 10244.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preguntar sobre los alcances Aunque",
            "start": 10248.02,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vimos ya algunos detalles de c\u00f3mo se ha",
            "start": 10250.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avanzado estoy muy en espec\u00edfico la",
            "start": 10252.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunidad del Sur del estado es decir de",
            "start": 10255.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de Huatabampo de Navojoa de",
            "start": 10258.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00c1lamos y bueno de chojoa me han",
            "start": 10260.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preguntado Qu\u00e9 pas\u00f3 con esta inversi\u00f3n",
            "start": 10264.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se anunci\u00f3 eh De parte del IMSS para",
            "start": 10266.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construir una un hospital de",
            "start": 10269.54,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "especialidades ah\u00ed en Navojoa incluso ya",
            "start": 10271.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el terreno Incluso se han arreglado",
            "start": 10273.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las vialidades en su momento se anunci\u00f3",
            "start": 10275.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n por m\u00e1s de 1.500 millones",
            "start": 10277.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de pesos en ese proyecto sin embargo",
            "start": 10279.08,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Pues a la fecha no se ha avanzado",
            "start": 10281.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle en este sentido que qu\u00e9 es",
            "start": 10282.819,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 10285.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente pues vamos",
            "start": 10286.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a Sonora para",
            "start": 10288.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dar a conocer el plan que se tiene para",
            "start": 10292.78,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el manejo de",
            "start": 10297.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables",
            "start": 10299.439,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "basadas el se\u00f1or Kerry es el viernes",
            "start": 10302.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el secretario Kerry se ha portado muy",
            "start": 10309.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "bien con nosotros",
            "start": 10313.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por instrucciones del presidente",
            "start": 10317.18,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 10320.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10322.779,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10325.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en el desarrollo",
            "start": 10326.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de Sonora con este plan",
            "start": 10330.16,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que incluye",
            "start": 10334.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica renovable no",
            "start": 10336.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 10341.62,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de planta nuclear",
            "start": 10343.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10347.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda nuclear",
            "start": 10348.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la planta de respaldo",
            "start": 10352.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ser\u00eda de gas",
            "start": 10356.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 pensando en el plan en cuatro",
            "start": 10361.819,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o cinco",
            "start": 10365.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "plantas solares replicar lo que ya se",
            "start": 10367.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 10371.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco",
            "start": 10373.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y con una",
            "start": 10375.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica de respaldo eso es",
            "start": 10377.859,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con energ\u00eda",
            "start": 10381.52,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica luego est\u00e1 lo de litio ah\u00ed",
            "start": 10383.479,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver",
            "start": 10386.899,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 10389.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "unos permisos que se entregaron que no",
            "start": 10392.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n del todo este",
            "start": 10397.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "resueltos",
            "start": 10402.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para una empresa extranjera",
            "start": 10405.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda",
            "start": 10410.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el \u00fanico tema a tratar porque ella con",
            "start": 10412.06,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "la reforma que se hizo a la ley minera",
            "start": 10417.22,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ya el litio es de la naci\u00f3n ya ya este",
            "start": 10421.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no es para la explotaci\u00f3n de",
            "start": 10426.92,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "particulares es de la naci\u00f3n es como",
            "start": 10429.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como",
            "start": 10433.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 10436.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el manejo del de litio de Sonora y de",
            "start": 10438.46,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pero ese es otro tema que",
            "start": 10441.859,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "se va a ver qu\u00e9 tipo de litio",
            "start": 10445.939,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "las posibilidades de de exploraci\u00f3n de",
            "start": 10450.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n est\u00e1 trabajando",
            "start": 10456.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con acid ya en investigaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 10459.34,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "convocando a expertos con este prop\u00f3sito",
            "start": 10463.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ge\u00f3logos",
            "start": 10469.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ayudando",
            "start": 10472.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10474.939,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 10476.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las bater\u00edas",
            "start": 10479.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este que se deben de producir tambi\u00e9n",
            "start": 10483.56,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "en Sonora y el complemento",
            "start": 10489.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "o en lo que va a",
            "start": 10494.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "desembocar todo es en impulsar",
            "start": 10497.74,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "la industria automotriz",
            "start": 10503.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "sobre todo los carros el\u00e9ctricos",
            "start": 10506.979,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "en el caso de Sonora la es un plan",
            "start": 10511.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integral que tiene que ver tambi\u00e9n con",
            "start": 10515.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica por eso lo del puerto de",
            "start": 10518.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Guaymas por eso tambi\u00e9n lo de",
            "start": 10521.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el libramiento del ferrocarril en",
            "start": 10526.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Nogales",
            "start": 10529.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 10531.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es un plan integral eso es lo que",
            "start": 10533.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tiene que ver con Sonora y es lo que",
            "start": 10536.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 10539.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el principal promotor de este plan es el",
            "start": 10542.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso durazo y hay todo un",
            "start": 10545.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "equipo de respaldo de apoyo",
            "start": 10550.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acerca de salud pues s\u00ed vamos a Navojoa",
            "start": 10554.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y t\u00fa puedes explicar",
            "start": 10558.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente y en",
            "start": 10562.279,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "efecto el proyecto sigue en pie es una",
            "start": 10565.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del hospital general de zona",
            "start": 10568.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el n\u00famero 3 de Navojoa que ya tiene",
            "start": 10571.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os y que se proyect\u00f3 su",
            "start": 10573.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n y ampliaci\u00f3n para hacer un",
            "start": 10576.02,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hospital de 144 camas o sea ten\u00eda el",
            "start": 10579.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tema del terreno hab\u00eda que hacer estas",
            "start": 10582.439,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "inversiones sobre todo del",
            "start": 10584.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Acueducto una parte que se ten\u00eda que",
            "start": 10586.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "realizar se realiz\u00f3 por parte del",
            "start": 10589.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado justo ayer",
            "start": 10590.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estuvo en Navojoa el gobernador durazno",
            "start": 10593.14,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con Javier Guerrero nuestro director de",
            "start": 10596.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "operaciones y evaluaci\u00f3n del IMSS Porque",
            "start": 10598.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "algo que estamos haciendo tambi\u00e9n es en",
            "start": 10601.279,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este tipo de proyectos incorporar a",
            "start": 10603.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todas las partes desde el municipio",
            "start": 10606.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Obviamente el gobierno del Estado que ha",
            "start": 10609.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sido fundamental e incluso se tuvo una",
            "start": 10612.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una charla con integrantes de varios",
            "start": 10614.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sindicatos que conforman la y son de",
            "start": 10618.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las personas que han estado en esta en",
            "start": 10622.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito de que se crezca la",
            "start": 10625.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n por parte del",
            "start": 10627.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguro social en su r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 10629.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvieron Por cierto en el",
            "start": 10631.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hospital general de Navojoa ah\u00ed en el en",
            "start": 10633.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el hospital del gobierno del Estado que",
            "start": 10636.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1 por este empezando su",
            "start": 10637.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n por parte de limpieza entonces",
            "start": 10640.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00fan con el crecimiento que habr\u00e1 con",
            "start": 10641.8,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todas estas proyectos en materia de",
            "start": 10644.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y de Automotriz se tiene que",
            "start": 10648.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "crecer proceso se ha mantenido el",
            "start": 10650.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proyecto no se ha cancelado algunas",
            "start": 10652.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cosas desde luego durante la pandemia",
            "start": 10655.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tuvieron una un una desaceleraci\u00f3n por",
            "start": 10656.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decirlo alguna manera Pero sigue sigue",
            "start": 10660.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pie gracias Bueno ya nos vamos",
            "start": 10662.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al desayuno ma\u00f1ana",
            "start": 10666.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10669.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sin lista sin lista",
            "start": 10672.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sin lista sin lista",
            "start": 10677.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 10682.16,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00c1nimo \u00e1nimo vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de salud b\u00e1sicamente y comenzamos con el doctor Jorge Alcocer luego el Doctor Ricardo Cort\u00e9s va a informarnos sobre la pandemia y finalmente soy Robledo director del seguro social nos va a informar sobre el plan que es fundamental prioritario de garantizar la salud p\u00fablica a todos los mexicanos salud p\u00fablica atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad universal gratuita que se pueda este considerar el sistema m\u00e9dico de nuestro pa\u00eds como uno de los mejores del mundo es todo un desaf\u00edo ah\u00ed he estado leyendo a nuestros adversarios que apuestan a que no vamos a poder lograrlo porque hace como un a\u00f1o habl\u00e9 de que \u00edbamos a tener un sistema de salud p\u00fablica como en Dinamarca como nos pa\u00edses n\u00f3rdicos que tienen un estado de bienestar de lo mejor en el mundo y aceptamos El desaf\u00edo el reto vamos a ofrecer cuando terminemos vamos a tener ya en Operaci\u00f3n un sistema de salud de primero con el apoyo de los trabajadores de la salud y de muchos que estamos participando autoridades municipales estatales ya iniciamos en tres estados Nayarit Colima Tlaxcala y este fin de semana tres m\u00e1s Baja California Sur Sonora y Sinaloa y queremos concluir en el a\u00f1o con seis m\u00e1s tres en noviembre y tres en diciembre de modo que tendr\u00edamos 12 en proceso de consolidaci\u00f3n qu\u00e9 es lo que se busca Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito que est\u00e9n en buen estado los centros de salud unidades m\u00e9dicas todo lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n del primer nivel hospitales de segundo nivel hospitales de Tercer nivel en el caso donde se tengan estos hospitales con todos los equipos estamos haciendo una adquisici\u00f3n de miles de millones de pesos en equipos Lee Se informa Aunque ya lo hemos dicho de que antes de esta intervenci\u00f3n se hace un censo se va a todos los centros de salud a todos los hospitales es mantenerlos en buen estado con las obras de ingenier\u00eda requeridas los equipos los m\u00e9dicos generales los m\u00e9dicos especialistas y el abasto de medicamento completo no la llamada o el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos todos los medicamentos y tambi\u00e9n m\u00e9dicos los fines de semana s\u00e1bado y domingo para atender a la poblaci\u00f3n abierta Por eso es universal si tienen [M\u00fasica] seguridad social [M\u00fasica] son derechohabientes del ISSSTE pero no tienen una cl\u00ednica del ISSSTE cerca un hospital pueden ir a un hospital del bienestar son derechohabientes del seguro y necesitan atenci\u00f3n pueden ir a un centro de salud a un hospital del bienestar Y esa atenci\u00f3n gratuita Ese es el ideal garantizar el derecho del pueblo a la salud y en eso estamos de eso nos va a hablar soy de c\u00f3mo vamos avanzando adelante con su permiso se\u00f1or presidente los saludo a todas y todos ustedes con el gusto de siempre y en el pulso de la salud hoy 25 de octubre iniciaremos con un tema que hace unos d\u00edas ustedes presentar a alguien de usted present\u00f3 durante la conferencia matutina y esto Es relacionado el tema es las acciones que se llevan a cabo en el sector salud para mejorar las condiciones de los m\u00e9dicos en formaci\u00f3n como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente del Doctor Ricardo Cort\u00e9s se les comunicar\u00e1 el informe t\u00e9cnico que lleva que guarda la pandemia al cumplirse 3.5 o tres meses y medio en continuo descenso y el maestro Zoe Robledo cerrar\u00e1 con la presentaci\u00f3n de los avances generales y de la inversi\u00f3n en Nayarit en Tlaxcala y Colima as\u00ed como la productividad en visitas domiciliarias de acci\u00f3n comunitaria que son muy muy importantes los avances generales en Baja California Sur Sonora y Sinaloa que pronto ser\u00e1n visitados y las convocatorias internacionales de m\u00e9dicos especialistas y la nacional de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda el primer punto lo tratar\u00e9 en persona si me pueden pasar la primera por favor imagen como ustedes pueden ver aqu\u00ed y es muy claro mostrarles que tenemos recursos humanos en formaci\u00f3n y que no solo son m\u00e9dicos 84.684 en el sector salud estos recursos humanos en formaci\u00f3n es que porque est\u00e1n realizando su \u00faltimo a\u00f1o su internado o el servicio social para obtener su grado y en la siguiente en la siguiente parte de la imagen pueden ustedes ver que los que se encuentran en servicios social son 68,500 de los que destacan en medicina y en el color est\u00e1n las instituciones del sector salud IMSS Issste y las restantes 13.397 en enfermer\u00eda en forma sorprendente 37.877 enfermeras que conducen sus servicios social en estomatolog\u00eda 6.3 64 y han atenci\u00f3n m\u00e9dica superan Los 10.000 Estos son m\u00e9dicos pasantes que est\u00e1n realizando su trabajo en conjunto con qu\u00edmicos con nutri\u00f3logos con psic\u00f3logos y personal af\u00edn en la siguiente imagen podr\u00edan ustedes ver que para con el fin de mejorar las condiciones de las y los m\u00e9dicos en formaci\u00f3n se cuenta con dos normas una de ellas la 033 que est\u00e1 en educaci\u00f3n en salud donde se fijan Los criterios para utilizar Cu\u00e1les establecimientos est\u00e1n en condiciones \u00f3ptimas acad\u00e9micas para la atenci\u00f3n m\u00e9dica donde ir\u00edan estos m\u00e9dicos y enfermeras en formaci\u00f3n y la 001 tambi\u00e9n de Educaci\u00f3n en salud para organizar y funcionar la residencias y desde luego el establecimiento donde se van a desempe\u00f1ar dichas normas como pueden leer los son criterios m\u00ednimos para la utilizaci\u00f3n de los establecimientos en la atenci\u00f3n m\u00e9dica en las instituciones del Sistema Nacional de salud como Campos cl\u00ednicos para realizar estos ciclos en la siguiente si pueden ustedes ver en el historial del Instituto Mexicano del Seguro Social en cuanto al incrementos salarial ven ustedes c\u00f3mo ha estado en progreso anualmente en 2018 esto este Progreso este aumento fue de 5.15% y as\u00ed progresivamente para que en este a\u00f1o se haya impulsado un 7.5%. lo cual es un incremento salarial en promedio de 5.97 seis por ciento por a\u00f1o y en la siguiente pueden ustedes observar y espero que vean el equivalente en percepci\u00f3n que como ejemplo lo tiene el seguro social que tambi\u00e9n desde luego es creciente y como ustedes pueden ver en el primer color que es el verde est\u00e1n los m\u00e9dicos residentes el siguiente el m\u00e9dico general y el m\u00e9dico especialista en el color \u00faltimo rojo y si ven ustedes en estas barras de 13.000 [M\u00fasica] 10 pesos que ten\u00edan en 2018 los m\u00e9dicos residentes alcanzan en la actualidad un una mayor contribuci\u00f3n o beca de 14.399 y as\u00ed progresivamente para los m\u00e9dicos generales que desde luego ganan m\u00e1s ya lo hagan lo tienen como salario y los m\u00e9dicos especialistas en la siguiente para responder a la preocupaci\u00f3n que Se gener\u00f3 en los d\u00edas anteriores sobre las acciones para la mejora de las condiciones de m\u00e9dicos internos de pregrado y pasantes en servicios social est\u00e1n aqu\u00ed estos cinco este apartados la evaluaci\u00f3n que considera el resultado de la encuesta que se hace anualmente al fin del ciclo previo de los reportes incidencias quejas etc\u00e9tera En apego a la Norma ya se\u00f1alada un dec\u00e1logo de seguridad donde se detallan las medidas generales para situaciones de emergencia y medidas espec\u00edficas de los becarios y desde luego la notificaci\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible como finalidad y poder entender la inseguridad el acoso \u00e9l es tu hostigamiento a trav\u00e9s de buz\u00f3n de quejas chats y telefon\u00eda por ejemplo y acuerdos firmados estos con la comunidad para la seguridad de los becarios y finalmente una reubicaci\u00f3n inmediata Si fuera necesario en la siguiente y \u00faltima podemos ver que termino con esta propuesta con este proyecto estos d\u00edas fue solicitado a la Secretar\u00eda de Hacienda de un incremento del tabulador de becas para m\u00e9dicos internos y pasantes en servicios sociales y esto tomando en cuenta el campo cl\u00ednico el sitio donde est\u00e1 la unidad m\u00e9dica donde desarrollar\u00e1n su pasant\u00eda o su servicio social est\u00e1 en situaciones estas de muy alta marginaci\u00f3n y todos pueden ver para abajo de alta marginaci\u00f3n bajan marginaci\u00f3n en en ciudades desde luego y como pueden ustedes ven ver el ingreso mensual propuesto es de 8.000 mensuales hasta 3.831 seg\u00fan sea el caso esto desde luego tiene un un una un contexto muy claro sobre los sitios que pudieran estar a mayormente marginados y requieren de mayor apoyo y esto es lo que est\u00e1 en ya pr\u00e1cticamente en aprobaci\u00f3n por las otras instituciones de darse el caso en aprobaci\u00f3n Y eso es cuanto Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente secretario de coser maestro ser Robledo con su permiso Buenos d\u00edas tengan todas y todos vamos a presentar la situaci\u00f3n actual de la epidemia de Kobe 19 En donde podemos observar como m\u00e1s de tres meses y medio poco m\u00e1s de 13 semanas seguidas en un descenso continuo en la presentaci\u00f3n en el n\u00famero de casos de Kobe 19 en nuestro pa\u00eds actualmente nos encontramos en un periodo inter epid\u00e9mico es decir los niveles m\u00e1s bajos que hay en materia de contagios en donde es el espacio que hay entre un pico y probablemente un siguiente pico como siempre se ha presentado en los periodos de invierno un incremento en el n\u00famero de enfermedad respiratoria aguda la tenemos un medio diario de 230 casos por por d\u00eda es un promedio diario de la semana anterior no Y entonces con eso estamos viendo c\u00f3mo son los niveles m\u00e1s bajos de contagio sobre la hospitalizaci\u00f3n tenemos los niveles tambi\u00e9n m\u00e1s bajos durante toda la epidemia desde que se inici\u00f3 este problema de salud p\u00fablica a inicios del a\u00f1o 2020 actualmente con una ocupaci\u00f3n de camas generales del 2% y del 1% de camas con ventilador tenemos estos niveles Y por \u00faltimo la curva de defunciones que tambi\u00e9n despu\u00e9s de ver estas cinco diferentes olas de presentaci\u00f3n que ya vimos tambi\u00e9n en el n\u00famero de casos actualmente Esta \u00faltima ola que est\u00e1 que que concluye en estos \u00faltimas semanas podemos observar c\u00f3mo es la de menor presentaci\u00f3n en materia de defunciones Y por \u00faltimo Esto se debe tanto la hospitalizaci\u00f3n tan baja as\u00ed como la letalidad tambi\u00e9n baja presentada en esta \u00faltima Hola gracias a la cobertura de vacunaci\u00f3n que actualmente a partir de los cinco a\u00f1os de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a\u00f1os Contamos con una cobertura del 83% en personas que son mayores de edad 91% en nuestros adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os 64% y en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os tenemos una cobertura del 56%. es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente los superviso se\u00f1or presidente doctor Alcocer doctor Cort\u00e9s Muy buenos d\u00edas a todas y a todos presentamos el informe semanal de lo que hemos hecho en estos primeros estados como lo ha comentado el se\u00f1or presidente la intenci\u00f3n es seguir avanzando hacia otras entidades federativas sobre todo interviniendo en estos cuatro rumbos rubros de rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura el equipamiento complementar completar las plantillas de personal y desde luego el asunto de los insumos particularmente el abasto de medicamentos y Empezamos el d\u00eda de hoy con Nayarit en Nayarit el primer estado de este proceso ya se tiene con se cuenta con 1079 m\u00e9dicos especialistas y generales que equivalen un 97% de la cobertura necesaria para ese estado y 1542 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de enfermer\u00eda que equivale a un 98 por ciento la inversi\u00f3n en Nayarit es de 907 millones de pesos 237 millones para infraestructura y 669.8 millones de peso para equipamiento en el caso de Nayarit se de este presupuesto se tiene un avance del ejercicio del 91% y el abasto alcanz\u00f3 esta \u00faltima semana un nivel hist\u00f3rico para el Estado de Nayarit y para muchas entidades del 99.7% de las recetas surtidas en este estado actualmente estamos trabajando tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con las otras instituciones en los temas del hurac\u00e1n roslyn en los hospitales que ya son de bienestar tanto en Acaponeta rosa morada y en tecual si podemos pasar a la siguiente eso en el caso de Tlaxcala la cobertura de personal tambi\u00e9n con una prospectiva muy positiva con 1.154 m\u00e9dicos especialistas y generales un 91% cobertura necesaria y de personal de enfermer\u00eda un equivalente al 92% que son 1350 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de enfermer\u00eda la inversi\u00f3n de el caso de de Tlaxcala es de 453.7 millones de pesos que se est\u00e1n ejerciendo desde el 29 de Julio que empezamos a trabajar en ese estado 157.4 millones de pesos para infraestructura y 296.3 millones de pesos en la compra de equipamiento y aqu\u00ed hay que mencionar ese equipo desde luego para los hospitales pero tambi\u00e9n en muchas ocasiones para el primer nivel instrumental fono detectores de latidos fetales cosas muy muy b\u00e1sicas ah\u00ed se tiene un avance de este de ejercicio de este presupuesto del 79% y tambi\u00e9n en Tlaxcala ya pasamos de un 81% a 93% en el surtimiento de recetas para de pasto de medicamentos en el caso de Colima Tambi\u00e9n tenemos en estos hospitales donde ya estamos trabajando se tienen contemplados 292 millones de pesos inversi\u00f3n de los cuales se est\u00e1n destinando 130 millones de pesos para infraestructura y 161 millones de pesos para equipamiento el avance del ejercicio de esta inversi\u00f3n en salud desde el 64%. respecto al tema de personal Contamos con 641 m\u00e9dicos especialistas y generales una equivalente a 82% de la cobertura y en personal de enfermer\u00eda 919 equivalentes a 88% de cobertura Hace unos d\u00edas la presencia de la gobernadora \u00edntira vizca\u00edno se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n una basificaci\u00f3n de m\u00e1s de 300 personas que ya laboran ahora con el programa IMSS bienestar y en el surtimiento de recetas pasamos de 87 a 96.8% de recetas surtidas en este en este estado en la siguiente uno de los elementos que nos interesa tambi\u00e9n informar a la a la poblaci\u00f3n es que no es nada m\u00e1s el cambio de una instituci\u00f3n a otra sino es cambiar completamente el modelo y uno de las fortalezas del modelo en bienestar es la participaci\u00f3n de la comunidad la parte de acci\u00f3n acci\u00f3n comunitaria se instalan comit\u00e9s de salud que son estas organizaciones comunitarias conformadas por voluntarios cada voluntario atiende a 12 familias y su objetivo es encargarse de actividades de prevenci\u00f3n de promoci\u00f3n de la salud a trav\u00e9s de visitas que hacen casa por casa visitas domiciliarias ah\u00ed promueven la oferta de servicios que se tienen para que la poblaci\u00f3n conozca Cu\u00e1les son los servicios a los que puede acceder promueven el control de enfermedades cr\u00f3nicas promueven las visitas a los a m\u00e9dicos para que se cumplan las siete para las mujeres embarazadas y gestionan recursos y Obras para la mejora de la localidad como se puede ver en lo que llevamos ya se han realizado 13.134 visitas en estos tres estados obviamente llevamos m\u00e1s en Nayarit porque en Nayarit llevamos desde el primero de abril trabajando pero es parte de lo que se busca implementar en todos lados y hay que decirlo el trabajo comunitario no es exclusivo de la zona Rurales hay que hacer tambi\u00e9n trabajo entre las comunidades en las en las propias zonas urbanas algo que se hab\u00eda perdido durante muchos muchos a\u00f1os si podemos pasar a la siguiente el siguiente grupo de Estados en los que estamos ya tambi\u00e9n trabajando son Baja California Sur con avances importantes desde el primero de octubre a la fecha un 59% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas 60% de cobertura en m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y ya concluimos la capacitaci\u00f3n que se realiza en las primeras etapas tanto en el primer como en el segundo nivel de atenci\u00f3n se tiene contemplado una inversi\u00f3n de 309 millones de pesos son 132 millones para infraestructura y 177 millones para equipamiento y algo muy importante en Baja California Sur es que se ha logrado mantener un nivel de surtimiento de recetas muy alto el m\u00e1s alto que tenemos de un estado el d\u00eda de hoy con 99% de recetas surtidas esto es gracias al trabajo coordinado con el gobierno del Estado sobre todo para llevar el medicamento hasta los hospitales m\u00e1s m\u00e1s lejanos en un estado tan grande con y con traslados largos entre municipios en el caso de Sonora tambi\u00e9n que donde comenzamos el primero de octubre Contamos con 67% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas y 50% de m\u00e9dicos generales para cubrir todos los todos los turnos tambi\u00e9n el total del personal de primer y nivel ya ha sido capacitado la inversi\u00f3n en Sonora es de 732 millones de pesos de los cuales 254 son para infraestructura y 478 para equipamiento contamos ya tambi\u00e9n con un nivel de surtimiento de recetas de la \u00faltima semana de 94% tambi\u00e9n ha sido un trabajo en mucha coordinaci\u00f3n con el gobierno del del estado y en el caso de Sinaloa se registra un 67% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas 50% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y ya sea capacitado a todo el personal de primer y segundo nivel en el caso tambi\u00e9n de Sinaloa la inversi\u00f3n total incluyendo infraestructura y equipamiento es igual a 601 millones de pesos que se van a ejercer en 77 d\u00edas en lo que resta del a\u00f1o y se tiene un surtimiento de recetas del 82.8%. tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos comentar que sigue abierta la convoca historia internacional est\u00e1 dirigida como saben a m\u00e9dicos especialistas de pa\u00edses hermanos pero tambi\u00e9n a m\u00e9dicas y m\u00e9dicos mexicanos y pueden conocer toda la informaci\u00f3n en m\u00e9dicos especialistas punto mx como lo hemos mencionado es una oferta laboral de un a\u00f1o para cubrir diferentes vacantes sobre todo en hospitales muy apartados o que durante muchos a\u00f1os llevan sin alguna especialidad a tres ideas de lanzamiento de esta convocatoria hemos recibido 200 2.533 registros es ha sido muy interesante ver que los registros vienen de todas partes del mundo de latinoam\u00e9rica de Europa de Asia de instituciones rusas noruegas incluso postulantes que vienen de Jap\u00f3n y han completado ya su proceso inicial 297 personas que ya tenemos todos sus datos muchas veces se inicia el proceso pero no complementa toda la todo el registro pero ya hay casi 600 personas que lo han complementado de estas personas 374 son m\u00e9dicos extranjeros principalmente de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina pero tambi\u00e9n de Estados Unidos y de Espa\u00f1a y desde luego los m\u00e9dicos mexicanos que han optado por o han mostrado inter\u00e9s en este proceso que son 200 23 en este momento lo que sigue lo que estamos haciendo es ya evaluando cada uno de los expedientes para cotejarlo con estas con estas plazas que est\u00e1n disponibles de las tres especialidades que m\u00e1s candidaturas han presentado son pediatr\u00eda m\u00e9dica ginecolog\u00eda y obstetricia y traumatolog\u00eda y ortopedia y finalmente tambi\u00e9n informar sigue abierta la convocatoria Nacional de m\u00e9dicos generales personal de enfermer\u00eda enfermer\u00eda especialista y auxiliar de enfermer\u00eda para vacantes de los estados de Nayarit escala de Baja California Sur Sonora y Campeche ya hemos recibido 3.465 postulaciones de m\u00e9dicos generales 1245 postulaciones de enfermeras especialistas y 14.000 38 postulaciones de auxiliares de enfermer\u00eda general que ya inician este proceso y se va a ir contactando con la prelaci\u00f3n que hemos explicado aqu\u00ed primero la parte de los que son han sido eventuales durante muchos a\u00f1os eh Por antig\u00fcedad a\u00f1os de servicio tambi\u00e9n m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras que estuvieron en atenci\u00f3n covid en la primera l\u00ednea que estuvieron atendiendo en unidades de atenci\u00f3n a pacientes covid y desde luego el resto del de las personas que se han postulado pero en ese orden de depredaci\u00f3n ser\u00eda todo por mi parte se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno vamos con nos quedaron tres compa\u00f1eros y luego tenemos tiempo tenemos tiempo Diego Cedillo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos Diego Iglesias y Campeche y Quintana Roo y diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente Aprovechando que usted ha venido planteando que en el transcurso de este a\u00f1o cada tres semanas va a visitar toda supervisar m\u00e1s bien dicho las obras del tren Maya y en el siguiente a\u00f1o usted recortar\u00eda este periodo a cada quincena preguntarle presi\u00f3n Tom\u00e1s bien dicho si me permite exponerle que la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n en el ejercicio del 2020 encontr\u00f3 22 anomal\u00edas en la gesti\u00f3n del fona tour en la \u00e9poca en la que Rogelio Jim\u00e9nez Pons presid\u00eda dicha dicho fondo en consecuencia presidente preguntarle si estas anomal\u00edas dentro del fonatur obedecen o fueron la causa para que usted decidiera que el ej\u00e9rcito apoyase en la construcci\u00f3n del tren Maya y tambi\u00e9n presidente si a pesar de estas inconsistencias en el trabajo gubernamental usted considerar\u00eda que el tren Maya Se terminar\u00eda en tiempo y forma como lo ha venido planteando Gracias se\u00f1or presidente bueno primero decir que desde el inicio pensamos en que el tren maya deb\u00eda ser operado administrado manejado por la secretar\u00eda de la defensa Por qu\u00e9 raz\u00f3n primero porque ellos forman parte de la construcci\u00f3n tienen a su cargo dos tramos entraron tarde porque concluyeron el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y luego ya se fueron a la construcci\u00f3n de dos tramos del tren Maya mientras los otros tramos ya hab\u00edan iniciado cinco tramos a ellos les corresponde el 6 y el 7 estamos hablando de que tienen que hacer alrededor de 550 kil\u00f3metros deb\u00eda serres la mitad de doble v\u00eda y la otra mitad de una sola v\u00eda ellos les corresponde desde Canc\u00fan porque tienen un tramo y luego es Tulum [M\u00fasica] Chetumal calakmul escarce Entonces desde el principio estaban ellos ya preparados para intervenir nada m\u00e1s que acordamos que iban a actuar iban a empezar a trabajar en la construcci\u00f3n terminando el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y terminando se fueron ya est\u00e1n ya con los campamentos y con los tramos Ya empezar a trabajar adem\u00e1s a ellos tambi\u00e9n les corresponde la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de Tulum pero ya se inici\u00f3 y va muy bien El Avance la decisi\u00f3n de hacer cambios en fonatur fue b\u00e1sicamente para imprimirle m\u00e1s velocidad hablando del tren a la obra de que se avanzara m\u00e1s y por eso est\u00e1 Javier May qu\u00e9 senador de la Rep\u00fablica con licencia que pues tiene mucha experiencia en el trabajo con la gente fue dos veces presidente municipal de Comalcalco dec\u00eda yo senador de la rep\u00fablica secretario de bienestar de nuestro gobierno y estamos disponiendo de los mejores cuadros porque no se trata de cargos sino de encargos nos estamos desdoblando porque si no no avanzamos No necesariamente se tiene que actuar a partir de la estructura por ejemplo no hubi\u00e9semos terminado la refiner\u00eda de dos bocas si no se hace cargo Roc\u00edo nalde que es secretaria de energ\u00eda pero la secretar\u00eda de energ\u00eda tiene funciones b\u00e1sicamente normativas Y antes la usaban para la venta para la entrega de los bienes del sector energ\u00e9tico era la secretar\u00eda que ofrec\u00eda el petr\u00f3leo y la industria el\u00e9ctrica a particulares las llamadas rondas que eran como subastas para entregar los bienes de la naci\u00f3n a particulares nacionales y extranjeros eso ya no no nos das una sola concesi\u00f3n se detuvo eso lo de las rondas para que no se olvide porque quer\u00edan entregar bueno hablando del tren Maya hasta el mar Caribe para la explotaci\u00f3n petrolera toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n una barbaridad Bueno entonces estamos trabajando con los mejores cuadros por ejemplo el ingeniero saurio est\u00e1 a cargo era subsecretario de Comunicaciones y est\u00e1 a cargo de la presa de Santa Mar\u00eda de su secretario de Comunicaciones a decirle lo que nos importa es la presa de Santa Mar\u00eda en Sinaloa bien ya est\u00e1 y as\u00ed este hay quienes tienen tareas en lo m\u00e9dico Qui\u00e9n es el responsable de garantizar que mejoren los servicios de salud p\u00fablica soy Robles y al mismo tiempo es el secretario el director del seguro social ya tiene que ver con el sistema ordinario vamos a decir como se le conoce la atenci\u00f3n a los asegurados del seguro social Pero tambi\u00e9n como en el seguro social se manejaba el programa que inici\u00f3 siendo INS coplamar hace 40 a\u00f1os y ese programa es el que estamos ahora ampliando y fortaleciendo pues soy es el responsable desde luego el coordinador de todo el sector salud pues es el doctor Alcocer pero si falla este el compromiso si no cumplimos con el compromiso de que haya atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita de calidad para todos eso es fall\u00f3 en algo desde luego no est\u00e1 solo tiene todo el apoyo de nosotros tiene todos los recursos todo el presupuesto y todo el sector as\u00ed como enfrentamos la pandemia entre todos y ahora Estamos entre todos Estableciendo este sistema de salud entonces por eso fue lo de Javier May y deben haber observaciones de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n como en otras dependencias pero no son graves [Aplausos] hay que este tomar en consideraci\u00f3n que Las observaciones de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n No necesariamente tienen que ver con corrupci\u00f3n puede ser por considerar de que no se cumplieron ciertos procedimientos y hay posibilidades solventar todas esas irregularidades que se presentan entonces esa es la situaci\u00f3n en el caso del tren Maya y s\u00ed vamos a concluir en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo y vamos a empezar a probar ya el sistema ya con trenes que ya se est\u00e1n construyendo en ciudad Sahag\u00fan por alto en julio [M\u00fasica] del a\u00f1o pr\u00f3ximo por eso estamos aplicados d\u00eda y noche y est\u00e1n trabajando muy bien las empresas es un tramo que tiene mota en de Palenque a esc\u00e1rcel otro tramo que tiene Carso de Esc\u00e1rcega hasta los l\u00edmites de Campeche con Yucat\u00e1n Y luego el grupo indie desde los l\u00edmites de Campeche Yucat\u00e1n hasta izamal Y luego el tramo 4 de izamala Canc\u00fan ica Y luego el tramo 5 la mitad son 120 kil\u00f3metros es el menos largo pero es el que nos ha costado m\u00e1s porque ah\u00ed fue donde llovieron amparos llovi\u00f3 caf\u00e9 dir\u00eda el cantante este la mitad de ese tramo son 120 kil\u00f3metros la mitad est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la defensa y la otra mitad estaba a cargo del grupo M\u00e9xico pero te decidi\u00f3 de manera conciliatoria que ese tramo de 50 a 60 kil\u00f3metros se dividiera en tres y ya est\u00e1 ah\u00ed no tangible est\u00e1 ica y est\u00e1 indie tienen como 20 kil\u00f3metros cada empresa y luego empieza el tramo 6 y 7 que ya es de los ingenieros militares junto con dec\u00eda yo el aeropuerto de Tulum Entonces ya estamos en el tendido de v\u00edas Ya se est\u00e1 avanzando un d\u00eda de estos vamos a hacer un informe general del avance siempre los lunes se da un reporte pero es una obra Magna para orgullo de M\u00e9xico yo creo que no hay una obra as\u00ed en el mundo una obra ferroviaria con esas dimensiones creo que china ten\u00eda en construcci\u00f3n un ferrocarril pero son 700 kil\u00f3metros ac\u00e1 estamos hablando de 1550 kil\u00f3metros m\u00e1s de la mitad de Pues todo lo que tiene Espa\u00f1a de trenes modernos Entonces si es una gran obra y hay que aplicarnos por eso Estoy visitando con todo el equipo de supervisi\u00f3n cada tres semanas la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que es Tabasco es Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo Tabasco y Chiapas no pertenecen a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n pero forman parte de todo del circuito que se est\u00e1 trabajando Y a partir de enero voy a ir cada 15 d\u00edas a la hora porque hace falta hay que ir resolviendo problemas hay veces que no hay camiones de Volteo no alcanzan hay veces que ya hace falta la fuerza de trabajo la mano de obra ahora que viene la inflaci\u00f3n subi\u00f3 el precio de la palma de aceite y los transportistas este deciden trabajar m\u00e1s en el transporte de la palma que en el tren maya porque es m\u00e1s el precio y hay que resolver luego est\u00e1 un tema complicado que es el balastro la piedra roca que lleva la v\u00eda estamos hablando de millones de pies c\u00fabicos que no hay en todo el sureste solo se encuentra esa piedra en los Tuxtla Pues de donde llevaron la piedra para hacer las cabezas colosales olmecas San Andr\u00e9s Tuxtla Santiago Ah\u00ed est\u00e1n los bancos pero claro que hay cerros en Chiapas y en Tabasco pues est\u00e1 el tortuguero pero esa piedra no es la que se requiere es una piedra mucho muy dura entonces imag\u00ednense el traslado de esa piedra por barco por carretera cuidar que en el transporte del balasto no se da\u00f1en las carreteras y si se da\u00f1an repararlas cuando termine la obra tenemos que reparar todos los caminos todas las carreteras entonces por eso hay que estar ah\u00ed adem\u00e1s piensen que el tren Y eso es para informarle a los ambientalistas que ya no les voy a decir pseudo ambientalista porque no s\u00e9 este va a ser el\u00e9ctrico de M\u00e9rida Canc\u00fan Tulum Chetumal toda la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica para el tren lo que esto significa y estamos todos la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad todos ayer Marcelo ebrard que nos est\u00e1 ayudando con alstom Tuvo una reuni\u00f3n para ver El Avance en la construcci\u00f3n de los trenes pero se requieren talleres se requieren cocheras para desde luego estaciones y hoteles muy cerca de las zonas arqueol\u00f3gicas y mantener y ampliar las zonas de reserva natural vamos a dejar miles de hect\u00e1reas de reserva de zonas naturales protegidas la gente que han sido generos\u00edsimos han sido el alma de este proyecto nos ayuda mucho toda la gente por donde va a pasar del tren y tambi\u00e9n es apoyo Porque imag\u00ednense lo que significa la construcci\u00f3n de esta obra en derrama econ\u00f3mica en empleos en bienestar para la gente y lo que va a significar hacia adelante Yo dec\u00eda que este a\u00f1o se calcula que van a llegar a Canc\u00fan a la parte norte de Quintana Roo alrededor de 25 millones de turistas si solo el 10% se mueven en tren dice internan hacia Campeche Chiapas Yucat\u00e1n Tabasco lo que significa para toda esta regi\u00f3n que ha quedado abandonada por mucho tiempo y vive la paradoja de que es una regi\u00f3n rica con pueblo pobre por el abandono que ha de decir el sur sureste de nuestro pa\u00eds Entonces s\u00ed este vamos a terminar en diciembre pero antes ya van a estar los trenes funcionando en algunos tramos pero en diciembre ya vamos a hacer el recorrido completo los 1550 kil\u00f3metros Muchas gracias presidente Para concluir nada m\u00e1s tres t\u00f3picos muy puntuales el primero preguntarles si la secretaria de seguridad Rosa Isela Rodr\u00edguez ya le dio un poco m\u00e1s de informes con respecto a la que ocurri\u00f3 con los las personas intoxicadas en Chiapas por esta presunta valga la redundancia intoxicaci\u00f3n de coca\u00edna en segundo punto a presidente ayer vimos o trascendi\u00f3 que vino el a\u00fan secretario de comunicaci\u00f3n se transportes Jorge arganis consecuencia preguntarle si tuvo usted oportunidad de platicar con \u00e9l si le invit\u00f3 un vaso de pozole tabasque\u00f1o Cu\u00e1l fue el motivo de su visita presidente Y por \u00faltimo no quiero dejar pasar la oportunidad de el mes de octubre en conmemoraci\u00f3n al c\u00e1ncer de mama preguntarle Cu\u00e1les son los avances de su gobierno en este tema y si el inspienestar tiene planeado o tiene estructurado atender esta Arista que siempre es un tema preponderante para la ciudadan\u00eda en M\u00e9xico Muchas gracias presidente S\u00ed este sobre esto \u00faltimo pues tanto el seguro social como la secretar\u00eda de salud atienden todo lo relacionado con el c\u00e1ncer de mama sobre todo lo preventivo las mastograf\u00edas m\u00e1s obras m\u00e1s tortograf\u00edas que se tienen que hacer ellos podr\u00edan informar m\u00e1s de lo que se est\u00e1 llevando a cabo se ha avanzado bastante porque la detecci\u00f3n oportuna salva de este muchas vidas y ya se tienen pues Muchos avances en este aspecto yo creo que cualquiera de ustedes podr\u00eda informar cuando yo estuve de jefe de gobierno este ten\u00edamos unos trailers que eran que iban a las colonias para hacer mastograf\u00edas a este y prevenir que es muy importante con bueno en todo la prevenci\u00f3n este Esa es la recomendaci\u00f3n principal en todo hay que prevenir hay que prevenir y este y se logr\u00f3 Adem\u00e1s de eso de la prevenci\u00f3n aquel entonces se cre\u00f3 una cl\u00ednica que todav\u00eda funciona que es una asociaci\u00f3n civil que fue apoyada por el gobierno sigue siendo apoyada este la verdad una muy buena labor la que ellos este est\u00e1n haciendo ah\u00ed desde hace tiempo pero todo el sistema de salud lo hace tambi\u00e9n en los Estados se ha avanzado en los \u00faltimos tiempos no s\u00e9 si ustedes quisieran s\u00ed Muchas gracias se\u00f1or presidente y efectivamente el pasado 19 de octubre que se celebr\u00f3 el D\u00eda Mundial de la lucha contra el c\u00e1ncer de mama con el doctor Alcocer y todas las instituciones aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico con la doctora Claudia shelmon presentamos un un modelo que se est\u00e1 empezando a implementar que tiene que ver mucho con la experiencia de la pandemia en la pandemia ustedes lo saben enfrentamos una enfermedad con un sistema fragmentado que se uni\u00f3 de manera r\u00e1pida y muy oportuna para que todos estuvi\u00e9ramos en la atenci\u00f3n de las mexicanas y los mexicanos que necesitaban sobre todo en la parte de hospitalizaci\u00f3n con independencia de su condici\u00f3n laboral o si ten\u00edan seguro social o\u00edste o en donde se atend\u00edan fue una atenci\u00f3n integral que nos instruy\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador y de esa manera todos abrimos en este en este tema igual que en el caso de infarto lo que estamos intentando es integrar a las instituciones desde la sospecha de un caso de c\u00e1ncer de mama hasta el diagn\u00f3stico temprano oportuno y el inicio del diagn\u00f3stico porque muchas instituciones aqu\u00ed el gobierno de la ciudad por ejemplo que hacen un esfuerzo grande por hacer detecciones tempranas muchas veces de la detecci\u00f3n y la Confirmaci\u00f3n del caso a que inicie el tratamiento pasa mucho tiempo lo que tenemos que acortar y es estar en los est\u00e1ndares de tiempos cl\u00ednicamente aceptables entre que se detecta e inicia el tratamiento y para eso el trabajo muchas veces es de coordinaci\u00f3n entre instituciones integrar y poder ver el flujo de las pacientes en este caso la mayor\u00eda de ellas hacia hacia el tratamiento en el caso del IMSS pues hemos estado trabajando y creciendo en nuestra capacidad de diagn\u00f3stico con las cl\u00ednicas de c\u00e1ncer de mama hay 10 en el pa\u00eds tres de ellas aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed en la en la Condesa en Iztapalapa y y lo que queremos lograr es eso la integraci\u00f3n para disminuir el tiempo entre la detecci\u00f3n y el inicio del tratamiento y la verdad que lo vemos con con este tipo de padecimientos que afecta Pues a una de cada ocho mujeres eh en el en el mundo y en M\u00e9xico la estad\u00edstica es es igual necesitamos tener acciones muy concretas de integraci\u00f3n de las instituciones que insisto antes pues estaba cada quien haciendo sus esfuerzos de manera poco coordinada hoy eso ya ha cambiado gracias Pues s\u00ed se Est\u00e1 avanzando en eso y vamos a continuar apoyando Ah miren se est\u00e1 terminando ya de hacer la investigaci\u00f3n yo quiero [M\u00fasica] adelantar algo no se ha encontrado droga en el agua se ha encontrado otro tipo de sustancias de elementos pero no droga y tenemos que presentar todos los elementos como se est\u00e1n haciendo los estudios y todav\u00eda no concluyen por ejemplo el caso de chile este se est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis de agua y se est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis a los muchachos y lo mismo en el caso de Tapachula pero tambi\u00e9n en Hidalgo y en \u00c1lamo Veracruz o sea se est\u00e1 encontrando de que no hubo droga que pudo haber habido intoxicaci\u00f3n por alimentos por agua pero que no es un asunto de droga Y saben que como son fen\u00f3menos de comunicaci\u00f3n que se dan en nuestros tiempos es importante que no haya psicosis porque nos puede llevar a cometer actos precipitados contra personas repartidores maestros porque se trata de los hijos entonces que actuemos con prudencia que esperemos los resultados pero no hay nada que tenga que ver con drogas eso tiene que ver una hip\u00f3tesis es por el efecto de las redes hip\u00f3tesis no me importa que este los adversarios este se\u00f1alen de que yo soy negando que existan estos problemas y que la culpa se la estoy echando a las redes no son fen\u00f3menos de comunicaci\u00f3n ahora s\u00ed ahora no s\u00e9 si ustedes han estado viendo de C\u00f3mo llegan a los museos y avientan ah\u00ed pintura y es un caso nosotros Ojal\u00e1 y eso no lo padezcamos Nosotros todo por exhibicionismo por digamos despacio s\u00ed por este necesidad de mostrarse Porque si realmente se quisiera defender el medio ambiente Hay much\u00edsimas otras cosas porque da\u00f1ar una pintura de monet esto lo digo porque toco madera nosotros tenemos mucha arte mucha cultura [M\u00fasica] muchas obras de arte y cultura Ah nada m\u00e1s para que aparezcan en el peri\u00f3dico en la televisi\u00f3n en las redes voy a protestar no se puede este leer un libro si este se tiene tiempo disponible o ir al bosque o sembrar \u00e1rboles o cuidar los animales Entonces estamos buscando el origen pero nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n de que es un caso otro otro otro otro otro otro y no tiene que ver con ninguna campa\u00f1a [M\u00fasica] contraria al gobierno de desprestigio no es un fen\u00f3meno que se da que tiene que ver con medios de comunicaci\u00f3n de masas que puede ser la causa S\u00ed cuando este se conoce C\u00f3mo se act\u00faa En estos casos pues no se descarta el que se repitan casos y si hay intoxicaciones pero las versiones son de lo m\u00e1s variado de que de este alguien [M\u00fasica] lleg\u00f3 y llen\u00f3 los termos de un agua especial y que no se ha aclarado del todo no Entonces vamos a esperar pero s\u00ed quiero aprovechar para que no haya psicosis porque este estoy seguro de que no va a pasar nada grave a los muchachos pero si me preocupa que vaya a ver un acto precipitado de castigo a quien se piense de que le est\u00e1 queriendo hacer mal a los j\u00f3venes S\u00ed y se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n caso por caso entonces esperar los resultados Pues yo creo que en unos diez d\u00edas este porque se mandaron a hacer todos los estudios est\u00e1 estudiando todo pero hasta ahora no hay nada que tenga que ver con droga no hay nada [M\u00fasica] aqu\u00ed no no no no no y y este en algunos casos este se le dice la culpa a los maestros y no hay que ver bien Qu\u00e9 sucedi\u00f3 C\u00f3mo est\u00e1n todos los casos este y a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n desde el principio porque les he dicho que conozco bochil desde hace 25 a\u00f1os y lo he visitado 20 veces y conozco a la gente bien gente buena con muchas tradiciones y costumbres con mucha cultura con mucha vida comunitaria saben d\u00f3nde se tiene m\u00e1s problemas en donde ya no hay vida comunitaria les comentaba de que cuando fui jefe de gobierno en mil palta que hay vida comunitaria hab\u00eda un Ministerio P\u00fablico Y si acaso un delito a la semana pero aqu\u00ed en el centro 10 15 delitos diarios porque ya no hay la vida comunitaria que existen en las comunidades eso es muy importante entonces por eso Cuando veo incluso hasta San Crist\u00f3bal y se hablaba de Veracruz de Alan no si nuestra ventaja frente a la drogadicci\u00f3n por ejemplo son nuestros valores culturales nuestras tradiciones la importancia que tiene la familia y repito en todas sus expresiones la familia nosotros tenemos mucha vida cultural eso de que los j\u00f3venes no se tengan que ir de la casa al llegar a la adolescencia Como sucede en otras partes con todo respeto eso es nuestro nosotros no queremos que nuestros hijos se vayan este de la casa y en otras partes es ya llegaron una determinada edad de agua que Lala de aqu\u00ed hasta se pasan no se quieren ir Este pero eso es parte de nosotros de nuestras tradiciones nuestras culturas y toda eso a\u00fan cuando se afect\u00f3 mucho con la pol\u00edtica neoliberal porque se exalt\u00f3 el individualismo el triunfar a toda Costa y adem\u00e1s problemas sociales Porque mucha gente para buscarse la vida tuvo que emigrar y se desintegraron familias pero a\u00fan con todo y eso nosotros tenemos lazos muy fuertes de fraternidad en lo familiar en lo colectivo lo ve\u00edamos por ejemplo en la pandemia donde peg\u00f3 muy fuerte a los adultos mayores la pandemia en los pa\u00edses en donde hay m\u00e1s asilos de ancianos en nuestro pa\u00eds no hay muchos asilos porque por como somos mantenemos a nuestros padres Abuelos en las casas y se les cuida en cambio en otros pa\u00edses no estoy este culpando a nadie son costumbres este hay miles de asilos y aqu\u00ed no y digo todo esto para que tambi\u00e9n este valoremos la grandeza cultural de M\u00e9xico no lo que somos como pa\u00eds Entonces vamos a presentar el informe bien pero [M\u00fasica] que no se exagera este hasta ahora no hay nada grave de esto a los padres a toda la gente y lo atribuy\u00f3 m\u00e1s a una cuesti\u00f3n de este psicosis y de este mayor comunicaci\u00f3n que tenemos ahora antes posiblemente hab\u00eda intoxicaciones por ingerir alimentos y no se sab\u00eda ahora por las redes se sabe todo hay m\u00e1s comunicaci\u00f3n muy bien entonces hay de Ah estuvo el ingeniero con nosotros estamos en conversaci\u00f3n con \u00e9l porque ha estado un poco enfermo lo queremos mucho es un buen ingeniero civil gente decente honrada Y adem\u00e1s que ha estado con nosotros de tiempo atr\u00e1s pero nos preocupa su salud su situaci\u00f3n de salud y de eso estuvimos platicando Entonces ya despu\u00e9s vamos a a informarles vamos a informarles despu\u00e9s este aire Buenos d\u00edas presidente haybert Rivera de c\u00f3digo libre presidente ayer el INE dio a conocer que la comisi\u00f3n de Venecia emiti\u00f3 su opini\u00f3n sobre las diversas propuestas de reforma pol\u00edtica electoral que se discuten actualmente aqu\u00ed en M\u00e9xico en la opini\u00f3n se destaca que la reforma pone en riesgo la credibilidad de las elecciones debilita la autonom\u00eda de los \u00e1rbitros limita a la ciudadan\u00eda y profundiza la sobre representaci\u00f3n nos puede compartir su postura sobre estas conclusiones cree que afecta la discusi\u00f3n en el legislativo as\u00ed como la toma de decisiones pues son buenas esas opiniones porque tengo entendido de que ya se va a discutir en el congreso ya va a entrar a debate lo de la Reforma electoral Hoy entonces pues que los legisladores tomen en cuenta todas las opiniones hasta la de Calder\u00f3n que dice que este C\u00f3mo fue que dijo Calder\u00f3n que en este mes se acababa la democracia en M\u00e9xico este as\u00ed fue no este S\u00ed pero en este mes duraba un mes nada m\u00e1s y se acababa pues no se acab\u00f3 cuando \u00e9l se rob\u00f3 la presidencia este c\u00f3mo se va a acabar ahora que lo que queremos es hacer valer la democracia como forma de vida como un sistema pol\u00edtico pero que se tome en cuenta la opini\u00f3n de todos no le hace que sea de estos organismos europeos de todos no hay ning\u00fan problema que estamos nosotros proponiendo en nuestra iniciativa a ver primero que para garantizar elecciones limpias y libres se tenga autoridades electorales imparciales y que estas autoridades en vez de ser nombradas por las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico las elige al pueblo eso es lo que estamos planteando que los consejeros los elige el pueblo que los magistrados del tribunal electoral los elige el pueblo que este nuevo organismo sea el encargado de organizar todas las elecciones en el pa\u00eds Porque en cada estado hay un organismo igual que no se gaste tanto lo que actualmente el INE y el tribunal son los que m\u00e1s gastan en el mundo en la organizaci\u00f3n y en la ejecuci\u00f3n de las elecciones que se reduzca el n\u00famero de legisladores que no haya tantos que todos sean electos por el voto del pueblo que no haya Diputados plurinominales sino que todos sean nombrados por el pueblo electos por el pueblo eso b\u00e1sicamente y que los candidatos para los \u00f3rganos de direcci\u00f3n en el instituto electoral o en el tribunal electoral los proponga El Ejecutivo el legislativo y el judicial y que el pueblo decida Eso es todo y que se destierre el fraude electoral que ya no se vuelva a repetir ning\u00fan fraude porque ha significado adem\u00e1s de da\u00f1o verg\u00fcenza para M\u00e9xico de parte pues de la picaresca pol\u00edtica elecciones en M\u00e9xico sin\u00f3nimo de fraude de tiempo atr\u00e1s nunca ha habido democracia de eso hasta ahora que empiezan a darse los primeros pasos y en algunos intervalos en la historia 10 a\u00f1os de la Rep\u00fablica restaurada y tambi\u00e9n con denuncias cuando gobern\u00f3 Ju\u00e1rez y cuando gobern\u00f3 presidente Lerdo pero luego Porfirio D\u00edaz imag\u00ednense 34 a\u00f1os se sab\u00eda por anticipado quienes iban a quedar porque \u00e9l hac\u00eda las listas y los gobernadores pues tardaban 20 30 a\u00f1os en el poder as\u00ed como \u00e9l no hab\u00eda democracia todo con la revoluci\u00f3n pues este solo Madero por eso es el ap\u00f3stol de la democracia pero tambi\u00e9n por eso asesinar y luego el maximato y el surgimiento de un partido \u00fanico ya no era don Porfirio sin do\u00f1a porfiria hasta hace poco Y eso que quisieron simular con una democracia muy peculiar a modo entre dos partidos que representaban los mismos intereses para hacernos creer de que ya se hab\u00eda establecido la democracia en M\u00e9xico antes cuando el partido \u00fanico exist\u00edan los partidos paleros luego se ponen de acuerdo y supuestamente hab\u00edan dos partidos que se enfrentaban pero que representaban lo mismo estaban manejados por el mismo titiritero Entonces cuando les conven\u00eda pon\u00edan a un partido cuando no cambiaba y pon\u00edan a otro Y es pues muy sencillo de explicar qui\u00e9n le ayud\u00f3 al pan en el fraude de del 2006 del Pri tiene ayud\u00f3 al pri en el fraude del 2012 el pan pruebas en la elecci\u00f3n del 2012 Fox no llam\u00f3 a votar por Josefina V\u00e1zquez Mota la candidata de su partido llam\u00f3 a votar por Pe\u00f1a cada rato el pri antes en el 2006 gobernadores del Pri Natividad Gonz\u00e1lez paradas de Nuevo Le\u00f3n otro gobernador bus de Sonora el que est\u00e1 ahora preso de Tamaulipas que son hasta mal agradecidos pues ingratos porque les ayud\u00f3 en el fraude y luego lo entambaron Hern\u00e1ndez Y as\u00ed todos entonces no era lo mismo ahora no pudieron unirse en el 18 no pudieron y hablan los c\u00ednicos hip\u00f3critas de que se va a acabar la democracia siempre ha estado nada m\u00e1s que la mafia del poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico no lo hab\u00edan permitido y este se impon\u00edan con fraudes Lo que pasa que en el 18 no pudieron porque fue todo un pueblo y as\u00ed va a seguir hacia adelante Entonces qu\u00e9 bueno qu\u00e9 opinen los europeos eso para que lo tomen en cuenta en el debate Los legisladores pero cuando nos hicieron los fraudes a nosotros cuando nos robaron la presidencia esos europeos callaron como momias nunca dijeron nada sin embargo tienen todo el derecho de expresarse de manifestarse y que sean los legisladores los que resuelvan y es para que haya una aut\u00e9ntica democracia ser\u00eda un gran legado una gran Herencia el que podamos de una vez y para siempre establecer un verdadero sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico Ya se est\u00e1 avanzando por ejemplo no se toma en cuenta pero el que no haya tapados sobre todo el que no haya de edad es un avance es que estamos hablando de m\u00e1s de un siglo que el presidente en funciones nombraba a su sucesor no es poca cosa todo eso se termina y ojal\u00e1 y en los partidos tambi\u00e9n sea el pueblo El Que decida y si no se pueden hacer elecciones abiertas porque puede haber intromisi\u00f3n o apoyar a quienes pueden resultar candidatos a modo encuestas que est\u00e1 demostrado de que funcionan son t\u00e9cnicas cient\u00edficamente acertadas y que as\u00ed se elige a los candidatos ahora del bloque conservador dimos a conocer como 40 y estaba yo viendo de que este algunos dijeron No yo no quiero y hay que quitarlos pero otros dijeron yo s\u00ed quiero ya la vamos a actualizar este un d\u00eda de estos cuando menos dos o tres nuevos que dijeron que haberme si me acuerdo a la se\u00f1ora Claudia y tambi\u00e9n pero tambi\u00e9n feliz Samuel Garc\u00eda no pero eso s\u00ed lo pusimos necesitaba no otros vamos este y pues se hace una encuesta y se ve Qui\u00e9n es qui\u00e9n no este Pero qu\u00e9 bueno que no hay tapados pues hay que procurar facilitar para que nuestros paisanos puedan votar Y tambi\u00e9n si hay candidatos que puedan postularse tienen derecho abrir todos los procesos nada m\u00e1s este que los que tienen una funci\u00f3n p\u00fablica Pues que solo hagan [M\u00fasica] su labor de darse a conocer porque en pol\u00edtica se requieren las tres p paciencia prudencia y presencia pero que la presencia sea despu\u00e9s de que hayan terminado ya su trabajo en el tiempo que les quede libre [Risas] este Nada m\u00e1s eso y lo otro pero esto aplica a todos que se respeten porque tambi\u00e9n el que act\u00faa con groser\u00edas es decir como dir\u00eda el llenado de ese s\u00ed no sale en la foto este que se respeten pero bueno ya gracias presidente una pregunta m\u00e1s [M\u00fasica] Ok la decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda especial de delitos electorales de sobrecer la investigaci\u00f3n contra su hermano P\u00edo L\u00f3pez Obrador Por recibir sobres de dinero en efectivo significa que cualquier partido o candidato podr\u00e1 recibir aportaciones an\u00f3nimas en efectivo esto marcar\u00eda un precedente presidente pues no es as\u00ed Exactamente no creo que fue un recurso que se entreg\u00f3 para un movimiento no era para un partido seg\u00fan se ha aclarado se ha dicho y pues se hizo todo este esc\u00e1ndalo porque es en contra m\u00eda b\u00e1sicamente por eso si est\u00e1 mal el procedimiento legal Pues que se revise si este se encontr\u00f3 de que el Ministerio P\u00fablico el juez actu\u00f3 por Consigna o hubo influyentismo [M\u00fasica] que se revise o que se Presenta una nueva denuncia A lo mejor la se\u00f1ora senadora X\u00f3chitl ya tiene lista la nueva denuncia Este pero no tengo nada que ver absolutamente Gracias presidente [M\u00fasica] Pues que este no soy corrupto eso iba a decir ustedes saben que cada vez que a m\u00ed me han denunciado en la historia he ido este a declarar y le empiezo a pedir el ministerio p\u00fablico que ponga todo lo que este deseo ni como siempre denunciaba con pruebas a los que me acusaban ya el Ministerio P\u00fablico ya no quer\u00eda seguir escribiendo Por cierto vamos a ver qu\u00e9 dice este lo de Mola no ha dicho nada este Yo ya me estoy arrepintiendo porque imag\u00ednense Cu\u00e1ntos [M\u00fasica] de este son como Loret as\u00ed era no la Consigna todos somos lores no entonces voy a dar a conocer mi testamento pol\u00edtico que lo escrib\u00ed tengo dos tengo uno que escrib\u00ed despu\u00e9s del infarto y tengo otro que escrib\u00ed en enero de este a\u00f1o que se complementan pero dar\u00eda a conocer los dos el de hace cinco a\u00f1os m\u00e1s o menos Ese es m\u00e1s profundo tiene cosas interesantes pero imag\u00ednense me tiene ah\u00ed ya lo har\u00e9 pero no Solo lo lee sino todos los conservadores Porque si es cierto lo que \u00e9l dice yo renuncio imag\u00ednense lo que ganar\u00edan ellos volver\u00edan por sus fueros qu\u00e9 oferta tan generosa y en cambio \u00e9l solo dejar\u00eda de hacer periodismo pero podr\u00eda hacer guiones de telenovelas o dedicarse a otras actividades pero este pero es incre\u00edble el nivel de ese periodismo no es periodismo pero pues as\u00ed era antes eran los paladines del periodismo los m\u00e1s famosos ganaban pero una millonada bueno ganan incre\u00edble que un periodista llegue a ganar Como dos millones de pesos al mes que llegue a acumular bienes equivalentes a seis departamentos uno en el edificio m\u00e1s lujoso de la Ciudad de M\u00e9xico otro en Miami una casa de campo en Valle de Bravo con mansi\u00f3n alberca como [M\u00fasica] de d\u00f3nde pero todav\u00eda [M\u00fasica] aplaudido le\u00eddo aceptado por muchos el nivel de decadencia al que hab\u00edamos ca\u00eddo por eso pues no est\u00e1 tan complicado porque ahora la gente pues ya despert\u00f3 no es que haya despertado es que est\u00e1 m\u00e1s consciente siempre ha estado despierta pero ahora ha habido m\u00e1s revoluci\u00f3n de las conciencias est\u00e1bamos viendo no tienes el pa\u00eds hizo una encuesta o los mismos de la chachalaca no [M\u00fasica] Pues s\u00ed w w tiene una encuesta sobre hackeo y hay un dato que es el que quiero este subrayar a ver si ustedes encuentran el dato como se dice en el argot del periodismo a ver d\u00f3nde est\u00e1 la nota a ver si coincidimos lo puedes poner las principales es que me dieron el efecto del bombazo para ver qu\u00e9 pensaba la gente del qu\u00e9 tan de acuerdo o desacuerdo est\u00e1 usted con la fuerzas armadas muy de acuerdo de acuerdo en desacuerdo muy interesante y no sabe en administraci\u00f3n de aduanas esto es por la militarizaci\u00f3n supuesta aeropuertos cruces fronterizos de M\u00e9xico muy de acuerdo 15 de acuerdo 57 72 y en desacuerdo 16 y 8 no que son 24 estamos hablando de encuesta guacamayas y militarizaci\u00f3n como lo percibi\u00f3 el pueblo sobre las actividades de las fuerzas armadas que contin\u00faen en las calles apoyando en las tareas de seguridad p\u00fablica hasta el a\u00f1o 2028 muy de acuerdo y de acuerdo 73% en desacuerdo 26 que realicen proyectos de infraestructura como el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles o el tren maya 12 52 62 25 y 10 35 Pero hay otras la confianza 54 en Marina M\u00e1s 16 verdad que son 70 contra 28 el ej\u00e9rcito 48 y 19 ay\u00fadame 67 32 en contra Guardia nacional 38 20 58 y 26 y 15 41 polic\u00eda estatal si est\u00e1 reprobada 13 20 [M\u00fasica] 33 66 en contra Pero hay otra esa por ejemplo Ah bueno esa no muy de acuerdo Yo traigo 59 38 Pero hay una recientemente un grupo de hacker y activistas llamado guacamaya vulner\u00f3 la seguridad digital del ej\u00e9rcito mexicano y filtr\u00f3 a medios y periodistas correos electr\u00f3nicos y documentos militares antes de que se lo mencionara usted estaba enterada de esto o no esta era este Esto para m\u00ed es la nota Esto es lo que pasa en la comunicaci\u00f3n miren Cu\u00e1nto se enteran y fue un esc\u00e1ndalo en un bombazo casi ven\u00eda el fin del mundo ven la gente que anda Pero esto es una lecci\u00f3n para todos porque suele pasar que lo que nosotros estemos en redes sociales bueno en medios es lo que ve todo el pa\u00eds toda la gente no el fen\u00f3meno de comunicaci\u00f3n es muy complejo para llegar abajo hay que hacer mucha labor por ejemplo hay aspirantes a candidatos que todo es redes sociales est\u00e1n de moda los publicistas viajes esto ya lo otro y les quitan hasta su autenticidad ya los cambian un publicista no sabe de pol\u00edtica y la pol\u00edtica si no es una ciencia si no es un arte es un oficio entonces una recomendaci\u00f3n a todos No se dejen enga\u00f1ar adem\u00e1s cobran much\u00edsimo estos de la guacamaya imag\u00ednense lo que cost\u00f3 y para qu\u00e9 sirvi\u00f3 nom\u00e1s para quisieran el rid\u00edculo no funciona esto adem\u00e1s Esa est\u00e1 ofensivo porque se menosprecia el pueblo se piensa que el pueblo es menor de edad que se le puede manipular esto ya no funciona ya es como el neoliberalismo seguir aplicando las mismas recetas para enfrentar las crisis econ\u00f3micas pues es seguirse hundiendo es no entender de que esto ya cambi\u00f3 Pero en fin ya nos fuimos por otro lado finalmente presidente preguntarle si usted est\u00e1 de acuerdo con las declaraciones que hizo el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez este fin de semana acerca de que un militar puede ser candidato presidencial si usted apoyar\u00eda a un militar como candidato Y si alguien le ha hecho alguna menci\u00f3n a los militares est\u00e1n dedicados a sus tareas a sus misiones nosotros tenemos un ej\u00e9rcito muy leal a las instituciones y un ej\u00e9rcito obediente a los gobiernos legal y leg\u00edtimamente constituidos no tenemos nosotros un ej\u00e9rcito golpista al contrario el ej\u00e9rcito actual surge para oponerse al golpe de estado que llev\u00f3 a cabo Huerta con un grupo de insensatos de pandilleros en los que estaban oligarcas y fif\u00eds otros militares y el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Wilson el peor embajador que ha habido en toda la historia de Estados Unidos en M\u00e9xico entonces as\u00ed surge el ej\u00e9rcito porque un gobernador el \u00fanico es interesante que se sepa la historia breve detienen al presidente Madero aqu\u00ed y el vicepresidente Pino Su\u00e1rez y tambi\u00e9n al general Felipe \u00c1ngeles y los encarcelan en la intendencia por la tradici\u00f3n de Huerta y de blanquet y de otros pero el que organiza todo fue el embajador de Estados Unidos entonces ya una vez que est\u00e1 preso presidente Madero por eso pusimos ah\u00ed donde era la intendencia pusimos ah\u00ed el Memorial a Francisco I Madero y le pusimos la intendencia de la tradici\u00f3n Ojal\u00e1 y un d\u00eda este podamos visitarla ese mismo d\u00eda hab\u00edan asesinado de manera cruel al hermano del presidente en la ciudadela a Gustavo Madero y manda Huerta un telegrama a todos los gobernados dici\u00e9ndole me nombr\u00f3 el senado presidente esa misma tarde y vergonzosamente todos se quedaron callados solo uno Carranza se reuni\u00f3 en Saltillo en su casa y envi\u00f3 una iniciativa al congreso local para desconocer a Huerta y ah\u00ed se le autoriza la creaci\u00f3n del actual ej\u00e9rcito para restablecer el orden democr\u00e1tico Ese es nuestro ej\u00e9rcito entonces durante el tiempo de la revoluci\u00f3n pues hubieron presidentes militares y uno de ellos [M\u00fasica] est\u00e1 entre los que yo considero los tres mejores presidentes de M\u00e9xico en general para m\u00ed Los tres mejores presidentes de M\u00e9xico de M\u00e9xico son Benito Ju\u00e1rez el mejor de todos Francisco y Madero por sus ideales democr\u00e1ticos por eso es el ap\u00f3stol de la democracia que era un hombre limpio bueno es una de las historias m\u00e1s tristes de M\u00e9xico su asesinato y nadie como \u00e9l por su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica nadie como \u00e9l es el m\u00e1s dem\u00f3crata que ha habido en M\u00e9xico y el tercero un militar L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que fue dos veces secretario de la defensa y luego otro militar le estaba entre dos militares bueno y un opositor tambi\u00e9n militar Juan Andreu Almaz\u00e1n Pero los dos impulsados por el movimiento revolucionario el \u00c1vila Camacho y Francisco J M\u00fajica Entonces se dice que el general C\u00e1rdenas pues este pens\u00f3 en la estabilidad del pa\u00eds y hay algunos que sostienen que nos pod\u00edan invadir si sal\u00eda de candidato en el canal m\u00fagica No yo pienso que no queda m\u00fasica era un hombre recto para m\u00ed es revolucionario m\u00e1s aut\u00e9ntico con esto lo mejor pero ya era mucha la confrontaci\u00f3n sobre todo con los conservadores de entonces y la resistencia no iba a venir del extranjero Porque adem\u00e1s gobernaba en Estados Unidos el presidente de que era un hombre de Avanzada es mejor presidente para m\u00ed tambi\u00e9n que ha tenido Estados Unidos Franklin del ahorros bueno Abraham Lincoln tambi\u00e9n que no reconoci\u00f3 a Maximiliano pero bueno entonces por eso \u00c1vila Camacho queda moderado y general hab\u00eda estado con el general C\u00e1rdenas de tiempo atr\u00e1s hab\u00eda estado como su jefe de Estado Mayor en la zona petrolera del Golfo se conoc\u00edan bien y se Pens\u00f3 que con \u00c1vila Camacho no iba a ver tanta reacci\u00f3n opositora conservadora interna C\u00f3mo estar\u00eda el asunto que s\u00ed hubo confrontaci\u00f3n porque los grupos conservadores impulsaron al Almaz\u00e1n y hubieron elecciones muy competidas y hubieron muertos entonces hasta ah\u00ed termin\u00f3 el gobierno de los militares con \u00c1vila Camacho ya Miguel Alem\u00e1n que sigui\u00f3 ya fue civil me llegaron a decir el cachorro de la revoluci\u00f3n y a civiles pero nuestro ej\u00e9rcito no tiene esas aspiraciones de poder nuestro ej\u00e9rcito no pertenece a la oligarqu\u00eda no se deja dominar por los grupos de poder econ\u00f3mico de poder pol\u00edtico no es como otros ej\u00e9rcitos con todo respeto Este es un ej\u00e9rcito adem\u00e1s surgido del pueblo por eso hablo de que es pueblo uniformado entonces nuestros adversarios este alucina de quisieran este que el ej\u00e9rcito dejada de ser Leal a las instituciones Leal a la patria Leal al pueblo pues no lo van a lograr Porque adem\u00e1s en esta nueva etapa el ej\u00e9rcito y la fuerza armadas se est\u00e1n consolidando Pero no por el autoritarismo se est\u00e1n consolidando [M\u00fasica] por su mayor vinculaci\u00f3n al pueblo a su origen porque el ej\u00e9rcito mexicano es parte del M\u00e9xico profundo Y por qu\u00e9 se est\u00e1n vinculando m\u00e1s porque de las cinco misiones del ej\u00e9rcito hay una Que pr\u00e1cticamente no se realizaba que era la de contribuir al desarrollo del pa\u00eds Y esa es la misi\u00f3n que ahora como nunca se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica Cu\u00e1les son las otras misiones pues la defensa nacional la procuraci\u00f3n de la paz interior el apoyo a la poblaci\u00f3n que eso lo han hecho muy bien y lo siguen haciendo muy bien en Casos de desastre el plan de n3 tambi\u00e9n todo lo que tiene que ver con labores sociales pero esta otra misi\u00f3n a la que hago referencia es la de contribuir al desarrollo imag\u00ednense lo que nos han ayudado los ingenieros militares los m\u00e9dicos militares las enfermeras en la pandemia [M\u00fasica] bueno la fuerza a\u00e9rea como distribuimos las vacunas por todo el pa\u00eds 280 o 250 millones de dosis cuantas llevamos hasta ahora 250 millones de dosis por todo el pa\u00eds para vacunar a nuestro pueblo por eso no no este no est\u00e1n pensando en eso los militares est\u00e1n pensando en seguir sirviendo al pueblo y con un a\u00f1adido con respeto profundo a los Derechos Humanos que eso es muy importante tambi\u00e9n y que no se nos olvide [M\u00fasica] las manchas del ej\u00e9rcito se originaron por decisiones que tomaron o por \u00f3rdenes que dieron autoridades civiles hombres fuertes o presidentes Entonces si el presidente de la rep\u00fablica que es comandante supremo la fuerzas armadas no ordena al ej\u00e9rcito reprimir al pueblo no hay nada que temer ahora si se les dice vamos a declarar la guerra a los narcotraficantes como se les dec\u00eda hace poco Y ustedes hagan su trabajo y no se preocupen por los Derechos Humanos eso nosotros lo vemos as\u00ed era por eso son sepulcro sepulcros blanqueados Cu\u00e1nta hipocres\u00eda de los legisladores del conservadurismo que no quieren que el ej\u00e9rcito nos ayude en tareas de seguridad cuando ellos usaron el ej\u00e9rcito para reprimir al pueblo para cometer masacres pero ah\u00ed est\u00e1n los domingos en misa y olvida los mandamientos as\u00ed son de hip\u00f3crita ya S\u00ed gracias se\u00f1or presidente de mia Duarte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte se\u00f1or presidente primeramente preguntarle el Inegi acaba de soltar el dato del indicador global de actividad econ\u00f3mica crecimos al cierre de agosto 4.7% lo cual es considerado un dato inesperado por los expertos en materia econ\u00f3mica preguntarles su opini\u00f3n sobre este bueno indicador de fortaleza de nuestra econom\u00eda en particular y tengo un par de preguntas sobre su visita de pr\u00f3xima amistad pues vamos a seguir creciendo f\u00edjense que hoy vi un dato a ver si y adem\u00e1s para tambi\u00e9n agradecerle a Zo\u00e9 porque ellos son los que llevan el registro de los trabajadores inscritos al seguro social y la verdad que lo est\u00e1n haciendo muy bien en el seguro social eso est\u00e1 trabajando muy bien bueno todo el equipo doctor Alcocer todos el tipo de salud y el gobierno es un equipo no es asunto de un solo hombre es asunto de todos y la gente sobre todo que ayuda mucho No pero a ver si tienes lo de ayer del empleo es que es important\u00edsimo o sea este es muy probable que lleguemos a un mill\u00f3n de empleos de la pandemia hacia ac\u00e1 o sea de un mill\u00f3n de empleos m\u00e1s formales formales entonces este a ver si est\u00e1 S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 eso ten\u00edamos cuando empez\u00f3 la pandemia el nivel previo a la pandemia 20 millones 614 .000 Y ayer 21 millones 554 o sea es muy probable que lleguemos a estos a 21 614 para noviembre mande 940.000 m\u00e1s Entonces esto viene siendo en pandemia pues como 3 20,330 mil empleos por a\u00f1o nuevos atravesando la pandemia Entonces s\u00ed es bueno el resultado y luego tenemos otro dato que es el de el salario promedio tambi\u00e9n del seg\u00fan estamos como un poquito m\u00e1s de 14 .000 el otro Debe de haber otro la otra es que este diario verdad Pero hay otro que es el salario promedio mensual de los 21 millones es una gr\u00e1fica 14.400 al mes ah\u00ed estaba yo revisando ya empec\u00e9 a ver lo del salario m\u00ednimo S\u00ed pero ese es de crecimiento S\u00ed pero ah\u00ed todav\u00eda vamos a esperarnos pero s\u00ed est\u00e1n alentadores los datos de crecimiento ayer les dec\u00eda yo est\u00e1bamos ya empezando a revisar pero el incremento al salario m\u00ednimo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y este y a\u00fan cuando tenemos que cuidar lo de la inflaci\u00f3n si va a haber un buen aumento tambi\u00e9n al salario m\u00ednimo Porque de todas maneras es mucho el rezago que se tra\u00eda entonces todo esto nos va a ayudar s\u00ed se\u00f1or presidente bueno como usted sabe yo vuelo constantemente de Hermosillo a la Ciudad de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico Hermosillo recientemente en mi anterior visita me toc\u00f3 la casualidad de trasladarme a mi ciudad a trav\u00e9s del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles me sub\u00ed yo aqu\u00ed a un Uber este aqu\u00ed en el Z\u00f3calo este y Bueno le coment\u00f3 ese 45 minutos El \u00fanico detalle muy bien el aeropuerto muy moderno muy eficiente ve r\u00e1pido todo este muy la verdad es que me da mucho orgullo pues tener una instalaci\u00f3n de ese tipo El \u00fanico detalle es que mi vuelo dur\u00f3 alrededor de 5 horas porque como no hay vuelos directos a Hermosillo del Felipe \u00c1ngeles tuve que ir a Tijuana Y luego bajar de vuelta a Hermosillo por alguna extra\u00f1a raz\u00f3n ninguna aerol\u00ednea ha decidido tomarse la ruta de Hermosillo de Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles es interesante porque todas alrededor tienen vuelos directos este Chihuahua en el vecino estado de Chihuahua Ciudad Ju\u00e1rez Mexicali Tijuana Los Cabos Mazatl\u00e1n Culiac\u00e1n etc\u00e9tera y Bueno la verdad es que en Hermosillo nos preguntamos qu\u00e9 es lo que hace falta para que se nos tome en cuenta y se y se considere y Mire le comento esto Porque adem\u00e1s estamos siendo v\u00edctimas los usuarios del transporte a\u00e9reo de un encarecimiento incre\u00edble en los costos del pasaje eh el m\u00e1s reciente me cost\u00f3 9.800 pesos redondo para viajar a la Ciudad de M\u00e9xico Eh y adem\u00e1s las aerol\u00edneas lo hacen las Trece las tres que vuelan y de manera truculenta Bueno le le piden a uno que pague el derecho de asiento como si me pudiera ir parado no este o el derecho de llevar equipaje como si no necesitara traer equipaje o o regresarme con el equipaje y una serie de costos ocultos por ejemplo para el cambio del boleto de un d\u00eda para otro le cobran m\u00e1s a uno de lo que del mismo pasaje los tubos bueno que entendemos las razones por las que est\u00e1n tan altos en el Benito Ju\u00e1rez este Son son alt\u00edsimos incluso encarecen much\u00edsimo los pasajes Y bueno traigo esta colaci\u00f3n porque usted incluso ha manifestado la posibilidad de que exista una nueva aerol\u00ednea de bueno algunos han bautizado como la aerol\u00ednea del bienestar este no s\u00e9 ser\u00e1 llamar as\u00ed eh simplemente bueno poner el tema preguntar qu\u00e9 es lo que hace falta para esto y sobre todo llamar la atenci\u00f3n tanto de Profeco eh al respecto de estos abusos de los que somos V\u00edctimas de los usuarios como por supuesto de las autoridades de aeron\u00e1utica a fin de que y del secretario de turismo mismo para que ubiquen esta posibilidad a Hermosillo hay 12 vuelos diarios que van llenos y regresan llenos de de gente y bueno Esto no puede ser argumento de que hay falta de demanda o alguna cosa as\u00ed la verdad es que los vuelos se est\u00e1n llen\u00edsimos se\u00f1or presidente S\u00ed este estamos viendo eso hace falta ampliar la oferta y hay pues tres opciones una [M\u00fasica] y no se contraponen porque podr\u00edan ser las tres o dos una es que se pueda crear una nueva l\u00ednea porque se han perdido tenemos menos l\u00edneas a\u00e9reas para el pasaje y se est\u00e1 todav\u00eda analizando lo de la posibilidad de tener una nueva l\u00ednea a\u00e9rea que forme parte del complejo del tren Maya y de los aeropuertos que manejan los ingenieros militares en este caso es aprovechar la experiencia de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana para este manejar una l\u00ednea se est\u00e1 viendo no se descarta la posibilidad que sea este mexicana dice al pie de la marca a los trabajadores este una vez se hizo me comentaban un aval\u00fao sobre cu\u00e1nto cuesta del logotipo la marca de mexicana de ah\u00ed por ah\u00ed un estimado que eso si hay acuerdos al interior porque desgraciadamente no no no hay la unidad suficiente en los trabajadores despedidos Pero eso les ayudar\u00eda en algo porque nosotros pagar\u00edamos a ellos lo que resulte del aval\u00fao si hay un estimado pero no Quiero meterme en eso Porque habr\u00eda que verlo incluso que ojal\u00e1 y a partir de esta conversaci\u00f3n al interior de los mismos trabajadores ya empiece a verse si podr\u00edan ellos llegar a un acuerdo no porque eso es otro asunto completamente distinto porque tendr\u00edamos que este considerar pues otros elementos y A lo mejor algunos s\u00ed podr\u00edan pasar en una convocatoria Pero no es as\u00ed de que todos los trabajadores pasen a formar parte de la nueva l\u00ednea a\u00e9rea no lo podr\u00edamos hacer No creo yo que sea lo m\u00e1s conveniente no se olviden no se olviden de que nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y que el presupuesto es dinero del pueblo de todos Entonces tenemos que cuidar el presupuesto se no se tiene que buscar que se d\u00e9 el servicio en donde no hay que [M\u00fasica] haya competencia porque eso es muy importante entre m\u00e1s l\u00edneas hay m\u00e1s competencia existe y esto ayuda al control de los precios a regular los precios a que no se abuse en el cobro de los precios entonces todo esto es lo que se tiene que tomar en cuenta pero si independientemente del proceso legal que est\u00e1n llevando y que nosotros vamos a respetar se decide hay un acuerdo de que s\u00ed podr\u00edan este vender la marca Porque adem\u00e1s hay como siempre hay un grupo que como fracas\u00f3 mexicana o el gobierno la dej\u00f3 este que fracasara por influyentismo vamos a recordar no O no lo recordamos que fue en la \u00e9poca de foxy de Calder\u00f3n nada m\u00e1s no se enojen Pues los simpatizantes del conservadurismo pero fue as\u00ed [M\u00fasica] Le entreg\u00f3 mexicana a El se\u00f1or azc\u00e1rraga que para que no se piense que es Emilio se llama Gast\u00f3n azc\u00e1rraga pero Fox se la entreg\u00f3 le ayud\u00f3 y Calder\u00f3n como le ayudaron en el fraude del 2006 entre wario a M\u00e9xico a otros pseudoempresarios y presta nombres El caso es que las dos l\u00edneas a\u00e9reas p\u00fablicas se entregaron en el per\u00edodo de foxy Calder\u00f3n Entonces retomando el asunto si ellos quieren este y se ponen de acuerdo nosotros podr\u00edamos ver el que se comprar\u00e1 la marca y se est\u00e1 analizando la posibilidad de constituir esta nueva l\u00ednea no para que haya m\u00e1s competencia m\u00e1s servicio y menos costos tambi\u00e9n si no es mexicana que es una buena marca un buen nombre pues es un s\u00edmbolo pues se tendr\u00eda que buscar otro este los conservadores ya ven como son de ingeniosos hablan de la l\u00ednea bienestar cosas por el estilo no pero podr\u00eda ser mi chica podr\u00eda este buscarse este un hombre que tenga que ver con nuestra patria que tenga que ver con nuestra cultura que tenga que ver con M\u00e9xico por eso Entonces Pero eso se ve esa es una posibilidad la otra este [M\u00fasica] que de la iniciativa privada quedan por ejemplo rescatar [M\u00fasica] la misma Interjet que esa est\u00e1 muy en problema pero si hubiese este quienes quisieran participar nosotros ayudar\u00edamos Este s\u00ed S\u00ed s\u00ed nacional y extranjera y la tercera posibilidad Ah bueno ya van a ser cuatro Ya soy como este Ruiz Cortines que dec\u00eda que hab\u00edan ternas de cuatro este que los mismos que est\u00e1n ahora aumenten sus frecuencias las tres l\u00edneas que aumenten y la otra es que se abra la Aviaci\u00f3n s\u00ed que puedan este llegar l\u00edneas extranjeras de Europa de Estados Unidos y llevar a cabo tambi\u00e9n viajes al interior del pa\u00eds Entonces s\u00ed porque esto qu\u00e9 significar\u00eda m\u00e1s competencia es un poco lo que habl\u00e1bamos de Libre Mercado es decir a ver qu\u00e9 es lo que a un gobierno le debe de importar la econom\u00eda del pueblo si vamos a pagar 9000 pesos a Hermosillo y resulta que es lo que se puede pagar de M\u00e9xico A Lisboa por qu\u00e9 Por qu\u00e9 tan caro Entonces vamos a abrir la competencia Adem\u00e1s eso es la democracia si hubiese un solo partido imag\u00ednense Ya lo hemos padecido hacen y deshacen lo importante con la democracia es que hay competencia y nadie se siente absoluto en ning\u00fan nivel de la escala se tiene que portar bien de qui\u00e9n manda el pueblo en este caso [M\u00fasica] el consumidor pero que no haya monopolios Entonces s\u00ed vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando porque Y eso es en el caso de Hermosillo que dices nueve vuelos hay lugares ahora cogemos a Victoria Yo dec\u00eda que no hab\u00eda vuelos S\u00ed s\u00ed hay uno a las seis de la ma\u00f1ana y tambi\u00e9n car\u00edsimo car\u00edsimo Entonces eso lo vamos a atenderlo vamos a resolver [M\u00fasica] Mandela de la seguridad Ya se est\u00e1 avanzando bastante van a viajar precisamente este fin de semana a Washington el encargado de despacho de la Secretar\u00eda de Comunicaciones el subsecretario Y el responsable de la Aviaci\u00f3n porque hay un encuentro que tienen en Estados Unidos para procurar que regresen la categor\u00eda m\u00e1s alta s\u00ed en este caso s\u00ed es urgente se\u00f1or presidente porque s\u00ed la mano las acrosanta a mano invisible del mercado lo \u00fanico que hace es subir los precios este de manera desmesurada y no tenemos opciones usted sabe Hermosillo est\u00e1 2000 kil\u00f3metros de aqu\u00ed no hay tren como sabe usted del Pac\u00edfico lo m\u00e1s barato Ernesto Zedillo lo vendi\u00f3 en 5 millones de d\u00f3lares y venir en cami\u00f3n pues es algo que es imposible As\u00ed que si la verdad es que es un tema un tema muy urgente los consumidores realmente se lo van a agradecer a su gobierno definitiva se lo vamos a agradecer se\u00f1or presidente por \u00faltimo en el contexto de la visita 22 que va a ser a nuestro estado eh yo le quiero hacer un par de preguntas uno literalmente se ha especulado mucho sobre los alcances del plan Sonora de energ\u00eda se sabe no que est\u00e1 la planta modelo de energ\u00eda solar que ya est\u00e1 Incluso en desarrollo est\u00e1 la segunda fase 800 millones de d\u00f3lares est\u00e1n invirtiendo en esta segunda fase la inversi\u00f3n total es de 32 mil millones de pesos de acuerdo a que tenemos disponibles ese sabe que la idea es replicarla y multiplicarla por cinco de ser posible se sabe tambi\u00e9n que existe el componente de las plantas de luquefacci\u00f3n de gas natural para comprimirlo y exportarlo a diversos mercados tambi\u00e9n se ha hablado mucho de la planta de respaldo y que se va a construir Y eso Y sobre este tema me quiero detener un poquito hay especulaci\u00f3n respecto eh A partir de unas declaraciones que dio la secretaria de Roc\u00edo nale hace aproximadamente un a\u00f1o de que se estar\u00eda pensando en construir una micro planta nuclear en el desierto de altar como respaldo o no break pues justamente para estas plantas solares eh pedirle por favor si si puede ser un poco m\u00e1s espec\u00edfico al respecto de los alcances que tiene este proyecto y en la otra mano usted anunci\u00f3 que va Navojoa eh con el tema que justamente se trat\u00f3 aqu\u00ed en la ma\u00f1ana de la incorporaci\u00f3n del sistema de salud de mi estado al sistema insbienestar bien preguntar sobre los alcances Aunque vimos ya algunos detalles de c\u00f3mo se ha avanzado estoy muy en espec\u00edfico la comunidad del Sur del estado es decir de la regi\u00f3n de Huatabampo de Navojoa de \u00c1lamos y bueno de chojoa me han preguntado Qu\u00e9 pas\u00f3 con esta inversi\u00f3n que se anunci\u00f3 eh De parte del IMSS para construir una un hospital de especialidades ah\u00ed en Navojoa incluso ya est\u00e1 el terreno Incluso se han arreglado las vialidades en su momento se anunci\u00f3 una inversi\u00f3n por m\u00e1s de 1.500 millones de pesos en ese proyecto sin embargo Pues a la fecha no se ha avanzado preguntarle en este sentido que qu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3 Muchas gracias se\u00f1or presidente pues vamos a Sonora para dar a conocer el plan que se tiene para el manejo de energ\u00edas renovables basadas el se\u00f1or Kerry es el viernes el secretario Kerry se ha portado muy bien con nosotros por instrucciones del presidente vayan hay [M\u00fasica] inter\u00e9s en el desarrollo de Sonora con este plan que incluye energ\u00eda el\u00e9ctrica renovable no la construcci\u00f3n de planta nuclear este de energ\u00eda nuclear la planta de respaldo ser\u00eda de gas y se est\u00e1 pensando en el plan en cuatro o cinco plantas solares replicar lo que ya se est\u00e1 haciendo en Pe\u00f1asco y con una termoel\u00e9ctrica de respaldo eso es lo que tiene que ver con energ\u00eda el\u00e9ctrica luego est\u00e1 lo de litio ah\u00ed tenemos que resolver sobre unos permisos que se entregaron que no est\u00e1n del todo este resueltos para una empresa extranjera que ser\u00eda el \u00fanico tema a tratar porque ella con la reforma que se hizo a la ley minera ya el litio es de la naci\u00f3n ya ya este no es para la explotaci\u00f3n de particulares es de la naci\u00f3n es como Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como Pemex el manejo del de litio de Sonora y de todo el pa\u00eds pero ese es otro tema que se va a ver qu\u00e9 tipo de litio las posibilidades de de exploraci\u00f3n de explotaci\u00f3n est\u00e1 trabajando con acid ya en investigaci\u00f3n se est\u00e1 convocando a expertos con este prop\u00f3sito ge\u00f3logos que est\u00e1n ayudando en lo tercero tiene que ver con las bater\u00edas este que se deben de producir tambi\u00e9n en Sonora y el complemento o en lo que va a desembocar todo es en impulsar la industria automotriz sobre todo los carros el\u00e9ctricos en el caso de Sonora la es un plan integral que tiene que ver tambi\u00e9n con la log\u00edstica por eso lo del puerto de Guaymas por eso tambi\u00e9n lo de el libramiento del ferrocarril en Nogales en fin es un plan integral eso es lo que tiene que ver con Sonora y es lo que vamos a ver el principal promotor de este plan es el gobernador Alfonso durazo y hay todo un equipo de respaldo de apoyo acerca de salud pues s\u00ed vamos a Navojoa y t\u00fa puedes explicar S\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente y en efecto el proyecto sigue en pie es una sustituci\u00f3n del hospital general de zona el n\u00famero 3 de Navojoa que ya tiene muchos a\u00f1os y que se proyect\u00f3 su sustituci\u00f3n y ampliaci\u00f3n para hacer un hospital de 144 camas o sea ten\u00eda el tema del terreno hab\u00eda que hacer estas inversiones sobre todo del Acueducto una parte que se ten\u00eda que realizar se realiz\u00f3 por parte del gobierno del Estado justo ayer estuvo en Navojoa el gobernador durazno con Javier Guerrero nuestro director de operaciones y evaluaci\u00f3n del IMSS Porque algo que estamos haciendo tambi\u00e9n es en este tipo de proyectos incorporar a todas las partes desde el municipio Obviamente el gobierno del Estado que ha sido fundamental e incluso se tuvo una una charla con integrantes de varios sindicatos que conforman la y son de las personas que han estado en esta en este prop\u00f3sito de que se crezca la capacidad de atenci\u00f3n por parte del seguro social en su r\u00e9gimen ordinario tambi\u00e9n estuvieron Por cierto en el hospital general de Navojoa ah\u00ed en el en el hospital del gobierno del Estado que ahora ya est\u00e1 por este empezando su operaci\u00f3n por parte de limpieza entonces m\u00e1s a\u00fan con el crecimiento que habr\u00e1 con todas estas proyectos en materia de energ\u00eda y de Automotriz se tiene que crecer proceso se ha mantenido el proyecto no se ha cancelado algunas cosas desde luego durante la pandemia tuvieron una un una desaceleraci\u00f3n por decirlo alguna manera Pero sigue sigue pie gracias Bueno ya nos vamos al desayuno ma\u00f1ana [M\u00fasica] sin lista sin lista sin lista sin lista ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:21.104809"
}