{
    "video_id": "HcNaEPrRaDQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HcNaEPrRaDQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAxP-z-23FGR97soTExJs_Zndv0Tw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HcNaEPrRaDQ",
    "video_title": "Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico-Estados Unidos.",
    "video_length_seconds": 2148,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Estimado Presidente Biden, amigas, amigos,",
            "start": 1350.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " de la delegaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos,",
            "start": 1380.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " estamos muy felices de tener esta reuni\u00f3n bilateral,",
            "start": 1388.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " estar con ustedes, estar con ustedes hoy,",
            "start": 1396.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y tiene una relaci\u00f3n con nosotros m\u00e1s all\u00e1 de la estrategia de la vecindad,",
            "start": 1400.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " incluso nuestros vecinos.",
            "start": 1419.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esta es una relaci\u00f3n, que es la relaci\u00f3n de amistad entre nuestros pueblos.",
            "start": 1421.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estimado Presidente Biden,",
            "start": 1429.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " estoy segura de que usted es un gobernante humanista y visionario,",
            "start": 1433.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " un presidente visionario,",
            "start": 1441.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que hay condiciones inmejorables para iniciar una nueva pol\u00edtica de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y social",
            "start": 1444.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en nuestro continente.",
            "start": 1455.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El Tratado Comercial entre Canad\u00e1, M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 1458.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ha mostrado ser un instrumento valioso para consolidar nuestros procesos productivos,",
            "start": 1466.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " tomando el gran potencial que representa el mercado interno en nuestra regi\u00f3n.",
            "start": 1476.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, en nuestros puertos del Pac\u00edfico,",
            "start": 1488.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda podemos ver c\u00f3mo m\u00e1s barcos llenos de mercanc\u00edas se est\u00e1n llegando,",
            "start": 1495.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y esto es algo que est\u00e1 creciendo y que vienen de Asia.",
            "start": 1502.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y la pregunta que estamos preguntando aqu\u00ed es la siguiente.",
            "start": 1506.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo podr\u00edamos producir y no podr\u00edamos producir en Am\u00e9rica lo que consumimos?",
            "start": 1513.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo que estamos preguntando.",
            "start": 1519.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed.",
            "start": 1521.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por supuesto que podr\u00edamos.",
            "start": 1522.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto es un asunto de definici\u00f3n y de planeaci\u00f3n tambi\u00e9n.",
            "start": 1524.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Trabajando juntos.",
            "start": 1529.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Planeando junto.",
            "start": 1532.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Planeando un futuro futuro.",
            "start": 1534.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ser unidos, colaborando en Am\u00e9rica,",
            "start": 1536.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " asuma a consolidar definitivamente la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo.",
            "start": 1540.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tenemos tantas ventajas para ello.",
            "start": 1548.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entre otras, por ejemplo,",
            "start": 1551.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tenemos fuerza de trabajo joven y creativa,",
            "start": 1554.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 1561.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n con gran riqueza de recursos naturales.",
            "start": 1564.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las distancias entre nuestros pa\u00edses nos permiten ahorrar en transporte.",
            "start": 1570.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n tenemos suficiente demanda en nuestros mercados.",
            "start": 1577.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El consumo per c\u00e1pita de Am\u00e9rica es de 18.100 d\u00f3lares a a\u00f1o.",
            "start": 1584.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " En Asia es de 4.400 d\u00f3lares.",
            "start": 1598.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No obstante, la integraci\u00f3n productiva que proponemos debe tambi\u00e9n",
            "start": 1602.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " tener el apoyo de la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada",
            "start": 1611.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para el bienestar de todos los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 1617.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sin excluir a nadie.",
            "start": 1623.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Dejemos recordar que el 13 de marzo de 1961,",
            "start": 1628.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el presidente John F. Kennedy se inform\u00f3 por la Casa Blanca",
            "start": 1635.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y estaba ah\u00ed hablando con los embajadores de Am\u00e9rica Latina y Caribe,",
            "start": 1641.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el plan conocido como la Alianza para el Progreso.",
            "start": 1645.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En ese momento, los Estados Unidos invest\u00edan en 10 a\u00f1os,",
            "start": 1650.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 10 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 1655.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A los precios de hoy, ser\u00edan 82 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1658.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para el beneficio de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y Caribe.",
            "start": 1663.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo,",
            "start": 1670.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto ha sido la \u00fanica cosa importante que se ha hecho",
            "start": 1678.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en t\u00e9rminos de la operaci\u00f3n y desarrollo en nuestro continente",
            "start": 1684.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en m\u00e1s de medio siglo.",
            "start": 1688.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por lo tanto, yo creo que este es el momento para que nos determinemos",
            "start": 1694.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de que hacer de este abandono, este desdain",
            "start": 1700.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y esta olvidaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina y Caribe,",
            "start": 1708.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que es opuesta a la pol\u00edtica de la buena vecindad,",
            "start": 1711.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de la libertad, de la libertad de Franklin Delano Roosevelt.",
            "start": 1717.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y empezando con vos,",
            "start": 1724.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque no habr\u00eda otra l\u00edder",
            "start": 1727.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que pudiera llevar a cabo",
            "start": 1735.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " esta empresa,",
            "start": 1740.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " empezando con vos,",
            "start": 1745.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para empezar una nueva etapa con vos,",
            "start": 1747.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente de las naciones y pueblos del continente",
            "start": 1749.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como respeto y ayuda mutua.",
            "start": 1753.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y asistencia, presidente Biden,",
            "start": 1758.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ten\u00e9is la llave en vuestra mano para abrir",
            "start": 1760.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y sustanciar la relaci\u00f3n entre todos los pa\u00edses",
            "start": 1764.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del continente americano.",
            "start": 1767.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00e9 que esto es una iniciativa compleja, polemica,",
            "start": 1769.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " controversial,",
            "start": 1774.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estoy muy consciente del hecho de que",
            "start": 1776.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su implementaci\u00f3n implica muchas dificultades,",
            "start": 1779.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n creo que no hay mejor camino",
            "start": 1785.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para garantizar el bienestar prospero,",
            "start": 1789.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ser pac\u00edfico, y justo,",
            "start": 1791.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el futuro de nuestros pueblos,",
            "start": 1794.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestros compa\u00f1eros, nuestras mujeres,",
            "start": 1797.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros compatriotas,",
            "start": 1799.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n todos los pueblos del continente",
            "start": 1801.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de los futuros generaciones.",
            "start": 1803.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que mi propuesta, presidente Biden,",
            "start": 1806.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es integrar la pol\u00edtica de la libertad",
            "start": 1809.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la libertad de todos los pa\u00edses.",
            "start": 1812.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y eso implica consolidarnos como regi\u00f3n econ\u00f3mico",
            "start": 1815.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y el mundo,",
            "start": 1819.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fortalecer nuestra relaci\u00f3n fraternal",
            "start": 1822.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el continente americano,",
            "start": 1825.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetar nuestras diferencias,",
            "start": 1827.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestras soberan\u00edas,",
            "start": 1829.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que nadie se quede detr\u00e1s",
            "start": 1831.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que todos nosotros, juntos,",
            "start": 1833.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " podamos empezar a buscar la hermosa utop\u00eda",
            "start": 1836.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de libertad, de libertad, de igualdad,",
            "start": 1839.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de verdadera democracia.",
            "start": 1842.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay muchos de nosotros,",
            "start": 1845.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay muchos de nosotros que no han dejado de so\u00f1ar",
            "start": 1847.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en esta fiesta fraternal,",
            "start": 1850.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " justa integraci\u00f3n entre todos los pueblos",
            "start": 1853.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y pa\u00edses de nuestro continente.",
            "start": 1856.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque, como dec\u00eda Sim\u00f3n Bol\u00edvar,",
            "start": 1859.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el liberador,",
            "start": 1862.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si el cielo nos concede",
            "start": 1865.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos concede el deseo",
            "start": 1868.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Am\u00e9rica Unida,",
            "start": 1872.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este continente",
            "start": 1875.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " podr\u00eda llamarse,",
            "start": 1878.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta Am\u00e9rica Unida podr\u00eda llamarse",
            "start": 1881.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la reina de las naciones,",
            "start": 1884.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la madre de las rep\u00fablicas.",
            "start": 1887.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido, bienvenido,",
            "start": 1890.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto es tu hogar,",
            "start": 1893.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hazte a tu hogar,",
            "start": 1895.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente Biden,",
            "start": 1897.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00fa eres nuestro amigo,",
            "start": 1899.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los pueblos de Estados Unidos",
            "start": 1901.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n son nuestros amigos.",
            "start": 1904.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Somos pueblos vecinos y pueblos,",
            "start": 1907.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y somos hermanas,",
            "start": 1910.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos y pueblos.",
            "start": 1912.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1914.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1916.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bien, se\u00f1or Presidente, amigo,",
            "start": 1919.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un placer acompa\u00f1arlo de nuevo",
            "start": 1921.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta d\u00e9cima Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 1923.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 1926.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El mes pasado,",
            "start": 1928.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celebramos 200 a\u00f1os de relaciones bilaterales",
            "start": 1930.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con M\u00e9xico.",
            "start": 1933.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y mirando la vista atr\u00e1s",
            "start": 1936.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y mirando nuestra historia compartida,",
            "start": 1939.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " queda claro que la historia de M\u00e9xico",
            "start": 1942.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s segura",
            "start": 1945.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si estamos m\u00e1s seguros",
            "start": 1947.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando trabajamos juntos.",
            "start": 1949.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es un socio de verdad",
            "start": 1951.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cuando trabajamos en conjunto",
            "start": 1953.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con valores comunes y con respeto mutuo,",
            "start": 1955.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay nada que no podamos hacer.",
            "start": 1957.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy vamos a hablar sobre c\u00f3mo podemos profundizar m\u00e1s",
            "start": 1959.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en esta relaci\u00f3n no solamente con M\u00e9xico,",
            "start": 1962.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino con el hemisferio occidental.",
            "start": 1964.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto incluye fortalecer nuestras cadenas de suministro",
            "start": 1966.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que seamos hasta m\u00e1s competitivos.",
            "start": 1969.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar tambi\u00e9n sobre nuestra seguridad compartida,",
            "start": 1971.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " incluida nuestra acci\u00f3n conjunta",
            "start": 1974.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para guardar la Plaga del Fent\u00e1nilo,",
            "start": 1976.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ha matado a 100.000 estadounidenses hasta ahora.",
            "start": 1978.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y c\u00f3mo podemos abordar la migraci\u00f3n irregular",
            "start": 1980.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y creo que eso ya est\u00e1 muy bien encaminado.",
            "start": 1984.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobre todo, estamos comprometidos",
            "start": 1986.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con lograr un mejor futuro",
            "start": 1988.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se basa en la paz y la prosperidad",
            "start": 1990.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para todos nuestros pueblos.",
            "start": 1992.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, hoy d\u00eda",
            "start": 1994.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os,",
            "start": 1996.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " espero seguir construyendo este futuro mejor.",
            "start": 1998.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y podr\u00eda agregar",
            "start": 2000.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en los \u00faltimos 15 a\u00f1os",
            "start": 2002.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos gastado miles de millones de d\u00f3lares",
            "start": 2004.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este hemisferio,",
            "start": 2006.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decenas de millones de d\u00f3lares en el hemisferio.",
            "start": 2008.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero lo que debemos hacer",
            "start": 2010.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es lo que usted ha hecho",
            "start": 2012.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo felicito por haberlo hecho.",
            "start": 2014.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Debemos seguir apoyando",
            "start": 2016.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y construyendo instituciones democr\u00e1ticas",
            "start": 2018.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el hemisferio.",
            "start": 2020.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una de las cosas que he podido hacer en el G7",
            "start": 2022.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue lograr que hubiera un acuerdo",
            "start": 2024.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en que habr\u00eda un proyecto",
            "start": 2026.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " multi, multi billones de d\u00f3lares",
            "start": 2028.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un proyecto de miles de millones de d\u00f3lares",
            "start": 2030.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de infraestructura para el hemisferio occidental",
            "start": 2032.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para Latinoam\u00e9rica",
            "start": 2034.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y para \u00c1frica.",
            "start": 2036.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que hay mucho que podemos hacer.",
            "start": 2038.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos mucho que hablar",
            "start": 2040.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y espero poder hacerlo",
            "start": 2042.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque siento confianza",
            "start": 2044.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en que lo podemos lograr.",
            "start": 2046.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me siento confiado",
            "start": 2048.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos en una coyuntura",
            "start": 2050.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cambio de verdad.",
            "start": 2052.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El \u00faltimo cambio fundamental",
            "start": 2054.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ocurri\u00f3 en la pol\u00edtica mundial",
            "start": 2056.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial",
            "start": 2058.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ahora estamos en una coyuntura totalmente distinta.",
            "start": 2060.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos en un punto de inflexi\u00f3n.",
            "start": 2062.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que hagamos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 2064.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a cambiar",
            "start": 2066.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como luce el mundo",
            "start": 2068.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.",
            "start": 2070.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y esto es lo que tenemos la oportunidad de hacer",
            "start": 2072.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y creo que estamos",
            "start": 2074.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un muy buen lugar para poder hacerlo.",
            "start": 2076.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora bien, con esto",
            "start": 2078.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los Estados Unidos brinda m\u00e1s asistencia al exterior",
            "start": 2080.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cualquier otro pa\u00eds.",
            "start": 2082.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y creo que estamos en un buen lugar",
            "start": 2084.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacer lo que sea posible",
            "start": 2086.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que todo el mundo,",
            "start": 2088.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo el medio oriente,",
            "start": 2090.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino todo el mundo desafortunadamente",
            "start": 2092.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra responsabilidad no termina",
            "start": 2094.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el medio ocidental.",
            "start": 2096.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos en el centro de Europa,",
            "start": 2098.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Asia, en el medio oriente,",
            "start": 2100.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en \u00c1frica, en el sureste asi\u00e1tico.",
            "start": 2102.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que",
            "start": 2104.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos",
            "start": 2106.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enfocarnos en solamente",
            "start": 2108.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una regi\u00f3n,",
            "start": 2110.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero nos enfocamos en m\u00faltiples regiones",
            "start": 2112.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en esto tenemos que trabajar.",
            "start": 2114.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Siento confianza en que podemos hacer",
            "start": 2116.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho m\u00e1s en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.",
            "start": 2118.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias por recibirnos y espero en nuestra conversaci\u00f3n.",
            "start": 2120.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Agradecemos a",
            "start": 2126.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los medios",
            "start": 2128.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a los",
            "start": 2130.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los medios representantes",
            "start": 2132.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por estar aqu\u00ed.",
            "start": 2134.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2136.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Estimado Presidente Biden, amigas, amigos, de la delegaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos, estamos muy felices de tener esta reuni\u00f3n bilateral, estar con ustedes, estar con ustedes hoy, y tiene una relaci\u00f3n con nosotros m\u00e1s all\u00e1 de la estrategia de la vecindad, incluso nuestros vecinos. Esta es una relaci\u00f3n, que es la relaci\u00f3n de amistad entre nuestros pueblos. Estimado Presidente Biden, estoy segura de que usted es un gobernante humanista y visionario, un presidente visionario, y que hay condiciones inmejorables para iniciar una nueva pol\u00edtica de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y social en nuestro continente. El Tratado Comercial entre Canad\u00e1, M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1 ha mostrado ser un instrumento valioso para consolidar nuestros procesos productivos, tomando el gran potencial que representa el mercado interno en nuestra regi\u00f3n. Sin embargo, en nuestros puertos del Pac\u00edfico, todav\u00eda podemos ver c\u00f3mo m\u00e1s barcos llenos de mercanc\u00edas se est\u00e1n llegando, y esto es algo que est\u00e1 creciendo y que vienen de Asia. Y la pregunta que estamos preguntando aqu\u00ed es la siguiente. \u00bfNo podr\u00edamos producir y no podr\u00edamos producir en Am\u00e9rica lo que consumimos? Eso es lo que estamos preguntando. Claro que s\u00ed. Por supuesto que podr\u00edamos. Esto es un asunto de definici\u00f3n y de planeaci\u00f3n tambi\u00e9n. Trabajando juntos. Planeando junto. Planeando un futuro futuro. Ser unidos, colaborando en Am\u00e9rica, asuma a consolidar definitivamente la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo. Tenemos tantas ventajas para ello. Entre otras, por ejemplo, tenemos fuerza de trabajo joven y creativa, con desarrollo tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n con gran riqueza de recursos naturales. Las distancias entre nuestros pa\u00edses nos permiten ahorrar en transporte. Y tambi\u00e9n tenemos suficiente demanda en nuestros mercados. El consumo per c\u00e1pita de Am\u00e9rica es de 18.100 d\u00f3lares a a\u00f1o. En Asia es de 4.400 d\u00f3lares. No obstante, la integraci\u00f3n productiva que proponemos debe tambi\u00e9n tener el apoyo de la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada para el bienestar de todos los pueblos de Am\u00e9rica sin excluir a nadie. Dejemos recordar que el 13 de marzo de 1961, el presidente John F. Kennedy se inform\u00f3 por la Casa Blanca y estaba ah\u00ed hablando con los embajadores de Am\u00e9rica Latina y Caribe, el plan conocido como la Alianza para el Progreso. En ese momento, los Estados Unidos invest\u00edan en 10 a\u00f1os, 10 millones de d\u00f3lares. A los precios de hoy, ser\u00edan 82 millones de d\u00f3lares para el beneficio de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y Caribe. Sin embargo, esto ha sido la \u00fanica cosa importante que se ha hecho en t\u00e9rminos de la operaci\u00f3n y desarrollo en nuestro continente en m\u00e1s de medio siglo. Por lo tanto, yo creo que este es el momento para que nos determinemos de que hacer de este abandono, este desdain y esta olvidaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina y Caribe, que es opuesta a la pol\u00edtica de la buena vecindad, de la libertad, de la libertad de Franklin Delano Roosevelt. Y empezando con vos, porque no habr\u00eda otra l\u00edder que pudiera llevar a cabo esta empresa, empezando con vos, para empezar una nueva etapa con vos, se\u00f1or presidente de las naciones y pueblos del continente como respeto y ayuda mutua. Y asistencia, presidente Biden, ten\u00e9is la llave en vuestra mano para abrir y sustanciar la relaci\u00f3n entre todos los pa\u00edses del continente americano. S\u00e9 que esto es una iniciativa compleja, polemica, controversial, estoy muy consciente del hecho de que su implementaci\u00f3n implica muchas dificultades, pero tambi\u00e9n creo que no hay mejor camino para garantizar el bienestar prospero, y ser pac\u00edfico, y justo, en el futuro de nuestros pueblos, nuestros compa\u00f1eros, nuestras mujeres, nuestros compatriotas, y tambi\u00e9n todos los pueblos del continente y de los futuros generaciones. As\u00ed que mi propuesta, presidente Biden, es integrar la pol\u00edtica de la libertad y la libertad de todos los pa\u00edses. Y eso implica consolidarnos como regi\u00f3n econ\u00f3mico y el mundo, fortalecer nuestra relaci\u00f3n fraternal con el continente americano, respetar nuestras diferencias, nuestras soberan\u00edas, y que nadie se quede detr\u00e1s y que todos nosotros, juntos, podamos empezar a buscar la hermosa utop\u00eda de libertad, de libertad, de igualdad, y de verdadera democracia. Hay muchos de nosotros, hay muchos de nosotros que no han dejado de so\u00f1ar en esta fiesta fraternal, justa integraci\u00f3n entre todos los pueblos y pa\u00edses de nuestro continente. Porque, como dec\u00eda Sim\u00f3n Bol\u00edvar, el liberador, si el cielo nos concede nos concede el deseo de la Am\u00e9rica Unida, este continente podr\u00eda llamarse, esta Am\u00e9rica Unida podr\u00eda llamarse la reina de las naciones, la madre de las rep\u00fablicas. Bienvenido, bienvenido, esto es tu hogar, hazte a tu hogar, Presidente Biden, t\u00fa eres nuestro amigo, y los pueblos de Estados Unidos tambi\u00e9n son nuestros amigos. Somos pueblos vecinos y pueblos, y somos hermanas, pueblos y pueblos. Muchas gracias. Muchas gracias. Bien, se\u00f1or Presidente, amigo, es un placer acompa\u00f1arlo de nuevo en esta d\u00e9cima Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte en la Ciudad de M\u00e9xico. El mes pasado, celebramos 200 a\u00f1os de relaciones bilaterales con M\u00e9xico. Y mirando la vista atr\u00e1s y mirando nuestra historia compartida, queda claro que la historia de M\u00e9xico es m\u00e1s segura si estamos m\u00e1s seguros cuando trabajamos juntos. M\u00e9xico es un socio de verdad y cuando trabajamos en conjunto con valores comunes y con respeto mutuo, no hay nada que no podamos hacer. Hoy vamos a hablar sobre c\u00f3mo podemos profundizar m\u00e1s en esta relaci\u00f3n no solamente con M\u00e9xico, sino con el hemisferio occidental. Esto incluye fortalecer nuestras cadenas de suministro para que seamos hasta m\u00e1s competitivos. Vamos a hablar tambi\u00e9n sobre nuestra seguridad compartida, incluida nuestra acci\u00f3n conjunta para guardar la Plaga del Fent\u00e1nilo, que ha matado a 100.000 estadounidenses hasta ahora. Y c\u00f3mo podemos abordar la migraci\u00f3n irregular y creo que eso ya est\u00e1 muy bien encaminado. Sobre todo, estamos comprometidos con lograr un mejor futuro que se basa en la paz y la prosperidad para todos nuestros pueblos. Se\u00f1or Presidente, hoy d\u00eda y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, espero seguir construyendo este futuro mejor. Y podr\u00eda agregar que en los \u00faltimos 15 a\u00f1os hemos gastado miles de millones de d\u00f3lares en este hemisferio, decenas de millones de d\u00f3lares en el hemisferio. Pero lo que debemos hacer es lo que usted ha hecho y lo felicito por haberlo hecho. Debemos seguir apoyando y construyendo instituciones democr\u00e1ticas en el hemisferio. Una de las cosas que he podido hacer en el G7 fue lograr que hubiera un acuerdo en que habr\u00eda un proyecto multi, multi billones de d\u00f3lares un proyecto de miles de millones de d\u00f3lares de infraestructura para el hemisferio occidental para Latinoam\u00e9rica y para \u00c1frica. As\u00ed que hay mucho que podemos hacer. Tenemos mucho que hablar y espero poder hacerlo porque siento confianza en que lo podemos lograr. Me siento confiado que estamos en una coyuntura de cambio de verdad. El \u00faltimo cambio fundamental que ocurri\u00f3 en la pol\u00edtica mundial fue despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial y ahora estamos en una coyuntura totalmente distinta. Estamos en un punto de inflexi\u00f3n. Lo que hagamos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os va a cambiar como luce el mundo en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Y esto es lo que tenemos la oportunidad de hacer y creo que estamos en un muy buen lugar para poder hacerlo. Ahora bien, con esto los Estados Unidos brinda m\u00e1s asistencia al exterior que cualquier otro pa\u00eds. Y creo que estamos en un buen lugar para hacer lo que sea posible para que todo el mundo, no solo el medio oriente, sino todo el mundo desafortunadamente nuestra responsabilidad no termina con el medio ocidental. Estamos en el centro de Europa, en Asia, en el medio oriente, en \u00c1frica, en el sureste asi\u00e1tico. As\u00ed que ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos enfocarnos en solamente una regi\u00f3n, pero nos enfocamos en m\u00faltiples regiones y en esto tenemos que trabajar. Siento confianza en que podemos hacer mucho m\u00e1s en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Gracias por recibirnos y espero en nuestra conversaci\u00f3n. Agradecemos a los medios y a los los medios representantes por estar aqu\u00ed. Gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ22opIByhAeORaL9M7cYdMz",
    "playlist_title": "Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte 2023",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 21:16:38.014722"
}