{
    "video_id": "hEMgOyeyHpo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hEMgOyeyHpo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAxcE-az-ExSJyOHBbhPooA6TDcIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hEMgOyeyHpo",
    "video_title": "Marina limpia sargazo, draga r\u00edos y construye embarcaciones. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10611,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1167.88,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1175.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1179.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1184.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1197.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1206.72,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Buenos",
            "start": 1219.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas buenos buenos d\u00edas Eh",
            "start": 1222.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1227.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1231.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 1235.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conferencia del",
            "start": 1237.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "trabajo que Est\u00e1 realizando la",
            "start": 1239.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 1243.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1245.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en tres acciones que son muy",
            "start": 1248.72,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "importantes todo lo relacionado con con",
            "start": 1255.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1258.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 1260.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "embarcaciones esto se conoce",
            "start": 1264.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "poco todo lo que se ha hecho",
            "start": 1268.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1272.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1274.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de embarcaciones en",
            "start": 1276.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Astilleros que tiene la Secretar\u00eda de",
            "start": 1279.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Marina tambi\u00e9n una",
            "start": 1283.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 1287.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para evitar",
            "start": 1289.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1292.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inundaciones o para atemperar efectos",
            "start": 1294.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1298.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "graves por las",
            "start": 1299.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "inundaciones en",
            "start": 1302.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "desembocaduras de los r\u00edos en arroyos",
            "start": 1305.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh todo lo que es el",
            "start": 1311.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desasolve que se tiene que estar",
            "start": 1314.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "realizando",
            "start": 1317.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 1319.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Esto no se hac\u00eda como",
            "start": 1322.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ahora desde hace",
            "start": 1325.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y se conoce tambi\u00e9n un poco y lo",
            "start": 1331.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otro que es muy importante es la",
            "start": 1336.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "limpieza sobre",
            "start": 1339.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo en quintanar Ro en el Caribe de El",
            "start": 1342.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sargazo",
            "start": 1347.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que afecta",
            "start": 1349.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1351.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1352.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "turismo en M\u00e9xico y en todo el Caribe",
            "start": 1356.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nosotros ya",
            "start": 1361.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "resolvimos este problema que cuando",
            "start": 1363.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llegamos ten\u00eda",
            "start": 1367.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh preocupado",
            "start": 1371.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "a muchos hoteleros de Kun y de toda la",
            "start": 1374.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Rivera",
            "start": 1381.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 1383.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque cada vez arribaba m\u00e1s Ar gaso y",
            "start": 1386.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 1395.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rentaban",
            "start": 1397.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "embarcaciones",
            "start": 1399.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1401.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pod\u00edan se hizo cargo la Secretar\u00eda de",
            "start": 1404.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1407.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "desde luego en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 1409.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno del estado con los municipios y",
            "start": 1410.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 1414.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 ese problema y ustedes saben",
            "start": 1415.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que la actividad tur\u00edstica es muy",
            "start": 1419.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "importante no solo por la entrada de",
            "start": 1421.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Divisas sino porque viven",
            "start": 1424.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos",
            "start": 1429.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "trabajadores de el turismo",
            "start": 1432.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entonces son de esas acciones que lleva",
            "start": 1436.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a cabo la Secretar\u00eda de Marina que",
            "start": 1440.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ayudan mucho adem\u00e1s de",
            "start": 1444.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otras acciones todo lo que se hace en la",
            "start": 1447.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan",
            "start": 1451.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Marina Cuando tenemos",
            "start": 1453.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "emergencias y como estamos por finalizar",
            "start": 1457.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1462.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gobierno estamos",
            "start": 1465.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dando a conocer muchas",
            "start": 1468.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cosas que se hacen",
            "start": 1471.08,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que no son conocidas que",
            "start": 1474.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este se sabe m\u00e1s sobre programas",
            "start": 1479.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sociales se sabe m\u00e1s sobre el tren Maya",
            "start": 1482.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se sabe m\u00e1s sobre el",
            "start": 1485.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico se sabe m\u00e1s",
            "start": 1488.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sobre los programas de",
            "start": 1491.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de salud",
            "start": 1495.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "carreteras pero",
            "start": 1499.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh se sabe menos de",
            "start": 1502.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esto menos",
            "start": 1505.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de",
            "start": 1507.679,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "presas menos sobre la construcci\u00f3n de",
            "start": 1510.399,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "acueductos menos sobre la construcci\u00f3n",
            "start": 1516.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de distritos de riego y muchas",
            "start": 1520.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cosas de la electrificaci\u00f3n",
            "start": 1525.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1529.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poblados y en un informe pues no da el",
            "start": 1530.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiempo para",
            "start": 1535.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo el informe que voy a rendir el d\u00eda",
            "start": 1538.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "primero de septiembre pues es muy",
            "start": 1542.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puntual porque si",
            "start": 1548.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no me llevar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 1551.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiempo expar todo lo que se ha hecho por",
            "start": 1556.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "eso le vamos a pedir aqu\u00ed al alante",
            "start": 1561.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Ojeda que nos introduzca sobre lo que se",
            "start": 1564.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en este aspecto en la",
            "start": 1569.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 1572.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Marina con su permiso se\u00f1or presidente a",
            "start": 1576.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a a presentarles a",
            "start": 1579.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ustedes lo que es la construcci\u00f3n naval",
            "start": 1582.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda",
            "start": 1585.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Marina Armada de M\u00e9xico eh est\u00e1 con",
            "start": 1587.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nosotros el vicealmirante Ricardo",
            "start": 1590.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Carri\u00f3n Navarro que es ingeniero",
            "start": 1592.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico naval de egresado de nuestar",
            "start": 1595.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escuela naval y adem\u00e1s estudi\u00f3",
            "start": 1598.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda naval en en la universidad de",
            "start": 1600.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Michigan en Estados Unidos \u00e9l es el hoy",
            "start": 1603.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el el director de construcciones navales",
            "start": 1605.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se va a hablar sobre la construcci\u00f3n",
            "start": 1608.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "naval despu\u00e9s pasar\u00edamos a hablar sobre",
            "start": 1610.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el dragado donde el capit\u00e1n guardado nos",
            "start": 1614.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va el contralmirante guardado nos va a",
            "start": 1618.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hablar sobre el dragado Y por \u00faltimo El",
            "start": 1620.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n Miraflores que nos va a hablar",
            "start": 1622.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sobre el sargazo toda la implementaci\u00f3n",
            "start": 1624.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se lleva all\u00e1 en El Caribe adelante",
            "start": 1626.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por favor con su",
            "start": 1629.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "permiso Buenos d\u00edas me presento soy el",
            "start": 1632.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vicealmirante ingeniero naval Ricardo",
            "start": 1634.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Rafael carreo Navarro director general",
            "start": 1636.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de construcciones",
            "start": 1639.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "navales la que sigue por favor hablar de",
            "start": 1641.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n naval dentro de la",
            "start": 1644.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina es remontarnos a",
            "start": 1646.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "1960 cuando se inicia la construcci\u00f3n al",
            "start": 1649.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "desarrollar ocho patrullas fluviales en",
            "start": 1654.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los talleres generales de Marina",
            "start": 1657.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1659.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh que no eran una construcci\u00f3n eh de",
            "start": 1660.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alguna manera algo precaria con baja",
            "start": 1663.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda se fueron",
            "start": 1666.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "implementando nuevas t\u00e9cnicas de",
            "start": 1669.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n se fueron capacitando los",
            "start": 1671.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Astilleros con los que se cuenta de",
            "start": 1673.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "manera tal que hoy podemos decir que",
            "start": 1675.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "somos Auto suficientes en el dise\u00f1o y la",
            "start": 1677.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n avval dentro de Marina la",
            "start": 1680.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que sigue por favor a continuaci\u00f3n se",
            "start": 1682.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les muestra algunas de los ejemplos de",
            "start": 1685.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "embarcaciones que han sido construidas",
            "start": 1688.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en Marina las primeras las de arriba son",
            "start": 1690.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las patrullas oce\u00e1nicas las cuales",
            "start": 1692.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operan para la vigilancia en la zona",
            "start": 1695.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica exclusiva y las de medio",
            "start": 1697.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vienen siendo las patrullas costeras las",
            "start": 1700.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuales operan dentro del mar territorial",
            "start": 1703.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "para vigilancia y ayuda humanitaria",
            "start": 1705.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Asimismo en la parte inferior algunas de",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las patrullas interceptoras que",
            "start": 1712.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "precisamente sirven para la",
            "start": 1714.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "neutralizaci\u00f3n de blancos la que sigue",
            "start": 1717.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1719.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "favor en esta administraci\u00f3n fueron",
            "start": 1720.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "desarrollado los dise\u00f1os de",
            "start": 1723.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores de respuesta",
            "start": 1725.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inmediata adem\u00e1s se construyeron",
            "start": 1727.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "equipamiento para fortalecimiento del",
            "start": 1730.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dragado nacional dragas autopropulsadas",
            "start": 1732.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dragas estacionarias equipo de apoyo y",
            "start": 1735.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el combate al sargazo la",
            "start": 1738.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que sigue por",
            "start": 1741.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "favor para tal fin la Secretar\u00eda de",
            "start": 1742.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Marina cuenta con 16 establecimientos",
            "start": 1745.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dedicados a la construcci\u00f3n naval cinco",
            "start": 1748.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Astilleros cinco centros de reparaci\u00f3n y",
            "start": 1751.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cinco grupos de apoyo a flote que son",
            "start": 1754.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los que le dan el mantenimiento a la",
            "start": 1756.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "maquinaria de nuestros buques la que",
            "start": 1758.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sigue por favor aqu\u00ed se muestra los",
            "start": 1760.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medios de varada Para que vean c\u00f3 de",
            "start": 1763.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "forma segura se lleva a cabo lo que es",
            "start": 1766.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la puesta flote o sacar los barcos del",
            "start": 1769.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "agua para su reparaci\u00f3n e incluso para",
            "start": 1773.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n tenemos baraderos de",
            "start": 1775.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tampico diques flotante en cuatzacoalcos",
            "start": 1777.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un sincro elevador en Salina Cruz la",
            "start": 1780.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fosa del dique sec con cen Cruz Oaxaca y",
            "start": 1783.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las secciones autocar enantes",
            "start": 1786.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "construidas en Tampico y que ahora",
            "start": 1788.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "operan para su construcci\u00f3n y",
            "start": 1790.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento adelante por",
            "start": 1791.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "favor en la presente administraci\u00f3n se",
            "start": 1794.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la construcci\u00f3n y fueron",
            "start": 1797.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entregadas dos patrullas oce\u00e1nicas la",
            "start": 1799.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primera de ellas que fue la patrulla de",
            "start": 1803.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "largo",
            "start": 1805.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "alcan ella cabe mencionar que es la",
            "start": 1806.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e1s moderna es la que est\u00e1 dotada",
            "start": 1809.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de mejor",
            "start": 1811.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y la cual ha sido galardonada",
            "start": 1813.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en operaciones multinacionales que",
            "start": 1816.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "realiza y es muy eficiente precisamente",
            "start": 1818.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "para la localizaci\u00f3n de sobre todo en",
            "start": 1821.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apoyos al combate al narc tr\u00e1fico y la",
            "start": 1825.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "patrulla oce\u00e1nica denominada Tabasco que",
            "start": 1829.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambas operan bajo un concepto denominado",
            "start": 1833.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trinomio y e incrementan su capacidad de",
            "start": 1836.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vigilancia ya que disponen de una",
            "start": 1839.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "plataforma para contar con helic\u00f3ptero y",
            "start": 1841.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1843.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n de intercepci\u00f3n para",
            "start": 1844.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neutralizaci\u00f3n de blancos la que sigue",
            "start": 1846.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por favor asim mismo se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1849.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00e9 el dise\u00f1o de estas",
            "start": 1853.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "embarcaciones cuya caracter\u00edstica",
            "start": 1855.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principal es la alta velocidad dan",
            "start": 1858.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "velocidades superiores a los 55 nudos Lo",
            "start": 1860.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que equivale aproximadamente velocidades",
            "start": 1864.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mayores de 90 km porh la que sigue por",
            "start": 1866.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "favor Y como comentaba en apoyo al",
            "start": 1871.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dragado bueno se construyen cuatro",
            "start": 1874.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dragas",
            "start": 1877.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "autopropulsadas que tienen una capacidad",
            "start": 1878.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1880.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "2800 metr c\u00fabicos en Tolva y que pueden",
            "start": 1882.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dragar a una profundidad de 25 m Met",
            "start": 1885.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cabe citar que es la primera en su tipo",
            "start": 1889.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se desarrolla en la Secretar\u00eda de",
            "start": 1891.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Marina y bueno que fue cuenta con un",
            "start": 1893.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sistema de",
            "start": 1896.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "propulsi\u00f3n dise\u00f1ado por ingenieros",
            "start": 1897.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "navales mexicanos la otra draga que es",
            "start": 1899.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una draga estacionaria desarrollada en",
            "start": 1902.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1905.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "2020 Esta es",
            "start": 1906.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "completamente desmontable para su",
            "start": 1908.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transportaci\u00f3n v\u00eda terrestre tiene una",
            "start": 1910.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "capacidad de 4000 m c por hora a una",
            "start": 1913.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "profundidad de tragado de 15 m la que",
            "start": 1917.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sigue por favor tambi\u00e9n se llevaron a",
            "start": 1920.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cabo bueno construcciones de chalanes y",
            "start": 1922.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equipos de apoyos al dragado 15 chalanes",
            "start": 1925.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de ellos para el conexionado eh",
            "start": 1928.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "flotadores tuber\u00edas y todo lo que",
            "start": 1930.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "requiere y chalanes de carga para las",
            "start": 1932.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "retroexcavadoras la que sigue por favor",
            "start": 1935.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para el combate al",
            "start": 1938.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sargazo se reactiv\u00f3 un buque sargero que",
            "start": 1941.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "opera en en el oc\u00e9ano con una capacidad",
            "start": 1945.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de carga de 200 toneladas y se",
            "start": 1948.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construyeron 11 buques argas seros",
            "start": 1951.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n en apoyo al turismo se",
            "start": 1955.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "construyeron una Goleta que opera en",
            "start": 1958.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Veracruz para los recorridos",
            "start": 1961.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de del puerto hacia el castillo de San",
            "start": 1964.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Juan de Ul\u00faa y se construye en",
            "start": 1968.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Acapulco un buque recreativo para los",
            "start": 1970.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "recorridos en Islas Mar\u00edas la que sigue",
            "start": 1973.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no menos importante es este nuevo dise\u00f1o",
            "start": 1978.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y desarrollo que se llevar\u00e1 en este a\u00f1o",
            "start": 1982.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que es la construcci\u00f3n de un buque",
            "start": 1984.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "multiprop\u00f3sito para el apoyo al plan",
            "start": 1986.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Marina cabe citar que permite la",
            "start": 1989.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de buques averiados en la mar",
            "start": 1993.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "permite tambi\u00e9n adem\u00e1s llevar una",
            "start": 1997.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "capacidad de carga de 100 toneladas en",
            "start": 1999.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el interior y el transporte de dragas",
            "start": 2002.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "agilizando su",
            "start": 2005.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de un punto a otro la que",
            "start": 2008.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sigue aunado a",
            "start": 2011.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esto se llev\u00f3 a cabo la reparaci\u00f3n de",
            "start": 2014.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "1585 unidades tanto de de la instituci\u00f3n",
            "start": 2017.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "como el sector p\u00fablico y",
            "start": 2021.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "privado y bueno Cu\u00e1l es la ventaja",
            "start": 2025.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principal de la construcci\u00f3n naval",
            "start": 2028.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que",
            "start": 2030.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "permite continuar equipando los",
            "start": 2031.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "establecimientos la transferencia",
            "start": 2035.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica nos permite tambi\u00e9n eh",
            "start": 2038.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "generar empleos generamos",
            "start": 2041.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "59,500 empleos directos y",
            "start": 2045.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "714000 empleos",
            "start": 2048.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "indirectos",
            "start": 2050.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Gracias la que sigue y bueno eh en los",
            "start": 2053.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ahorros generados se lleva a cabo un 30",
            "start": 2057.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un 40% de ahorro lo que equivaldr\u00eda",
            "start": 2061.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a en comparaci\u00f3n de construirlas aqu\u00ed a",
            "start": 2064.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nivel niv nacional a una compra similar",
            "start": 2067.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el extranjero Y adem\u00e1s deja 50% de",
            "start": 2069.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los materiales para la construcci\u00f3n",
            "start": 2073.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "adquiridos aqu\u00ed a nivel nacional la que",
            "start": 2076.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sigue la prospectiva del 2030 es la",
            "start": 2079.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 18 unidades y bueno para",
            "start": 2083.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tal fin contamos en construcciones",
            "start": 2086.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "navales con",
            "start": 2089.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "3155",
            "start": 2091.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personas capacitadas entre especialidas",
            "start": 2093.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda naval mec\u00e1nica",
            "start": 2096.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electricista",
            "start": 2097.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos t\u00e9cnicos especialistas y",
            "start": 2099.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mano de obra especializada para la",
            "start": 2101.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas unidades cabe",
            "start": 2105.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "citar que han sido capacitados tanto en",
            "start": 2107.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "universidades nacionales como en el",
            "start": 2110.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extranjero a continuaci\u00f3n veremos un V",
            "start": 2114.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de 2 minutos que representa lo que es la",
            "start": 2117.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n aval",
            "start": 2120.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se muestra la construcci\u00f3n de lo",
            "start": 2130.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que viene siendo la patrolla largo",
            "start": 2132.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alcance dentro del Astillero de Marina",
            "start": 2135.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz",
            "start": 2138.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Oaxaca se lleva a cabo de manera modular",
            "start": 2147.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y se efect\u00faan las pruebas para su",
            "start": 2151.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 2153.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la patrulla oce\u00e1nica la clase Oaxaca la",
            "start": 2165.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s moderna",
            "start": 2169.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "actualmente se lleva el desarrollo el",
            "start": 2171.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "alistamiento la terminaci\u00f3n de la",
            "start": 2177.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la",
            "start": 2179.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "superestructura la puesta",
            "start": 2185.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "flote y el hito de",
            "start": 2191.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entrega por \u00faltimo la draga",
            "start": 2200.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "autopropulsada",
            "start": 2203.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se",
            "start": 2225.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "concluye muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 2236.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2239.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Soy el contante Javier guardado morado",
            "start": 2242.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "director de dragado de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2244.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Marina les expondr\u00e9 en los trabajos que",
            "start": 2246.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Se realizaron en el Estado de Tabasco",
            "start": 2249.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con el plan integral de dragado de",
            "start": 2250.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tabasco as\u00ed como el dragado en la",
            "start": 2252.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "semar siguiente por favor eh la",
            "start": 2255.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n la divid\u00ed en cinco puntos",
            "start": 2259.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que vamos a pasar r\u00e1pidamente siguiente",
            "start": 2261.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por favor a ra\u00edz de las inundaciones",
            "start": 2264.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3ficas llevadas a cabo en Tabasco",
            "start": 2267.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el 2020 el se\u00f1or presidente instruy\u00f3",
            "start": 2270.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a nuestro almirante secretario para que",
            "start": 2273.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con Conagua llevaran a",
            "start": 2275.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cabo un plan llev\u00e1ramos a cabo un plan",
            "start": 2278.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que incluyera el dragado de todos los",
            "start": 2281.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "r\u00edos del bajo grijalba esto dio pie a la",
            "start": 2282.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del plan integral de dragados",
            "start": 2286.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en Tabasco eso con el objetivo principal",
            "start": 2288.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de eh disminuir o mitigar las",
            "start": 2291.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inundaciones en el mismo estado mejorar",
            "start": 2294.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la navegabilidad de las embarcaciones",
            "start": 2297.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que por esos r\u00edos transitan y e",
            "start": 2299.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "incrementar en la capacidad de",
            "start": 2302.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n por esos causes siguiente por",
            "start": 2304.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2307.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el plan dio inicio en diciembre del 2020",
            "start": 2308.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que fue cuando se presentaron esas",
            "start": 2310.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inundaciones y concluy\u00f3 en julio de este",
            "start": 2312.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o julio del",
            "start": 2315.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "24 este plan",
            "start": 2317.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estuvo conformado constituido se form\u00f3",
            "start": 2319.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en tres etapas tres etapas de dragado la",
            "start": 2323.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cual se dragar 205 km de los diferentes",
            "start": 2326.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "r\u00edos que conforman que se conforman el",
            "start": 2330.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bajo grijalba Cabe hacer menci\u00f3n y una",
            "start": 2333.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a aclaraci\u00f3n que de todos los r\u00edos",
            "start": 2335.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se que se dragar eh esos que est\u00e1n",
            "start": 2338.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sombreados en color naranja eh en un",
            "start": 2341.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "principio fueron considerados 318 km de",
            "start": 2344.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de r\u00edos y se redujo esa esos kil\u00f3metros",
            "start": 2348.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a 205 km en total eso debido a que en",
            "start": 2351.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "diferentes tramos se encontraba",
            "start": 2355.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "profundidades superiores a las que",
            "start": 2357.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estaban consideradas en el proyecto era",
            "start": 2359.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh profundidades entre 4 y 10 m de",
            "start": 2361.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "profundidad y no era necesario el",
            "start": 2363.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dragado tambi\u00e9n hacemos menci\u00f3n que 19",
            "start": 2366.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "19 km no fueron dragados ya que se",
            "start": 2370.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "encontraron en diferentes \u00e1reas Arroyos",
            "start": 2373.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de del dren Victoria principalmente",
            "start": 2376.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asentamientos irregulares potreros",
            "start": 2379.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Linderos puentes peatonales y fue",
            "start": 2382.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imposible el dragado en esas \u00e1reas",
            "start": 2385.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente por favor para la",
            "start": 2387.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh el desarrollo de este de este plan",
            "start": 2390.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "integral de Tabasco desplegamos 250",
            "start": 2393.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "elentos navales todos ellos trabajaron",
            "start": 2397.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 2399.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n 24 horas al d\u00eda estas",
            "start": 2401.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "jornadas llevaron a cabo 24 horas al d\u00eda",
            "start": 2404.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y se iban relevando constantemente solo",
            "start": 2407.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "descansaban los domingos y en ese en ese",
            "start": 2410.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "d\u00eda aplicar el mantenimiento a la misma",
            "start": 2413.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "maquinaria para al d\u00eda siguiente iniciar",
            "start": 2415.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la jornada Cabe destacar tambi\u00e9n que se",
            "start": 2418.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "utilizaron 15 dragas de las cuales dos",
            "start": 2421.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las primeras dos autopropulsadas en",
            "start": 2424.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "su momento momento no cont\u00e1bamos con",
            "start": 2426.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "unidades para atender la emergencia",
            "start": 2428.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estas dos unidades fueron rentadas a una",
            "start": 2431.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empresa extranjera adquirimos para",
            "start": 2434.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "atender esa emergencia seis dragas",
            "start": 2437.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "anfibias y siete estacionarias en su",
            "start": 2439.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "momento es profes Para atender ese",
            "start": 2441.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dragado en el Estado de Tabasco",
            "start": 2444.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 2447.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "favor un papel muy importante aqu\u00ed en la",
            "start": 2448.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de este plan de dragado de",
            "start": 2452.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Tabasco lo conform\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 2455.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del Agua esta comisi\u00f3n nos brind\u00f3 apoyos",
            "start": 2459.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos en el \u00e1rea en el campo apoyo",
            "start": 2462.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos con maquinaria apoyos en",
            "start": 2464.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh coordinaci\u00f3n con las con las",
            "start": 2468.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comunidades locales esto para que esos",
            "start": 2470.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh habitantes nos liberaran nos",
            "start": 2474.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "prestaran nos se dieran sus predios para",
            "start": 2477.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que nosotros el dragado que se realizaba",
            "start": 2479.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "depositar el material en sus predios",
            "start": 2482.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este material que se depos en sus",
            "start": 2484.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "predios ellos lo reutilizaron para la",
            "start": 2487.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n o renivelaci\u00f3n de sus",
            "start": 2490.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terrenos realizaci\u00f3n de plataformas para",
            "start": 2492.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resguardar a sus a sus animales a su",
            "start": 2495.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ganado as\u00ed como resguardar sus",
            "start": 2497.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bienes Cabe destacar que este proyecto",
            "start": 2500.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se drag\u00f3 12 millones de metros c\u00fabicos",
            "start": 2504.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estos 12 12 millones de metros c\u00fabicos",
            "start": 2508.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es equivalente a llenar m\u00e1s de seis",
            "start": 2511.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "veces el Estadio Azteca y imag\u00ednense por",
            "start": 2514.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la las dimension de todo ese material",
            "start": 2517.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que se extrajo de todos los r\u00edos del",
            "start": 2519.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco siguiente por favor",
            "start": 2522.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vamos a mencionar la situaci\u00f3n del",
            "start": 2525.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dragado antes de la presente",
            "start": 2526.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n cabe mencionar que en el",
            "start": 2528.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "1994 recibimos por parte de la",
            "start": 2533.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 2536.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Transportes 17 dragas 17 dragas mismas",
            "start": 2538.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se encontraban Pues m\u00e1s o menos se",
            "start": 2541.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puede ver aqu\u00ed mismas que se encontraban",
            "start": 2543.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en p\u00e9sima condiciones no contaban con",
            "start": 2546.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "equipo de de apoyo embarcaciones de",
            "start": 2549.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "apoyo ni equipo perif\u00e9rico para realizar",
            "start": 2552.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las funciones de dragado de esa fecha al",
            "start": 2555.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2018 no se le invirti\u00f3 a la a las",
            "start": 2559.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "unidades para creceras para eficientar",
            "start": 2562.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lasas no se le increment\u00f3 no se le eh",
            "start": 2565.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 ning\u00fan cinco \u00danicamente se",
            "start": 2568.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "utilizaban para dragados menores para",
            "start": 2570.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mantenimiento de algunos muelles y",
            "start": 2572.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "realizar dragados de trabajo social",
            "start": 2574.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de muy bajo impacto lo que se realiz\u00f3 de",
            "start": 2578.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dragado a nivel nacional en en este",
            "start": 2581.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "periodo del 94 al 2018 lo licit la",
            "start": 2584.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 2588.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Transportes a empresas privadas o a",
            "start": 2590.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras todo esa inversi\u00f3n",
            "start": 2592.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se iba del pa\u00eds como se dan cuenta",
            "start": 2594.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siguiente por favor de las",
            "start": 2597.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh la flota que nos",
            "start": 2600.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "entregaron todas ellas ten\u00edan una un",
            "start": 2603.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "promedio un promedio de vida de 55 a\u00f1os",
            "start": 2606.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que esos 55 a\u00f1os rebasa por mucho el",
            "start": 2610.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "promedio de vida de un de un buque con",
            "start": 2613.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estas unidades con las que cont\u00e1bamos",
            "start": 2617.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos capacidad para dagar \u00fanicamente",
            "start": 2619.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "16 millones de metros c\u00fabicos lo cual",
            "start": 2622.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "equivale al",
            "start": 2624.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "21.9 de la demanda anual de",
            "start": 2626.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dragado estas estas unidades como les",
            "start": 2630.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 que rebasaba por mucho la vida",
            "start": 2633.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00fatil de de un buque",
            "start": 2635.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se hizo una evaluaci\u00f3n y se se determin\u00f3",
            "start": 2637.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que sus elevados costos de mantenimiento",
            "start": 2642.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no era necesario mantenerlas en el",
            "start": 2645.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "activo en el servicio activo de la",
            "start": 2646.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "armada por lo cual se decidi\u00f3 darlas de",
            "start": 2648.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "baja y",
            "start": 2651.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este emplear esos recursos en",
            "start": 2655.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mantenimiento para las unidades que s\u00ed",
            "start": 2657.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "val\u00edan la pena Cabe destacar que",
            "start": 2659.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contamos con en la nuestra flota la",
            "start": 2662.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "draga chairel esta draga chairel fue",
            "start": 2664.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "construida en Monterey California en el",
            "start": 2667.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de",
            "start": 2670.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1904 para octubre de este a\u00f1o esta draga",
            "start": 2672.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a cumplir 120 a\u00f1os eh hago un",
            "start": 2675.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis esta draga para nosotros el",
            "start": 2679.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personal de dragado es un icono es un",
            "start": 2681.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "orgullo mantenerla activa todav\u00eda con",
            "start": 2683.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sus sistemas con sus pocos sistemas ya",
            "start": 2685.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que es una draga totalmente mec\u00e1nica y",
            "start": 2687.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esto demuestra el esfuerzo que el",
            "start": 2691.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "personal dedica para mantenerla",
            "start": 2693.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "operativa lo m\u00e1s cercana al 100% de su",
            "start": 2695.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capacidad y en lo que hablamos de",
            "start": 2698.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "capacidad de esta unidad es una",
            "start": 2701.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "draga que tiene bajo rendimiento pero",
            "start": 2704.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con las actuales tecnolog\u00edas le logramos",
            "start": 2707.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acoplar",
            "start": 2710.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una bomba de dragado sumergible y con",
            "start": 2712.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esto incrementamos su capacidad y",
            "start": 2716.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rendimiento siendo ahora una draga",
            "start": 2718.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "productiva a pesar de sus 120 a\u00f1os de",
            "start": 2720.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "servicio siguiente por favor ahora",
            "start": 2723.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pasamos a la modernizaci\u00f3n de la flota",
            "start": 2726.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de dragado que estamos llev\u00e1ndola en",
            "start": 2727.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promedio del el periodo de 2020 a",
            "start": 2729.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2024 y como les coment\u00e9 dado la",
            "start": 2733.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "emergencia en el Estado de Tabasco que",
            "start": 2736.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no cont\u00e1bamos con una draga para atender",
            "start": 2738.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el tap\u00f3n del r\u00edo oralba uno de los m\u00e1s",
            "start": 2741.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caudalosos en en el Estado de Tabasco a",
            "start": 2743.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nivel nacional se implement\u00f3 un programa",
            "start": 2746.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para la modernizaci\u00f3n de nuestras",
            "start": 2749.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "unidades esto se llev\u00f3 a cabo en tres",
            "start": 2751.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de acci\u00f3n la primera o la que",
            "start": 2754.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "utilizamos es la adquisici\u00f3n la",
            "start": 2757.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que consideramos la m\u00e1s",
            "start": 2759.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante y la repotenciaci\u00f3n de",
            "start": 2761.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 2763.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "unidades siguiente por favor dentro de",
            "start": 2764.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la primera l\u00ednea de",
            "start": 2767.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n se adquiri\u00f3 una draga propulsada",
            "start": 2769.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y 11 estacionarias estas ambas de origen",
            "start": 2773.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "holand\u00e9s Cabe destacar que esta draga",
            "start": 2777.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autopropulsada muy vers\u00e1til muy",
            "start": 2780.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eficiente con tecnolog\u00eda de punta y",
            "start": 2781.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alcanza una profundidad de dragado de",
            "start": 2784.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta 25 Met de profundidad su capacidad",
            "start": 2785.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en La Tolva llega a una capacidad de",
            "start": 2789.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2700 m c\u00fabicos y las dragas",
            "start": 2793.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estacionarias que son tambi\u00e9n muy",
            "start": 2796.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Vers\u00e1tiles como lo coment\u00f3 el el",
            "start": 2798.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ambiante director de construcciones son",
            "start": 2800.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dragas que pueden desarmarse para su",
            "start": 2803.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "traslado al al punto donde se requiere",
            "start": 2805.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que sea utilizadas aqu\u00ed adimos 11 tiene",
            "start": 2807.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una capacidad de dragado de 18 m y un",
            "start": 2812.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rendimiento de 2500 m",
            "start": 2814.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por hora De igual forma para atender",
            "start": 2817.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esta emergencia adquirimos ocho dragas",
            "start": 2820.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anfibias de origen canadiense que tiene",
            "start": 2823.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una profundidad para atender dragados en",
            "start": 2826.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lagos lagunas arroyos e igual en r\u00edos",
            "start": 2828.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para una profundidad de 7 m y un",
            "start": 2832.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "rendimiento de 130 m c por hora al igual",
            "start": 2835.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que las estacionarias estas",
            "start": 2839.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principalmente",
            "start": 2843.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "su su bondad es que son muy Vers\u00e1tiles",
            "start": 2844.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil transporte que es lo que nos",
            "start": 2848.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "interesa se puede montar una cama baja y",
            "start": 2850.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "remolcada por un tractocami\u00f3n sin ning\u00fan",
            "start": 2853.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "problema y llevarla al punto donde",
            "start": 2856.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "requerimos ser utilizada De igual forma",
            "start": 2857.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se adquiri\u00f3 maquinaria embarcaciones y y",
            "start": 2860.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "equipo deio para el apoyo de del dragado",
            "start": 2864.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "siguiente como segundo punto y vuelvo a",
            "start": 2868.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la redundancia que lo mencion\u00f3 el el",
            "start": 2872.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "director de",
            "start": 2874.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "construcciones es el m\u00e1s importante se",
            "start": 2875.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo cuatro dragas",
            "start": 2877.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "autopropulsadas tres de ellas recibimos",
            "start": 2879.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el transcurso de este a\u00f1o y la cuarta",
            "start": 2881.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las podemos recibir en el junio del",
            "start": 2883.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o estas dragas son con",
            "start": 2886.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas muy muy similares a las",
            "start": 2888.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adquiridas en Holanda la capacidad del",
            "start": 2891.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rendimiento y sus caracter\u00edsticas",
            "start": 2894.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente son las mismas siguiente",
            "start": 2896.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2899.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "favor dentro de toda esta flota que",
            "start": 2900.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos de dragado y como tercera y",
            "start": 2904.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "\u00faltima l\u00ednea de acci\u00f3n es la",
            "start": 2907.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "repotenciaci\u00f3n de cinco dragas",
            "start": 2909.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "autopropulsadas de esta flota con la que",
            "start": 2911.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contamos la cual en promedio de vida",
            "start": 2913.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00fatil de vida promedio de serv de a\u00f1o de",
            "start": 2916.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "servicio tiene tienen 40 a\u00f1os son unas",
            "start": 2919.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dragas antiguas eh estaban en servicio",
            "start": 2923.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pero ya con muy bajo",
            "start": 2926.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "rendimiento entre las cinco unidades",
            "start": 2928.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ten\u00edan un rendimiento de 5.8 eh millones",
            "start": 2930.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de metros c\u00fabicos y con la",
            "start": 2934.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "repotenciaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 2936.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuestros Astilleros incrementamos su",
            "start": 2938.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n a 8.7 millones de metros",
            "start": 2941.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos eh Cabe destacar que la",
            "start": 2944.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "repotenciaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en en",
            "start": 2947.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestros Astilleros de Marina y",
            "start": 2949.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en la automatizaci\u00f3n",
            "start": 2951.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de los sistemas",
            "start": 2954.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "principales principales de la unidad que",
            "start": 2956.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es el hidr\u00e1ulico el sistema de dragado",
            "start": 2959.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n el\u00e9ctrica propulsi\u00f3n entre",
            "start": 2961.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otros con esto le alargamos 10 a\u00f1os de",
            "start": 2964.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vida a la misma a las mismas dragas",
            "start": 2967.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 2970.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "favor al cierre de esta administraci\u00f3n y",
            "start": 2972.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con todas esas l\u00edneas de acci\u00f3n que",
            "start": 2975.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tomamos para modernizar nuestros nuestra",
            "start": 2977.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "flota de dragado contaremos con 37",
            "start": 2979.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dragas y diverso equipo de apoyo como",
            "start": 2982.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son mamas sumergibles y maquinaria",
            "start": 2985.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pesada con esta flota que ahora tenemos",
            "start": 2988.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y estos equipos llegamos a 69 millones",
            "start": 2990.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de metros",
            "start": 2994.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos responden al 89.6 por de la",
            "start": 2995.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "demanda total de dragado a nivel",
            "start": 3000.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nacional siguiente por",
            "start": 3003.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "favor siguiente lo que respecta al",
            "start": 3005.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dragado de apoyo social aqu\u00ed estamos en",
            "start": 3008.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esa gr\u00e1fica y una tabla comparativa en",
            "start": 3012.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las a las administraciones anteriores en",
            "start": 3015.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n dimos mucha",
            "start": 3018.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "importancia a esas necesidades de las",
            "start": 3021.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidades vulnerables o alejadas que",
            "start": 3024.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no solicitaban eh el dragado cabe",
            "start": 3026.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mencionar que las administraciones",
            "start": 3030.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "anteriores no realizaban pr\u00e1cticamente",
            "start": 3032.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ninguna obra de apoyo social nosotros",
            "start": 3035.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llevamos 52 obras en lo que respecta a",
            "start": 3038.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n Lo que equivale a 23",
            "start": 3041.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "millones de metos c\u00fabicos si se hubiesen",
            "start": 3044.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cobrado estas obras hubiese sido una un",
            "start": 3048.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "monto estimado de",
            "start": 3052.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "3,330 millones de pesos de lo cual no se",
            "start": 3054.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cobr\u00f3 ni un solo centavo ya que era en",
            "start": 3057.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoyo a las comunidades vulnerables de",
            "start": 3059.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds siguiente por",
            "start": 3062.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed mostramos en este papa en",
            "start": 3064.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este mapa los 39 municipios de los 16",
            "start": 3067.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estados a lo largo y ancho de de nuestra",
            "start": 3070.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica a los cuales se les dio el",
            "start": 3072.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "apoyo social eh de tragado cabecita",
            "start": 3074.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mencionamos resaltamos que no solo se",
            "start": 3078.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 a los dragados de dragado a los",
            "start": 3082.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Estados costeros sino que tambi\u00e9n se",
            "start": 3085.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 a los algunos estados en el",
            "start": 3088.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "interior de la Rep\u00fablica tal es el caso",
            "start": 3090.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de Tula",
            "start": 3092.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Hidalgo Tula Hidalgo actualmente estamos",
            "start": 3094.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en el lago de Zumpango en el Estado de",
            "start": 3097.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico De igual forma en en el lago de",
            "start": 3099.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pcar o en Michoac\u00e1n y el a\u00f1o pasado se",
            "start": 3102.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 con el dragado en Iguala",
            "start": 3106.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Guerrero y Zapotl\u00e1n el grane Jalisco as\u00ed",
            "start": 3108.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se les atiende Se les",
            "start": 3111.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apoya seg\u00fan se se pueda a todos los los",
            "start": 3114.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que requieran un apoyo social siguiente",
            "start": 3118.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por favor Y como prospectiva al 2030",
            "start": 3121.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh estamos considerando que al 2030 la",
            "start": 3125.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "demanda de dragado nacional llegue a 82",
            "start": 3128.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos y uno de los",
            "start": 3131.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3135.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "eh de las",
            "start": 3138.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3141.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de las funciones que tiene Marina es",
            "start": 3145.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyar y atender todo ese dragado y",
            "start": 3147.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "queremos llegar y ser autosuficientes en",
            "start": 3150.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta materia y atender el 100% del de la",
            "start": 3153.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "demanda nacional para llegar a esta",
            "start": 3157.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "objetivo tenemos que tomar acciones lo",
            "start": 3160.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual por medio de la construcci\u00f3n naval",
            "start": 3163.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de cuatro dragas",
            "start": 3166.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "autopropulsadas con seis dragas",
            "start": 3168.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estacionarias con sus empujadores de",
            "start": 3170.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoyo as\u00ed como la adquisici\u00f3n de seis",
            "start": 3172.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dragas anfibias diferente maquinaria",
            "start": 3176.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pesada y sus equipos de de equipos",
            "start": 3179.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "perif\u00e9ricos de apoyo al dragado pensamos",
            "start": 3182.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y estamos estimando que lograremos el",
            "start": 3184.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "100% que es uno de los objetivos a nivel",
            "start": 3186.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Marina Muchas gracias a continuaci\u00f3n les",
            "start": 3190.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mostraremos un peque\u00f1o video del de las",
            "start": 3193.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "unidades equipos con los que contamos y",
            "start": 3196.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el modo de operaci\u00f3n",
            "start": 3199.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Gracias procedimiento de dragado draga",
            "start": 3203.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autopropulsada las dragas",
            "start": 3208.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "autopropulsadas son dise\u00f1adas para",
            "start": 3209.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "extraer y transportar el sedimento del",
            "start": 3211.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fondo mediante una Tolva con propulsi\u00f3n",
            "start": 3214.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propia se emplea exclusivamente para",
            "start": 3217.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dragados de mantenimientos de puertos el",
            "start": 3219.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "procedimiento que se emplea de dragado",
            "start": 3222.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es mediante una rastra que permite",
            "start": 3224.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Acceder al fondo Marino la cual succiona",
            "start": 3226.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el material por medio de una bomba para",
            "start": 3229.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "depositarlo mediante una tuber\u00eda en su",
            "start": 3231.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Tolva posteriormente ya con el material",
            "start": 3233.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo se dirige a una zona de",
            "start": 3236.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vertimiento autorizada por la autoridad",
            "start": 3238.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ambiental correspondiente para",
            "start": 3240.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "depositarla mediante la apertura de",
            "start": 3242.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "compuertas ubicadas en el fondo de La",
            "start": 3244.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tolva Asimismo cuenta con la bondad de",
            "start": 3246.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realizar la descarga del material por",
            "start": 3250.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medio de tuber\u00eda hacia un dep\u00f3sito en",
            "start": 3252.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tierra o Descargar por proa para la",
            "start": 3254.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de playas draga estacionaria",
            "start": 3257.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las dragas estacionarias pueden efectuar",
            "start": 3260.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dragados de mantenimiento y construcci\u00f3n",
            "start": 3263.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "funcionan Med ante un sistema de corte y",
            "start": 3265.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "succi\u00f3n y no cuentan con propulsi\u00f3n",
            "start": 3267.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "propia la draga es trasladada con apoyo",
            "start": 3270.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de un empujador hacia el \u00e1rea dragar",
            "start": 3272.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose fija al fondo Marino por",
            "start": 3274.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medio de sus ancos y sus anclotes",
            "start": 3277.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "traveses por medio de su escala de",
            "start": 3280.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dragado y su cortador realizan el corte",
            "start": 3282.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y la succi\u00f3n del fondo Marino",
            "start": 3284.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "transportando el material dragado por",
            "start": 3286.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "medio de una tuber\u00eda de descarga",
            "start": 3288.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "flotante hacia el \u00e1rea de dep\u00f3sito final",
            "start": 3290.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "draga anfibia las dragas anfibias tien",
            "start": 3293.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tien la versatilidad de trasladarse",
            "start": 3296.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente al \u00e1rea de dragado as\u00ed como",
            "start": 3298.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accesar en zonas de muy poca profundidad",
            "start": 3300.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los aditamentos con los que cuentan",
            "start": 3303.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayudan a eficientar las operaciones",
            "start": 3305.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre todo en lugares de dif\u00edcil acceso",
            "start": 3307.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de r\u00edos lagos y lagunas su",
            "start": 3310.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionamiento depende principalmente",
            "start": 3313.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del tipo de dragado a realizar debido a",
            "start": 3315.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto se le puede ajustar los diferentes",
            "start": 3317.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "equipos de corte y succi\u00f3n con los que",
            "start": 3319.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuenta es de f\u00e1cil transporte ya que",
            "start": 3322.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "puede embarcarse en una plataforma ukama",
            "start": 3324.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "baja para ser trasladada por un tract",
            "start": 3327.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n bomba sumergible de dragado la",
            "start": 3330.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bomba sumergible de dragado es un equipo",
            "start": 3333.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "utilizado principalmente para proyectos",
            "start": 3336.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de menor escala y \u00e1reas muy pr\u00f3ximas a",
            "start": 3338.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muelles o de acceso reducido es empleado",
            "start": 3341.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adaptando la maquinaria pesada a bordo",
            "start": 3344.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de un pont\u00f3n con el fin de acceder a las",
            "start": 3347.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de dif\u00edcil acceso para dragar",
            "start": 3349.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tiene la versatilidad de poder adaptarle",
            "start": 3352.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diferentes equipos de corte y su",
            "start": 3354.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dragado con maquinaria pesada la",
            "start": 3357.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada es empleada para",
            "start": 3359.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "efectuar dragados de canales emergentes",
            "start": 3361.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de sistemas lagunari as\u00ed como desasolve",
            "start": 3364.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de r\u00edos y lagos de menor magnitud las",
            "start": 3367.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "excavadoras se utilizan para extraer",
            "start": 3370.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "material y posteriormente depositarlo en",
            "start": 3372.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tipo volteos y a su vez",
            "start": 3375.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trasladarlo a las zonas de tiro",
            "start": 3378.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "designadas Asimismo se emplean para la",
            "start": 3379.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de bordos con apoyo de",
            "start": 3382.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empujadores de orugas esta maquinaria ha",
            "start": 3384.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido utilizada de manera eficiente en",
            "start": 3387.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dragados de granjas acu\u00edcolas y en apoyo",
            "start": 3389.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para comunidades",
            "start": 3392.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pesqueras Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 3400.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "todas con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 3403.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente y de mi alante secretario eh",
            "start": 3405.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yo soy el capit\u00e1n de nav\u00edo Juan Luis",
            "start": 3407.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Miraflores eh responsable de la",
            "start": 3410.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "subsecci\u00f3n de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 3412.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "contingencias y encargado de Dar",
            "start": 3414.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguimiento a la estrategia Nacional",
            "start": 3416.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n del sargazo la",
            "start": 3418.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "siguiente por favor la agenda est\u00e1",
            "start": 3421.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compuesta por seis puntos siguiente por",
            "start": 3422.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "favor recordar que a partir de 2011 se",
            "start": 3425.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiene un registro de arrib z\u00f3n t\u00edpica en",
            "start": 3428.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las costas del caribe mexicano esto",
            "start": 3431.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "afecta principalmente al sector",
            "start": 3434.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico pero tambi\u00e9n al medio ambiente",
            "start": 3437.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la descomposici\u00f3n de esta",
            "start": 3439.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "macroalga esta araz\u00f3n se grava es por",
            "start": 3442.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eso que en",
            "start": 3446.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "2018 el gobierno del estado de Quintana",
            "start": 3448.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ro en coordinaci\u00f3n con los municipios",
            "start": 3450.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afectados implementan una serie de",
            "start": 3453.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acciones precisamente para mitigar estos",
            "start": 3456.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estragos dentro de las principales",
            "start": 3458.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de acci\u00f3n est\u00e1 la contrataci\u00f3n a",
            "start": 3460.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de empresas para la adquisici\u00f3n",
            "start": 3463.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de medios log\u00edsticos de recolecci\u00f3n y",
            "start": 3467.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "traslado del sargazo Asimismo como para",
            "start": 3469.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la renta e instalaci\u00f3n de Barreras de de",
            "start": 3473.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n y por supuesto la",
            "start": 3476.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal para la",
            "start": 3478.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "limpieza de playas la siguiente por",
            "start": 3480.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "favor Eh no obstante eh la presencia",
            "start": 3483.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "excesiva del sargazo rebasa las",
            "start": 3487.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "capacidades de respuesta del gobierno de",
            "start": 3489.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Quintana ro y es como a partir del 7 de",
            "start": 3491.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mayo por la instrucci\u00f3n que da el se\u00f1or",
            "start": 3494.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente a la Secretar\u00eda de Marina de",
            "start": 3497.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "elaborar y coordinar un plan de acci\u00f3n",
            "start": 3499.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para mitigar la presencia de sargazo se",
            "start": 3502.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "establecen",
            "start": 3505.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cinco ejes que vamos a ver m\u00e1s adelante",
            "start": 3506.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin embargo Cabe se\u00f1alar que al inicio",
            "start": 3509.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la estrategia solamente se contaba",
            "start": 3512.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con este material aqu\u00ed cabe Resaltar que",
            "start": 3514.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solamente hab\u00eda una un buque sargero y",
            "start": 3517.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siete bandas transportadoras entre",
            "start": 3520.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "terrestres y anfibias siguiente por",
            "start": 3522.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "favor ya en 2019 con la estrategia",
            "start": 3525.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "integral en franca coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 3529.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de Quintana ro y los",
            "start": 3531.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "municipios afectados se llevan a cabo",
            "start": 3533.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cinco ejes dentro de los principales eh",
            "start": 3536.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "podemos mencionar la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3539.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "un buque sargaso oce\u00e1nico y la",
            "start": 3542.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 11 buques arger costeros",
            "start": 3545.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "esto tiene un beneficio para el Gobierno",
            "start": 3548.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya que hay un ahorro sustancial eh",
            "start": 3552.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "debido a que la producci\u00f3n de las argas",
            "start": 3554.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seras eh fue de 7 millones de pesos en",
            "start": 3557.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "contraste con los 15 millones de pesos",
            "start": 3560.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que costaba o que algunas empresas",
            "start": 3563.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ofertaron en ese momento la siguiente",
            "start": 3566.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "por favor eh de manera general aqu\u00ed",
            "start": 3568.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "podemos ver c\u00f3mo ha evolucionado la",
            "start": 3571.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estrategia del sargazo pero tambi\u00e9n el",
            "start": 3574.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "progreso para la construcci\u00f3n de buques",
            "start": 3577.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sargas seros y adquisici\u00f3n de Barreras",
            "start": 3579.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n es de destacar que en 2020",
            "start": 3582.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Se entregan seis buques sargas seros eh",
            "start": 3586.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Y cinco m\u00e1s en 2021 desplegados en siete",
            "start": 3588.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de los 11 municipios del estado de",
            "start": 3593.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Quintana ro eh Por su parte el gobierno",
            "start": 3596.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "del estado en 2022 adquiere ocho bandas",
            "start": 3598.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "anfibias transportadoras de sargazo en",
            "start": 3601.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "2023 tambi\u00e9n adquiere barreras de",
            "start": 3604.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n y para este 2024 el gobierno",
            "start": 3607.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Quintana ro eh va a adquirir algunos",
            "start": 3611.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos eh justamente para el",
            "start": 3613.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transporte de de esta macroalga la",
            "start": 3615.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 3618.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "favor actualmente C\u00f3mo estamos estos son",
            "start": 3620.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los medios que se tienen eh desplegados",
            "start": 3623.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en la estrategia Nacional para la",
            "start": 3626.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del sargazo eh Hay cuatro",
            "start": 3628.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "barredoras y tractores 22 embarcaciones",
            "start": 3631.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "menores eh aqu\u00ed hay que hacer notar que",
            "start": 3635.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estas embarcaciones han sido cedidas por",
            "start": 3638.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina eh justamente para",
            "start": 3641.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fortalecer dicha estrategia eh se",
            "start": 3643.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuentan con 11 buques argas seros un",
            "start": 3645.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "buque oce\u00e1nico y",
            "start": 3648.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "6735 m de Barreras de contenci\u00f3n eh Por",
            "start": 3651.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "otro lado se cuenta tambi\u00e9n con ocho",
            "start": 3654.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bandas anfibias y",
            "start": 3657.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "324 elementos entre operadores de",
            "start": 3659.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "embarcaciones motoristas busos y",
            "start": 3663.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personal de limpieza la siguiente por",
            "start": 3666.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3668.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh de manera general en la siguiente",
            "start": 3670.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tabla podemos observar las estad\u00edsticas",
            "start": 3673.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del del sargazo recolectado tanto en la",
            "start": 3676.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mar como en las playas por parte de los",
            "start": 3679.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "municipios se\u00f1alar que 2020 22 y 2019",
            "start": 3683.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "son los a\u00f1os en donde se registra mayor",
            "start": 3688.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "presencia de sargaso en el a\u00f1o pasado no",
            "start": 3691.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 la presencia esto en gran",
            "start": 3695.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medida debido a la gran actividad que",
            "start": 3698.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hubo de ciclones tropicales en el Oc\u00e9ano",
            "start": 3700.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico siguiente por favor eh",
            "start": 3705.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reconocer el esfuerzo que hace el",
            "start": 3709.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de Quintana ro sobre",
            "start": 3711.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo para la b\u00fasqueda de alternativas en",
            "start": 3713.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el aprovechamiento sustentable del",
            "start": 3716.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sargazo as\u00ed como para la gesti\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 3718.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de 400 millones de pesos en 2019 y 2020",
            "start": 3721.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina ejerce estos",
            "start": 3726.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "recursos precisamente para la",
            "start": 3728.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la sargeras Y a partir",
            "start": 3730.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de 2022 y hasta 2024 el estado de",
            "start": 3733.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Quintana ro ha sido el encargado de",
            "start": 3736.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "erogar estos recursos y entregar",
            "start": 3739.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "refaccionamiento sobre todo y barreras",
            "start": 3742.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n a secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 3744.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "siguiente por favor eh eh finalmente eh",
            "start": 3747.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hacer menci\u00f3n que de acuerdo a los",
            "start": 3751.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "modelos para determinar la ruta del",
            "start": 3754.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sargazo as\u00ed como",
            "start": 3757.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh las hip\u00f3tesis sobre investigaci\u00f3n del",
            "start": 3760.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno at\u00edpico se prev\u00e9 que en los",
            "start": 3764.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "siguientes a\u00f1os siga habiendo presencia",
            "start": 3766.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de sargaso esto debido al calentamiento",
            "start": 3769.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "global pero tambi\u00e9n al aumento de",
            "start": 3773.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nutrientes eh que que tiene el sargazo e",
            "start": 3775.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "durante su trayecto hacia costas",
            "start": 3778.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanas eh bajo ese contexto y",
            "start": 3780.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conscientes de la importancia que tiene",
            "start": 3783.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh el sector tur\u00edstico para la derrama",
            "start": 3786.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del pa\u00eds pues la Secretar\u00eda de",
            "start": 3789.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Marina en franca coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 3791.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado seguir\u00e1 impulsando",
            "start": 3793.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de m\u00e1s buques argas",
            "start": 3796.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seros al menos de un buque",
            "start": 3798.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oc\u00e1riz gaceras costeras as\u00ed como la",
            "start": 3800.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de m\u00e1s barreras de",
            "start": 3803.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n eh finalmente eh vamos a a",
            "start": 3806.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ver un video ilustrativo sobre estas",
            "start": 3810.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 3812.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentadas estrategia Nacional para la",
            "start": 3814.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al sargazo en el a\u00f1o 2019 se",
            "start": 3816.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 la estrategia nacional para",
            "start": 3820.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "combatir el fen\u00f3meno del sargazo en las",
            "start": 3822.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "costas del caribe mexicano como",
            "start": 3825.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "respuesta emergente al incremento masivo",
            "start": 3827.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la macroalga mediante la integraci\u00f3n",
            "start": 3830.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de las dependencias de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 3832.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de gobierno y otras instituciones de la",
            "start": 3834.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sociedad civil los recursos del estado",
            "start": 3837.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Quintana ro que se destinaban para la",
            "start": 3839.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de empresas que realizaban",
            "start": 3842.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dicha labor han sido invertidos en la",
            "start": 3844.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de una flota autosuficiente del",
            "start": 3847.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado mexicano para la recolecci\u00f3n del",
            "start": 3849.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sargazo gracias a ello en nuestros",
            "start": 3852.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Astilleros de Marina se han construido",
            "start": 3855.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con ingenieros navales una flota sargas",
            "start": 3858.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sera operada por personal naval",
            "start": 3861.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conformada por 11 buques sargero",
            "start": 3863.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "costeros con una capacidad de",
            "start": 3866.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de 20 toneladas de sargaso",
            "start": 3867.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diario en aguas omeras y por un buque",
            "start": 3870.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sargero oce\u00e1nico el cual recolecta en",
            "start": 3873.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "altaar 250 toneladas de sargazo se",
            "start": 3876.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "habilitaron 16 embarcaciones menores con",
            "start": 3881.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sus accesorios y se adquiri\u00f3 equipo",
            "start": 3883.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "complementario para la recolecci\u00f3n de",
            "start": 3886.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sargazo en zonas costeras conformado por",
            "start": 3888.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "12875 Met de Barrera de de sargazo",
            "start": 3893.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuatro barredoras y cuatro tractores con",
            "start": 3897.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de dicha estrategia y",
            "start": 3900.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en apoyo al sector tur\u00edstico nacional el",
            "start": 3903.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cual representa m\u00e1s del 8% del producto",
            "start": 3905.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "interno bruto hemos participado en la",
            "start": 3908.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n en el mar de m\u00e1s de 8,080",
            "start": 3911.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "toneladas de esta macroalga y",
            "start": 3914.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "22048 7 toneladas de la misma en las",
            "start": 3918.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "playas haciendo un total de 228",
            "start": 3922.079,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "toneladas en la presente",
            "start": 3927.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 3931.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente vamos de es lado a",
            "start": 3944.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3949.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas a",
            "start": 3953.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "todos de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy",
            "start": 3954.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Campeche hoy y quinten Roy perd\u00f3n",
            "start": 3957.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh presidente preguntarle en primera",
            "start": 3961.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instancia sobre esta situaci\u00f3n que se",
            "start": 3963.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando en la carretera M\u00e9xico Puebla",
            "start": 3965.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en la que bueno grupos de campesinos",
            "start": 3968.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bloqueando y bueno llama la",
            "start": 3970.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que a mes y medio de finalizar",
            "start": 3972.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su gesti\u00f3n pues est\u00e9n realizando este",
            "start": 3973.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tipo de de Pues de situaciones eh",
            "start": 3976.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "preguntarle Pues que ayer trascendi\u00f3 que",
            "start": 3980.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el abogado Jorge Portilla Alba es quien",
            "start": 3982.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "encabeza est estos bloqueos bueno asesor",
            "start": 3984.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a estos a estos campesinos eh",
            "start": 3987.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preguntarle si es cierta esta",
            "start": 3989.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o qui\u00e9nes est\u00e1n atr\u00e1s de",
            "start": 3991.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos este de estos grupos que bueno",
            "start": 3993.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente parece que quieren",
            "start": 3995.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dinamitar la la transici\u00f3n y Mostrar un",
            "start": 3997.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que no es esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 4000.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pregunta bueno es este lo que comentamos",
            "start": 4002.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ayer est\u00e1n",
            "start": 4007.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 4010.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuando Pues con mala influencia de",
            "start": 4013.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4018.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "abogados que quieren",
            "start": 4019.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lucrar porque",
            "start": 4022.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 4026.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "atendiendo la petici\u00f3n de los",
            "start": 4029.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "campesinos hay que tener en",
            "start": 4032.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 4036.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que estos",
            "start": 4039.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "da\u00f1os",
            "start": 4041.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ocasionan",
            "start": 4043.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 4046.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "construye la",
            "start": 4048.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "autopista",
            "start": 4051.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Puebla M\u00e9xico o sea ya llevan",
            "start": 4053.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 4058.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y ellos han mantenido la demanda de que",
            "start": 4060.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4064.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4065.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pagaron sus terrenos o no les pagaron",
            "start": 4068.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "bien y han acudido varias",
            "start": 4072.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "instancias y hasta que llegamos",
            "start": 4076.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos hacer",
            "start": 4080.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 4083.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pagarles",
            "start": 4086.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por los da\u00f1os",
            "start": 4088.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ocasionados en",
            "start": 4091.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 4093.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "anteriores pero nosotros para poder",
            "start": 4096.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pagar un da\u00f1o",
            "start": 4102.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer un",
            "start": 4106.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aval\u00fao hay una",
            "start": 4111.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instancia del Gobierno Federal",
            "start": 4116.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "encargada de hacer estos",
            "start": 4120.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aval\u00faos se hacen los",
            "start": 4125.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aval\u00faos tiene el",
            "start": 4128.6,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "dinero para pagarles a los campesinos",
            "start": 4131.239,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y dicen los abogados no estamos de",
            "start": 4137.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "acuerdo con los",
            "start": 4140.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "aval\u00fa quieren m\u00e1s ellos son los que",
            "start": 4143.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dinamitando las mesas de",
            "start": 4146.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n se puede decir Entonces",
            "start": 4147.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 4150.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podemos como servidores",
            "start": 4152.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pagar",
            "start": 4155.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que se establece en un abal",
            "start": 4158.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4166.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n queriendo",
            "start": 4169.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "abusar",
            "start": 4173.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y como nosotros no reprimimos",
            "start": 4177.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque es mejor convencer",
            "start": 4185.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "persuadir que",
            "start": 4188.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reprimir aprovecho para hacerle a los",
            "start": 4192.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 4197.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que este No se dejen",
            "start": 4199.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "manipular por estos abogados usted",
            "start": 4203.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "invitar\u00eda a los campesinos a reunirse",
            "start": 4207.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed o sea sin los abogados precisamente",
            "start": 4210.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para evitar est hay mesas pero este por",
            "start": 4212.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ning\u00fan motivo",
            "start": 4216.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "acep y nosotros no podemos ser reenes",
            "start": 4219.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4227.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quienes buscan",
            "start": 4228.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lucrar porque",
            "start": 4230.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda lo mismo de antes",
            "start": 4233.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es decir que se detenga comisari",
            "start": 4244.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque deteni\u00e9ndose",
            "start": 4248.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dispuestos a pagarles de acuerdo a la",
            "start": 4255.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "valu el comisariado digal Se lo qued\u00f3 y",
            "start": 4264.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no reparti\u00f3 el dinero ya pagaron en 2015",
            "start": 4267.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "176 millones pero es total o es parcial",
            "start": 4271.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4274.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "parcial s\u00ed Entonces se est\u00e1 buscando",
            "start": 4275.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pues un arreglo legal y decirle a los",
            "start": 4278.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "campesinos Pues que ayuden Y que no se",
            "start": 4283.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dejen manipular Porque si se afecta",
            "start": 4286.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 4289.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gente que no",
            "start": 4292.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 4294.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4296.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transitar a\u00fan cuando",
            "start": 4299.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1n",
            "start": 4303.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4311.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desviando eh",
            "start": 4312.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos por v\u00edas",
            "start": 4316.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "alternas",
            "start": 4320.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y ellos este entiendan esta",
            "start": 4323.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n yo",
            "start": 4328.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conozco Santa",
            "start": 4330.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Rita ah\u00ed me qued\u00e9 a",
            "start": 4334.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dormir cuando El \u00c9xodo por la",
            "start": 4338.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "democracia es por Rio fr\u00edo pertenece a",
            "start": 4341.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "entonces y me conocen",
            "start": 4347.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bien Yo creo que m\u00e1s que al",
            "start": 4353.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "abogado a quienes este est\u00e1n",
            "start": 4357.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 4361.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndolo nosotros no",
            "start": 4365.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos eh a",
            "start": 4368.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ceder",
            "start": 4374.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violando lo que est\u00e1",
            "start": 4377.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "establecido en las normas Porque",
            "start": 4380.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no se debe de olvidar que el",
            "start": 4384.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del",
            "start": 4387.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo y no estoy de",
            "start": 4390.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que sentenciaba",
            "start": 4393.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un antiguo",
            "start": 4397.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de que conflicto que se",
            "start": 4400.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "resuelve con dinero",
            "start": 4403.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4405.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conflicto porque antes todo era",
            "start": 4407.04,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed te doy a ti a ti a ti y me queda a",
            "start": 4412.4,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "m\u00ed el que parte y",
            "start": 4420.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reparte se queda con la mayor",
            "start": 4424.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "parte eso",
            "start": 4428.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "no se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 4431.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que puedo este comentar",
            "start": 4437.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y acepten las",
            "start": 4439.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "condiciones que son",
            "start": 4445.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justas y tambi\u00e9n",
            "start": 4448.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n tranquilos no se les va a",
            "start": 4451.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "reprimir porque nosotros no",
            "start": 4457.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4460.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autoritarios pero",
            "start": 4462.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no vamos a acceder a",
            "start": 4465.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "chantajes Muchas gracias en un segundo",
            "start": 4469.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tema r\u00e1pidamente ayer lo visit\u00f3 Omar",
            "start": 4471.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda har aqu\u00ed en Palacio Nacional",
            "start": 4474.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno preguntarle Qu\u00e9 temas abordaron y",
            "start": 4478.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y sobre todo de aqu\u00ed a que finalice su",
            "start": 4480.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mandato Con qui\u00e9nes m\u00e1s planea este no",
            "start": 4483.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ya tenga programadas algunas",
            "start": 4486.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reuniones Qu\u00e9 temas van a este bueno van",
            "start": 4488.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a hay pendientes que que se tengan que",
            "start": 4491.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que afinar Precisamente en esta",
            "start": 4495.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n que se viene dando y bueno no",
            "start": 4496.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ah\u00ed habr\u00eda algunas recomendaciones",
            "start": 4500.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en este caso para la presidenta electa",
            "start": 4502.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Claudia Shan bueno no hay",
            "start": 4505.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 4509.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque lo dije",
            "start": 4511.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ayer la presidenta electa",
            "start": 4513.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y Pr\u00f3ximamente presidenta",
            "start": 4518.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constitucional es una mujer con mucha",
            "start": 4521.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 4524.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mucha capacidad de",
            "start": 4525.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gobierno lo que estamos haciendo es",
            "start": 4530.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este poni\u00e9ndonos de acuerdo en la",
            "start": 4534.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de manera muy armoniosa como",
            "start": 4538.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto en los \u00faltimos",
            "start": 4542.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4546.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 4549.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 4551.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sobresaltos que sea tzo",
            "start": 4558.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4561.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo se lleve a",
            "start": 4564.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cabo sin problemas y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 4567.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sucediendo Entonces estamos revisando",
            "start": 4571.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obras en todo el",
            "start": 4574.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds inaugurando obras de manera",
            "start": 4579.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "conjunta y tambi\u00e9n supervisando obras",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4587.5,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4589.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evaluando El Avance que se tienen",
            "start": 4590.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "algunas obras las que van a quedar",
            "start": 4594.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pendientes y nos estamos reuniendo",
            "start": 4598.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya nos",
            "start": 4602.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an quienes van",
            "start": 4607.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a trabajar en el nuevo gobierno",
            "start": 4610.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4615.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "gabinete por",
            "start": 4616.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejemplo ha estado con nosotros el",
            "start": 4618.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 4622.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunicaciones Jes\u00fas",
            "start": 4625.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Esteban porque ya",
            "start": 4629.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 revisando",
            "start": 4632.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "obras que est\u00e1n en",
            "start": 4635.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "proceso ayer Omar jaf tambi\u00e9n estuvo con",
            "start": 4640.44,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "nosotros todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4647.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguridad este pues una",
            "start": 4650.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 4655.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4656.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estamos nosotros actuando \u00e9l fue",
            "start": 4659.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad en la Ciudad de",
            "start": 4663.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sabe s\u00ed Cu\u00e1l es la estrategia que",
            "start": 4666.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4671.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "sigue idea",
            "start": 4673.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "central de atender las",
            "start": 4676.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "causas bajo el principio de que la paz",
            "start": 4680.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es fruto de la",
            "start": 4685.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "justicia que primero hay que ir atender",
            "start": 4687.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 4692.6,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "e dar opciones a la",
            "start": 4695.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gente que haya trabajo que el salario",
            "start": 4698.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "sea justo que se atienda a los",
            "start": 4703.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4706.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan",
            "start": 4708.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "valores que no se desintegren las",
            "start": 4711.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "familias y tambi\u00e9n que no haya",
            "start": 4715.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se trabaje de manera",
            "start": 4719.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 4725.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con todas las dependencias encargadas de",
            "start": 4728.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la seguridad que haya",
            "start": 4732.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perseverancia que no hay",
            "start": 4737.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "impunidad en",
            "start": 4742.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fin todo",
            "start": 4744.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 4748.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque fue buen secretario de seguridad",
            "start": 4750.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la Ciudad de",
            "start": 4756.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 4762.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aunque no lo es",
            "start": 4766.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "todo en",
            "start": 4768.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cuentan los",
            "start": 4770.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4777.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pongan de favor",
            "start": 4778.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 4782.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la Gr\u00e1fica de",
            "start": 4786.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delitos en la Ciudad de",
            "start": 4789.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el tiempo que",
            "start": 4792.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fue jefa de",
            "start": 4795.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gobierno la doctora Claudia sha",
            "start": 4800.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es en los",
            "start": 4804.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30",
            "start": 4807.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando m\u00e1s ha",
            "start": 4810.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bajado el \u00edndice de delictivo en la",
            "start": 4813.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 4816.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante el",
            "start": 4818.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobierno de la",
            "start": 4823.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 4826.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia eso es por",
            "start": 4835.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de qu\u00e9 a\u00f1os es",
            "start": 4839.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "964 donde est\u00e1 la l\u00ednea roja que baja la",
            "start": 4843.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 4847.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claud ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4852.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 4855.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "50% menos",
            "start": 4857.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed en",
            "start": 4860.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "homicidios pero por ejemplo ha Ver robo",
            "start": 4863.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4867.56,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos ese baj\u00f3",
            "start": 4874.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en los \u00faltimos",
            "start": 4877.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "miren sin violencia de m\u00e1s de",
            "start": 4881.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "100 a",
            "start": 4888.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 4892.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4% Por",
            "start": 4898.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso se ha avanzado mucho en la ciudad es",
            "start": 4900.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de las ciudades con con violencia baj\u00f3",
            "start": 4903.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tod m\u00e1s con violencia s\u00ed robo de",
            "start": 4907.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con",
            "start": 4911.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "violencia es de las ciudades del mundo",
            "start": 4913.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4916.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguras no est\u00e1n llegando a",
            "start": 4917.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vivir de otros",
            "start": 4921.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a la Ciudad de",
            "start": 4923.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4928.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y Esto fue muy",
            "start": 4929.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "notorio durante el",
            "start": 4932.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 4935.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 4939.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electa cuando estuvo de jefa de gobierno",
            "start": 4941.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no y Omar harfuch fue el encargado de la",
            "start": 4944.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4949.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y bueno Y finalmente Bueno ahora",
            "start": 4952.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que este buen para tirar aceite digamos",
            "start": 4955.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 4958.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh se dio a conocer recientemente un",
            "start": 4959.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estudio eh donde de aprobaci\u00f3n de",
            "start": 4962.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mandatarios en Am\u00e9rica Latina y el mundo",
            "start": 4965.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si puede decir la empresa Pero eh",
            "start": 4966.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde se analiza la popularidad de los",
            "start": 4969.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mandatarios de 19 pa\u00edses de Am\u00e9rica y 23",
            "start": 4970.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de Europa hace Australia y revela que",
            "start": 4973.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "usted el presidente Andr\u00e9s Manuel lpz",
            "start": 4975.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Obrador cuenta con un 64 por de",
            "start": 4977.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n que lo posiciona en el tercer",
            "start": 4979.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lugar en Am\u00e9rica Latina y entre los",
            "start": 4981.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cinco l\u00edderes mejor evaluados a nivel",
            "start": 4983.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este este mundial eh preguntarles su",
            "start": 4985.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre estos estudios Pues",
            "start": 4988.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estamos hablando Ya pr\u00e1cticamente mes y",
            "start": 4989.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "medio de que finalice cuesti\u00f3n pues la",
            "start": 4991.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo siga este pues pues siga",
            "start": 4993.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "usted sea de los presidentes eh con",
            "start": 4996.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor \u00edndice de aprobaci\u00f3n no est\u00e1bamos",
            "start": 4999.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "viendo hace unos meses eh que",
            "start": 5001.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "niet pr\u00e1cticamente ten\u00eda menos del Pues",
            "start": 5004.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "30% de aprobaci\u00f3n Felipe Calder\u00f3n ni se",
            "start": 5009.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diga estaba niveles muy bajos y",
            "start": 5011.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "curiosamente con usted este fen\u00f3meno no",
            "start": 5014.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se da hay un desgaste natural pero",
            "start": 5016.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es Es cierto que hay pues se ha",
            "start": 5020.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mantenido Siempre sobre el 50%",
            "start": 5023.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh A pesar del golpeteo a pesar de la",
            "start": 5026.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a negra a pesar digo a pesar de",
            "start": 5029.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo esto se mantiene qu\u00e9 es lo que qu\u00e9",
            "start": 5031.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es lo que ha ocasionado que se mantenga",
            "start": 5034.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este arranc jee es madurez del pueblo",
            "start": 5037.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5040.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Es realmente se est\u00e1 logrando cambiar",
            "start": 5042.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 5045.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cultura tan negativa que se ten\u00eda este",
            "start": 5046.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pues enraizada se ha podido sacar esta",
            "start": 5049.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "esta enfermedad que se ten\u00eda de",
            "start": 5054.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n falta de valores O sea qu\u00e9",
            "start": 5057.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 ha ocur usted como qu\u00e9 ha",
            "start": 5060.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "observado",
            "start": 5063.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "yo lo que veo es",
            "start": 5065.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se ha",
            "start": 5066.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exaltado durante el",
            "start": 5069.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobierno la",
            "start": 5072.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "grandeza de nuestro",
            "start": 5075.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5079.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda de parte",
            "start": 5081.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de las clases dominantes de",
            "start": 5084.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una",
            "start": 5089.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "actitud de desprecio",
            "start": 5091.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 5094.6,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "gente y siempre",
            "start": 5097.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "relacionaban al mexicano",
            "start": 5101.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh con lo",
            "start": 5105.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "malo incluso hab\u00eda hace",
            "start": 5111.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas caricaturas en donde aparec\u00eda un",
            "start": 5115.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5120.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "durmiendo",
            "start": 5121.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este junto a un",
            "start": 5123.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "opal con un",
            "start": 5127.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sombrero este",
            "start": 5131.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5135.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fama mala fama en todo",
            "start": 5137.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fomentado por las clases",
            "start": 5141.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobernantes al grado de que cuando",
            "start": 5145.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "empiezo a",
            "start": 5148.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hablar porque puedo probarlo",
            "start": 5150.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que el pueblo de M\u00e9xico es de los",
            "start": 5156.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s trabajadores del",
            "start": 5159.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mundo y es un pueblo generoso",
            "start": 5162.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "fraterno bueno se",
            "start": 5166.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "me vienen",
            "start": 5170.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "encima los",
            "start": 5173.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5175.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores que",
            "start": 5178.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 5185.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ser gente",
            "start": 5187.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "formada",
            "start": 5190.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 5194.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no tan",
            "start": 5196.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "buenos o buenos pero no grandes",
            "start": 5200.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 5207.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh empiezan a a dar a conocer su",
            "start": 5213.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "clasismo su",
            "start": 5219.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 5223.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Sheridan este",
            "start": 5225.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "said ya hablar de la",
            "start": 5230.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 5236.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "merker sea un desprecio",
            "start": 5240.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacia el",
            "start": 5244.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pueblo les sale su clasismo su",
            "start": 5250.119,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "racismo y lo que nosotros",
            "start": 5255.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacemos Es A",
            "start": 5260.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver vamos a",
            "start": 5263.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "revisar la",
            "start": 5266.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "historia Por",
            "start": 5270.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este",
            "start": 5272.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el clasismo Por qu\u00e9",
            "start": 5275.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "racismo Por qu\u00e9",
            "start": 5277.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fomentan",
            "start": 5281.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 5284.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "somos los mexicanos",
            "start": 5287.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inferiores tan es as\u00ed que en t\u00e9rminos",
            "start": 5293.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuantitativos yo",
            "start": 5298.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sostengo que de lo bueno que es m\u00e1s",
            "start": 5300.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que lo malo que",
            "start": 5306.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puede existir en nuestro",
            "start": 5308.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo que somos m\u00e1s buenos muchos m\u00e1s",
            "start": 5311.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "buenos Pero de",
            "start": 5314.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5317.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Bueno un 75",
            "start": 5319.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5324.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proviene de M\u00e9xico",
            "start": 5326.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "profundo de la herencia cultural",
            "start": 5330.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica y un",
            "start": 5335.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "25%",
            "start": 5339.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viene de las",
            "start": 5342.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "civilizaciones occidentales o europeas",
            "start": 5346.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eso es el M\u00e9xico de hoy Ese es el",
            "start": 5350.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5353.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5356.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces como",
            "start": 5361.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es tan importante ese",
            "start": 5364.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "legado por eso somos una",
            "start": 5366.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el",
            "start": 5371.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mundo ya quisieran otros pa\u00edses con todo",
            "start": 5375.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "respeto tener un",
            "start": 5380.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5383.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 5387.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tan extraordinario como el nuestro valor",
            "start": 5389.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes que no hab\u00eda en la \u00e9poca",
            "start": 5397.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica propiedad",
            "start": 5401.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "privada no",
            "start": 5410.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda propiedad",
            "start": 5413.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "privada no hab\u00eda trabajo a",
            "start": 5415.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "salarial hab\u00eda ayuda mutua la",
            "start": 5422.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mano no hab\u00eda",
            "start": 5430.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "esclavitud los primeros esclavos",
            "start": 5434.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 5439.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5442.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 prisioneros y los convirti\u00f3 en",
            "start": 5443.84,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "esclavos Hern\u00e1n Cort\u00e9s en Puebla",
            "start": 5448.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "antes de la llegada de los europeos",
            "start": 5456.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh la gente viv\u00eda en sus",
            "start": 5460.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidades de manera",
            "start": 5465.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "libre solo ten\u00edan el compromiso de pagar",
            "start": 5468.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un tributo a las autoridades superiores",
            "start": 5471.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y a sus",
            "start": 5475.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5476.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "religiosas un tributo en especie en",
            "start": 5479.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5483.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "Pero hab\u00eda",
            "start": 5487.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "libertad y lo",
            "start": 5489.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "otro no hab\u00eda",
            "start": 5492.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "codicia",
            "start": 5496.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5498.47,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5500.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5501.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esa",
            "start": 5503.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sed de",
            "start": 5507.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "oro que nos trajeron de Europa",
            "start": 5510.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en c\u00f3dices",
            "start": 5516.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo bueno en el chil\u00e1n",
            "start": 5519.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n",
            "start": 5524.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5527.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "admiraban",
            "start": 5529.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "extra\u00f1aban",
            "start": 5531.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 5533.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5537.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5539.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "codicia convertida",
            "start": 5542.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5544.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "enfermedad de quienes este",
            "start": 5546.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vinieron",
            "start": 5551.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a imponerse",
            "start": 5554.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "entonces la gente",
            "start": 5561.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ahora entre otras",
            "start": 5563.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cosas se",
            "start": 5567.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "siente muy orgullosa",
            "start": 5570.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mucho muy orgullosa y adem\u00e1s en el",
            "start": 5574.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mundo M\u00e9xico es",
            "start": 5579.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "respetado siempre ha sido respetado a",
            "start": 5582.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pesar de los malos gobiernos y de las",
            "start": 5585.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "calamidades que se han padecido pero",
            "start": 5588.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5591.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mucho",
            "start": 5593.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y si este vamos al terreno de las",
            "start": 5595.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "transformaciones pol\u00edticas",
            "start": 5601.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hab\u00eda empoderado el pueblo de",
            "start": 5605.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como",
            "start": 5608.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5613.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca por eso el",
            "start": 5617.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 5621.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la falta de",
            "start": 5625.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n de las",
            "start": 5627.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9lites porque durante mucho tiempo",
            "start": 5630.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "por siglos el pueblo no",
            "start": 5634.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 5639.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5641.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los tres siglos de",
            "start": 5643.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 5646.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colonial luego continu\u00f3 la esclavitud en",
            "start": 5648.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico",
            "start": 5652.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "independiente el",
            "start": 5654.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5656.53,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n no ten\u00eda derecho a votar",
            "start": 5658.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Entonces ahora no ahora es distinto la",
            "start": 5671.96,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "gente se siente bien nos",
            "start": 5676.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 yendo Tambi\u00e9n bien en lo",
            "start": 5682.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico se reparte lo que es de todos",
            "start": 5686.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el presupuesto con justicia que antes se",
            "start": 5689.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lo robaban unos",
            "start": 5693.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuantos ahora le llega a todos n m\u00e1s",
            "start": 5696.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "miren cu\u00e1ndo y se los puedo",
            "start": 5700.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "probar se hab\u00eda visto",
            "start": 5705.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "hay 35 millones de hogares en el",
            "start": 5708.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 35 millones de",
            "start": 5714.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 5717.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Y en 30 millones de hogares llega",
            "start": 5719.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 5724.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5728.159,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico s\u00ed es",
            "start": 5733.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del",
            "start": 5736.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza es",
            "start": 5739.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "justicia y a los 5",
            "start": 5746.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "millones que no les llega de manera",
            "start": 5750.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "directa tambi\u00e9n se",
            "start": 5754.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "beneficia porque el modelo que estamos",
            "start": 5758.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aplicando significa apoyar",
            "start": 5762.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "abajo para que la gente tenga",
            "start": 5766.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ingresos pueda",
            "start": 5770.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "consumir se beneficie el comercio se",
            "start": 5774.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "beneficia la",
            "start": 5777.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "industria la pol\u00edtica",
            "start": 5781.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 5783.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica genera much\u00edsimos",
            "start": 5786.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "empleos el tratado comercial con Estados",
            "start": 5789.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Unidos nos ha permitido que M\u00e9xico sea",
            "start": 5793.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de los principales",
            "start": 5798.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "receptores de inversi\u00f3n extranjera en el",
            "start": 5801.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "mundo y esto significa tambi\u00e9n",
            "start": 5805.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5810.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para eh",
            "start": 5812.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 5816.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyo a las",
            "start": 5818.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "empresas peque\u00f1as medianas de",
            "start": 5820.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 5825.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "resultados Entonces si",
            "start": 5830.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh la gente no",
            "start": 5834.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "eh tuviese trabajo si tuviese desempleo",
            "start": 5838.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 5845.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes un candidato",
            "start": 5847.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "que dijo que iba a ser el presidente del",
            "start": 5851.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 5856.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este el empleo para",
            "start": 5858.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 5861.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "arriba el beneficio para los de arriba",
            "start": 5864.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Eh si hubiese desempleo",
            "start": 5870.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "si se hubiese mantenido la misma",
            "start": 5874.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 5877.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "salarios que era de",
            "start": 5881.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s infames del",
            "start": 5884.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mundo porque M\u00e9xico ten\u00eda los salarios",
            "start": 5888.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Bajos en el mundo el salario m\u00ednimo",
            "start": 5893.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 5896.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5898.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "era menos que en mal que en El",
            "start": 5901.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Salvador que en",
            "start": 5906.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Honduras si no atendemos",
            "start": 5913.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso pues entonces s",
            "start": 5916.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "le hubiesen cre\u00eddo todas las mentiras a",
            "start": 5920.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 5925.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adversarios a la mafia del poder a la",
            "start": 5927.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 5931.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acostumbrada a",
            "start": 5933.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medrar con un su",
            "start": 5935.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "esquema a nosotros",
            "start": 5939.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mandamos nosotros tenemos secuestrado al",
            "start": 5945.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobierno lo hemos convertido en un",
            "start": 5950.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al servicio de nosotros al",
            "start": 5953.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5959.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros amos la Constituci\u00f3n las leyes",
            "start": 5962.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para que nos",
            "start": 5965.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "beneficien las leyes para que nos",
            "start": 5968.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "beneficie la",
            "start": 5970.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 5972.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "quitamos la",
            "start": 5974.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como delito",
            "start": 5976.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "grave por eso",
            "start": 5979.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hicieron le quitamos todos los derechos",
            "start": 5984.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5988.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "trabajadores ponemos al mercado las",
            "start": 5990.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tierras idales",
            "start": 5992.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "no hubo una sola reforma en 36 a\u00f1os En",
            "start": 5999.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo ninguna reforma",
            "start": 6004.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6010.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Entonces se sent\u00edan",
            "start": 6012.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6017.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "absolutos",
            "start": 6019.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "poderos\u00edsimos due\u00f1os de",
            "start": 6021.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6024.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como el pueblo no existe y adem\u00e1s",
            "start": 6026.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el pueblo es tonto vamos a",
            "start": 6029.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manipularlo",
            "start": 6034.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a nuestras",
            "start": 6037.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "anchas como nos d\u00e9 la",
            "start": 6042.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gana pues eh si tenemos nosotros las",
            "start": 6044.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "empresas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6050.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si nosotros somos los",
            "start": 6054.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de la televisi\u00f3n de la radio de",
            "start": 6058.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6062.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos S\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 6064.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eso como se dice coloquialmente",
            "start": 6068.639,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "trono porque la",
            "start": 6073.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6075.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "gente tom\u00f3",
            "start": 6078.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conciencia ya no",
            "start": 6081.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humillaciones no quiere",
            "start": 6084.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "insultos Todav\u00eda siguen",
            "start": 6089.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "insultando Said y todos",
            "start": 6094.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ellos y ya ni",
            "start": 6098.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hablemos de",
            "start": 6100.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sectores afortunadamente minoritarios de",
            "start": 6104.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "clase media aspiracionista",
            "start": 6107.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6114.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00ednfulas de",
            "start": 6116.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "superioridad que no aceptan no",
            "start": 6120.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "aceptan los nuevos Romos entonces la",
            "start": 6125.84,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "gente Nos este nos reconoce eso y",
            "start": 6130.0,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sabe que es una",
            "start": 6136.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n que es un cambio profundo",
            "start": 6140.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Esto no se da en otras",
            "start": 6143.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "partes esto es",
            "start": 6149.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esta transformaci\u00f3n en lo",
            "start": 6152.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico el modelo nuestro en lo",
            "start": 6155.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico s\u00ed es eh",
            "start": 6157.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "\u00fanico ya no hay",
            "start": 6162.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh recetas del extranjero no se",
            "start": 6168.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya no nos imponen la agenda desde el",
            "start": 6175.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extranjero las llamadas reformas",
            "start": 6178.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estructurales reforma fiscal reforma",
            "start": 6181.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica reforma a la seguridad social",
            "start": 6184.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 6187.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nada ni conozco al del Banco Mundial ni",
            "start": 6190.599,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "conozco Creo que s\u00ed la vi una vez de",
            "start": 6194.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "legitos que es una se\u00f1ora a la de fondo",
            "start": 6199.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "monetario",
            "start": 6203.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "internacional no tenemos",
            "start": 6206.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este trato m\u00e1s que el respeto porque",
            "start": 6211.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pertenecemos a la comunidad",
            "start": 6215.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica eh",
            "start": 6218.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "financiera la comunidad mundial pero la",
            "start": 6220.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "agenda se hace en",
            "start": 6224.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico imag\u00ednense en el periodo",
            "start": 6228.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal qu\u00e9 era la",
            "start": 6231.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agenda reforma energ\u00e9tica para qu\u00e9 Para",
            "start": 6233.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 6237.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pemex para privatizar la industria",
            "start": 6239.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica reforma laboral",
            "start": 6244.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh reducir las pensiones a los",
            "start": 6249.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajadores privatizar",
            "start": 6253.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh el manejo de las pensiones s\u00ed",
            "start": 6256.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6260.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pago por",
            "start": 6265.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hora al",
            "start": 6268.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajo sin ninguna",
            "start": 6270.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n s la",
            "start": 6273.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n outsourcing",
            "start": 6278.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "famoso reforma",
            "start": 6286.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "educativa privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 6289.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que estudie el que tenga para pagar",
            "start": 6293.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "colegiatura y eso lo empezaron a hacer",
            "start": 6298.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "desde Salinas que no solo fue la",
            "start": 6302.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "venta el remate de los bienes de la",
            "start": 6307.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n tambi\u00e9n modificaron el art\u00edculo",
            "start": 6311.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tercero para que la educaci\u00f3n b\u00e1sica no",
            "start": 6314.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 6317.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6319.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gratuita o no",
            "start": 6320.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para que la",
            "start": 6323.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n fuese gratuita solo en el",
            "start": 6325.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico de escolaridad y dejaron",
            "start": 6328.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "libre al mercado la educaci\u00f3n media",
            "start": 6333.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "superior y la educaci\u00f3n superior Y luego",
            "start": 6338.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "quer\u00edan con la reforma educativa ya",
            "start": 6341.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privatizar lo",
            "start": 6344.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6347.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces todo esto pues ha significado",
            "start": 6348.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 6352.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6354.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importante estoy tan contento tan",
            "start": 6354.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contento que f\u00edjense lo que les voy a",
            "start": 6358.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decir ahora voy a",
            "start": 6360.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "informar Osmar",
            "start": 6363.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Olvera acaba de ganar hace",
            "start": 6367.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "poco otra",
            "start": 6370.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "medalla de bronce en trampol\u00edn de 3",
            "start": 6372.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Met se ya \u00e9l lleva ya dos plata",
            "start": 6378.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estamos bien y de",
            "start": 6390.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buena todos tienen beca",
            "start": 6398.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ellos",
            "start": 6401.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creo es cosa de que yo lo",
            "start": 6403.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "confirme este en la secretar\u00eda de la",
            "start": 6407.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6411.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6416.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyados por la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6418.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y una vez que",
            "start": 6420.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regrese siempre lo",
            "start": 6423.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hacemos que regrese todo el",
            "start": 6426.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "grupo de los",
            "start": 6430.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh deportistas Ol\u00edmpicos",
            "start": 6433.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entrenadores todos nos vamos a reunir",
            "start": 6439.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6442.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se les da un",
            "start": 6445.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "apoyo una recompensa",
            "start": 6450.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es eh Ahora les va a tocar lo que nos",
            "start": 6453.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "devolvieron los del gobierno de Estados",
            "start": 6457.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Unidos una parte Todav\u00eda nos falta por",
            "start": 6459.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6463.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fraude que hicieron",
            "start": 6465.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh en Coahuila",
            "start": 6470.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo que fue tesorero de",
            "start": 6475.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Coahuila Un",
            "start": 6478.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno anterior de los que ahora son",
            "start": 6481.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "opositores a",
            "start": 6484.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nosotros este por primera",
            "start": 6487.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vez confiscan dinero y nos",
            "start": 6492.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mandan lo confiscado porque es de los",
            "start": 6497.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6500.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora con Garc\u00eda Luna Tambi\u00e9n queremos",
            "start": 6505.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "lo mismo estos que llevaron dinero a",
            "start": 6508.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "andorra",
            "start": 6513.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6515.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "queremos recuperar todo el",
            "start": 6518.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dinero pero",
            "start": 6526.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6528.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya tenemos premios bien",
            "start": 6530.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganados ya si",
            "start": 6534.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Osmar estuvo en pareja no clavado",
            "start": 6537.4,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y gan\u00f3 bronce Ah ganaron plata",
            "start": 6540.4,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "exactamente s\u00ed de 3",
            "start": 6547.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 6553.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Uy se van a",
            "start": 6555.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "rayar este ya tenemos ah\u00ed",
            "start": 6559.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "apartado vamos a esperar",
            "start": 6564.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1ntas medallas en",
            "start": 6568.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "total se van a",
            "start": 6571.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "obtener y se les entrega a todos",
            "start": 6574.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "claro a los que ganan medalla se les da",
            "start": 6579.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 6584.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero ya",
            "start": 6586.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esto es M\u00e9xico",
            "start": 6588.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pero antes",
            "start": 6596.56,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6600.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este no se",
            "start": 6602.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "exaltaban de verdad de verdad son pocos",
            "start": 6608.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6611.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Mundo con todo",
            "start": 6612.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "respeto que",
            "start": 6616.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen un",
            "start": 6618.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pasado cultural",
            "start": 6620.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 6627.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido como",
            "start": 6631.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como nuestro",
            "start": 6633.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de ah\u00ed dimana pues la vocaci\u00f3n",
            "start": 6636.719,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por el trabajo la creatividad del",
            "start": 6640.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mexicano muchas cosas extraordinarias",
            "start": 6645.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bueno el",
            "start": 6649.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ejemplo lo tenemos con",
            "start": 6650.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 6654.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migrantes si el pueblo de M\u00e9xico fuese",
            "start": 6659.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 6662.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "flojo como lo pintaban y como lo",
            "start": 6663.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "piensan algunos conservadores",
            "start": 6668.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reaccionarios no saldr adelante en",
            "start": 6673.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 6675.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 6676.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "miren por necesidad muchos se fueron",
            "start": 6678.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida Estados",
            "start": 6682.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Unidos y ahora est\u00e1n",
            "start": 6684.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "enviando a sus",
            "start": 6688.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "familiares pues este a\u00f1o",
            "start": 6690.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "calculamos vamos a rebasar aunque sea",
            "start": 6694.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poco los",
            "start": 6699.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "63000 millones de d\u00f3lares que enviaron",
            "start": 6701.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se va a",
            "start": 6704.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rebasar de acuerdo a las proyecciones",
            "start": 6709.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y esos que",
            "start": 6716.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "env\u00edan es el 19",
            "start": 6719.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por de lo que eh",
            "start": 6725.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "producen con su",
            "start": 6730.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajo porque no s\u00e9 si tienes la l\u00e1mina",
            "start": 6736.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6741.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto aportan los migrantes a Estados",
            "start": 6742.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos no pero vamos viendo en s\u00ed debe",
            "start": 6748.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ser como el 80% de lo que produce se",
            "start": 6753.04,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "queda all\u00e1 s 81 y 19 env\u00edan ac\u00e1 s\u00ed que",
            "start": 6755.96,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "son los 63 si deben",
            "start": 6763.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6767.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar produciendo",
            "start": 6770.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s de 300000",
            "start": 6772.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "millones eso es",
            "start": 6778.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "325000 millones de",
            "start": 6780.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Nada m\u00e1s",
            "start": 6786.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso para tener una",
            "start": 6790.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "idea es el",
            "start": 6793.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pib de Colombia",
            "start": 6795.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6806.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajo Ah pero nos",
            "start": 6807.44,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ten\u00edan bien",
            "start": 6812.44,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6816.53,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6819.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manipulados",
            "start": 6827.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por siglos",
            "start": 6829.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una vez dije",
            "start": 6833.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este se",
            "start": 6834.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ofendieron con todo",
            "start": 6837.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "respeto de que todav\u00eda pastaban los",
            "start": 6840.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva York y ya",
            "start": 6844.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico Hab\u00eda",
            "start": 6849.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "universidades y hab\u00eda imprenta",
            "start": 6851.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed mira qu\u00e9 bien Tienes el",
            "start": 6863.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 6867.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "324000",
            "start": 6870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "punto8",
            "start": 6877.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed es el",
            "start": 6879.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "81.5",
            "start": 6884.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no 81 s\u00ed",
            "start": 6887.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces contestando tu",
            "start": 6894.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pregunta es",
            "start": 6896.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso la gente se siente muy contenta muy",
            "start": 6898.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "orgullosa anda",
            "start": 6906.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6908.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "feliz imag\u00ednense lo que hac\u00edan con los",
            "start": 6914.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "maestros este Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6919.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y los peri\u00f3dicos",
            "start": 6922.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "reforma cuando estaban oponi\u00e9ndose a la",
            "start": 6926.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa o mal llamada",
            "start": 6931.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6935.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "educativa desataron toda una campa\u00f1a",
            "start": 6936.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acusando a los maestros de",
            "start": 6940.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "flojos de que por culpa de",
            "start": 6944.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ellos no avanz\u00e1bamos en la educaci\u00f3n en",
            "start": 6947.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a los",
            "start": 6950.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dirigentes los metieron a la",
            "start": 6955.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel maestros",
            "start": 6957.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "humildes acusados de lavado de",
            "start": 6960.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dinero este Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6970.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un espectacular en el",
            "start": 6975.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico no uno dos o tres no s\u00e9",
            "start": 6979.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 6983.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6985.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "donde este se contaba por",
            "start": 6987.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "segundos las clases que no daban",
            "start": 6992.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "supuestamente los",
            "start": 6995.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestros y en las columnas del reforma",
            "start": 6999.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "esto lo puedo probar y vayan a las",
            "start": 7003.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hemerotecas este",
            "start": 7009.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una vez hicieron",
            "start": 7013.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7015.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica",
            "start": 7017.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 7020.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de un dirigente de Oaxaca",
            "start": 7023.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "finado Rub\u00e9n",
            "start": 7027.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez en",
            "start": 7030.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "donde supuestamente le gustaba escuchar",
            "start": 7032.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el sonido del",
            "start": 7037.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hielo sea que era este",
            "start": 7040.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3lico as\u00ed de ese",
            "start": 7047.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nivel Entonces",
            "start": 7054.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya la gente no quiere",
            "start": 7057.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7062.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7067.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno mismos expresidentes para qu\u00e9",
            "start": 7071.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed lo que",
            "start": 7073.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dec\u00edan del",
            "start": 7076.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pueblo entonces por eso la gente ahora",
            "start": 7081.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contenta Yo le agradezco mucho",
            "start": 7085.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a la gente por",
            "start": 7088.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso a mi libro le puse as\u00ed",
            "start": 7090.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "gracias y siempre voy a estar",
            "start": 7095.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agradecido con la gente con el pueblo me",
            "start": 7098.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dio su respaldo ad\u00e1s puedo",
            "start": 7102.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "probarlo todas las que enfrent\u00e9 las m\u00e1s",
            "start": 7107.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 7113.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este cuando",
            "start": 7115.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "represiones el",
            "start": 7119.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pueblo siempre cuando",
            "start": 7121.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fraudes siempre el pueblo de",
            "start": 7125.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "apoyando cuando",
            "start": 7128.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7133.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desafuero el",
            "start": 7134.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo qui\u00e9n me trajo",
            "start": 7136.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el",
            "start": 7139.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pueblo C\u00f3mo no voy a decir",
            "start": 7143.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gracias entonces eso es lo que est\u00e1",
            "start": 7147.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pasando y s\u00ed estamos terminando",
            "start": 7151.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bien en",
            "start": 7157.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "general nos que",
            "start": 7159.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "no vamos a a confiarnos",
            "start": 7163.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a estar pendiente estos \u00faltimos d\u00edas que",
            "start": 7168.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nos quedan Y adem\u00e1s",
            "start": 7172.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este ayudar en la",
            "start": 7176.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n para que no haya",
            "start": 7179.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 7183.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "problema vamos a seguir con la",
            "start": 7186.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7190.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds nos faltan dos fines",
            "start": 7192.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7194.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "semana y van bien las",
            "start": 7196.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cosas presidente ha aparecido",
            "start": 7204.719,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "la la qu\u00e9",
            "start": 7207.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7210.73,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "laa Pues muy",
            "start": 7212.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bien mucho muy bien",
            "start": 7214.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7217.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este la delegaci\u00f3n",
            "start": 7219.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este haciendo un buen papel destacado",
            "start": 7224.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "papel ma\u00f1ana hay que estar",
            "start": 7228.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pendiente porque resulta",
            "start": 7230.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que que tenemos bastantes medallas",
            "start": 7234.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ya este pero nos falta una de",
            "start": 7238.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "oro Porque esa es la que cuenta m\u00e1s en",
            "start": 7242.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el medallero ah\u00ed viene ma\u00f1ana ah\u00ed viene",
            "start": 7246.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7251.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eh yo si vamos a estar por por Chihuahua",
            "start": 7255.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pero creo que s\u00ed no pero si",
            "start": 7258.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "no este como era antes all\u00e1 en el pueblo",
            "start": 7262.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que por radio",
            "start": 7266.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "escucha",
            "start": 7268.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7270.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e juegos de b\u00e9isbol y de box",
            "start": 7273.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este se escucha por radio",
            "start": 7278.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7282.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 7285.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Internet pero s voy a estar pendiente",
            "start": 7287.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo creen que",
            "start": 7290.36,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "no ma\u00f1ana nos llega la de oro seguro",
            "start": 7293.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Okay Buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 7296.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los medios Buenos d\u00edas presidente al",
            "start": 7299.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "secretario de Marina invitados Mi nombre",
            "start": 7301.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es H\u00e9ctor tatempa del medio pun",
            "start": 7304.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "suspensivos radio puntos suspensivos",
            "start": 7305.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente el Dr Jos\u00e9",
            "start": 7307.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana ano de Reynosa",
            "start": 7310.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Tamaulipas se dirige a usted con la",
            "start": 7312.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "esperanza de que se le haga justicia",
            "start": 7314.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ante una situaci\u00f3n que ha afectado",
            "start": 7316.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gravemente su vida y bienestar en 1984",
            "start": 7318.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el Dr Mart\u00ednez Aldana ingres\u00f3 al",
            "start": 7322.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad social al",
            "start": 7324.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "servicio de los trabajadores del Estado",
            "start": 7326.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aliste y fue basificado el primero de",
            "start": 7327.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 7330.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "1986 trabaj\u00f3 como m\u00e9dico especialista en",
            "start": 7331.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda general en el hospital baudelio",
            "start": 7334.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Villanueva Mart\u00ednez en Reynosa",
            "start": 7337.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Tamaulipas durante 36 a\u00f1os bajo el",
            "start": 7339.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pensionario del d\u00e9cimo",
            "start": 7342.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transitorio el primero de septiembre de",
            "start": 7345.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2003 fue despedido injustamente present\u00f3",
            "start": 7347.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una demanda laboral y el audo emitido el",
            "start": 7350.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "12 de julio de 2005 por la junta",
            "start": 7353.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "especial n\u00famero 60 de la Federal de",
            "start": 7355.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n de arbitraje fue favorable",
            "start": 7359.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ordenando su reinstalaci\u00f3n y la",
            "start": 7362.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de sus derechos laborales",
            "start": 7364.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin embargo el Iste no cumpli\u00f3 con el",
            "start": 7367.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reconocimiento completo",
            "start": 7370.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de su antig\u00fcedad ni con todas las",
            "start": 7372.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prestaciones este",
            "start": 7374.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ordenadas con 32 a\u00f1os de antig\u00fcedad y 67",
            "start": 7381.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad el drct Mart\u00ednez Aldana",
            "start": 7385.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 su jubilaci\u00f3n el primero de",
            "start": 7387.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 7389.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "2022 en la subdelegaci\u00f3n de liste en",
            "start": 7390.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ciudad Victoria le informaron que no",
            "start": 7393.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ten\u00eda asignado r\u00e9gimen",
            "start": 7395.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "jubilatorio y posteriormente fue",
            "start": 7397.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "asignado a cuentas individuales a las",
            "start": 7399.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Afores que no cuentan con fondos",
            "start": 7402.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "suficientes para su jubilaci\u00f3n se le",
            "start": 7404.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 una pensi\u00f3n m\u00ednima inaceptable",
            "start": 7407.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que no cubre sus necesidades b\u00e1sicas el",
            "start": 7410.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "15 de diciembre de 2022 inici\u00f3 una",
            "start": 7413.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "demanda ante un tribunal Federal en",
            "start": 7416.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "materia administrativa en la ciudad de",
            "start": 7418.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que se le reas signe el",
            "start": 7419.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen del d\u00e9cimo",
            "start": 7422.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transitorio sin embargo desde el primero",
            "start": 7424.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de abril de 2022 no ha recibido ning\u00fan",
            "start": 7426.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pago por concepto de jubilaci\u00f3n y",
            "start": 7429.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tampoco tiene servicio m\u00e9dico necesario",
            "start": 7432.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debido a su condici\u00f3n de salud el Dr",
            "start": 7434.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Aldana ha sido reconocido en su",
            "start": 7437.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hospital por su destacada participaci\u00f3n",
            "start": 7440.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laboral y desempe\u00f1o en productividad",
            "start": 7442.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asistencia y puntualidad solicita",
            "start": 7444.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encarecidamente se le reas signe el",
            "start": 7447.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen jubilatorio del d\u00e9cimo",
            "start": 7449.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transitorio para recibir una jubilaci\u00f3n",
            "start": 7452.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "justa y digna as\u00ed como el servicio",
            "start": 7454.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que le",
            "start": 7457.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "corresponde En conclusi\u00f3n el Iste no no",
            "start": 7459.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acat\u00f3 el laudo de su reinstalaci\u00f3n con",
            "start": 7462.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos los derechos no se reconocieron",
            "start": 7465.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os de litigio como antig\u00fcedad no",
            "start": 7467.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se le asign\u00f3 un r\u00e9gimen jubilatorio",
            "start": 7470.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adecuado y no se destinaron las",
            "start": 7472.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 7474.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "correspondientes se\u00f1or presidente el",
            "start": 7475.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dror Mart\u00ednez Aldana apela a su sentido",
            "start": 7478.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de justicia y humanismo para que",
            "start": 7480.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "intervenga en esta situaci\u00f3n que ha",
            "start": 7482.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "causado serios da\u00f1os a su salud y",
            "start": 7483.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Conf\u00eda en que su administraci\u00f3n",
            "start": 7485.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comprometida con la justicia social",
            "start": 7488.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 las medidas necesari para",
            "start": 7490.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "corregir esta injusticia y asegurarle",
            "start": 7492.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una jubilaci\u00f3n",
            "start": 7494.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "digna y asim mismo en este sentido",
            "start": 7495.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n traigo nuevamente el",
            "start": 7498.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "caso tambi\u00e9n de otra persona que ya",
            "start": 7500.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anteriormente lo expusimos en esa",
            "start": 7503.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tribuna H ya hubo una atenci\u00f3n sin",
            "start": 7505.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "embargo no hay una justicia a\u00fan completa",
            "start": 7509.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Este es el caso de leoncio Salinas",
            "start": 7512.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Romero ingeniero qu\u00edmico Industrial que",
            "start": 7514.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 gran parte de su vida a Pemex",
            "start": 7516.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "demostrando un compromiso inquebrantable",
            "start": 7519.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y un profesionalismo ejemplar su trabajo",
            "start": 7521.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en la refiner\u00eda ingeniero Antonio doval",
            "start": 7524.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Jaime en Salina Cruz Oaxaca donde",
            "start": 7526.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la creaci\u00f3n y puesta en",
            "start": 7529.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de varias plantas de proceso",
            "start": 7531.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de refinaci\u00f3n es testimonio de su inv",
            "start": 7532.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "valable contribuci\u00f3n sin embargo en 1998",
            "start": 7535.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fue despedido de manera injusta siendo",
            "start": 7539.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "un chivo expiatorio de un entorno de",
            "start": 7540.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que \u00e9l mismo",
            "start": 7543.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 desde su despido leoncio ha",
            "start": 7546.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vivido un Calvario durante m\u00e1s de 26",
            "start": 7549.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha luchado incansablemente por su",
            "start": 7552.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n y reconocimiento de sus",
            "start": 7554.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de servicio a pesar de una",
            "start": 7556.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n Clara y p\u00fablica de usted",
            "start": 7558.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para que el caso de que",
            "start": 7560.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se demostrara su inocencia se le hiciera",
            "start": 7562.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "justicia y fuera nuevamente reinstalado",
            "start": 7565.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bueno en julio del a\u00f1o pasado nuevamente",
            "start": 7568.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "reingreso a trabajar a Pemex es decir el",
            "start": 7571.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pasado 10 de julio apenas cumpli\u00f3 un a\u00f1o",
            "start": 7574.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de su regreso a esta gran empresa sin",
            "start": 7577.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "embargo las soluciones metidas nunca se",
            "start": 7580.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "materializaron de manera justa y",
            "start": 7582.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "completa me explico presidente en lugar",
            "start": 7584.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de ser reconocido por sus m\u00e1s de 45 a\u00f1os",
            "start": 7587.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de servicio Fue reinstalado en un puesto",
            "start": 7589.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inapropiado y con solo 12 meses de",
            "start": 7592.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad oficial una Clara violaci\u00f3n a",
            "start": 7595.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sus derechos laborales y humanos leoncio",
            "start": 7598.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora con 68 a\u00f1os de edad sigue",
            "start": 7601.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sufriendo las consecuencias de este",
            "start": 7603.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "largo proceso ha padecido enfermedades",
            "start": 7604.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "graves exacerbadas por el estr\u00e9s y la",
            "start": 7607.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ansiedad de su situaci\u00f3n labor",
            "start": 7610.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vive con la angustia de no poder",
            "start": 7612.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "garantizar un futuro digno para su",
            "start": 7614.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "familia A pesar de haber dedicado su",
            "start": 7615.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "vida al servicio de Pemex y de su pa\u00eds y",
            "start": 7617.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "si me permite subrayar algunos puntos",
            "start": 7620.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "significativos y de suma relevancia para",
            "start": 7622.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted que los considere para su \u00faltima",
            "start": 7624.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n presidente el ingeniero leono",
            "start": 7627.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Salinas robero trabaj\u00f3 arduamente en",
            "start": 7630.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Pemex participando en la creaci\u00f3n y",
            "start": 7632.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de varias plantas de",
            "start": 7634.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n demostrando su compromiso y",
            "start": 7635.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "profesionalismo fue injustamente",
            "start": 7637.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "despedido en 1998 en un contexto de",
            "start": 7640.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que \u00e9l mismo denunci\u00f3",
            "start": 7642.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Iniciando un largo Calvario en busca de",
            "start": 7645.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Justicia durante m\u00e1s de 26 a\u00f1os ha",
            "start": 7647.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "luchado por su reinstalaci\u00f3n y",
            "start": 7649.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "reconocimiento de sus a\u00f1os de servicio a",
            "start": 7651.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pesar de una instrucci\u00f3n presidencial",
            "start": 7653.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Clara no se le ha hecho justicia",
            "start": 7655.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "completa leoncio con 68 a\u00f1os ha sufrido",
            "start": 7657.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enfermedades graves debido al estr\u00e9s y a",
            "start": 7660.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la ansiedad de su situaci\u00f3n laboral",
            "start": 7662.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afectando tambi\u00e9n a su familia Le",
            "start": 7664.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "solicitamos se\u00f1or presidente que",
            "start": 7666.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "intervenga personalmente para asegurar",
            "start": 7668.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "al de se ha reconocido por todos sus",
            "start": 7670.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de servicio y que pueda jubilarse",
            "start": 7673.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dignamente se\u00f1or presidente apelamos a",
            "start": 7676.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su profundo sentido de justicia y",
            "start": 7679.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "humanismo para que intervenga en estos",
            "start": 7681.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "dos casos emblem\u00e1ticos que han causado",
            "start": 7683.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "serios da\u00f1os a la salud y econom\u00eda de",
            "start": 7685.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sus ciudadanos ejemplares el doctor",
            "start": 7687.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana y el ingeniero",
            "start": 7690.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "leoncio Salinas Romero que han dedicado",
            "start": 7692.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus vidas al servicio de M\u00e9xico ahora",
            "start": 7694.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesitan de su intervenci\u00f3n para",
            "start": 7697.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "corregir las injusticias que han suplido",
            "start": 7698.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ambos casos representan una lucha",
            "start": 7701.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "constante contra la injusticia y un",
            "start": 7703.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impacto profundo en la salud y en el",
            "start": 7705.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienestar familiar tanto Jes\u00fas Mart\u00ednez",
            "start": 7707.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aldana como leoncio salin Romero han",
            "start": 7710.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dedicado sus vidas al servicio de su",
            "start": 7712.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y merecen ser reconocidos por todos",
            "start": 7714.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sus a\u00f1os de trabajo Incluyendo los a\u00f1os",
            "start": 7716.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que han pasado luchando contra la",
            "start": 7719.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "injusticia le solicitamos se\u00f1or",
            "start": 7720.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente que intervenga personalmente",
            "start": 7723.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para asegurar que Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana",
            "start": 7725.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y leoncio Salina Romero sean reconocidos",
            "start": 7727.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por todos sus a\u00f1os de servicio y que",
            "start": 7730.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puedan jubilarse con dignidad su",
            "start": 7732.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ha prometido poner a los",
            "start": 7734.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seres humanos en el centro de sus",
            "start": 7736.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y usted ha dicho que nada",
            "start": 7738.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "humano nos es ajeno Y que su gobierno",
            "start": 7741.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fue elegido para hacer justicia estos",
            "start": 7743.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dos casos son ejemplos claros de esa",
            "start": 7746.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "necesidad de justicia y compasi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7749.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente eh tanto el doctor Jes\u00fas como",
            "start": 7752.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el ingeniero alonzo no son solo n\u00fameros",
            "start": 7755.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "expedientes son hombres que han sufrido",
            "start": 7757.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y que merecen vivir sus aos restantes",
            "start": 7760.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con dignidad y paz una justicia completa",
            "start": 7762.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y el reconocimiento pleno de sus a\u00f1os de",
            "start": 7764.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad no son solo un acto de",
            "start": 7766.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Justicia laboral sino un acto de",
            "start": 7768.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "humanidad y respeto hacia quienes han",
            "start": 7770.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mostrado una extraordinaria fortaleza y",
            "start": 7773.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fe en la justicia en nombre de Jes\u00fas",
            "start": 7775.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Aldana y leono Salinas Romero y",
            "start": 7777.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de todos aquellos que creen en un M\u00e9xico",
            "start": 7780.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo y humano rogamos su",
            "start": 7782.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n se\u00f1or presidente hacer",
            "start": 7784.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "justicia en estos casos no solo",
            "start": 7786.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reivindica a dos hombres sino que",
            "start": 7788.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "refuerza la",
            "start": 7790.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que en este gobierno verdaderamente",
            "start": 7792.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nada humano nos es ajeno confiamos en",
            "start": 7794.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que su liderazgo y su compromiso con los",
            "start": 7797.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "principios de justicia y humanismo har\u00e1n",
            "start": 7799.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "posible que ambos reciban finalmente la",
            "start": 7801.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justicia que tanto merecen Gracias se\u00f1or",
            "start": 7804.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente Bueno vamos a pedirle los dos",
            "start": 7806.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "casos a",
            "start": 7811.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la directora de del",
            "start": 7812.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Iste y al director de Pemex",
            "start": 7816.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 respuesta tenemos sobre los",
            "start": 7821.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dos casos que est\u00e1s",
            "start": 7824.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "planteando verte alcalde y Octavio",
            "start": 7827.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Romero que nos est\u00e1n escuchando o van a",
            "start": 7830.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "atender las",
            "start": 7835.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "demandas presente a ver qu\u00e9",
            "start": 7837.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "respuesta el caso de",
            "start": 7840.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sal est\u00e1 agradecido porque como ya lo",
            "start": 7843.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dije ya lleva un a\u00f1o trabajando",
            "start": 7845.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laborando est\u00e1 contento Aunque no es",
            "start": 7848.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dentro de que \u00e9l se dedica Bueno ya",
            "start": 7850.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tiene ah\u00ed un lugar el gran problema",
            "start": 7853.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahorita que tiene es que realmente tiene",
            "start": 7855.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o de antig\u00fcedad cuando \u00e9l ya tiene",
            "start": 7857.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "68 a\u00f1os y ya tiene m\u00e1s de veintitantos",
            "start": 7859.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces lo que \u00e9l pide es que se",
            "start": 7862.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le reconozca para que ya pueda contar",
            "start": 7864.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con esos a\u00f1os de antig\u00fcedad y",
            "start": 7866.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente pueda jubilarse qu\u00e9 es lo",
            "start": 7868.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "que \u00e9l desea ya porque incluso ya no",
            "start": 7870.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puede Ni trabajar bien precisamente por",
            "start": 7871.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la edad no vos gracias presidente dos",
            "start": 7874.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casos s\u00ed Y por \u00faltimo nada m\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 7877.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n tiene mucho que ver",
            "start": 7880.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "usted ya lo coment\u00f3 ahorita y tambi\u00e9n el",
            "start": 7881.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que en su \u00faltima pregunta le",
            "start": 7883.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hac\u00eda Es un honor para m\u00ed poder",
            "start": 7886.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dirigirle estas palabras y compartir",
            "start": 7888.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reflexiones sobre su obra Gracias en",
            "start": 7890.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especial quiero enfocarme en el cap\u00edtulo",
            "start": 7892.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "uno donde usted nos brinda una",
            "start": 7894.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "perspectiva profundamente humana y",
            "start": 7896.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "valiente sobre las decisiones cruciales",
            "start": 7898.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que debi\u00f3 tomar Durante los momentos m\u00e1s",
            "start": 7900.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos de su lucha la claridad con la",
            "start": 7903.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que expone las razones y estrategias",
            "start": 7905.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de la resistencia civil pac\u00edfica",
            "start": 7907.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es inspiradora y revela y revela un",
            "start": 7910.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "compromiso inquebrantable con la",
            "start": 7912.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "justicia y la democracia su capacidad",
            "start": 7913.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para conducir un movimiento de tal",
            "start": 7916.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "magnitud sin recurrir a la violencia es",
            "start": 7918.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un testimonio de su liderazgo \u00e9tico y Su",
            "start": 7921.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n profunda de poder del pueblo",
            "start": 7924.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del Poder del pueblo las ense\u00f1anzas que",
            "start": 7927.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comparte sobre la importancia de de",
            "start": 7929.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mantenerse cercano a la gente de",
            "start": 7932.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "convivir con el pueblo y de entender sus",
            "start": 7934.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sentimientos sus lecciones invaluables",
            "start": 7937.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para cualquier aspirante a pol\u00edtico que",
            "start": 7939.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desea servir con integridad y aut\u00e9ntica",
            "start": 7942.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n sus referencias a figuras",
            "start": 7945.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas como Gandhi Mandela y Martin",
            "start": 7948.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Luther King jior as\u00ed como su reflexi\u00f3n",
            "start": 7951.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sobre l\u00edderes nacionales como Carlos",
            "start": 7954.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Madrazo muestran una sabidur\u00eda que",
            "start": 7957.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enriquece la narrativa y nos conecta con",
            "start": 7962.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un legado global de lucha por la",
            "start": 7964.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "libertad y la justicia estas",
            "start": 7966.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "comparaciones no solo legitiman su",
            "start": 7968.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "propia trayectoria sino que tambi\u00e9n nos",
            "start": 7971.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuerdan que su movimiento es parte de",
            "start": 7974.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n hist\u00f3rica de resistencia",
            "start": 7976.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Pol pac\u00edfica contra la opresi\u00f3n",
            "start": 7979.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "me conmueve especialmente su relato",
            "start": 7983.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre la decisi\u00f3n de suprimir El Estado",
            "start": 7986.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Mayor presidencial y confiar la",
            "start": 7989.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad del pa\u00eds y de su persona al",
            "start": 7991.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblo y a una nueva Guardia nacional un",
            "start": 7994.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gesto de profunda confianza en la",
            "start": 7997.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y una reafirmaci\u00f3n de su",
            "start": 7999.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compromiso con la transparencia y la",
            "start": 8001.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "justicia el pueblo es mi \u00e1ngel de la",
            "start": 8003.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guarda eh Y sobre ese tema y tambi\u00e9n la",
            "start": 8006.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "resistencia civil pac\u00edfica se\u00f1or",
            "start": 8010.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente en su libro menciona como la",
            "start": 8011.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resistencia civil pac\u00edfica fue crucial",
            "start": 8014.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para canalizar el descontento popular",
            "start": 8016.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sin recurrir a la violencia podr\u00eda",
            "start": 8019.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compartirnos m\u00e1s detalles sobre los",
            "start": 8022.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos espec\u00edficos que enfrent\u00f3 al",
            "start": 8024.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "implementar esta estrategia Y c\u00f3mo logr\u00f3",
            "start": 8026.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mantener la cohesi\u00f3n del movimiento en",
            "start": 8028.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "momentos de alta tensi\u00f3n habla usted de",
            "start": 8031.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la importancia de la experiencia",
            "start": 8034.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adquirida en la lucha cotidiana y de",
            "start": 8035.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo gu\u00eda un y Y c\u00f3mo esta gu\u00eda a un",
            "start": 8038.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "verdadero l\u00edder qu\u00e9 momentos espec\u00edficos",
            "start": 8041.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de su trayectoria considera que fueron",
            "start": 8044.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "determinantes para moldear su enfoque",
            "start": 8046.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hacia el liderazgo y la",
            "start": 8049.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y por \u00faltimo se\u00f1or presidente",
            "start": 8051.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el papel de los medios que \u00faltimamente",
            "start": 8054.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se ha estado mencionando mucho y digo",
            "start": 8056.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que durante estos 6 a\u00f1os usted ha tocado",
            "start": 8059.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el tema bastantes veces menciona usted",
            "start": 8061.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la complicidad de los medios de",
            "start": 8065.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la oligarqu\u00eda en su",
            "start": 8066.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "intento",
            "start": 8068.119,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8070.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "deslegitimar el",
            "start": 8072.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "movimiento C\u00f3mo ha manejado y contr",
            "start": 8074.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contrarrestado esta narrativa medi\u00e1tica",
            "start": 8076.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a lo largo de su carrera pol\u00edtica y qu\u00e9",
            "start": 8078.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "papel va para los ve para los medios de",
            "start": 8081.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en una sociedad",
            "start": 8084.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 8086.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica esto lo pregunto",
            "start": 8087.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "precisamente porque me gusta gustar\u00eda",
            "start": 8089.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que nos compartiera un poco acerca de",
            "start": 8091.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que decide eh sus conferencias",
            "start": 8092.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras digo lo vimos cuando fue jefe",
            "start": 8095.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de gobierno que diariamente Tambi\u00e9n",
            "start": 8098.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usted sal\u00eda y c\u00f3mo es que decide ahora",
            "start": 8100.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que cuando es elegido como presidente",
            "start": 8103.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por el pueblo hacer sus ma\u00f1aneras",
            "start": 8106.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diarias Por qu\u00e9 Consider\u00f3 que era tan",
            "start": 8109.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante hacerlo diario Por qu\u00e9 no una",
            "start": 8111.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "vez a la semana por qu\u00e9 no una vez al",
            "start": 8113.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mes sino diariamente ser\u00eda todo",
            "start": 8115.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias bueno es",
            "start": 8118.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "importante informarle a la",
            "start": 8121.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 8123.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh se conozca de parte de la autoridad Y",
            "start": 8126.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en este caso del",
            "start": 8132.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presidente lo que est\u00e1 sucediendo en el",
            "start": 8135.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8139.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8141.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 8143.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh todo aquello",
            "start": 8145.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8149.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se transmite no con el",
            "start": 8152.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de perjudicar a personas a",
            "start": 8155.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "instituciones a servidores",
            "start": 8159.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos es muy",
            "start": 8164.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 8167.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Siempre he dicho no",
            "start": 8171.84,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "eh editorializaba",
            "start": 8176.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8180.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "orientar no concientizar no",
            "start": 8182.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adoctrinar",
            "start": 8186.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informar informar informar",
            "start": 8189.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informar y",
            "start": 8194.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "argumentar es",
            "start": 8199.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8201.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda posibilidad de hacerlo era muy",
            "start": 8203.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "marginal de por si",
            "start": 8208.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh el acto de",
            "start": 8211.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "comunicar es",
            "start": 8215.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "complejo esto que estamos dando a",
            "start": 8219.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "conocer la medalla de Osmar",
            "start": 8222.599,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "eh ma\u00f1ana o sea",
            "start": 8228.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "transcurren 24",
            "start": 8233.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "horas y es",
            "start": 8235.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "noticia y la gente est\u00e1 pendiente de",
            "start": 8239.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 8243.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "maneras sobre",
            "start": 8244.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esto van a llegar a",
            "start": 8246.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enterarse cuando",
            "start": 8252.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mucho 70",
            "start": 8255.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por de los",
            "start": 8258.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mexicanos no es f\u00e1cil la",
            "start": 8265.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y este es muy grande",
            "start": 8269.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 8274.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo vemos este es el",
            "start": 8278.24,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Palacio de todos los",
            "start": 8284.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mexicanos Palacio de la Rep\u00fablica de la",
            "start": 8287.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 8290.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es la sede del poder",
            "start": 8292.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "ejecutivo donde est\u00e1 el presidente",
            "start": 8296.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de un sistema pol\u00edtico",
            "start": 8301.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "presidencial aqu\u00ed tenemos entre otras",
            "start": 8306.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cosas esta",
            "start": 8309.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n esta",
            "start": 8312.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera pero",
            "start": 8314.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "alrededor andan",
            "start": 8318.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 8321.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comerciantes busc\u00e1ndose la",
            "start": 8324.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vida en sus",
            "start": 8327.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "asuntos y a lo",
            "start": 8334.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 8338.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este no se enteran",
            "start": 8341.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8344.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "andan ocupados en otra",
            "start": 8347.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cosa por eso voy a aprovechar para",
            "start": 8350.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 8355.24,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh que el martes",
            "start": 8358.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo va a presentar su",
            "start": 8362.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "libro mi compa\u00f1era",
            "start": 8367.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 8370.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Beatriz se llama feminismo",
            "start": 8372.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "silencioso su libro a ver si lo",
            "start": 8377.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienes lo va a presentar aqu\u00ed en el",
            "start": 8380.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo y yo voy a ir",
            "start": 8382.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este y ahora me acord\u00e9",
            "start": 8386.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque trata ese",
            "start": 8391.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tema y sobre",
            "start": 8393.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8396.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trata muy bien lo voy a decir",
            "start": 8398.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "magistralmente",
            "start": 8401.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el tema de las redes",
            "start": 8404.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sociales y en",
            "start": 8409.12,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "especial lo",
            "start": 8411.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8413.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de una de las redes sociales",
            "start": 8415.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sobre su",
            "start": 8423.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alcance Y",
            "start": 8425.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pensamos",
            "start": 8427.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8430.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 8433.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estamos en una red",
            "start": 8435.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "social ya estamos",
            "start": 8438.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "informados y que ya es todo",
            "start": 8441.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico quien est\u00e1",
            "start": 8445.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comunicado a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 8447.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sociales y ella demuestra que no es as\u00ed",
            "start": 8451.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que s\u00ed hay una",
            "start": 8456.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tendencia a que cada vez se utilicen m\u00e1s",
            "start": 8459.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "las redes sociales pero es un",
            "start": 8463.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "proceso y se ha magnificado",
            "start": 8467.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucho el uso de redes",
            "start": 8473.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sociales y que en",
            "start": 8479.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "realidad no deja de ser",
            "start": 8481.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "minoritario el grupo que",
            "start": 8484.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "interact\u00faa en ciertas redes sociales y",
            "start": 8488.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 8492.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno porque a veces llegamos a",
            "start": 8495.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensar que nos estamos",
            "start": 8499.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comunicando con todos los",
            "start": 8502.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicanos luego en",
            "start": 8505.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el caso del las campa\u00f1as los",
            "start": 8508.08,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "candidatos no van a visitar las",
            "start": 8513.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "casas les venden paquetes para hacer",
            "start": 8519.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a desde las redes",
            "start": 8523.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "sociales y por eso no les va",
            "start": 8526.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bien y una de las",
            "start": 8532.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conclusiones a las que llega Beatriz es",
            "start": 8536.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8540.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la",
            "start": 8541.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa personal el boca a",
            "start": 8543.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "boca va a continuar por mucho",
            "start": 8547.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo espero haber hecho una",
            "start": 8554.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "buena S\u00ed este interpretaci\u00f3n porque si",
            "start": 8558.439,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "no me lo van a reclamar pero ni modo es",
            "start": 8563.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "uno de los cap\u00edtulos Me gustaron otros",
            "start": 8567.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8570.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese porque ya le\u00ed el",
            "start": 8571.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "libro me",
            "start": 8574.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 bastante y luego me gust\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 8576.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otro lo",
            "start": 8580.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adelanto en",
            "start": 8583.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 8585.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh Y esto suele",
            "start": 8587.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasar en otras disciplinas de la Ciencia",
            "start": 8589.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Social hablamos por ejemplo del",
            "start": 8594.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "feminismo",
            "start": 8597.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed y Eh no deja de ser una",
            "start": 8601.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "corriente de",
            "start": 8605.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 8609.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8611.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "v\u00e1lida",
            "start": 8615.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8617.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 8619.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elitista Por qu\u00e9 no",
            "start": 8624.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es incluyente",
            "start": 8628.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "O",
            "start": 8633.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sea no toma en cuenta la",
            "start": 8634.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de todas las",
            "start": 8639.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mujeres y ella una vez",
            "start": 8645.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "propuso de que se",
            "start": 8649.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recogiera la",
            "start": 8652.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de todas las",
            "start": 8654.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mujeres con un un mecanismo muy",
            "start": 8658.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sencillo una especie de",
            "start": 8663.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "consulta y que en Las",
            "start": 8666.479,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "Plazas se colocaran micr\u00f3fonos y",
            "start": 8671.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "bocinas y que las",
            "start": 8676.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mujeres de todos los",
            "start": 8679.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 8683.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pudiesen",
            "start": 8685.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expresar cu\u00e1les",
            "start": 8687.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son sus",
            "start": 8689.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "preocupaciones y luego",
            "start": 8694.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recoger todos esos",
            "start": 8698.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sentimientos y elaborar un",
            "start": 8703.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "plan a",
            "start": 8709.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 8711.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8715.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuchar a todas",
            "start": 8716.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eso Aplica",
            "start": 8721.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para el feminismo pero Aplica para toda",
            "start": 8724.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la Ciencia",
            "start": 8728.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Social porque",
            "start": 8732.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8736.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8737.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 8740.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se divulga un pensamiento",
            "start": 8746.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y son concepciones",
            "start": 8751.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8755.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintas una mujer puede tener",
            "start": 8759.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh una preocupaci\u00f3n muy distinta a la",
            "start": 8762.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de",
            "start": 8767.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "otras desde luego van a coincidir en que",
            "start": 8769.279,
            "duration": 12.961
        },
        {
            "text": "eh debe de acabarse el machismo",
            "start": 8775.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Y que debe de haber igualdad pero",
            "start": 8785.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que debe de haber",
            "start": 8790.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "equidad y",
            "start": 8795.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que la opresi\u00f3n la",
            "start": 8797.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n la",
            "start": 8802.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n Lamentablemente la padece el",
            "start": 8804.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hombre y la padece la mujer",
            "start": 8808.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n m\u00e1s es es",
            "start": 8812.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8814.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8815.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tema pero me",
            "start": 8818.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gust\u00f3",
            "start": 8821.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se habla",
            "start": 8827.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de por ejemplo calentamiento",
            "start": 8829.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "global cambio clim\u00e1tico",
            "start": 8835.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "o cualquier otros",
            "start": 8845.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "temas hay una serie de t\u00e9rminos de",
            "start": 8850.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conceptos",
            "start": 8854.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuevos pero muy alejados",
            "start": 8855.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "completamente del",
            "start": 8859.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 8861.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico O sea que no eh",
            "start": 8864.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salen de de lo",
            "start": 8871.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de lo",
            "start": 8875.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico y tiene que haber teor\u00eda y",
            "start": 8878.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica entonces",
            "start": 8885.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh aprovecho para",
            "start": 8888.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "invitar es el martes a las 5 de la",
            "start": 8892.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tarde en el Z\u00f3calo",
            "start": 8897.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "yo no voy a exponer no me corresponde",
            "start": 8903.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Aunque va a haber un compa\u00f1ero porque",
            "start": 8907.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pues Estos son temas que se tienen que",
            "start": 8909.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tratar de manera",
            "start": 8913.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "conjunta pero yo voy a ir de de escucha",
            "start": 8919.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 8924.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invitados invitadas",
            "start": 8926.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Diana Ben\u00edtez del",
            "start": 8932.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "financiero secretario funcionarios eh",
            "start": 8934.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "preguntarle como parte de esta",
            "start": 8937.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 8938.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Eh sabe o tiene conocimiento si ya la",
            "start": 8940.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa inici\u00f3",
            "start": 8943.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con generales de divisi\u00f3n con",
            "start": 8946.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "almirantes para Designar a sus pr\u00f3ximos",
            "start": 8948.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa Nacional de",
            "start": 8951.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Marina eh No s\u00e9 si ya se inici\u00f3 ese",
            "start": 8953.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proceso ya dice que los nombramientos",
            "start": 8957.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estar\u00eda hasta septiembre y en su caso si",
            "start": 8960.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "usted estar\u00eda haciendo recomendaciones",
            "start": 8962.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para esos cargos o le gustar\u00eda que",
            "start": 8965.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "repitieran quienes actualmente est\u00e1n al",
            "start": 8967.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "frente de las fuerzas armadas Bueno eso",
            "start": 8970.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es un asunto que le corresponde a la",
            "start": 8972.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 8978.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8981.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8984.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene este muchas opciones muchas",
            "start": 8986.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 8988.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 8990.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 8992.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es muy buena la",
            "start": 8994.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n est\u00e1n muy bien formados los",
            "start": 8998.359,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mandos tanto en Marina como en la",
            "start": 9001.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 9007.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "son una garant\u00eda tanto los",
            "start": 9010.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "almirantes como los generales de",
            "start": 9015.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n",
            "start": 9017.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a Ella le",
            "start": 9020.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 9021.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 9024.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9026.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este fui",
            "start": 9028.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "electo",
            "start": 9031.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo tom\u00e9 la",
            "start": 9033.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n claro le inform\u00e9 en ese",
            "start": 9038.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "entonces al presidente Pe\u00f1a para",
            "start": 9043.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n instru",
            "start": 9047.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a los secretarios de defensa y de Marina",
            "start": 9051.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que iba yo a empezar a",
            "start": 9054.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9057.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues una",
            "start": 9059.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "auscultaci\u00f3n",
            "start": 9062.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9nes eran",
            "start": 9065.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s apropiados los",
            "start": 9071.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "idoneos yo tengo que decir",
            "start": 9074.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "No creo que es obvio",
            "start": 9078.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 de",
            "start": 9082.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9084.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "repetir que no me",
            "start": 9086.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "equivoque",
            "start": 9091.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los dos secretarios Marina y defensa",
            "start": 9094.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9099.399,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 9101.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 9103.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores leales",
            "start": 9106.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 9109.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me han ayudado",
            "start": 9114.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9117.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mucho entonces yo espero que la",
            "start": 9119.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 9124.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 9127.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su elecci\u00f3n no va a tener ning\u00fan",
            "start": 9129.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "problema Ella es muy inteligente Adem\u00e1s",
            "start": 9132.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya eh",
            "start": 9136.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 la",
            "start": 9140.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ciudad tiene mucha",
            "start": 9144.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "experiencia y hay que esperarnos hasta",
            "start": 9150.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ahorita no le ha compartido c\u00f3mo va a",
            "start": 9153.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ser esa selecci\u00f3n no la inform no hemos",
            "start": 9155.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "platicado",
            "start": 9158.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ella es de la opini\u00f3n de esperar un",
            "start": 9159.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "tiempo este en los dos casos",
            "start": 9165.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 muy bien Yo tambi\u00e9n hice lo",
            "start": 9170.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mismo sea dej\u00e9 al",
            "start": 9174.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 9178.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 9180.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nombramientos defensa y",
            "start": 9184.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "marina sea y hay",
            "start": 9187.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tiempo faltan",
            "start": 9193.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "como 50 d\u00edas no menos eh poco menos de",
            "start": 9196.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 9201.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 9203.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "44 m\u00e1s o menos ya hasta perd\u00ed la",
            "start": 9204.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuenta este",
            "start": 9209.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9211.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed s\u00ed pero tiene que estar antes",
            "start": 9213.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tiene que estar antes descarta entonces",
            "start": 9218.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "usted hacer alguna sugerencia de alg\u00fan",
            "start": 9220.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "perfil no me corresponde claro no me",
            "start": 9222.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "corresponde eso es una facultad de eh la",
            "start": 9226.439,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "presidenta eh presidente y en el plano",
            "start": 9233.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internacional pues ha habido cr\u00edticas",
            "start": 9237.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por esta invitaci\u00f3n que se hizo a",
            "start": 9239.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Vladimir Putin para la toma de protesta",
            "start": 9240.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la virtual presidenta y tambi\u00e9n el",
            "start": 9243.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno de Ucrania Pues ahora pide que",
            "start": 9246.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pues en caso de que venga pues que",
            "start": 9249.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo detenga no por ser este parte",
            "start": 9250.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de un criminal de guerra y tambi\u00e9n por",
            "start": 9253.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "otro lado eh la l\u00edder de oposici\u00f3n en",
            "start": 9254.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Venezuela dio una entrevista y pide a",
            "start": 9257.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que sea mediador en este",
            "start": 9259.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "conflicto con Venezuela y pues haga",
            "start": 9261.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "entender a Nicol\u00e1s Maduro que una",
            "start": 9263.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n pac\u00edfica es lo mejor para ese",
            "start": 9265.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds opini\u00f3n al respecto por favor bueno",
            "start": 9267.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el primer caso ya lo explic\u00f3 la",
            "start": 9270.319,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "presidenta M\u00e9xico tiene relaciones",
            "start": 9274.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con casi todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 9281.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9285.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh No hay relaciones con Ecuador porque",
            "start": 9287.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9291.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "invadieron nuestra",
            "start": 9293.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 9295.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y no hay tampoco buenas relaciones con",
            "start": 9297.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9301.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Per\u00fa estamos hablando de los gobiernos",
            "start": 9303.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Ecuador y de Per\u00fa no de los",
            "start": 9305.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblos porque somos",
            "start": 9308.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh Muy respetuosos de los pueblos",
            "start": 9311.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "hermanos de Ecuador y de",
            "start": 9316.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Per\u00fa Pero tenemos",
            "start": 9320.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diferencias con los gobiernos en el caso",
            "start": 9323.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9327.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 9328.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque de",
            "start": 9330.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 9332.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injusta por",
            "start": 9335.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "clasismo por",
            "start": 9338.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "racismo se mantiene en la c\u00e1rcel al",
            "start": 9341.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente que",
            "start": 9345.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eligieron democr\u00e1ticamente",
            "start": 9347.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9349.96,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "peruanos pero en general son muy buenas",
            "start": 9353.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9356.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "relaciones con todos los gobiernos",
            "start": 9358.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 se hace pues",
            "start": 9360.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "invita a",
            "start": 9363.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos ya",
            "start": 9365.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s pues este los gobiernos van",
            "start": 9368.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "decidiendo No si asisten no",
            "start": 9371.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asisten As\u00ed",
            "start": 9375.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "es es eso tiene que ver con la pol\u00edtica",
            "start": 9378.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica de",
            "start": 9382.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 9387.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "invitamos a",
            "start": 9389.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9393.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hace como un",
            "start": 9396.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1o s\u00ed en el",
            "start": 9398.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desfile",
            "start": 9401.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 9403.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invitamos a pa\u00edses que siempre invitamos",
            "start": 9405.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9409.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participen que venga una delegaci\u00f3n y",
            "start": 9410.479,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "que participe en el desfile y vinieron",
            "start": 9414.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9418.21,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 9419.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Rusia y nos hicieron un",
            "start": 9422.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo",
            "start": 9426.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 9429.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque estuvieron de Rusia y estuvieron",
            "start": 9431.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 9435.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Y tenemos relaciones",
            "start": 9440.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ustedes acaban de estar en Nicaragua van",
            "start": 9442.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9446.479,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 9450.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos llevamos relaciones con todos",
            "start": 9452.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9454.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 9463.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hacer no nos corresponde",
            "start": 9464.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en contra de Las",
            "start": 9474.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Guerras estamos a",
            "start": 9477.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "favor de la",
            "start": 9480.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "paz y lo que hemos propuesto en el caso",
            "start": 9483.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9487.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "guerra de Rusia y",
            "start": 9487.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Ucrania es",
            "start": 9490.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acuerdos que haya una intermediaci\u00f3n",
            "start": 9494.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hasta propuse",
            "start": 9497.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 9499.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "momento de que se",
            "start": 9502.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "convocara a el Primer Ministro de la",
            "start": 9506.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "India",
            "start": 9510.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "modi al Papa",
            "start": 9515.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Francisco y al secretario general de",
            "start": 9518.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas para que los",
            "start": 9521.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres establecieran comunicaci\u00f3n y",
            "start": 9523.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "buscaran el acuerdo y detener la guerra",
            "start": 9527.479,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "para este evitar que el pueblo siguiera",
            "start": 9532.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sufriendo tanto en Ucrania como en",
            "start": 9538.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Rusia y siempre esa es nuestra",
            "start": 9544.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "postura en el caso de",
            "start": 9548.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Venezuela ya",
            "start": 9551.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "participamos qu\u00e9 es lo que estamos",
            "start": 9556.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 9558.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Bueno pues que la autoridad",
            "start": 9560.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "electoral de a",
            "start": 9563.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "conocer los resultados que se siga el",
            "start": 9567.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 9571.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "establecido igual que",
            "start": 9574.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un",
            "start": 9577.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "consejo electoral y hay un tribunal",
            "start": 9579.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "electoral para",
            "start": 9582.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "explicarlo entonces ya el",
            "start": 9584.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consejo resuelve",
            "start": 9587.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9591.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Pasa este asunto al",
            "start": 9594.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 9599.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso ya entregaron",
            "start": 9601.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "e las actas tengo",
            "start": 9604.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "entendido entonces pues hay",
            "start": 9609.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hacer una revisi\u00f3n de las actas eso",
            "start": 9612.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "le corresponde al tribunal electoral",
            "start": 9615.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9622.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9624.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "conocer a ciencia cierta quien",
            "start": 9626.279,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3",
            "start": 9632.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero nadie se",
            "start": 9635.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9638.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "auto nombrar o",
            "start": 9641.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "autoproclamar victorioso si no hay un",
            "start": 9645.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano",
            "start": 9648.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 9651.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9653.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decide Porque me",
            "start": 9655.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "imagino que los que participaron",
            "start": 9657.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que hab\u00eda un consejo y que hab\u00eda",
            "start": 9662.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9665.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tribunal y que se ten\u00eda",
            "start": 9666.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que ajustarse a un",
            "start": 9673.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fallo tambi\u00e9n con el derecho",
            "start": 9676.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9680.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9682.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "inconformidad y de presentar pruebas si",
            "start": 9685.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 9689.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "irregularidades y pero revisar acta por",
            "start": 9692.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "acta Y eso corresponde al",
            "start": 9696.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tribunal nosotros no queremos este",
            "start": 9701.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 9704.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 9707.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh lo que",
            "start": 9710.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "celebro m\u00e1s que otra",
            "start": 9714.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cosa es que no haya",
            "start": 9718.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "violencia cuando me",
            "start": 9724.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el presidente Lula y el presidente",
            "start": 9727.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Petro que habl\u00e1ramos sobre el",
            "start": 9730.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tema coincidimos",
            "start": 9734.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante era",
            "start": 9736.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9741.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 9743.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh la confrontaci\u00f3n la",
            "start": 9745.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violencia esto es parte de nuestra",
            "start": 9748.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9751.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "exterior la soluci\u00f3n pac\u00edfica en las",
            "start": 9752.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "controversias lo",
            "start": 9756.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 9758.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nuestra en cuanto a nuestra pol\u00edtica",
            "start": 9761.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exterior y eso",
            "start": 9767.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh yo he estado",
            "start": 9770.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "observando que ha",
            "start": 9774.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 9778.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resultados no es la violencia no es la",
            "start": 9780.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n el",
            "start": 9784.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "camino la confrontaci\u00f3n",
            "start": 9788.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9792.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que termine el",
            "start": 9794.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tribunal de hacer su",
            "start": 9796.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "trabajo y que emita una",
            "start": 9800.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n Y a partir de",
            "start": 9805.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que se presenten pruebas se hubieron",
            "start": 9807.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 9814.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "primero que se declare un",
            "start": 9816.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "triunfador ya",
            "start": 9820.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9824.25,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "e de parte del tribunal como \u00faltima",
            "start": 9825.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "instancia y",
            "start": 9831.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 9835.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "se justifique a",
            "start": 9840.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "detalle con",
            "start": 9845.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "actas Y si existe",
            "start": 9850.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inconformidad Pues que se siga actuando",
            "start": 9855.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda legal y pac\u00edfica y en ese",
            "start": 9858.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caso M\u00e9xico s tendr\u00eda mayor acci\u00f3n junto",
            "start": 9862.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con Colombia y Brasil en caso de que",
            "start": 9865.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siga la inconformidad tras el resultado",
            "start": 9868.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "definitivo s\u00ed siempre y cuando",
            "start": 9871.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este se vea que hay",
            "start": 9877.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9881.51,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "voluntad que hay vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 9884.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica que no haya ni",
            "start": 9891.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intervencionismo",
            "start": 9894.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 9896.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "af\u00e1n",
            "start": 9898.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9900.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n ni carga",
            "start": 9905.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica sino que se respete la",
            "start": 9910.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voluntad de los",
            "start": 9914.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "venezolanos lo que",
            "start": 9917.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 9920.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ellos pero hasta ah\u00ed tambi\u00e9n Muy",
            "start": 9926.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuidadosos",
            "start": 9930.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 9932.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque cada pa\u00eds es libre es",
            "start": 9934.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "independiente nosotros no tenemos que ir",
            "start": 9938.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a meternos ah\u00ed este a",
            "start": 9940.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decidir no",
            "start": 9945.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9949.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el",
            "start": 9951.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salamero nunca queda",
            "start": 9954.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bien okay finalmente presidente este",
            "start": 9957.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayer Lorenzo C\u00f3rdoba sigue con esta",
            "start": 9960.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica de la sobrer representaci\u00f3n eh",
            "start": 9962.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le responde que pues realmente morena y",
            "start": 9965.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aliados lo que buscan es este apropiarse",
            "start": 9967.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y tomar la Constituci\u00f3n como si",
            "start": 9971.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fuera su propiedad privada qu\u00e9 responde",
            "start": 9974.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ante estas cr\u00edticas que no",
            "start": 9977.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "no yo lo que dije ayer es que \u00e9l",
            "start": 9982.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sostuvo de que era",
            "start": 9989.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "legal la entrega de",
            "start": 9996.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "plurinominales en elecciones",
            "start": 10000.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "anteriores Y ahora cambi\u00f3",
            "start": 10004.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero se puede",
            "start": 10011.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constatar en sus",
            "start": 10013.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "declaraciones pero no voy a estar",
            "start": 10015.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10018.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues aclara y",
            "start": 10023.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aclara sobre qu\u00e9 dijo antes Y qu\u00e9 dice",
            "start": 10028.92,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ahora pero bueno vamos a hacerlo no",
            "start": 10034.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para ver si as\u00ed",
            "start": 10040.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10044.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este entra en en raz\u00f3n eso se llama",
            "start": 10048.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "concurrencia o",
            "start": 10056.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sea uno no puede decir una",
            "start": 10059.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cosa en un",
            "start": 10062.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tiempo y decir otra",
            "start": 10066.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "si no ha cambiado la",
            "start": 10070.64,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si no se ha modificado la",
            "start": 10073.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10077.85,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ley si ya se actu\u00f3 de una forma durante",
            "start": 10084.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tantas",
            "start": 10088.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "elecciones por qu\u00e9",
            "start": 10089.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "ahora se",
            "start": 10093.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiere violar la constituci\u00f3n son las",
            "start": 10096.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "leyes y modificar los",
            "start": 10099.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "procedimientos nada m\u00e1s por el",
            "start": 10105.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 10111.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10113.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este no coincidir con",
            "start": 10115.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10118.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 clase de",
            "start": 10120.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata es",
            "start": 10124.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sea somos dem\u00f3cratas cuando nos",
            "start": 10132.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 10137.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "no a ver si hay algo de lo",
            "start": 10140.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que dijeron \u00e9l",
            "start": 10144.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y ya lo explicamos Este pero de manera",
            "start": 10152.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sencilla",
            "start": 10157.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10159.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Establece que no puede",
            "start": 10160.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "haber sobre representaci\u00f3n pero",
            "start": 10162.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "establece tambi\u00e9n Cu\u00e1les son los",
            "start": 10164.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "l\u00edmite y no deben de",
            "start": 10168.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pasarse los",
            "start": 10171.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "partidos de una",
            "start": 10175.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cantidad de",
            "start": 10179.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diputados eso es lo que establece la con",
            "start": 10183.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y la ley espec\u00edfica",
            "start": 10185.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "habla de lo mismo",
            "start": 10192.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "De",
            "start": 10196.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos diputados plurinominales tiene",
            "start": 10199.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "derecho cada",
            "start": 10203.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "partido Entonces ellos",
            "start": 10205.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dicen que no debe",
            "start": 10208.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10211.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "repartirse a los plurinominales",
            "start": 10215.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 10220.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "partido sino por coaliciones Pero eso no",
            "start": 10222.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la Constituci\u00f3n ni est las",
            "start": 10226.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "leyes ad\u00e1s anteriormente que Se",
            "start": 10231.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 un debate parecido no con la",
            "start": 10235.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "misma intensidad de",
            "start": 10239.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora estaba creo de presidente No el",
            "start": 10242.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este",
            "start": 10247.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba y miren lo que",
            "start": 10249.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dijo no la decisi\u00f3n de la conformaci\u00f3n",
            "start": 10254.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara no pas\u00f3 por las manos de",
            "start": 10257.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto pas\u00f3 por las de los electores",
            "start": 10259.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y por unas reglas deficientes que",
            "start": 10260.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros aplicamos lo digo autoc",
            "start": 10262.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente me alert\u00f3 el nivel de",
            "start": 10263.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n que se dio en 2018",
            "start": 10266.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y ya lo corregimos el in est\u00e1 con la",
            "start": 10268.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n nuestro compromiso con la",
            "start": 10270.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "equidad imparcialidad y legalidad de",
            "start": 10272.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras elecciones ha sido es y ser\u00e1",
            "start": 10274.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "irrenunciable",
            "start": 10277.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso a este INE a estas consejeras Y",
            "start": 10278.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estos consejeros electorales nadie los",
            "start": 10280.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "va a amedrentar ni siquiera con amenazas",
            "start": 10282.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "directas y abiertamente ilegales el como",
            "start": 10284.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "\u00e1rbitro de la contienda est\u00e1 por encima",
            "start": 10287.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de las partes y haremos que se cumpla la",
            "start": 10288.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ley Ni m\u00e1s ni",
            "start": 10291.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10293.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya ya opin\u00f3 y ahora",
            "start": 10295.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cambian van hasta marchar por eso",
            "start": 10301.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque es el mismo",
            "start": 10308.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 10311.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son todos",
            "start": 10312.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ellos los que eh nos hicieron",
            "start": 10314.72,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "creer de que hab\u00eda democracia en",
            "start": 10321.16,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ese es el",
            "start": 10325.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 10332.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10334.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cuando lo cierto",
            "start": 10335.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 10339.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se viv\u00eda bajo un",
            "start": 10340.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 10344.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico y la democracia era una",
            "start": 10347.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fachada porque",
            "start": 10353.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "realmente dominaba Una",
            "start": 10356.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 10360.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "era cratos sin",
            "start": 10362.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "demos poder sin",
            "start": 10366.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10370.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos como",
            "start": 10372.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "comparsa hablaban de",
            "start": 10377.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democracia cuando en",
            "start": 10380.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "realidad la democracia es el gobierno",
            "start": 10382.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del pueblo y para el",
            "start": 10386.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 10387.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos Siempre han",
            "start": 10390.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "defendido a las minor\u00edas",
            "start": 10393.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 10401.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ellos el que va a hablar por",
            "start": 10404.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 10408.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estuvo de presidente del INE cuando Pe\u00f1a",
            "start": 10410.279,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "creo o atr\u00e1s de Pe\u00f1a pero",
            "start": 10415.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 10420.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mismo s\u00ed creo que fue cuando Pe\u00f1a hasta",
            "start": 10423.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lo menciona en mi",
            "start": 10427.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 10430.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo todav\u00eda no se hab\u00eda calificado",
            "start": 10432.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10435.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y ya estaba",
            "start": 10438.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10444.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recomendando que",
            "start": 10446.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "acept\u00e1s por el uso de dinero",
            "start": 10454.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "excesivo durante la campa\u00f1a de Pe\u00f1a que",
            "start": 10460.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 10463.319,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "demostr\u00e1ndose porque despu\u00e9s se",
            "start": 10466.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 de que la empresa od",
            "start": 10470.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "debre le hab\u00eda entregado dinero al",
            "start": 10475.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pri en la campa\u00f1a de",
            "start": 10480.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a saben qu\u00e9 resolvi\u00f3 en ese entonces",
            "start": 10483.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el INE",
            "start": 10486.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 10490.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "era de que quien hab\u00eda rebasado el tope",
            "start": 10492.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1a hab\u00edamos sido",
            "start": 10496.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10501.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10503.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 autoridad moral",
            "start": 10506.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tienen cuando repart\u00edan los monederos",
            "start": 10513.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos para obtener los",
            "start": 10518.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "votos Mon se llamaba",
            "start": 10524.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y millones de tarjetas",
            "start": 10528.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Soriana y dinero a",
            "start": 10533.319,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "raudales pero est\u00e1",
            "start": 10538.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "probado porque est\u00e1 en la declaraci\u00f3n",
            "start": 10543.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del director de Pemex",
            "start": 10546.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 10548.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de",
            "start": 10549.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo recibi\u00f3 dinero de ode brech cuando",
            "start": 10552.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l era de relaciones internacionales del",
            "start": 10556.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Pri durante la campa\u00f1a de licenciado",
            "start": 10560.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a cu\u00e1nto",
            "start": 10564.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 es",
            "start": 10567.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oficial o",
            "start": 10571.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "legal est\u00e1 en un proceso judicial",
            "start": 10574.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y ahora el",
            "start": 10580.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "orador el",
            "start": 10582.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "domingo no",
            "start": 10589.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pues van mejorando puras fin\u00edsimas",
            "start": 10591.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "personas V\u00e1monos a",
            "start": 10596.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desayunar Este te quedas te quedas",
            "start": 10599.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pendiente t\u00fa te quedas",
            "start": 10602.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed al",
            "start": 10607.239,
            "duration": 3.961
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas buenos buenos d\u00edas Eh vamos a informar el d\u00eda de hoy en esta conferencia del trabajo que Est\u00e1 realizando la Secretar\u00eda de Marina en tres acciones que son muy importantes todo lo relacionado con con la construcci\u00f3n de embarcaciones esto se conoce poco todo lo que se ha hecho eh en la construcci\u00f3n de embarcaciones en Astilleros que tiene la Secretar\u00eda de Marina tambi\u00e9n una labor important\u00edsima para evitar eh inundaciones o para atemperar efectos m\u00e1s graves por las inundaciones en desembocaduras de los r\u00edos en arroyos eh todo lo que es el desasolve que se tiene que estar realizando Eh Esto no se hac\u00eda como ahora desde hace d\u00e9cadas y se conoce tambi\u00e9n un poco y lo otro que es muy importante es la limpieza sobre todo en quintanar Ro en el Caribe de El sargazo que afecta mucho el turismo en M\u00e9xico y en todo el Caribe nosotros ya resolvimos este problema que cuando llegamos ten\u00eda eh preocupado a muchos hoteleros de Kun y de toda la Rivera Maya porque cada vez arribaba m\u00e1s Ar gaso y eh ellos rentaban embarcaciones y no pod\u00edan se hizo cargo la Secretar\u00eda de Marina desde luego en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado con los municipios y ya se resolvi\u00f3 ese problema y ustedes saben que la actividad tur\u00edstica es muy importante no solo por la entrada de Divisas sino porque viven muchos mexicanos trabajadores de el turismo entonces son de esas acciones que lleva a cabo la Secretar\u00eda de Marina que ayudan mucho adem\u00e1s de otras acciones todo lo que se hace en la aplicaci\u00f3n del plan Marina Cuando tenemos emergencias y como estamos por finalizar el gobierno estamos dando a conocer muchas cosas que se hacen que no son conocidas que este se sabe m\u00e1s sobre programas sociales se sabe m\u00e1s sobre el tren Maya se sabe m\u00e1s sobre el interoce\u00e1nico se sabe m\u00e1s sobre los programas de educaci\u00f3n de salud carreteras pero eh se sabe menos de esto menos de la construcci\u00f3n de presas menos sobre la construcci\u00f3n de acueductos menos sobre la construcci\u00f3n de distritos de riego y muchas cosas de la electrificaci\u00f3n de poblados y en un informe pues no da el tiempo para todo el informe que voy a rendir el d\u00eda primero de septiembre pues es muy puntual porque si no me llevar\u00eda much\u00edsimo tiempo expar todo lo que se ha hecho por eso le vamos a pedir aqu\u00ed al alante Ojeda que nos introduzca sobre lo que se est\u00e1 haciendo en este aspecto en la Secretar\u00eda de Marina con su permiso se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n vamos a a presentarles a ustedes lo que es la construcci\u00f3n naval aqu\u00ed en M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico eh est\u00e1 con nosotros el vicealmirante Ricardo Carri\u00f3n Navarro que es ingeniero mec\u00e1nico naval de egresado de nuestar escuela naval y adem\u00e1s estudi\u00f3 ingenier\u00eda naval en en la universidad de Michigan en Estados Unidos \u00e9l es el hoy el el director de construcciones navales se va a hablar sobre la construcci\u00f3n naval despu\u00e9s pasar\u00edamos a hablar sobre el dragado donde el capit\u00e1n guardado nos va el contralmirante guardado nos va a hablar sobre el dragado Y por \u00faltimo El capit\u00e1n Miraflores que nos va a hablar sobre el sargazo toda la implementaci\u00f3n que se lleva all\u00e1 en El Caribe adelante por favor con su permiso Buenos d\u00edas me presento soy el vicealmirante ingeniero naval Ricardo Rafael carreo Navarro director general de construcciones navales la que sigue por favor hablar de la construcci\u00f3n naval dentro de la Secretar\u00eda de Marina es remontarnos a 1960 cuando se inicia la construcci\u00f3n al desarrollar ocho patrullas fluviales en los talleres generales de Marina posteriormente eh que no eran una construcci\u00f3n eh de alguna manera algo precaria con baja tecnolog\u00eda se fueron implementando nuevas t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n se fueron capacitando los Astilleros con los que se cuenta de manera tal que hoy podemos decir que somos Auto suficientes en el dise\u00f1o y la construcci\u00f3n avval dentro de Marina la que sigue por favor a continuaci\u00f3n se les muestra algunas de los ejemplos de embarcaciones que han sido construidas en Marina las primeras las de arriba son las patrullas oce\u00e1nicas las cuales operan para la vigilancia en la zona econ\u00f3mica exclusiva y las de medio vienen siendo las patrullas costeras las cuales operan dentro del mar territorial para vigilancia y ayuda humanitaria Asimismo en la parte inferior algunas de las patrullas interceptoras que precisamente sirven para la neutralizaci\u00f3n de blancos la que sigue por favor en esta administraci\u00f3n fueron desarrollado los dise\u00f1os de embarcaciones menores de respuesta inmediata adem\u00e1s se construyeron equipamiento para fortalecimiento del dragado nacional dragas autopropulsadas dragas estacionarias equipo de apoyo y tambi\u00e9n para el combate al sargazo la que sigue por favor para tal fin la Secretar\u00eda de Marina cuenta con 16 establecimientos dedicados a la construcci\u00f3n naval cinco Astilleros cinco centros de reparaci\u00f3n y cinco grupos de apoyo a flote que son los que le dan el mantenimiento a la maquinaria de nuestros buques la que sigue por favor aqu\u00ed se muestra los medios de varada Para que vean c\u00f3 de forma segura se lleva a cabo lo que es la puesta flote o sacar los barcos del agua para su reparaci\u00f3n e incluso para la construcci\u00f3n tenemos baraderos de Tampico diques flotante en cuatzacoalcos un sincro elevador en Salina Cruz la fosa del dique sec con cen Cruz Oaxaca y las secciones autocar enantes construidas en Tampico y que ahora operan para su construcci\u00f3n y mantenimiento adelante por favor en la presente administraci\u00f3n se termin\u00f3 la construcci\u00f3n y fueron entregadas dos patrullas oce\u00e1nicas la primera de ellas que fue la patrulla de largo alcan ella cabe mencionar que es la unidad m\u00e1s moderna es la que est\u00e1 dotada de mejor tecnolog\u00eda y la cual ha sido galardonada en operaciones multinacionales que realiza y es muy eficiente precisamente para la localizaci\u00f3n de sobre todo en apoyos al combate al narc tr\u00e1fico y la patrulla oce\u00e1nica denominada Tabasco que ambas operan bajo un concepto denominado trinomio y e incrementan su capacidad de vigilancia ya que disponen de una plataforma para contar con helic\u00f3ptero y una embarcaci\u00f3n de intercepci\u00f3n para neutralizaci\u00f3n de blancos la que sigue por favor asim mismo se llev\u00f3 a cabo como lo mencion\u00e9 el dise\u00f1o de estas embarcaciones cuya caracter\u00edstica principal es la alta velocidad dan velocidades superiores a los 55 nudos Lo que equivale aproximadamente velocidades mayores de 90 km porh la que sigue por favor Y como comentaba en apoyo al dragado bueno se construyen cuatro dragas autopropulsadas que tienen una capacidad de 2800 metr c\u00fabicos en Tolva y que pueden dragar a una profundidad de 25 m Met cabe citar que es la primera en su tipo que se desarrolla en la Secretar\u00eda de Marina y bueno que fue cuenta con un sistema de propulsi\u00f3n dise\u00f1ado por ingenieros navales mexicanos la otra draga que es una draga estacionaria desarrollada en el 2020 Esta es completamente desmontable para su transportaci\u00f3n v\u00eda terrestre tiene una capacidad de 4000 m c por hora a una profundidad de tragado de 15 m la que sigue por favor tambi\u00e9n se llevaron a cabo bueno construcciones de chalanes y equipos de apoyos al dragado 15 chalanes de ellos para el conexionado eh flotadores tuber\u00edas y todo lo que requiere y chalanes de carga para las retroexcavadoras la que sigue por favor para el combate al sargazo se reactiv\u00f3 un buque sargero que opera en en el oc\u00e9ano con una capacidad de carga de 200 toneladas y se construyeron 11 buques argas seros adelante tambi\u00e9n en apoyo al turismo se construyeron una Goleta que opera en Veracruz para los recorridos de del puerto hacia el castillo de San Juan de Ul\u00faa y se construye en Acapulco un buque recreativo para los recorridos en Islas Mar\u00edas la que sigue no menos importante es este nuevo dise\u00f1o y desarrollo que se llevar\u00e1 en este a\u00f1o que es la construcci\u00f3n de un buque multiprop\u00f3sito para el apoyo al plan Marina cabe citar que permite la reparaci\u00f3n de buques averiados en la mar permite tambi\u00e9n adem\u00e1s llevar una capacidad de carga de 100 toneladas en el interior y el transporte de dragas agilizando su de un punto a otro la que sigue aunado a esto se llev\u00f3 a cabo la reparaci\u00f3n de 1585 unidades tanto de de la instituci\u00f3n como el sector p\u00fablico y privado y bueno Cu\u00e1l es la ventaja principal de la construcci\u00f3n naval Adem\u00e1s de que permite continuar equipando los establecimientos la transferencia tecnol\u00f3gica nos permite tambi\u00e9n eh generar empleos generamos 59,500 empleos directos y 714000 empleos indirectos Gracias la que sigue y bueno eh en los ahorros generados se lleva a cabo un 30 un 40% de ahorro lo que equivaldr\u00eda a en comparaci\u00f3n de construirlas aqu\u00ed a nivel niv nacional a una compra similar en el extranjero Y adem\u00e1s deja 50% de los materiales para la construcci\u00f3n adquiridos aqu\u00ed a nivel nacional la que sigue la prospectiva del 2030 es la construcci\u00f3n de 18 unidades y bueno para tal fin contamos en construcciones navales con 3155 personas capacitadas entre especialidas de ingenier\u00eda naval mec\u00e1nica electricista electr\u00f3nicos t\u00e9cnicos especialistas y mano de obra especializada para la construcci\u00f3n de estas unidades cabe citar que han sido capacitados tanto en universidades nacionales como en el extranjero a continuaci\u00f3n veremos un V de 2 minutos que representa lo que es la construcci\u00f3n aval aqu\u00ed se muestra la construcci\u00f3n de lo que viene siendo la patrolla largo alcance dentro del Astillero de Marina de Salina Cruz Oaxaca se lleva a cabo de manera modular y se efect\u00faan las pruebas para su entrega la patrulla oce\u00e1nica la clase Oaxaca la m\u00e1s moderna actualmente se lleva el desarrollo el alistamiento la terminaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de la superestructura la puesta flote y el hito de entrega por \u00faltimo la draga autopropulsada y as\u00ed se concluye muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos Soy el contante Javier guardado morado director de dragado de la Secretar\u00eda de Marina les expondr\u00e9 en los trabajos que Se realizaron en el Estado de Tabasco con el plan integral de dragado de Tabasco as\u00ed como el dragado en la semar siguiente por favor eh la presentaci\u00f3n la divid\u00ed en cinco puntos que vamos a pasar r\u00e1pidamente siguiente por favor a ra\u00edz de las inundaciones catastr\u00f3ficas llevadas a cabo en Tabasco en el 2020 el se\u00f1or presidente instruy\u00f3 a nuestro almirante secretario para que en coordinaci\u00f3n con Conagua llevaran a cabo un plan llev\u00e1ramos a cabo un plan que incluyera el dragado de todos los r\u00edos del bajo grijalba esto dio pie a la creaci\u00f3n del plan integral de dragados en Tabasco eso con el objetivo principal de eh disminuir o mitigar las inundaciones en el mismo estado mejorar la navegabilidad de las embarcaciones que por esos r\u00edos transitan y e incrementar en la capacidad de conducci\u00f3n por esos causes siguiente por favor el plan dio inicio en diciembre del 2020 que fue cuando se presentaron esas inundaciones y concluy\u00f3 en julio de este a\u00f1o julio del 24 este plan estuvo conformado constituido se form\u00f3 en tres etapas tres etapas de dragado la cual se dragar 205 km de los diferentes r\u00edos que conforman que se conforman el bajo grijalba Cabe hacer menci\u00f3n y una peque\u00f1a aclaraci\u00f3n que de todos los r\u00edos que se que se dragar eh esos que est\u00e1n sombreados en color naranja eh en un principio fueron considerados 318 km de de r\u00edos y se redujo esa esos kil\u00f3metros a 205 km en total eso debido a que en diferentes tramos se encontraba profundidades superiores a las que estaban consideradas en el proyecto era eh profundidades entre 4 y 10 m de profundidad y no era necesario el dragado tambi\u00e9n hacemos menci\u00f3n que 19 19 km no fueron dragados ya que se encontraron en diferentes \u00e1reas Arroyos de del dren Victoria principalmente asentamientos irregulares potreros Linderos puentes peatonales y fue imposible el dragado en esas \u00e1reas siguiente por favor para la eh el desarrollo de este de este plan integral de Tabasco desplegamos 250 elentos navales todos ellos trabajaron eh en coordinaci\u00f3n 24 horas al d\u00eda estas jornadas llevaron a cabo 24 horas al d\u00eda y se iban relevando constantemente solo descansaban los domingos y en ese en ese d\u00eda aplicar el mantenimiento a la misma maquinaria para al d\u00eda siguiente iniciar la jornada Cabe destacar tambi\u00e9n que se utilizaron 15 dragas de las cuales dos de las primeras dos autopropulsadas en su momento momento no cont\u00e1bamos con unidades para atender la emergencia estas dos unidades fueron rentadas a una empresa extranjera adquirimos para atender esa emergencia seis dragas anfibias y siete estacionarias en su momento es profes Para atender ese dragado en el Estado de Tabasco siguiente por favor un papel muy importante aqu\u00ed en la integraci\u00f3n de este plan de dragado de Tabasco lo conform\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional del Agua esta comisi\u00f3n nos brind\u00f3 apoyos log\u00edsticos en el \u00e1rea en el campo apoyo log\u00edsticos con maquinaria apoyos en eh coordinaci\u00f3n con las con las comunidades locales esto para que esos eh habitantes nos liberaran nos prestaran nos se dieran sus predios para que nosotros el dragado que se realizaba depositar el material en sus predios este material que se depos en sus predios ellos lo reutilizaron para la conformaci\u00f3n o renivelaci\u00f3n de sus terrenos realizaci\u00f3n de plataformas para resguardar a sus a sus animales a su ganado as\u00ed como resguardar sus bienes Cabe destacar que este proyecto se drag\u00f3 12 millones de metros c\u00fabicos estos 12 12 millones de metros c\u00fabicos es equivalente a llenar m\u00e1s de seis veces el Estadio Azteca y imag\u00ednense por la las dimension de todo ese material que se extrajo de todos los r\u00edos del Estado de Tabasco siguiente por favor vamos a mencionar la situaci\u00f3n del dragado antes de la presente administraci\u00f3n cabe mencionar que en el 1994 recibimos por parte de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes 17 dragas 17 dragas mismas que se encontraban Pues m\u00e1s o menos se puede ver aqu\u00ed mismas que se encontraban en p\u00e9sima condiciones no contaban con equipo de de apoyo embarcaciones de apoyo ni equipo perif\u00e9rico para realizar las funciones de dragado de esa fecha al 2018 no se le invirti\u00f3 a la a las unidades para creceras para eficientar lasas no se le increment\u00f3 no se le eh invirti\u00f3 ning\u00fan cinco \u00danicamente se utilizaban para dragados menores para mantenimiento de algunos muelles y realizar dragados de trabajo social de muy bajo impacto lo que se realiz\u00f3 de dragado a nivel nacional en en este periodo del 94 al 2018 lo licit la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes a empresas privadas o a empresas extranjeras todo esa inversi\u00f3n se iba del pa\u00eds como se dan cuenta siguiente por favor de las eh la flota que nos entregaron todas ellas ten\u00edan una un promedio un promedio de vida de 55 a\u00f1os que esos 55 a\u00f1os rebasa por mucho el promedio de vida de un de un buque con estas unidades con las que cont\u00e1bamos ten\u00edamos capacidad para dagar \u00fanicamente 16 millones de metros c\u00fabicos lo cual equivale al 21.9 de la demanda anual de dragado estas estas unidades como les coment\u00e9 que rebasaba por mucho la vida \u00fatil de de un buque se hizo una evaluaci\u00f3n y se se determin\u00f3 que sus elevados costos de mantenimiento no era necesario mantenerlas en el activo en el servicio activo de la armada por lo cual se decidi\u00f3 darlas de baja y este emplear esos recursos en mantenimiento para las unidades que s\u00ed val\u00edan la pena Cabe destacar que contamos con en la nuestra flota la draga chairel esta draga chairel fue construida en Monterey California en el a\u00f1o de 1904 para octubre de este a\u00f1o esta draga va a cumplir 120 a\u00f1os eh hago un par\u00e9ntesis esta draga para nosotros el personal de dragado es un icono es un orgullo mantenerla activa todav\u00eda con sus sistemas con sus pocos sistemas ya que es una draga totalmente mec\u00e1nica y esto demuestra el esfuerzo que el personal dedica para mantenerla operativa lo m\u00e1s cercana al 100% de su capacidad y en lo que hablamos de capacidad de esta unidad es una draga que tiene bajo rendimiento pero con las actuales tecnolog\u00edas le logramos acoplar una bomba de dragado sumergible y con esto incrementamos su capacidad y rendimiento siendo ahora una draga productiva a pesar de sus 120 a\u00f1os de servicio siguiente por favor ahora pasamos a la modernizaci\u00f3n de la flota de dragado que estamos llev\u00e1ndola en promedio del el periodo de 2020 a 2024 y como les coment\u00e9 dado la emergencia en el Estado de Tabasco que no cont\u00e1bamos con una draga para atender el tap\u00f3n del r\u00edo oralba uno de los m\u00e1s caudalosos en en el Estado de Tabasco a nivel nacional se implement\u00f3 un programa para la modernizaci\u00f3n de nuestras unidades esto se llev\u00f3 a cabo en tres l\u00edneas de acci\u00f3n la primera o la que utilizamos es la adquisici\u00f3n la construcci\u00f3n que consideramos la m\u00e1s importante y la repotenciaci\u00f3n de nuestras unidades siguiente por favor dentro de la primera l\u00ednea de acci\u00f3n se adquiri\u00f3 una draga propulsada y 11 estacionarias estas ambas de origen holand\u00e9s Cabe destacar que esta draga autopropulsada muy vers\u00e1til muy eficiente con tecnolog\u00eda de punta y alcanza una profundidad de dragado de hasta 25 Met de profundidad su capacidad en La Tolva llega a una capacidad de 2700 m c\u00fabicos y las dragas estacionarias que son tambi\u00e9n muy Vers\u00e1tiles como lo coment\u00f3 el el ambiante director de construcciones son dragas que pueden desarmarse para su traslado al al punto donde se requiere que sea utilizadas aqu\u00ed adimos 11 tiene una capacidad de dragado de 18 m y un rendimiento de 2500 m por hora De igual forma para atender esta emergencia adquirimos ocho dragas anfibias de origen canadiense que tiene una profundidad para atender dragados en lagos lagunas arroyos e igual en r\u00edos para una profundidad de 7 m y un rendimiento de 130 m c por hora al igual que las estacionarias estas principalmente su su bondad es que son muy Vers\u00e1tiles f\u00e1cil transporte que es lo que nos interesa se puede montar una cama baja y remolcada por un tractocami\u00f3n sin ning\u00fan problema y llevarla al punto donde requerimos ser utilizada De igual forma se adquiri\u00f3 maquinaria embarcaciones y y equipo deio para el apoyo de del dragado siguiente como segundo punto y vuelvo a la redundancia que lo mencion\u00f3 el el director de construcciones es el m\u00e1s importante se est\u00e1n construyendo cuatro dragas autopropulsadas tres de ellas recibimos en el transcurso de este a\u00f1o y la cuarta las podemos recibir en el junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o estas dragas son con caracter\u00edsticas muy muy similares a las adquiridas en Holanda la capacidad del rendimiento y sus caracter\u00edsticas pr\u00e1cticamente son las mismas siguiente por favor dentro de toda esta flota que tenemos de dragado y como tercera y \u00faltima l\u00ednea de acci\u00f3n es la repotenciaci\u00f3n de cinco dragas autopropulsadas de esta flota con la que contamos la cual en promedio de vida \u00fatil de vida promedio de serv de a\u00f1o de servicio tiene tienen 40 a\u00f1os son unas dragas antiguas eh estaban en servicio pero ya con muy bajo rendimiento entre las cinco unidades Ten\u00edan un rendimiento de 5.8 eh millones de metros c\u00fabicos y con la repotenciaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en nuestros Astilleros incrementamos su producci\u00f3n a 8.7 millones de metros c\u00fabicos eh Cabe destacar que la repotenciaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en en nuestros Astilleros de Marina y consisti\u00f3 en la automatizaci\u00f3n modernizaci\u00f3n de los sistemas principales principales de la unidad que es el hidr\u00e1ulico el sistema de dragado generaci\u00f3n el\u00e9ctrica propulsi\u00f3n entre otros con esto le alargamos 10 a\u00f1os de vida a la misma a las mismas dragas siguiente por favor al cierre de esta administraci\u00f3n y con todas esas l\u00edneas de acci\u00f3n que tomamos para modernizar nuestros nuestra flota de dragado contaremos con 37 dragas y diverso equipo de apoyo como son mamas sumergibles y maquinaria pesada con esta flota que ahora tenemos Y estos equipos llegamos a 69 millones de metros c\u00fabicos responden al 89.6 por de la demanda total de dragado a nivel nacional siguiente por favor siguiente lo que respecta al dragado de apoyo social aqu\u00ed estamos en esa gr\u00e1fica y una tabla comparativa en las a las administraciones anteriores en esta administraci\u00f3n dimos mucha importancia a esas necesidades de las comunidades vulnerables o alejadas que no solicitaban eh el dragado cabe mencionar que las administraciones anteriores no realizaban pr\u00e1cticamente ninguna obra de apoyo social nosotros llevamos 52 obras en lo que respecta a esta administraci\u00f3n Lo que equivale a 23 millones de metos c\u00fabicos si se hubiesen cobrado estas obras hubiese sido una un monto estimado de 3,330 millones de pesos de lo cual no se cobr\u00f3 ni un solo centavo ya que era en apoyo a las comunidades vulnerables de nuestro pa\u00eds siguiente por favor aqu\u00ed mostramos en este papa en este mapa los 39 municipios de los 16 estados a lo largo y ancho de de nuestra Rep\u00fablica a los cuales se les dio el apoyo social eh de tragado cabecita mencionamos resaltamos que no solo se atendi\u00f3 a los dragados de dragado a los Estados costeros sino que tambi\u00e9n se atendi\u00f3 a los algunos estados en el interior de la Rep\u00fablica tal es el caso de Tula Hidalgo Tula Hidalgo actualmente estamos en el lago de Zumpango en el Estado de M\u00e9xico De igual forma en en el lago de pcar o en Michoac\u00e1n y el a\u00f1o pasado se concluy\u00f3 con el dragado en Iguala Guerrero y Zapotl\u00e1n el grane Jalisco as\u00ed se les atiende Se les apoya seg\u00fan se se pueda a todos los los que requieran un apoyo social siguiente por favor Y como prospectiva al 2030 eh estamos considerando que al 2030 la demanda de dragado nacional llegue a 82 millones de metros c\u00fabicos y uno de los de los eh de las eh eh de las funciones que tiene Marina es apoyar y atender todo ese dragado y queremos llegar y ser autosuficientes en esta materia y atender el 100% del de la demanda nacional para llegar a esta objetivo tenemos que tomar acciones lo cual por medio de la construcci\u00f3n naval de cuatro dragas autopropulsadas con seis dragas estacionarias con sus empujadores de apoyo as\u00ed como la adquisici\u00f3n de seis dragas anfibias diferente maquinaria pesada y sus equipos de de equipos perif\u00e9ricos de apoyo al dragado pensamos y estamos estimando que lograremos el 100% que es uno de los objetivos a nivel Marina Muchas gracias a continuaci\u00f3n les mostraremos un peque\u00f1o video del de las unidades equipos con los que contamos y el modo de operaci\u00f3n Gracias procedimiento de dragado draga autopropulsada las dragas autopropulsadas son dise\u00f1adas para extraer y transportar el sedimento del fondo mediante una Tolva con propulsi\u00f3n propia se emplea exclusivamente para dragados de mantenimientos de puertos el procedimiento que se emplea de dragado es mediante una rastra que permite Acceder al fondo Marino la cual succiona el material por medio de una bomba para depositarlo mediante una tuber\u00eda en su Tolva posteriormente ya con el material extra\u00eddo se dirige a una zona de vertimiento autorizada por la autoridad ambiental correspondiente para depositarla mediante la apertura de compuertas ubicadas en el fondo de La Tolva Asimismo cuenta con la bondad de realizar la descarga del material por medio de tuber\u00eda hacia un dep\u00f3sito en tierra o Descargar por proa para la generaci\u00f3n de playas draga estacionaria las dragas estacionarias pueden efectuar dragados de mantenimiento y construcci\u00f3n funcionan Med ante un sistema de corte y succi\u00f3n y no cuentan con propulsi\u00f3n propia la draga es trasladada con apoyo de un empujador hacia el \u00e1rea dragar haci\u00e9ndose fija al fondo Marino por medio de sus ancos y sus anclotes traveses por medio de su escala de dragado y su cortador realizan el corte y la succi\u00f3n del fondo Marino transportando el material dragado por medio de una tuber\u00eda de descarga flotante hacia el \u00e1rea de dep\u00f3sito final draga anfibia las dragas anfibias tien tien la versatilidad de trasladarse f\u00e1cilmente al \u00e1rea de dragado as\u00ed como accesar en zonas de muy poca profundidad los aditamentos con los que cuentan ayudan a eficientar las operaciones sobre todo en lugares de dif\u00edcil acceso de r\u00edos lagos y lagunas su funcionamiento depende principalmente del tipo de dragado a realizar debido a esto se le puede ajustar los diferentes equipos de corte y succi\u00f3n con los que cuenta es de f\u00e1cil transporte ya que puede embarcarse en una plataforma ukama baja para ser trasladada por un tract cami\u00f3n bomba sumergible de dragado la bomba sumergible de dragado es un equipo utilizado principalmente para proyectos de menor escala y \u00e1reas muy pr\u00f3ximas a muelles o de acceso reducido es empleado adaptando la maquinaria pesada a bordo de un pont\u00f3n con el fin de acceder a las \u00e1reas de dif\u00edcil acceso para dragar tiene la versatilidad de poder adaptarle diferentes equipos de corte y su dragado con maquinaria pesada la maquinaria pesada es empleada para efectuar dragados de canales emergentes de sistemas lagunari as\u00ed como desasolve de r\u00edos y lagos de menor magnitud las excavadoras se utilizan para extraer material y posteriormente depositarlo en veh\u00edculos tipo volteos y a su vez trasladarlo a las zonas de tiro designadas Asimismo se emplean para la construcci\u00f3n de bordos con apoyo de empujadores de orugas esta maquinaria ha sido utilizada de manera eficiente en dragados de granjas acu\u00edcolas y en apoyo para comunidades pesqueras Muy buenos d\u00edas a todos y a todas con el permiso del se\u00f1or presidente y de mi alante secretario eh yo soy el capit\u00e1n de nav\u00edo Juan Luis Miraflores eh responsable de la subsecci\u00f3n de protecci\u00f3n civil y contingencias y encargado de Dar seguimiento a la estrategia Nacional para la prevenci\u00f3n del sargazo la siguiente por favor la agenda est\u00e1 compuesta por seis puntos siguiente por favor recordar que a partir de 2011 se tiene un registro de arrib z\u00f3n t\u00edpica en las costas del caribe mexicano esto afecta principalmente al sector tur\u00edstico pero tambi\u00e9n al medio ambiente a trav\u00e9s de la descomposici\u00f3n de esta macroalga esta araz\u00f3n se grava es por eso que en 2018 el gobierno del estado de Quintana Ro en coordinaci\u00f3n con los municipios afectados implementan una serie de acciones precisamente para mitigar estos estragos dentro de las principales l\u00edneas de acci\u00f3n est\u00e1 la contrataci\u00f3n a trav\u00e9s de empresas para la adquisici\u00f3n de medios log\u00edsticos de recolecci\u00f3n y traslado del sargazo Asimismo como para la renta e instalaci\u00f3n de Barreras de de contenci\u00f3n y por supuesto la contrataci\u00f3n de personal para la limpieza de playas la siguiente por favor Eh no obstante eh la presencia excesiva del sargazo rebasa las capacidades de respuesta del gobierno de Quintana ro y es como a partir del 7 de mayo por la instrucci\u00f3n que da el se\u00f1or presidente a la Secretar\u00eda de Marina de elaborar y coordinar un plan de acci\u00f3n para mitigar la presencia de sargazo se establecen cinco ejes que vamos a ver m\u00e1s adelante sin embargo Cabe se\u00f1alar que al inicio de la estrategia solamente se contaba con este material aqu\u00ed cabe Resaltar que solamente hab\u00eda una un buque sargero y siete bandas transportadoras entre terrestres y anfibias siguiente por favor ya en 2019 con la estrategia integral en franca coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado de Quintana ro y los municipios afectados se llevan a cabo cinco ejes dentro de los principales eh podemos mencionar la rehabilitaci\u00f3n de un buque sargaso oce\u00e1nico y la construcci\u00f3n de 11 buques arger costeros esto tiene un beneficio para el Gobierno ya que hay un ahorro sustancial eh debido a que la producci\u00f3n de las argas seras eh fue de 7 millones de pesos en contraste con los 15 millones de pesos que costaba o que algunas empresas ofertaron en ese momento la siguiente por favor eh de manera general aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo ha evolucionado la estrategia del sargazo pero tambi\u00e9n el progreso para la construcci\u00f3n de buques sargas seros y adquisici\u00f3n de Barreras de contenci\u00f3n es de destacar que en 2020 Se entregan seis buques sargas seros eh Y cinco m\u00e1s en 2021 desplegados en siete de los 11 municipios del estado de Quintana ro eh Por su parte el gobierno del estado en 2022 adquiere ocho bandas anfibias transportadoras de sargazo en 2023 tambi\u00e9n adquiere barreras de contenci\u00f3n y para este 2024 el gobierno de Quintana ro eh va a adquirir algunos veh\u00edculos eh justamente para el transporte de de esta macroalga la siguiente por favor actualmente C\u00f3mo estamos estos son los medios que se tienen eh desplegados en la estrategia Nacional para la prevenci\u00f3n del sargazo eh Hay cuatro barredoras y tractores 22 embarcaciones menores eh aqu\u00ed hay que hacer notar que estas embarcaciones han sido cedidas por Secretar\u00eda de Marina eh justamente para fortalecer dicha estrategia eh se cuentan con 11 buques argas seros un buque oce\u00e1nico y 6735 m de Barreras de contenci\u00f3n eh Por otro lado se cuenta tambi\u00e9n con ocho bandas anfibias y 324 elementos entre operadores de embarcaciones motoristas busos y personal de limpieza la siguiente por favor eh de manera general en la siguiente tabla podemos observar las estad\u00edsticas del del sargazo recolectado tanto en la mar como en las playas por parte de los municipios se\u00f1alar que 2020 22 y 2019 son los a\u00f1os en donde se registra mayor presencia de sargaso en el a\u00f1o pasado no disminuy\u00f3 la presencia esto en gran medida debido a la gran actividad que hubo de ciclones tropicales en el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico siguiente por favor eh reconocer el esfuerzo que hace el gobierno del estado de Quintana ro sobre todo para la b\u00fasqueda de alternativas en el aprovechamiento sustentable del sargazo as\u00ed como para la gesti\u00f3n de m\u00e1s de 400 millones de pesos en 2019 y 2020 Secretar\u00eda de Marina ejerce estos recursos precisamente para la construcci\u00f3n de la sargeras Y a partir de 2022 y hasta 2024 el estado de Quintana ro ha sido el encargado de erogar estos recursos y entregar refaccionamiento sobre todo y barreras de contenci\u00f3n a secretar\u00eda de Marina la siguiente por favor eh eh finalmente eh hacer menci\u00f3n que de acuerdo a los modelos para determinar la ruta del sargazo as\u00ed como eh las hip\u00f3tesis sobre investigaci\u00f3n del fen\u00f3meno at\u00edpico se prev\u00e9 que en los siguientes a\u00f1os siga habiendo presencia de sargaso esto debido al calentamiento global pero tambi\u00e9n al aumento de nutrientes eh que que tiene el sargazo e durante su trayecto hacia costas mexicanas eh bajo ese contexto y conscientes de la importancia que tiene eh el sector tur\u00edstico para la derrama econ\u00f3mica del pa\u00eds pues la Secretar\u00eda de Marina en franca coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado seguir\u00e1 impulsando la construcci\u00f3n de m\u00e1s buques argas seros al menos de un buque oc\u00e1riz gaceras costeras as\u00ed como la adquisici\u00f3n de m\u00e1s barreras de contenci\u00f3n eh finalmente eh vamos a a ver un video ilustrativo sobre estas acciones comentadas estrategia Nacional para la atenci\u00f3n al sargazo en el a\u00f1o 2019 se implement\u00f3 la estrategia nacional para combatir el fen\u00f3meno del sargazo en las costas del caribe mexicano como respuesta emergente al incremento masivo de la macroalga mediante la integraci\u00f3n de las dependencias de los tres \u00f3rdenes de gobierno y otras instituciones de la sociedad civil los recursos del estado de Quintana ro que se destinaban para la contrataci\u00f3n de empresas que realizaban dicha labor han sido invertidos en la creaci\u00f3n de una flota autosuficiente del estado mexicano para la recolecci\u00f3n del sargazo gracias a ello en nuestros Astilleros de Marina se han construido con ingenieros navales una flota sargas sera operada por personal naval conformada por 11 buques sargero costeros con una capacidad de recolecci\u00f3n de 20 toneladas de sargaso diario en aguas omeras y por un buque sargero oce\u00e1nico el cual recolecta en altaar 250 toneladas de sargazo se habilitaron 16 embarcaciones menores con sus accesorios y se adquiri\u00f3 equipo complementario para la recolecci\u00f3n de sargazo en zonas costeras conformado por 12875 Met de Barrera de de sargazo cuatro barredoras y cuatro tractores con la implementaci\u00f3n de dicha estrategia y en apoyo al sector tur\u00edstico nacional el cual representa m\u00e1s del 8% del producto interno bruto hemos participado en la recolecci\u00f3n en el mar de m\u00e1s de 8,080 toneladas de esta macroalga y 22048 7 toneladas de la misma en las playas haciendo un total de 228 toneladas en la presente administraci\u00f3n Es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente vamos de es lado a ver Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y quinten Roy perd\u00f3n eh presidente preguntarle en primera instancia sobre esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando en la carretera M\u00e9xico Puebla en la que bueno grupos de campesinos est\u00e1n bloqueando y bueno llama la atenci\u00f3n que a mes y medio de finalizar su gesti\u00f3n pues est\u00e9n realizando este tipo de de Pues de situaciones eh preguntarle Pues que ayer trascendi\u00f3 que el abogado Jorge Portilla Alba es quien encabeza est estos bloqueos bueno asesor a estos a estos campesinos eh preguntarle si es cierta esta informaci\u00f3n o qui\u00e9nes est\u00e1n atr\u00e1s de estos este de estos grupos que bueno pues pr\u00e1cticamente parece que quieren dinamitar la la transici\u00f3n y Mostrar un pa\u00eds que no es esa ser\u00eda mi primera pregunta bueno es este lo que comentamos ayer est\u00e1n Eh actuando Pues con mala influencia de estos abogados que quieren lucrar porque eh se est\u00e1 atendiendo la petici\u00f3n de los campesinos hay que tener en cuenta que estos da\u00f1os se ocasionan cuando se construye la autopista Puebla M\u00e9xico o sea ya llevan d\u00e9cadas y ellos han mantenido la demanda de que no se les pagaron sus terrenos o no les pagaron bien y han acudido varias instancias y hasta que llegamos nosotros decidimos hacer justicia y pagarles por los da\u00f1os ocasionados en gobiernos anteriores pero nosotros para poder pagar un da\u00f1o tenemos que hacer un aval\u00fao hay una instancia del Gobierno Federal encargada de hacer estos aval\u00faos se hacen los aval\u00faos tiene el dinero para pagarles a los campesinos y dicen los abogados no estamos de acuerdo con los aval\u00fa quieren m\u00e1s ellos son los que est\u00e1n dinamitando las mesas de negociaci\u00f3n se puede decir Entonces nosotros no podemos como servidores p\u00fablicos pagar m\u00e1s de lo que se establece en un abal pero eh est\u00e1n queriendo abusar y como nosotros no reprimimos porque es mejor convencer persuadir que reprimir aprovecho para hacerle a los campesinos que este No se dejen manipular por estos abogados usted invitar\u00eda a los campesinos a reunirse aqu\u00ed o sea sin los abogados precisamente para evitar est hay mesas pero este por ning\u00fan motivo acep y nosotros no podemos ser reenes de quienes buscan lucrar porque entonces ser\u00eda lo mismo de antes no es decir que se detenga comisari porque deteni\u00e9ndose dispuestos a pagarles de acuerdo a la valu el comisariado digal Se lo qued\u00f3 y no reparti\u00f3 el dinero ya pagaron en 2015 176 millones pero es total o es parcial es parcial s\u00ed Entonces se est\u00e1 buscando Pues un arreglo legal y decirle a los campesinos Pues que ayuden Y que no se dejen manipular Porque si se afecta mucha gente que no pueden este transitar a\u00fan cuando este se est\u00e1n eh desviando eh los veh\u00edculos por v\u00edas alternas y ojal\u00e1 y ellos este entiendan esta situaci\u00f3n yo conozco Santa Rita ah\u00ed me qued\u00e9 a dormir cuando El \u00c9xodo por la democracia es por Rio fr\u00edo pertenece a entonces y me conocen bien Yo creo que m\u00e1s que al abogado a quienes este est\u00e1n supuestamente defendi\u00e9ndolo nosotros no vamos eh a ceder violando lo que est\u00e1 establecido en las normas Porque adem\u00e1s no se debe de olvidar que el presupuesto es dinero del pueblo y no estoy de acuerdo con lo que sentenciaba un antiguo pol\u00edtico de que conflicto que se resuelve con dinero no es conflicto porque antes todo era as\u00ed te doy a ti a ti a ti y me queda a m\u00ed el que parte y reparte se queda con la mayor parte eso no se acaba la corrupci\u00f3n Y eso es lo que puedo este comentar ojal\u00e1 y acepten las condiciones que son justas y tambi\u00e9n que est\u00e9n tranquilos no se les va a reprimir porque nosotros no somos autoritarios pero no vamos a acceder a chantajes Muchas gracias en un segundo tema r\u00e1pidamente ayer lo visit\u00f3 Omar Garc\u00eda har aqu\u00ed en Palacio Nacional bueno preguntarle Qu\u00e9 temas abordaron y y sobre todo de aqu\u00ed a que finalice su mandato Con qui\u00e9nes m\u00e1s planea este no s\u00e9 si ya tenga programadas algunas reuniones Qu\u00e9 temas van a este bueno van a hay pendientes que que se tengan que que afinar Precisamente en esta transici\u00f3n que se viene dando y bueno no s\u00e9 si ah\u00ed habr\u00eda algunas recomendaciones en este caso para la presidenta electa Claudia Shan bueno no hay recomendaciones porque lo dije ayer la presidenta electa y Pr\u00f3ximamente presidenta constitucional es una mujer con mucha experiencia mucha capacidad de gobierno lo que estamos haciendo es este poni\u00e9ndonos de acuerdo en la transici\u00f3n de manera muy armoniosa como nunca se hab\u00eda visto en los \u00faltimos tiempos este para que no haya sobresaltos que sea tzo que todo se lleve a cabo sin problemas y as\u00ed est\u00e1 sucediendo Entonces estamos revisando obras en todo el pa\u00eds inaugurando obras de manera conjunta y tambi\u00e9n supervisando obras [M\u00fasica] y evaluando El Avance que se tienen algunas obras las que van a quedar pendientes y nos estamos reuniendo tambi\u00e9n ya nos acompa\u00f1an quienes van a trabajar en el nuevo gobierno nuevo gabinete por ejemplo ha estado con nosotros el secretario de comunicaciones Jes\u00fas Esteban porque ya est\u00e1 revisando obras que est\u00e1n en proceso ayer Omar jaf tambi\u00e9n estuvo con nosotros todo lo que tiene que ver con seguridad este pues una pl\u00e1tica sobre c\u00f3mo estamos nosotros actuando \u00e9l fue secretario de seguridad en la Ciudad de M\u00e9xico sabe s\u00ed Cu\u00e1l es la estrategia que se sigue idea central de atender las causas bajo el principio de que la paz es fruto de la justicia que primero hay que ir atender las causas e dar opciones a la gente que haya trabajo que el salario sea justo que se atienda a los j\u00f3venes que se fortalezcan valores que no se desintegren las familias y tambi\u00e9n que no haya corrupci\u00f3n que se trabaje de manera coordinada con todas las dependencias encargadas de la seguridad que haya perseverancia que no hay impunidad en fin todo eso s\u00ed porque fue buen secretario de seguridad p\u00fablica en la Ciudad de M\u00e9xico y aunque no lo es todo en pol\u00edtica cuentan los resultados pongan de favor Jes\u00fas este la Gr\u00e1fica de delitos en la Ciudad de M\u00e9xico en el tiempo que fue jefa de gobierno la doctora Claudia sha es en los \u00faltimos 30 a\u00f1os cuando m\u00e1s ha bajado el \u00edndice de delictivo en la Ciudad de M\u00e9xico durante el gobierno de la doctora Claudia eso es por ejemplo de qu\u00e9 a\u00f1os es 964 donde est\u00e1 la l\u00ednea roja que baja la administraci\u00f3n claud ah\u00ed est\u00e1 50% 50% menos S\u00ed en homicidios pero por ejemplo ha Ver robo de veh\u00edculos ese baj\u00f3 much\u00edsimo en los \u00faltimos miren sin violencia de m\u00e1s de 100 a 12 4% Por eso se ha avanzado mucho en la ciudad es de las ciudades con con violencia baj\u00f3 tod m\u00e1s con violencia s\u00ed robo de veh\u00edculo con violencia es de las ciudades del mundo m\u00e1s seguras no est\u00e1n llegando a vivir de otros pa\u00edses a la Ciudad de M\u00e9xico y Esto fue muy notorio durante el gobierno de la presidenta electa cuando estuvo de jefa de gobierno no y Omar harfuch fue el encargado de la seguridad p\u00fablica y bueno Y finalmente Bueno ahora que este buen para tirar aceite digamos algunos eh se dio a conocer recientemente un estudio eh donde de aprobaci\u00f3n de mandatarios en Am\u00e9rica Latina y el mundo no s\u00e9 si puede decir la empresa Pero eh donde se analiza la popularidad de los mandatarios de 19 pa\u00edses de Am\u00e9rica y 23 de Europa hace Australia y revela que usted el presidente Andr\u00e9s Manuel lpz Obrador cuenta con un 64 por de aprobaci\u00f3n que lo posiciona en el tercer lugar en Am\u00e9rica Latina y entre los cinco l\u00edderes mejor evaluados a nivel este este mundial eh preguntarles su opini\u00f3n sobre estos estudios Pues estamos hablando Ya pr\u00e1cticamente mes y medio de que finalice cuesti\u00f3n pues la poblaci\u00f3n lo siga este pues pues siga usted sea de los presidentes eh con mayor \u00edndice de aprobaci\u00f3n no est\u00e1bamos viendo hace unos meses eh que niet pr\u00e1cticamente ten\u00eda menos del Pues 30% de aprobaci\u00f3n Felipe Calder\u00f3n ni se diga estaba niveles muy bajos y curiosamente con usted este fen\u00f3meno no se da hay un desgaste natural pero tambi\u00e9n es Es cierto que hay pues se ha mantenido Siempre sobre el 50% eh A pesar del golpeteo a pesar de la campa\u00f1a negra a pesar digo a pesar de todo esto se mantiene qu\u00e9 es lo que qu\u00e9 es lo que ha ocasionado que se mantenga en este arranc jee es madurez del pueblo mexicano Es realmente se est\u00e1 logrando cambiar esta cultura tan negativa que se ten\u00eda este pues enraizada se ha podido sacar esta esta enfermedad que se ten\u00eda de corrupci\u00f3n falta de valores O sea qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 ha ocur usted como qu\u00e9 ha observado yo lo que veo es que se ha exaltado durante el gobierno la grandeza de nuestro pueblo hab\u00eda de parte de las clases dominantes de M\u00e9xico una actitud de desprecio hacia la gente y siempre relacionaban al mexicano eh con lo malo incluso hab\u00eda hace d\u00e9cadas caricaturas en donde aparec\u00eda un mexicano durmiendo este junto a un opal con un sombrero este y fama mala fama en todo fomentado por las clases gobernantes al grado de que cuando empiezo a hablar porque puedo probarlo de que el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo y es un pueblo generoso fraterno bueno se me vienen encima los intelectuales conservadores que independientemente de ser gente formada escritores no tan buenos o buenos pero no grandes escritores eh empiezan a a dar a conocer su clasismo su racismo Sheridan este said ya hablar de la se\u00f1ora merker sea un desprecio hacia el pueblo les sale su clasismo su racismo y lo que nosotros hacemos Es A ver vamos a revisar la historia Por qu\u00e9 este el clasismo Por qu\u00e9 racismo Por qu\u00e9 fomentan eh que somos los mexicanos inferiores tan es as\u00ed que en t\u00e9rminos cuantitativos yo sostengo que de lo bueno que es m\u00e1s que lo malo que puede existir en nuestro pueblo que somos m\u00e1s buenos muchos m\u00e1s buenos Pero de eso Bueno un 75 por proviene de M\u00e9xico profundo de la herencia cultural prehisp\u00e1nica y un 25% viene de las civilizaciones occidentales o europeas eso es el M\u00e9xico de hoy Ese es el pueblo de M\u00e9xico hoy Entonces como es tan importante ese legado por eso somos una potencia cultural en el mundo ya quisieran otros pa\u00edses con todo respeto tener un pasado cultural tan extraordinario como el nuestro valor imag\u00ednes que no hab\u00eda en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica propiedad privada no hab\u00eda propiedad privada no hab\u00eda trabajo a salarial hab\u00eda ayuda mutua la mano no hab\u00eda esclavitud los primeros esclavos fueron los que eh tom\u00f3 prisioneros y los convirti\u00f3 en esclavos Hern\u00e1n Cort\u00e9s en Puebla antes de la llegada de los europeos eh la gente viv\u00eda en sus comunidades de manera libre solo ten\u00edan el compromiso de pagar un tributo a las autoridades superiores y a sus autoridades religiosas un tributo en especie en trabajo Pero hab\u00eda libertad y lo otro no hab\u00eda codicia [M\u00fasica] no este hab\u00eda esa sed de oro que nos trajeron de Europa eso est\u00e1 en c\u00f3dices de c\u00f3mo bueno en el chil\u00e1n bal\u00e1n se admiraban extra\u00f1aban eh los ind\u00edgenas de la codicia convertida en enfermedad de quienes este vinieron a imponerse entonces la gente ahora entre otras cosas se siente muy orgullosa mucho muy orgullosa y adem\u00e1s en el mundo M\u00e9xico es respetado siempre ha sido respetado a pesar de los malos gobiernos y de las calamidades que se han padecido pero ahora m\u00e1s mucho m\u00e1s y si este vamos al terreno de las transformaciones pol\u00edticas Cu\u00e1ndo se hab\u00eda empoderado el pueblo de M\u00e9xico como ahora nunca por eso el coraje y la falta de comprensi\u00f3n de las \u00e9lites porque durante mucho tiempo por siglos el pueblo no exist\u00eda primero de los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial luego continu\u00f3 la esclavitud en el M\u00e9xico independiente el [M\u00fasica] Pe\u00f3n no ten\u00eda derecho a votar Entonces ahora no ahora es distinto la gente se siente bien nos eh est\u00e1 yendo Tambi\u00e9n bien en lo econ\u00f3mico se reparte lo que es de todos el presupuesto con justicia que antes se lo robaban unos cuantos ahora le llega a todos n m\u00e1s miren cu\u00e1ndo y se los puedo probar se hab\u00eda visto hay 35 millones de hogares en el pa\u00eds 35 millones de hogares Y en 30 millones de hogares llega cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico s\u00ed es distribuci\u00f3n del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza es justicia y a los 5 millones que no les llega de manera directa tambi\u00e9n se beneficia porque el modelo que estamos aplicando significa apoyar abajo para que la gente tenga ingresos pueda consumir se beneficie el comercio se beneficia la industria la pol\u00edtica de inversi\u00f3n p\u00fablica genera much\u00edsimos empleos el tratado comercial con Estados Unidos nos ha permitido que M\u00e9xico sea de los principales receptores de inversi\u00f3n extranjera en el mundo y esto significa tambi\u00e9n trabajo para eh profesionales apoyo a las empresas peque\u00f1as medianas de M\u00e9xico y ah\u00ed est\u00e1n los resultados Entonces si eh la gente no eh tuviese trabajo si tuviese desempleo como era antes un candidato que dijo que iba a ser el presidente del empleo este el empleo para los de arriba el beneficio para los de arriba Eh si hubiese desempleo si se hubiese mantenido la misma pol\u00edtica de salarios que era de las m\u00e1s infames del mundo porque M\u00e9xico ten\u00eda los salarios m\u00e1s Bajos en el mundo el salario m\u00ednimo de nuestro pa\u00eds era menos que en mal que en El Salvador que en Honduras si no atendemos eso pues entonces s le hubiesen cre\u00eddo todas las mentiras a nuestros adversarios a la mafia del poder a la \u00e9lite acostumbrada a medrar con un su esquema a nosotros mandamos nosotros tenemos secuestrado al gobierno lo hemos convertido en un comit\u00e9 al servicio de nosotros al gobierno nosotros amos la Constituci\u00f3n las leyes para que nos beneficien las leyes para que nos beneficie la Constituci\u00f3n quitamos la corrupci\u00f3n como delito grave por eso hicieron le quitamos todos los derechos a los trabajadores ponemos al mercado las tierras idales no hubo una sola reforma en 36 a\u00f1os En beneficio del pueblo ninguna reforma constitucional Entonces se sent\u00edan este absolutos poderos\u00edsimos due\u00f1os de M\u00e9xico adem\u00e1s como el pueblo no existe y adem\u00e1s el pueblo es tonto vamos a manipularlo a nuestras anchas como nos d\u00e9 la gana pues eh si tenemos nosotros las empresas de comunicaci\u00f3n si nosotros somos los due\u00f1os de la televisi\u00f3n de la radio de los peri\u00f3dicos S\u00ed nada m\u00e1s que eso como se dice coloquialmente trono porque la [M\u00fasica] gente tom\u00f3 conciencia ya no m\u00e1s humillaciones no quiere insultos Todav\u00eda siguen insultando Said y todos ellos y ya ni hablemos de sectores afortunadamente minoritarios de clase media aspiracionista con \u00ednfulas de superioridad que no aceptan no aceptan los nuevos Romos entonces la gente Nos este nos reconoce eso y adem\u00e1s sabe que es una convicci\u00f3n que es un cambio profundo Esto no se da en otras partes esto es M\u00e9xico esta transformaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico el modelo nuestro en lo econ\u00f3mico s\u00ed es eh \u00fanico ya no hay eh recetas del extranjero no se ya no nos imponen la agenda desde el extranjero las llamadas reformas estructurales reforma fiscal reforma energ\u00e9tica reforma a la seguridad social reforma educativa nada ni conozco al del Banco Mundial ni conozco Creo que s\u00ed la vi una vez de legitos que es una se\u00f1ora a la de fondo monetario internacional no tenemos este trato m\u00e1s que el respeto porque pertenecemos a la comunidad econ\u00f3mica eh financiera la comunidad mundial pero la agenda se hace en M\u00e9xico imag\u00ednense en el periodo neoliberal qu\u00e9 era la agenda reforma energ\u00e9tica para qu\u00e9 Para privatizar Pemex para privatizar la industria el\u00e9ctrica reforma laboral eh reducir las pensiones a los trabajadores privatizar eh el manejo de las pensiones s\u00ed eh el pago por hora al trabajo sin ninguna prestaci\u00f3n s la subcontrataci\u00f3n outsourcing famoso reforma educativa privatizar la educaci\u00f3n que estudie el que tenga para pagar colegiatura y eso lo empezaron a hacer desde Salinas que no solo fue la venta el remate de los bienes de la naci\u00f3n tambi\u00e9n modificaron el art\u00edculo tercero para que la educaci\u00f3n b\u00e1sica no fuese eh gratuita o no para que la educaci\u00f3n fuese gratuita solo en el nivel b\u00e1sico de escolaridad y dejaron libre al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior Y luego quer\u00edan con la reforma educativa ya privatizar lo todo entonces todo esto pues ha significado un cambio tan importante estoy tan contento tan contento que f\u00edjense lo que les voy a decir ahora voy a informar Osmar Olvera acaba de ganar hace poco otra medalla de bronce en trampol\u00edn de 3 Met se ya \u00e9l lleva ya dos plata Estamos bien y de buena todos tienen beca Ellos est\u00e1n creo es cosa de que yo lo confirme este en la secretar\u00eda de la defensa est\u00e1n apoyados por la secretar\u00eda de la defensa y una vez que regrese siempre lo hacemos que regrese todo el grupo de los eh deportistas Ol\u00edmpicos entrenadores todos nos vamos a reunir aqu\u00ed y se les da un apoyo una recompensa es eh Ahora les va a tocar lo que nos devolvieron los del gobierno de Estados Unidos una parte Todav\u00eda nos falta por un fraude que hicieron eh en Coahuila lo que fue tesorero de Coahuila Un gobierno anterior de los que ahora son opositores a nosotros este por primera vez confiscan dinero y nos mandan lo confiscado porque es de los mexicanos ahora con Garc\u00eda Luna Tambi\u00e9n queremos lo mismo estos que llevaron dinero a andorra este queremos recuperar todo el dinero pero bueno ya tenemos premios bien ganados ya si Osmar estuvo en pareja no clavado tambi\u00e9n y gan\u00f3 bronce Ah ganaron plata exactamente s\u00ed de 3 m eh Uy se van a rayar este ya tenemos ah\u00ed apartado vamos a esperar eh Cu\u00e1ntas medallas en total se van a obtener y se les entrega a todos claro a los que ganan medalla se les da un poco m\u00e1s pero ya est\u00e1 esto es M\u00e9xico Pero antes eh este no se exaltaban de verdad de verdad son pocos los pa\u00edses del Mundo con todo respeto que tienen un pasado cultural tan importante espl\u00e9ndido como M\u00e9xico como nuestro pa\u00eds y de ah\u00ed dimana pues la vocaci\u00f3n por el trabajo la creatividad del mexicano muchas cosas extraordinarias bueno el ejemplo lo tenemos con nuestros paisanos migrantes si el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo como lo pintaban y como lo piensan algunos conservadores reaccionarios no saldr adelante en ninguna parte miren por necesidad muchos se fueron a buscarse la vida Estados Unidos y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares pues este a\u00f1o calculamos vamos a rebasar aunque sea poco los 63000 millones de d\u00f3lares que enviaron el a\u00f1o pasado se va a rebasar de acuerdo a las proyecciones y esos que env\u00edan es el 19 por de lo que eh producen con su trabajo porque no s\u00e9 si tienes la l\u00e1mina de cu\u00e1nto aportan los migrantes a Estados Unidos no pero vamos viendo en s\u00ed debe ser como el 80% de lo que produce se queda all\u00e1 s 81 y 19 env\u00edan ac\u00e1 s\u00ed que son los 63 si deben de estar produciendo como m\u00e1s de 300000 millones eso es 325000 millones de d\u00f3lares Nada m\u00e1s eso para tener una idea es el pib de Colombia eso es trabajo Ah pero nos ten\u00edan bien [M\u00fasica] Este manipulados por siglos una vez dije aqu\u00ed este se ofendieron con todo respeto de que todav\u00eda pastaban los b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva York y ya en la Ciudad de M\u00e9xico Hab\u00eda universidades y hab\u00eda imprenta S\u00ed mira qu\u00e9 bien Tienes el dato 324000 punto8 S\u00ed s\u00ed es el 81.5 no 81 s\u00ed entonces contestando tu pregunta es eso la gente se siente muy contenta muy orgullosa anda muy feliz imag\u00ednense lo que hac\u00edan con los maestros este Claudio x Gonz\u00e1lez y los peri\u00f3dicos reforma cuando estaban oponi\u00e9ndose a la llamada reforma educativa o mal llamada reforma educativa desataron toda una campa\u00f1a acusando a los maestros de flojos de que por culpa de ellos no avanz\u00e1bamos en la educaci\u00f3n en M\u00e9xico y a los dirigentes los metieron a la c\u00e1rcel maestros humildes acusados de lavado de dinero este Claudio x Gonz\u00e1lez ten\u00eda un espectacular en el perif\u00e9rico no uno dos o tres no s\u00e9 cu\u00e1ntos eh donde este se contaba por segundos las clases que no daban supuestamente los maestros y en las columnas del reforma esto lo puedo probar y vayan a las hemerotecas este una vez hicieron una cr\u00f3nica perversa de un dirigente de Oaxaca finado Rub\u00e9n N\u00fa\u00f1ez en donde supuestamente le gustaba escuchar el sonido del hielo sea que era este alcoh\u00f3lico as\u00ed de ese nivel Entonces ya la gente no quiere eso y bueno mismos expresidentes para qu\u00e9 vamos aqu\u00ed lo que dec\u00edan del pueblo entonces por eso la gente ahora est\u00e1 muy contenta Yo le agradezco mucho a la gente por eso a mi libro le puse as\u00ed gracias y siempre voy a estar agradecido con la gente con el pueblo me dio su respaldo ad\u00e1s puedo probarlo todas las que enfrent\u00e9 las m\u00e1s dif\u00edciles este cuando represiones el pueblo siempre cuando fraudes siempre el pueblo de apoyando cuando el desafuero el pueblo qui\u00e9n me trajo aqu\u00ed el pueblo C\u00f3mo no voy a decir gracias entonces eso es lo que est\u00e1 pasando y s\u00ed estamos terminando bien en general nos que no vamos a a confiarnos a estar pendiente estos \u00faltimos d\u00edas que nos quedan Y adem\u00e1s este ayudar en la transici\u00f3n para que no haya ning\u00fan problema vamos a seguir con la presidenta recorriendo el pa\u00eds nos faltan dos fines de semana y van bien las cosas presidente ha aparecido la la qu\u00e9 [M\u00fasica] laa Pues muy bien mucho muy bien est\u00e1 este la delegaci\u00f3n este haciendo un buen papel destacado papel ma\u00f1ana hay que estar pendiente porque resulta que que tenemos bastantes medallas ya este pero nos falta una de oro Porque esa es la que cuenta m\u00e1s en el medallero ah\u00ed viene ma\u00f1ana ah\u00ed viene ma\u00f1ana eh yo si vamos a estar por por Chihuahua pero creo que s\u00ed no pero si no este como era antes all\u00e1 en el pueblo que por radio escucha este e juegos de b\u00e9isbol y de box este se escucha por radio ahora este por Internet pero s voy a estar pendiente C\u00f3mo creen que no ma\u00f1ana nos llega la de oro seguro Okay Buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios Buenos d\u00edas presidente al secretario de Marina invitados Mi nombre es H\u00e9ctor tatempa del medio pun suspensivos radio puntos suspensivos comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente el Dr Jos\u00e9 de Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana ano de Reynosa Tamaulipas se dirige a usted con la esperanza de que se le haga justicia ante una situaci\u00f3n que ha afectado gravemente su vida y bienestar en 1984 el Dr Mart\u00ednez Aldana ingres\u00f3 al instituto de seguridad social al servicio de los trabajadores del Estado aliste y fue basificado el primero de octubre de 1986 trabaj\u00f3 como m\u00e9dico especialista en cirug\u00eda general en el hospital baudelio Villanueva Mart\u00ednez en Reynosa Tamaulipas durante 36 a\u00f1os bajo el r\u00e9gimen pensionario del d\u00e9cimo transitorio el primero de septiembre de 2003 fue despedido injustamente present\u00f3 una demanda laboral y el audo emitido el 12 de julio de 2005 por la junta especial n\u00famero 60 de la Federal de conciliaci\u00f3n de arbitraje fue favorable ordenando su reinstalaci\u00f3n y la restituci\u00f3n de sus derechos laborales sin embargo el Iste no cumpli\u00f3 con el reconocimiento completo de su antig\u00fcedad ni con todas las prestaciones este ordenadas con 32 a\u00f1os de antig\u00fcedad y 67 a\u00f1os de edad el drct Mart\u00ednez Aldana solicit\u00f3 su jubilaci\u00f3n el primero de marzo de 2022 en la subdelegaci\u00f3n de liste en Ciudad Victoria le informaron que no ten\u00eda asignado r\u00e9gimen jubilatorio y posteriormente fue asignado a cuentas individuales a las Afores que no cuentan con fondos suficientes para su jubilaci\u00f3n se le ofreci\u00f3 una pensi\u00f3n m\u00ednima inaceptable que no cubre sus necesidades b\u00e1sicas el 15 de diciembre de 2022 inici\u00f3 una demanda ante un tribunal Federal en materia administrativa en la ciudad de M\u00e9xico para que se le reas signe el r\u00e9gimen del d\u00e9cimo transitorio sin embargo desde el primero de abril de 2022 no ha recibido ning\u00fan pago por concepto de jubilaci\u00f3n y tampoco tiene servicio m\u00e9dico necesario debido a su condici\u00f3n de salud el Dr Mart\u00ednez Aldana ha sido reconocido en su hospital por su destacada participaci\u00f3n laboral y desempe\u00f1o en productividad asistencia y puntualidad solicita encarecidamente se le reas signe el r\u00e9gimen jubilatorio del d\u00e9cimo transitorio para recibir una jubilaci\u00f3n justa y digna as\u00ed como el servicio m\u00e9dico que le corresponde En conclusi\u00f3n el Iste no no acat\u00f3 el laudo de su reinstalaci\u00f3n con todos los derechos no se reconocieron los a\u00f1os de litigio como antig\u00fcedad no se le asign\u00f3 un r\u00e9gimen jubilatorio adecuado y no se destinaron las aportaciones correspondientes se\u00f1or presidente el dror Mart\u00ednez Aldana apela a su sentido de justicia y humanismo para que intervenga en esta situaci\u00f3n que ha causado serios da\u00f1os a su salud y econom\u00eda Conf\u00eda en que su administraci\u00f3n comprometida con la justicia social tomar\u00e1 las medidas necesari para corregir esta injusticia y asegurarle una jubilaci\u00f3n digna y asim mismo en este sentido presidente tambi\u00e9n traigo nuevamente el caso tambi\u00e9n de otra persona que ya anteriormente lo expusimos en esa Tribuna H ya hubo una atenci\u00f3n sin embargo no hay una justicia a\u00fan completa Este es el caso de leoncio Salinas Romero ingeniero qu\u00edmico Industrial que dedic\u00f3 gran parte de su vida a Pemex demostrando un compromiso inquebrantable y un profesionalismo ejemplar su trabajo en la refiner\u00eda ingeniero Antonio doval Jaime en Salina Cruz Oaxaca donde particip\u00f3 en la creaci\u00f3n y puesta en operaci\u00f3n de varias plantas de proceso de refinaci\u00f3n es testimonio de su inv valable contribuci\u00f3n sin embargo en 1998 fue despedido de manera injusta siendo un chivo expiatorio de un entorno de corrupci\u00f3n que \u00e9l mismo denunci\u00f3 desde su despido leoncio ha vivido un Calvario durante m\u00e1s de 26 a\u00f1os ha luchado incansablemente por su reinstalaci\u00f3n y reconocimiento de sus a\u00f1os de servicio a pesar de una instrucci\u00f3n Clara y p\u00fablica de usted se\u00f1or presidente para que el caso de que se demostrara su inocencia se le hiciera justicia y fuera nuevamente reinstalado bueno en julio del a\u00f1o pasado nuevamente reingreso a trabajar a Pemex es decir el pasado 10 de julio apenas cumpli\u00f3 un a\u00f1o de su regreso a esta gran empresa sin embargo las soluciones metidas nunca se materializaron de manera justa y completa me explico presidente en lugar de ser reconocido por sus m\u00e1s de 45 a\u00f1os de servicio Fue reinstalado en un puesto inapropiado y con solo 12 meses de antig\u00fcedad oficial una Clara violaci\u00f3n a sus derechos laborales y humanos leoncio ahora con 68 a\u00f1os de edad sigue sufriendo las consecuencias de este largo proceso ha padecido enfermedades graves exacerbadas por el estr\u00e9s y la ansiedad de su situaci\u00f3n labor vive con la angustia de no poder garantizar un futuro digno para su familia A pesar de haber dedicado su vida al servicio de Pemex y de su pa\u00eds y si me permite subrayar algunos puntos significativos y de suma relevancia para usted que los considere para su \u00faltima decisi\u00f3n presidente el ingeniero leono Salinas robero trabaj\u00f3 arduamente en Pemex participando en la creaci\u00f3n y operaci\u00f3n de varias plantas de refinaci\u00f3n demostrando su compromiso y profesionalismo fue injustamente despedido en 1998 en un contexto de corrupci\u00f3n que \u00e9l mismo denunci\u00f3 Iniciando un largo Calvario en busca de Justicia durante m\u00e1s de 26 a\u00f1os ha luchado por su reinstalaci\u00f3n y reconocimiento de sus a\u00f1os de servicio a pesar de una instrucci\u00f3n presidencial Clara no se le ha hecho justicia completa leoncio con 68 a\u00f1os ha sufrido enfermedades graves debido al estr\u00e9s y a la ansiedad de su situaci\u00f3n laboral afectando tambi\u00e9n a su familia Le solicitamos se\u00f1or presidente que intervenga personalmente para asegurar al de se ha reconocido por todos sus a\u00f1os de servicio y que pueda jubilarse dignamente se\u00f1or presidente apelamos a su profundo sentido de justicia y humanismo para que intervenga en estos dos casos emblem\u00e1ticos que han causado serios da\u00f1os a la salud y econom\u00eda de sus ciudadanos ejemplares el doctor Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana y el ingeniero leoncio Salinas Romero que han dedicado sus vidas al servicio de M\u00e9xico ahora necesitan de su intervenci\u00f3n para corregir las injusticias que han suplido ambos casos representan una lucha constante contra la injusticia y un impacto profundo en la salud y en el bienestar familiar tanto Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana como leoncio salin Romero han dedicado sus vidas al servicio de su pa\u00eds y merecen ser reconocidos por todos sus a\u00f1os de trabajo Incluyendo los a\u00f1os que han pasado luchando contra la injusticia le solicitamos se\u00f1or presidente que intervenga personalmente para asegurar que Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana y leoncio Salina Romero sean reconocidos por todos sus a\u00f1os de servicio y que puedan jubilarse con dignidad su administraci\u00f3n ha prometido poner a los seres humanos en el centro de sus pol\u00edticas y usted ha dicho que nada humano nos es ajeno Y que su gobierno fue elegido para hacer justicia estos dos casos son ejemplos claros de esa necesidad de justicia y compasi\u00f3n se\u00f1or presidente eh tanto el doctor Jes\u00fas como el ingeniero alonzo no son solo n\u00fameros expedientes son hombres que han sufrido y que merecen vivir sus aos restantes con dignidad y paz una justicia completa y el reconocimiento pleno de sus a\u00f1os de antig\u00fcedad no son solo un acto de Justicia laboral sino un acto de humanidad y respeto hacia quienes han mostrado una extraordinaria fortaleza y fe en la justicia en nombre de Jes\u00fas Mart\u00ednez Aldana y leono Salinas Romero y de todos aquellos que creen en un M\u00e9xico m\u00e1s justo y humano rogamos su intervenci\u00f3n se\u00f1or presidente hacer justicia en estos casos no solo reivindica a dos hombres sino que refuerza la de que en este gobierno verdaderamente nada humano nos es ajeno confiamos en que su liderazgo y su compromiso con los principios de justicia y humanismo har\u00e1n posible que ambos reciban finalmente la justicia que tanto merecen Gracias se\u00f1or presidente Bueno vamos a pedirle los dos casos a la directora de del Iste y al director de Pemex para ver qu\u00e9 respuesta tenemos sobre los dos casos que est\u00e1s planteando verte alcalde y Octavio Romero que nos est\u00e1n escuchando o van a atender las demandas presente a ver qu\u00e9 respuesta el caso de sal est\u00e1 agradecido porque como ya lo dije ya lleva un a\u00f1o trabajando laborando est\u00e1 contento Aunque no es dentro de que \u00e9l se dedica Bueno ya tiene ah\u00ed un lugar el gran problema ahorita que tiene es que realmente tiene un a\u00f1o de antig\u00fcedad cuando \u00e9l ya tiene 68 a\u00f1os y ya tiene m\u00e1s de veintitantos a\u00f1os entonces lo que \u00e9l pide es que se le reconozca para que ya pueda contar con esos a\u00f1os de antig\u00fcedad y Pr\u00f3ximamente pueda jubilarse qu\u00e9 es lo que \u00e9l desea ya porque incluso ya no puede Ni trabajar bien precisamente por la edad no vos gracias presidente dos casos s\u00ed Y por \u00faltimo nada m\u00e1s se\u00f1or presidente tambi\u00e9n tiene mucho que ver usted ya lo coment\u00f3 ahorita y tambi\u00e9n el compa\u00f1ero que en su \u00faltima pregunta le hac\u00eda Es un honor para m\u00ed poder dirigirle estas palabras y compartir reflexiones sobre su obra Gracias en especial quiero enfocarme en el cap\u00edtulo uno donde usted nos brinda una perspectiva profundamente humana y valiente sobre las decisiones cruciales que debi\u00f3 tomar Durante los momentos m\u00e1s cr\u00edticos de su lucha la claridad con la que expone las razones y estrategias detr\u00e1s de la resistencia civil pac\u00edfica es inspiradora y revela y revela un compromiso inquebrantable con la justicia y la democracia su capacidad para conducir un movimiento de tal magnitud sin recurrir a la violencia es un testimonio de su liderazgo \u00e9tico y Su comprensi\u00f3n profunda de poder del pueblo del Poder del pueblo las ense\u00f1anzas que comparte sobre la importancia de de mantenerse cercano a la gente de convivir con el pueblo y de entender sus sentimientos sus lecciones invaluables para cualquier aspirante a pol\u00edtico que desea servir con integridad y aut\u00e9ntica vocaci\u00f3n sus referencias a figuras hist\u00f3ricas como Gandhi Mandela y Martin Luther King jior as\u00ed como su reflexi\u00f3n sobre l\u00edderes nacionales como Carlos Madrazo muestran una sabidur\u00eda que enriquece la narrativa y nos conecta con un legado global de lucha por la libertad y la justicia estas comparaciones no solo legitiman su propia trayectoria sino que tambi\u00e9n nos recuerdan que su movimiento es parte de una tradici\u00f3n hist\u00f3rica de resistencia Pol pac\u00edfica contra la opresi\u00f3n me conmueve especialmente su relato sobre la decisi\u00f3n de suprimir El Estado Mayor presidencial y confiar la seguridad del pa\u00eds y de su persona al pueblo y a una nueva Guardia nacional un gesto de profunda confianza en la ciudadan\u00eda y una reafirmaci\u00f3n de su compromiso con la transparencia y la justicia el pueblo es mi \u00e1ngel de la guarda eh Y sobre ese tema y tambi\u00e9n la resistencia civil pac\u00edfica se\u00f1or presidente en su libro menciona como la resistencia civil pac\u00edfica fue crucial para canalizar el descontento popular sin recurrir a la violencia podr\u00eda compartirnos m\u00e1s detalles sobre los desaf\u00edos espec\u00edficos que enfrent\u00f3 al implementar esta estrategia Y c\u00f3mo logr\u00f3 mantener la cohesi\u00f3n del movimiento en momentos de alta tensi\u00f3n habla usted de la importancia de la experiencia adquirida en la lucha cotidiana y de c\u00f3mo gu\u00eda un y Y c\u00f3mo esta gu\u00eda a un verdadero l\u00edder qu\u00e9 momentos espec\u00edficos de su trayectoria considera que fueron determinantes para moldear su enfoque hacia el liderazgo y la pol\u00edtica y por \u00faltimo se\u00f1or presidente el papel de los medios que \u00faltimamente se ha estado mencionando mucho y digo que durante estos 6 a\u00f1os usted ha tocado el tema bastantes veces menciona usted la complicidad de los medios de comunicaci\u00f3n con la oligarqu\u00eda en su intento de deslegitimar el movimiento C\u00f3mo ha manejado y contr contrarrestado esta narrativa medi\u00e1tica a lo largo de su carrera pol\u00edtica y qu\u00e9 papel va para los ve para los medios de comunicaci\u00f3n en una sociedad verdaderamente democr\u00e1tica esto lo pregunto precisamente porque me gusta gustar\u00eda que nos compartiera un poco acerca de c\u00f3mo es que decide eh sus conferencias ma\u00f1aneras digo lo vimos cuando fue jefe de gobierno que diariamente Tambi\u00e9n usted sal\u00eda y c\u00f3mo es que decide ahora que cuando es elegido como presidente por el pueblo hacer sus ma\u00f1aneras diarias Por qu\u00e9 Consider\u00f3 que era tan importante hacerlo diario Por qu\u00e9 no una vez a la semana por qu\u00e9 no una vez al mes sino diariamente ser\u00eda todo presidente Muchas gracias bueno es importante informarle a la gente que eh se conozca de parte de la autoridad Y en este caso del presidente lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds y aclarar eh todo aquello que se transmite no con el prop\u00f3sito de perjudicar a personas a instituciones a servidores p\u00fablicos es muy importante la informaci\u00f3n Siempre he dicho no eh editorializaba [M\u00fasica] orientar no concientizar no adoctrinar informar informar informar informar y argumentar es que no hab\u00eda posibilidad de hacerlo era muy marginal de por si eh el acto de comunicar es complejo esto que estamos dando a conocer la medalla de Osmar eh ma\u00f1ana o sea transcurren 24 horas y es noticia y la gente est\u00e1 pendiente de todas maneras sobre esto van a llegar a enterarse cuando mucho 70 por de los mexicanos no es f\u00e1cil la comunicaci\u00f3n y este es muy grande nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed lo vemos este es el Palacio de todos los mexicanos Palacio de la Rep\u00fablica de la cosa p\u00fablica es la sede del poder ejecutivo donde est\u00e1 el presidente de un sistema pol\u00edtico presidencial aqu\u00ed tenemos entre otras cosas esta reuni\u00f3n esta ma\u00f1anera pero alrededor andan miles de comerciantes busc\u00e1ndose la vida en sus asuntos y a lo mejor este no se enteran o andan ocupados en otra cosa por eso voy a aprovechar para decirles eh que el martes pr\u00f3ximo va a presentar su libro mi compa\u00f1era esposa Beatriz se llama feminismo silencioso su libro a ver si lo tienes lo va a presentar aqu\u00ed en el Z\u00f3calo y yo voy a ir este y ahora me acord\u00e9 porque trata ese tema y sobre todo trata muy bien lo voy a decir magistralmente el tema de las redes sociales y en especial lo [M\u00fasica] de una de las redes sociales sobre su alcance Y c\u00f3mo pensamos no que si estamos en una red social ya estamos informados y que ya es todo M\u00e9xico quien est\u00e1 comunicado a trav\u00e9s de las redes sociales y ella demuestra que no es as\u00ed todav\u00eda que s\u00ed hay una tendencia a que cada vez se utilicen m\u00e1s las redes sociales pero es un proceso y se ha magnificado mucho el uso de redes sociales y que en realidad no deja de ser minoritario el grupo que interact\u00faa en ciertas redes sociales y esto es muy bueno porque a veces llegamos a pensar que nos estamos comunicando con todos los mexicanos luego en pol\u00edtica en el caso del las campa\u00f1as los candidatos no van a visitar las casas les venden paquetes para hacer campa\u00f1a desde las redes sociales y por eso no les va bien y una de las conclusiones a las que llega Beatriz es de que todav\u00eda la comunicaci\u00f3n directa personal el boca a boca va a continuar por mucho tiempo espero haber hecho una buena S\u00ed este interpretaci\u00f3n porque si no me lo van a reclamar pero ni modo es uno de los cap\u00edtulos Me gustaron otros pero ese porque ya le\u00ed el libro me gust\u00f3 bastante y luego me gust\u00f3 tambi\u00e9n otro lo adelanto en donde eh Y esto suele pasar en otras disciplinas de la Ciencia Social hablamos por ejemplo del feminismo S\u00ed y Eh no deja de ser una corriente de pensamiento importante v\u00e1lida pero a\u00fan elitista Por qu\u00e9 no es incluyente O sea no toma en cuenta la opini\u00f3n de todas las mujeres y ella una vez propuso de que se recogiera la opini\u00f3n de todas las mujeres con un un mecanismo muy sencillo una especie de consulta y que en Las Plazas se colocaran micr\u00f3fonos y bocinas y que las mujeres de todos los pueblos pudiesen expresar cu\u00e1les son sus preocupaciones y luego recoger todos esos sentimientos y elaborar un plan a partir de escuchar a todas eso Aplica para el feminismo pero Aplica para toda la Ciencia Social porque este No necesariamente se divulga un pensamiento y son concepciones completamente distintas una mujer puede tener eh una preocupaci\u00f3n muy distinta a la preocupaci\u00f3n de otras desde luego van a coincidir en que eh debe de acabarse el machismo Y que debe de haber igualdad pero tambi\u00e9n que debe de haber equidad y que la opresi\u00f3n la explotaci\u00f3n la humillaci\u00f3n Lamentablemente la padece el hombre y la padece la mujer qui\u00e9n m\u00e1s es es otro este tema pero me gust\u00f3 porque se habla de por ejemplo calentamiento global cambio clim\u00e1tico o cualquier otros temas hay una serie de t\u00e9rminos de conceptos nuevos pero muy alejados completamente del dominio p\u00fablico O sea que no eh salen de de lo acad\u00e9mico de lo te\u00f3rico y tiene que haber teor\u00eda y pr\u00e1ctica entonces eh aprovecho para invitar es el martes a las 5 de la tarde en el Z\u00f3calo yo no voy a exponer no me corresponde Aunque va a haber un compa\u00f1ero porque pues Estos son temas que se tienen que tratar de manera conjunta pero yo voy a ir de de escucha y est\u00e1n invitados invitadas Buenos d\u00edas presidente Diana Ben\u00edtez del financiero secretario funcionarios eh preguntarle como parte de esta transici\u00f3n Eh sabe o tiene conocimiento si ya la virtual presidenta electa inici\u00f3 pl\u00e1ticas con generales de divisi\u00f3n con almirantes para Designar a sus pr\u00f3ximos secretarios de la defensa Nacional de Marina eh No s\u00e9 si ya se inici\u00f3 ese proceso ya dice que los nombramientos estar\u00eda hasta septiembre y en su caso si usted estar\u00eda haciendo recomendaciones para esos cargos o le gustar\u00eda que repitieran quienes actualmente est\u00e1n al frente de las fuerzas armadas Bueno eso es un asunto que le corresponde a la presidenta electa [M\u00fasica] y tiene este muchas opciones muchas posibilidades porque la verdad es muy buena la direcci\u00f3n est\u00e1n muy bien formados los mandos tanto en Marina como en la defensa son una garant\u00eda tanto los almirantes como los generales de divisi\u00f3n a Ella le corresponde decidir cuando este fui electo yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n claro le inform\u00e9 en ese entonces al presidente Pe\u00f1a para que tambi\u00e9n instru a los secretarios de defensa y de Marina que iba yo a empezar a hacer pues una auscultaci\u00f3n para ver qui\u00e9nes eran los m\u00e1s apropiados los idoneos yo tengo que decir No creo que es obvio pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetir que no me equivoque que los dos secretarios Marina y defensa de primera profesionales trabajadores leales incorruptibles me han ayudado mucho mucho entonces yo espero que la presidenta electa haga su elecci\u00f3n no va a tener ning\u00fan problema Ella es muy inteligente Adem\u00e1s ya eh gobern\u00f3 la ciudad tiene mucha experiencia y hay que esperarnos hasta ahorita no le ha compartido c\u00f3mo va a ser esa selecci\u00f3n no la inform no hemos platicado ella es de la opini\u00f3n de esperar un tiempo este en los dos casos y est\u00e1 muy bien Yo tambi\u00e9n hice lo mismo sea dej\u00e9 al final los dos nombramientos defensa y marina sea y hay tiempo faltan como 50 d\u00edas no menos eh poco menos de 50 40 44 m\u00e1s o menos ya hasta perd\u00ed la cuenta este pero Eh s\u00ed s\u00ed pero tiene que estar antes tiene que estar antes descarta entonces usted hacer alguna sugerencia de alg\u00fan perfil no me corresponde claro no me corresponde eso es una facultad de eh la presidenta eh presidente y en el plano internacional pues ha habido cr\u00edticas por esta invitaci\u00f3n que se hizo a Vladimir Putin para la toma de protesta de la virtual presidenta y tambi\u00e9n el gobierno de Ucrania Pues ahora pide que pues en caso de que venga pues que M\u00e9xico lo detenga no por ser este parte de un criminal de guerra y tambi\u00e9n por otro lado eh la l\u00edder de oposici\u00f3n en Venezuela dio una entrevista y pide a M\u00e9xico que sea mediador en este conflicto con Venezuela y pues haga entender a Nicol\u00e1s Maduro que una transici\u00f3n pac\u00edfica es lo mejor para ese pa\u00eds opini\u00f3n al respecto por favor bueno en el primer caso ya lo explic\u00f3 la presidenta M\u00e9xico tiene relaciones con casi todos los pa\u00edses del mundo ahora eh No hay relaciones con Ecuador porque eh invadieron nuestra embajada y no hay tampoco buenas relaciones con el Per\u00fa estamos hablando de los gobiernos de Ecuador y de Per\u00fa no de los pueblos porque somos eh Muy respetuosos de los pueblos hermanos de Ecuador y de Per\u00fa Pero tenemos diferencias con los gobiernos en el caso de Per\u00fa porque de manera injusta por clasismo por racismo se mantiene en la c\u00e1rcel al presidente que eligieron democr\u00e1ticamente los peruanos pero en general son muy buenas las relaciones con todos los gobiernos Entonces qu\u00e9 se hace pues invita a todos ya despu\u00e9s pues este los gobiernos van decidiendo No si asisten no asisten As\u00ed es es eso tiene que ver con la pol\u00edtica diplom\u00e1tica de M\u00e9xico Nosotros tambi\u00e9n invitamos a todos Hace como un a\u00f1o s\u00ed en el desfile pasado invitamos a pa\u00edses que siempre invitamos para que participen que venga una delegaci\u00f3n y que participe en el desfile y vinieron [M\u00fasica] eh de Rusia y nos hicieron un esc\u00e1ndalo tremendo porque estuvieron de Rusia y estuvieron de otros pa\u00edses Y tenemos relaciones ustedes acaban de estar en Nicaragua van a ir m\u00e9dicos llevamos relaciones con todos los pa\u00edses hacer no nos corresponde nosotros estamos en contra de Las Guerras estamos a favor de la paz y lo que hemos propuesto en el caso de la guerra de Rusia y Ucrania es acuerdos que haya una intermediaci\u00f3n hasta propuse en su momento de que se convocara a el Primer Ministro de la India modi al Papa Francisco y al secretario general de Naciones Unidas para que los tres establecieran comunicaci\u00f3n y buscaran el acuerdo y detener la guerra para este evitar que el pueblo siguiera sufriendo tanto en Ucrania como en Rusia y siempre esa es nuestra postura en el caso de Venezuela ya participamos qu\u00e9 es lo que estamos planteando Bueno pues que la autoridad electoral de a conocer los resultados que se siga el procedimiento establecido igual que aqu\u00ed hay un consejo electoral y hay un tribunal electoral para explicarlo entonces ya el consejo resuelve y eh Pasa este asunto al tribunal incluso ya entregaron e las actas tengo entendido entonces pues hay que hacer una revisi\u00f3n de las actas eso le corresponde al tribunal electoral y [M\u00fasica] conocer a ciencia cierta quien triunf\u00f3 pero nadie se puede auto nombrar o autoproclamar victorioso si no hay un \u00f3rgano electoral que decide Porque me imagino que los que participaron sab\u00edan que hab\u00eda un consejo y que hab\u00eda un tribunal y que se ten\u00eda que ajustarse a un fallo tambi\u00e9n con el derecho de eh inconformidad y de presentar pruebas si hubieron irregularidades y pero revisar acta por acta Y eso corresponde al tribunal nosotros no queremos este injerencismo y tambi\u00e9n eh lo que celebro m\u00e1s que otra cosa es que no haya violencia cuando me pidi\u00f3 el presidente Lula y el presidente Petro que habl\u00e1ramos sobre el tema coincidimos que lo m\u00e1s importante era eh evitar eh la confrontaci\u00f3n la violencia esto es parte de nuestra pol\u00edtica exterior la soluci\u00f3n pac\u00edfica en las controversias lo establece la Constituci\u00f3n nuestra en cuanto a nuestra pol\u00edtica exterior y eso eh yo he estado observando que ha tenido resultados no es la violencia no es la represi\u00f3n el camino la confrontaci\u00f3n no que termine el tribunal de hacer su trabajo y que emita una resoluci\u00f3n Y a partir de ah\u00ed que se presenten pruebas se hubieron irregularidades primero que se declare un triunfador ya [M\u00fasica] e de parte del tribunal como \u00faltima instancia y eh que se justifique a detalle con actas Y si existe inconformidad Pues que se siga actuando por la v\u00eda legal y pac\u00edfica y en ese caso M\u00e9xico s tendr\u00eda mayor acci\u00f3n junto con Colombia y Brasil en caso de que siga la inconformidad tras el resultado definitivo s\u00ed siempre y cuando este se vea que hay [M\u00fasica] voluntad que hay vocaci\u00f3n democr\u00e1tica aut\u00e9ntica que no haya ni intervencionismo ni af\u00e1n de imposici\u00f3n ni carga ideol\u00f3gica sino que se respete la voluntad de los venezolanos lo que decidieron ellos pero hasta ah\u00ed tambi\u00e9n Muy cuidadosos respetuosos porque cada pa\u00eds es libre es independiente nosotros no tenemos que ir a meternos ah\u00ed este a decidir no nada m\u00e1s el salamero nunca queda bien okay finalmente presidente este ayer Lorenzo C\u00f3rdoba sigue con esta pol\u00e9mica de la sobrer representaci\u00f3n eh le responde que pues realmente morena y aliados lo que buscan es este apropiarse del pa\u00eds y tomar la Constituci\u00f3n como si fuera su propiedad privada qu\u00e9 responde ante estas cr\u00edticas que no no yo lo que dije ayer es que \u00e9l sostuvo de que era legal la entrega de plurinominales en elecciones anteriores Y ahora cambi\u00f3 pero se puede constatar en sus declaraciones pero no voy a estar aqu\u00ed este pues aclara y aclara sobre qu\u00e9 dijo antes Y qu\u00e9 dice ahora pero bueno vamos a hacerlo no para ver si as\u00ed este este entra en en raz\u00f3n eso se llama concurrencia o sea uno no puede decir una cosa en un tiempo y decir otra si no ha cambiado la Constituci\u00f3n Si no se ha modificado la [M\u00fasica] ley si ya se actu\u00f3 de una forma durante tantas elecciones por qu\u00e9 ahora se quiere violar la constituci\u00f3n son las leyes y modificar los procedimientos nada m\u00e1s por el enojo por este no coincidir con nosotros Entonces qu\u00e9 clase de dem\u00f3crata es sea somos dem\u00f3cratas cuando nos conviene no a ver si hay algo de lo que dijeron \u00e9l y ya lo explicamos Este pero de manera sencilla la Constituci\u00f3n Establece que no puede haber sobre representaci\u00f3n pero establece tambi\u00e9n Cu\u00e1les son los l\u00edmite y no deben de pasarse los partidos de una cantidad de diputados eso es lo que establece la con y la ley espec\u00edfica habla de lo mismo De cu\u00e1ntos diputados plurinominales tiene derecho cada partido Entonces ellos dicen que no debe de repartirse a los plurinominales eh Por partido sino por coaliciones Pero eso no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n ni est las leyes ad\u00e1s anteriormente que Se gener\u00f3 un debate parecido no con la misma intensidad de ahora estaba creo de presidente No el se\u00f1or este Lorenzo C\u00f3rdoba y miren lo que dijo no la decisi\u00f3n de la conformaci\u00f3n de la c\u00e1mara no pas\u00f3 por las manos de Pe\u00f1a Nieto pas\u00f3 por las de los electores y por unas reglas deficientes que nosotros aplicamos lo digo autoc cr\u00edticamente me alert\u00f3 el nivel de sobrerrepresentaci\u00f3n que se dio en 2018 y ya lo corregimos el in est\u00e1 con la Constituci\u00f3n nuestro compromiso con la equidad imparcialidad y legalidad de nuestras elecciones ha sido es y ser\u00e1 irrenunciable eso a este INE a estas consejeras Y estos consejeros electorales nadie los va a amedrentar ni siquiera con amenazas directas y abiertamente ilegales el como \u00e1rbitro de la contienda est\u00e1 por encima de las partes y haremos que se cumpla la ley Ni m\u00e1s ni menos ya ya opin\u00f3 y ahora cambian van hasta marchar por eso S\u00ed porque es el mismo grupo son todos ellos los que eh nos hicieron creer de que hab\u00eda democracia en M\u00e9xico Ese es el fondo [M\u00fasica] cuando lo cierto es de que se viv\u00eda bajo un r\u00e9gimen olig\u00e1rquico y la democracia era una fachada porque realmente dominaba Una minor\u00eda era cratos sin demos poder sin Entonces ellos como comparsa hablaban de democracia cuando en realidad la democracia es el gobierno del pueblo y para el pueblo y ellos Siempre han defendido a las minor\u00edas todos todos ellos el que va a hablar por ejemplo estuvo de presidente del INE cuando Pe\u00f1a creo o atr\u00e1s de Pe\u00f1a pero es lo mismo s\u00ed creo que fue cuando Pe\u00f1a hasta lo menciona en mi libro de c\u00f3mo todav\u00eda no se hab\u00eda calificado la elecci\u00f3n y ya estaba este recomendando que acept\u00e1s por el uso de dinero excesivo durante la campa\u00f1a de Pe\u00f1a que termin\u00f3 demostr\u00e1ndose porque despu\u00e9s se descubri\u00f3 de que la empresa od debre le hab\u00eda entregado dinero al pri en la campa\u00f1a de Pe\u00f1a saben qu\u00e9 resolvi\u00f3 en ese entonces el INE \u00e9l era de que quien hab\u00eda rebasado el tope de campa\u00f1a hab\u00edamos sido nosotros Entonces este qu\u00e9 autoridad moral tienen cuando repart\u00edan los monederos electr\u00f3nicos para obtener los votos Mon se llamaba y millones de tarjetas Soriana y dinero a raudales pero est\u00e1 probado porque est\u00e1 en la declaraci\u00f3n del director de Pemex en la fiscal\u00eda de C\u00f3mo recibi\u00f3 dinero de ode brech cuando \u00e9l era de relaciones internacionales del Pri durante la campa\u00f1a de licenciado Pe\u00f1a cu\u00e1nto recibi\u00f3 es oficial o legal est\u00e1 en un proceso judicial y ahora el orador el domingo no pues van mejorando puras fin\u00edsimas personas V\u00e1monos a desayunar Este te quedas te quedas pendiente t\u00fa te quedas s\u00ed al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:40.456483"
}