{
    "video_id": "hkVYRCpkbpo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hkVYRCpkbpo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCiD6GbQY_wfAzL0zxnEhcFwb_0AA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hkVYRCpkbpo",
    "video_title": "Empleos y Programas para el Bienestar dan seguridad a Tabasco. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8356,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1039.459,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 1054.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 1056.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 1058.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en Tabasco",
            "start": 1062.799,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en nuestra tierra en nuestra agua",
            "start": 1066.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed abajo de",
            "start": 1069.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "La Ceiba enfrente de este \u00e1rbol sagrado",
            "start": 1072.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los mayas",
            "start": 1075.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que representaba la fertilidad del suelo",
            "start": 1078.86,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "y el sost\u00e9n del cielo",
            "start": 1083.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto",
            "start": 1087.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1090.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en Tabasco y",
            "start": 1092.36,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "terminamos nuestra reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1095.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se va a informar ahora",
            "start": 1100.059,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 1104.6,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de seguridad en el estado",
            "start": 1109.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1113.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1114.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo una visita",
            "start": 1117.62,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a la refiner\u00eda de dos bocas porque ya",
            "start": 1123.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1126.62,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en su fase",
            "start": 1129.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n y ya va a entrar",
            "start": 1132.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a pruebas",
            "start": 1139.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para comenzar a",
            "start": 1141.26,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "producir combustibles A mediados de este",
            "start": 1143.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1149.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a tener una reuni\u00f3n all\u00e1",
            "start": 1150.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y luego voy a pasar",
            "start": 1154.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1159.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evaluar los trabajos de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1160.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de modernizaci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 1163.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz",
            "start": 1168.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "regresamos",
            "start": 1170.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hoy por la tarde noche a la Ciudad de",
            "start": 1173.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque ma\u00f1ana",
            "start": 1176.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1179.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "recordar esa decisi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 1181.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica",
            "start": 1188.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas vamos a",
            "start": 1189.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "congregarnos",
            "start": 1193.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1196.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las cinco de la tarde",
            "start": 1198.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para conmemorar un aniversario m\u00e1s de la",
            "start": 1201.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 1206.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "invito a todas a todos",
            "start": 1208.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 1211.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "participemos ma\u00f1ana en el z\u00f3calo de la",
            "start": 1213.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1219.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 1220.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo hacemos",
            "start": 1222.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto",
            "start": 1225.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo del gobernador",
            "start": 1228.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Carlos Merino hemos estado trabajando de",
            "start": 1231.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 1235.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Considero",
            "start": 1238.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ha hecho muy buen trabajo",
            "start": 1239.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1243.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acertado el que",
            "start": 1246.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo eligiera el congreso para sustituir",
            "start": 1248.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "a dan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez que me ha",
            "start": 1253.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 1258.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "como secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1261.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1265.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si les parece comenzamos",
            "start": 1267.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con Carlos Merino gobernador",
            "start": 1270.28,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de Tabasco y luego",
            "start": 1274.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el general secretario general Luis",
            "start": 1277.299,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a",
            "start": 1281.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 1284.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el estado y terminando ya abrimos",
            "start": 1289.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para preguntas y las respuestas muy bien",
            "start": 1292.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 1297.559,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1303.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1305.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador siempre es un gusto",
            "start": 1308.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para los tabasque\u00f1os sus paisanos contar",
            "start": 1311.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con su presencia en El Ed\u00e9n",
            "start": 1314.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "donde la naturaleza",
            "start": 1318.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muestra su prodigiosa riqueza en todo su",
            "start": 1322.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esplendor como lo expresaba el gran",
            "start": 1325.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "poeta Carlos pellizeth y sobre todo en",
            "start": 1328.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esta \u00e9poca donde el calor Tropical nos",
            "start": 1330.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hermana y nos reencuentra con ella",
            "start": 1333.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "saludo con afecto a la presencia del",
            "start": 1336.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n licenciado en",
            "start": 1339.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez de la secretaria",
            "start": 1341.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica licenciada Rosa",
            "start": 1343.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Isela del secretario de la defensa",
            "start": 1346.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1349.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "general Sandoval del Se\u00f1or almirante",
            "start": 1350.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1355.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a los se\u00f1ores",
            "start": 1358.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "subsecretarios Muchas gracias a todos",
            "start": 1360.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues hace unos momentos tuvimos",
            "start": 1364.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad",
            "start": 1367.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "donde se evaluaron los resultados que en",
            "start": 1370.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el particular en nuestro estado",
            "start": 1372.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alcanzado y pues pudimos constatar como",
            "start": 1375.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ven las cifras",
            "start": 1380.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que Tabasco se mantiene a la baja",
            "start": 1381.22,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ha mejorado mucho a partir del de la",
            "start": 1386.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se encontr\u00f3 en el",
            "start": 1390.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2018 los \u00edndices han han bajado Tabasco",
            "start": 1392.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "se encuentra ahorita en el lugar n\u00famero",
            "start": 1397.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "15 cuando en el 2018 se encontraba En",
            "start": 1400.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tercer lugar en delitos de de alto",
            "start": 1404.419,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impacto y pues esto nos nos motiva a",
            "start": 1406.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "continuar trabajando de manera",
            "start": 1411.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinada con las fuerzas armadas",
            "start": 1413.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "federales tambi\u00e9n haciendo part\u00edcipe a",
            "start": 1416.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los municipios del estado",
            "start": 1419.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y a redoblar el esfuerzo y mucho",
            "start": 1421.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agradecemos se\u00f1or presidente el apoyo y",
            "start": 1424.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de las fuerzas federales",
            "start": 1427.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Tabasco Con quienes tenemos un",
            "start": 1429.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "excelente comunicaci\u00f3n y gran",
            "start": 1432.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 1433.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n vamos a acompa\u00f1arle a la",
            "start": 1435.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda obra",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica para lograr la",
            "start": 1441.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "autosuficiencia y la soberan\u00eda",
            "start": 1444.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica nacional lo cual nos da mucho",
            "start": 1445.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gusto pudimos acompa\u00f1arle en la",
            "start": 1448.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en muy",
            "start": 1450.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poco tiempo la construcci\u00f3n de esta obra",
            "start": 1454.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que este a\u00f1o estar\u00e1 produciendo a su",
            "start": 1456.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "total capacidad primero 170 mil barriles",
            "start": 1460.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y posteriormente la m\u00e1xima capacidad de",
            "start": 1463.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los 340.000 barriles nos da mucho gusto",
            "start": 1466.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "que hoy se encuentre en nuestro estado y",
            "start": 1469.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estamos a la orden gracias a los medios",
            "start": 1473.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n bienvenidos se\u00f1or",
            "start": 1476.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "presidente bienvenido se\u00f1ores",
            "start": 1478.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "secretarios Muchas gracias a todos",
            "start": 1480.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "con su permisos se\u00f1or presidente",
            "start": 1489.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bien a continuaci\u00f3n vamos a ver la",
            "start": 1491.14,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 1493.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco",
            "start": 1495.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed como observamos en la l\u00e1mina el",
            "start": 1497.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estado tiene dos punto cuatro millones",
            "start": 1501.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de habitantes y en tres municipios lo",
            "start": 1503.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es centro C\u00e1rdenas y Comalcalco Pues",
            "start": 1507.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concentra casi la mitad de su poblaci\u00f3n",
            "start": 1510.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuarenta y siete por ciento uno punto un",
            "start": 1513.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de personas y aqu\u00ed en lo que",
            "start": 1515.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "veremos en las l\u00e1minas",
            "start": 1518.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1521.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a verificar que en esta parte",
            "start": 1523.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la mayor cantidad de",
            "start": 1527.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "habitantes est\u00e1 presente las fuerzas de",
            "start": 1529.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguridad atendiendo las las situaciones",
            "start": 1533.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delictivas generando condiciones de",
            "start": 1536.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1539.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en cuanto a incidencia delictiva en el",
            "start": 1541.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estado los delitos los delitos que",
            "start": 1544.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "observamos en la l\u00e1mina que secuestro",
            "start": 1546.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "robo a casa habitaci\u00f3n La extorsi\u00f3n",
            "start": 1549.98,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos robo de veh\u00edculos",
            "start": 1552.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todo va hacia la baja",
            "start": 1555.279,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "en el robo de transporte y en trata de",
            "start": 1559.419,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "personas se mantienen este en la misma",
            "start": 1562.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n pero tienen el 23 y el 28",
            "start": 1566.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional vamos a ver cada",
            "start": 1569.059,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "uno de ellos En cuanto a secuestro en",
            "start": 1572.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "enero tuvieron un solamente un un caso",
            "start": 1576.679,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "delictivo de esta naturaleza",
            "start": 1580.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enero es la la informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 1582.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta hasta el momento de del",
            "start": 1586.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del Sistema",
            "start": 1589.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1590.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esta estas son Pues en la organizaci\u00f3n",
            "start": 1593.919,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que que lleva el registro de todos la",
            "start": 1597.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n delictiva en el pa\u00eds y los",
            "start": 1601.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "datos corresponden a enero entonces en",
            "start": 1603.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enero solamente un secuestro",
            "start": 1605.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en el quinto lugar a nivel nacional pero",
            "start": 1608.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la tendencia es hacia la baja pueden se",
            "start": 1611.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puede observar en la l\u00e1mina como desde",
            "start": 1614.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el 18 que tuvieron un un momento de de",
            "start": 1616.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mucha presencia de este delito con",
            "start": 1621.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ciento tres a partir de ah\u00ed pues el",
            "start": 1623.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trabajo que se ha hecho de manera",
            "start": 1626.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "coordinada con todas las instituciones",
            "start": 1627.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de seguridad se ha logrado que este",
            "start": 1630.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "delito vaya hacia la baja en cuanto a",
            "start": 1633.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "robo a casa habitaci\u00f3n en enero se",
            "start": 1637.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presentaron 93 casos tambi\u00e9n la",
            "start": 1639.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendencia es hacia la baja que se puede",
            "start": 1643.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "observar en el en las barras del",
            "start": 1645.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "acumulado anual en la extorsi\u00f3n tienen",
            "start": 1648.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el treceavo lugar en enero se",
            "start": 1652.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "presentaron ocho casos de extorsi\u00f3n y",
            "start": 1655.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la tendencia se registra hacia",
            "start": 1658.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la baja en homicidios dolosos el quince",
            "start": 1661.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional",
            "start": 1664.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "21 eventos o 21 homicidios en enero y la",
            "start": 1667.059,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "tendencia de acuerdo a este acumulado",
            "start": 1672.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va hacia la baja el robo de",
            "start": 1675.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 79",
            "start": 1679.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este eventos delictivos de esta",
            "start": 1681.34,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "naturaleza tienen en enero tienen el 21",
            "start": 1683.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lugar y tambi\u00e9n el acumulado se registra",
            "start": 1686.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hacia la baja",
            "start": 1689.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el robo en transportes tienen el 23",
            "start": 1691.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional en enero no hubo",
            "start": 1695.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no tuvo presencia este delito en el",
            "start": 1698.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estado y aqu\u00ed podemos observar en la",
            "start": 1701.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica de este C\u00f3mo va el",
            "start": 1704.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comportamiento de este delito la trata",
            "start": 1706.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de personas De igual forma no hubo este",
            "start": 1710.059,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "este delito en enero tienen el 28 lugar",
            "start": 1713.62,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y aqu\u00ed podemos observar",
            "start": 1718.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como en el dieciocho ten\u00edan una",
            "start": 1722.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este un n\u00famero importante de este delito",
            "start": 1726.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya ha ido reduci\u00e9ndose la presencia de",
            "start": 1729.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l en el estado",
            "start": 1733.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en el total de delitos de impacto en",
            "start": 1735.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1.377 eventos delictivos en enero ocupa",
            "start": 1739.059,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "el doceavo lugar y tambi\u00e9n su tendencia",
            "start": 1742.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se registra hacia la baja en cuanto",
            "start": 1746.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1750.38,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "federativa en lo que va de la",
            "start": 1752.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta enero el estado",
            "start": 1754.039,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "tiene el 22 lugar con 1816 homicidios",
            "start": 1756.62,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "cuando la media nacional es de tres mil",
            "start": 1762.82,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "seiscientos setenta y tres y en estos",
            "start": 1766.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por cada cien mil",
            "start": 1770.539,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1772.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Tabasco ocupa el 15 lugar a nivel",
            "start": 1773.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional con 76 homicidios siendo la",
            "start": 1776.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "media Nacional de ciento dos",
            "start": 1780.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en cuanto a homicidios dolosos robo de",
            "start": 1785.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos sin arco menudeo tres tres",
            "start": 1788.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "delitos importantes donde los esfuerzos",
            "start": 1790.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica est\u00e1n centrados",
            "start": 1793.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n cuatro cuatro municipios del",
            "start": 1796.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "estado en que concentran el 73% de de",
            "start": 1799.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "estos tres de estos tres este delitos",
            "start": 1804.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "son centro C\u00e1rdenas Huimanguillo y",
            "start": 1808.159,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Comalcalco que coinciden con la con los",
            "start": 1812.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipios que tienen mayor n\u00famero de",
            "start": 1815.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "habitantes pero tambi\u00e9n en la siguiente",
            "start": 1817.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina vamos a ver que ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1819.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presencia de las fuerzas de seguridad",
            "start": 1823.22,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "p\u00fablica adelante",
            "start": 1825.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en cuanto a polic\u00eda estatal tiene un",
            "start": 1828.039,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "efectivo de cinco mil doscientos treinta",
            "start": 1832.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y nueve y cuatro mil setecientos noventa",
            "start": 1834.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ocho de ellos son operativos son la",
            "start": 1837.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 trabajando en campo de la",
            "start": 1839.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Municipal cuatro mil ciento",
            "start": 1842.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "setenta y operativos 3.517 para hacer un",
            "start": 1844.52,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "total de personal operativo de 8.315",
            "start": 1849.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed podemos observar que en los",
            "start": 1853.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "municipios donde tienen mayor presencia",
            "start": 1857.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estas fuerzas de seguridad p\u00fablica Esta",
            "start": 1860.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es en centro en C\u00e1rdenas y manguillo",
            "start": 1863.419,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "macuspana y Comalcalco tambi\u00e9n",
            "start": 1865.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el estado cuenta con un sistema de de",
            "start": 1869.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras 693 c\u00e1maras que est\u00e1n instaladas",
            "start": 1873.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en los principales lugares donde les",
            "start": 1876.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "permite a las instancias de seguridad",
            "start": 1879.919,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hacer un cubrimiento del de las",
            "start": 1882.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "actividades que se est\u00e9n desarrollando y",
            "start": 1887.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "poder atender los casos en donde se",
            "start": 1889.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentan delitos importante mencionar",
            "start": 1893.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed el estado tiene un super\u00e1vit de",
            "start": 1895.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "40% en sus fuerzas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1897.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n los promedios",
            "start": 1901.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que maneja la ONU adelante en cuanto a",
            "start": 1904.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad",
            "start": 1909.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "federales se tiene presencia del",
            "start": 1911.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea personal",
            "start": 1914.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "operativo dos mil ciento treinta y nueve",
            "start": 1916.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina mil",
            "start": 1918.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y uno de la",
            "start": 1921.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1923.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1860 para hacer un total de cinco mil",
            "start": 1924.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta elementos",
            "start": 1928.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "operativos que coordinan sus operaciones",
            "start": 1929.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con ocho mil trescientos quince de",
            "start": 1934.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica para hacer un gran",
            "start": 1937.34,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 1939.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "13.755 elementos operativos que trabajan",
            "start": 1941.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor que trabajan",
            "start": 1946.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "coordinadamente con o en las las",
            "start": 1948.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales en las que se",
            "start": 1952.72,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "divide el estado coordinaciones de la",
            "start": 1955.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "guardia nacional donde de manera",
            "start": 1957.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinada repito de este se hace el",
            "start": 1959.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajo por todas de seguridad",
            "start": 1963.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "p\u00fablica En cuanto a construcci\u00f3n de las",
            "start": 1966.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional",
            "start": 1970.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 1972.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n considerados nueve instalaciones",
            "start": 1974.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1n al t\u00e9rmino de este a\u00f1o de",
            "start": 1976.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 1980.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tres del proyecto del 2021 est\u00e1n",
            "start": 1981.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "totalmente terminadas que son en",
            "start": 1984.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas macuspana y teapa del proyecto",
            "start": 1987.02,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "2022 hay otras tres en centro Tenosique",
            "start": 1991.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y Huimanguillo que est\u00e1n en proceso de",
            "start": 1995.299,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1997.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del 2023 tenemos a Xalapa con una",
            "start": 1998.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n que ya estamos pr\u00f3ximos a",
            "start": 2002.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "iniciar su construcci\u00f3n ten\u00edamos ah\u00ed",
            "start": 2005.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunos problemas sobre la documentaci\u00f3n",
            "start": 2007.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de del terreno pero con el apoyo del",
            "start": 2009.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Estado Ya se est\u00e1 obteniendo lo que nos",
            "start": 2013.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "falta para poder iniciar r\u00e1pidamente la",
            "start": 2016.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tambi\u00e9n hay dos",
            "start": 2019.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instalaciones que se proporcionaron a la",
            "start": 2021.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed de la 30 zona",
            "start": 2023.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "militar y del 37 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda",
            "start": 2026.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para hacer el total de las nueve que",
            "start": 2028.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 al final de este a\u00f1o en cuanto",
            "start": 2031.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos federales y",
            "start": 2035.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estatales en materia de seguridad",
            "start": 2037.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el fondo de aportaciones para",
            "start": 2039.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica el estado cuenta",
            "start": 2041.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con trescientos once punto siete",
            "start": 2044.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos y del fortalecimiento",
            "start": 2046.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de municipios y demarcaciones",
            "start": 2048.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "territoriales dos mil ciento treinta y",
            "start": 2050.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuatro punto cinco millones de pesos",
            "start": 2053.32,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en cuanto al trabajo coordinado que se",
            "start": 2056.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ha hecho y que los aseguramientos que se",
            "start": 2059.379,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "han logrado en el estado",
            "start": 2062.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resalta la la coca\u00edna asegurada mil",
            "start": 2064.02,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y ocho kilogramos de",
            "start": 2067.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este enervante asegurado ciento doce",
            "start": 2069.879,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "kilogramos de metanfetamina mil",
            "start": 2072.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y un detenidos con",
            "start": 2075.7,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "1850 veh\u00edculos asegurados as\u00ed como ocho",
            "start": 2078.54,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "aeronaves dieciocho buques sesenta y",
            "start": 2083.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "siete embarcaciones de diversa de",
            "start": 2085.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diverso tipo armas de fuego",
            "start": 2088.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "398 32 granadas se han asegurado Dos",
            "start": 2091.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "punto dos millones de pesos este a la",
            "start": 2095.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delincuencia as\u00ed como uno punto siete",
            "start": 2098.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares tambi\u00e9n se han",
            "start": 2100.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recuperado seis punto nueve millones de",
            "start": 2103.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "litros de combustible en cuanto a",
            "start": 2105.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2108.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que es ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2110.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Marina y Guardia nacional han",
            "start": 2114.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participado en 414 eventos con 221",
            "start": 2116.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "elementos y han asistido a 317 personas",
            "start": 2120.579,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "en cuanto a los alertamientos a\u00e9reos el",
            "start": 2125.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "uso il\u00edcito del espacio a\u00e9reo nacional y",
            "start": 2129.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trabajos tambi\u00e9n de inteligencia a\u00e9rea",
            "start": 2132.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se han tenido los siguientes resultados",
            "start": 2134.579,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ha habido nueve alertamientos a\u00e9reos por",
            "start": 2136.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el uso il\u00edcito del espacio a\u00e9reo en tres",
            "start": 2139.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ellos se obtuvieron resultados positivos",
            "start": 2142.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y con inteligencia a\u00e9rea este ha habido",
            "start": 2145.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tres resultados teniendo aeronaves",
            "start": 2148.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detenidos y veh\u00edculos asegurados",
            "start": 2150.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en cuanto a la aplicaci\u00f3n del plan dn3",
            "start": 2153.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el plan Marina y el plan de la guardia",
            "start": 2156.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2158.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se han participado en 111 eventos se ha",
            "start": 2160.92,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "beneficiado casi a uno punto cinco",
            "start": 2165.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "millones de personas",
            "start": 2168.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se Han atendido principalmente lluvias a",
            "start": 2169.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Huracanes frentes fr\u00edos incendios",
            "start": 2173.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares explosiones",
            "start": 2177.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "derrames de sustancias",
            "start": 2179.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas es esto lo que tenemos es todo",
            "start": 2182.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2185.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Bueno pues como",
            "start": 2189.82,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "dio a conocer son muy buenos los",
            "start": 2193.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "resultados en materia de seguridad y",
            "start": 2197.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a esto habr\u00eda que agregar",
            "start": 2205.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "primero que",
            "start": 2210.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 2213.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de El letargo en que se encontraba",
            "start": 2215.74,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "en el que permanec\u00eda por muchos a\u00f1os por",
            "start": 2222.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 2225.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado",
            "start": 2227.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2231.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el estado con m\u00e1s",
            "start": 2235.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2237.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2241.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s empleos",
            "start": 2244.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "generados",
            "start": 2248.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2252.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se va avanzando lo segundo es que los",
            "start": 2254.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "programas de bienestar en Tabasco",
            "start": 2258.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando",
            "start": 2261.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2265.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "al 90%",
            "start": 2268.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de los hogares del estado",
            "start": 2270.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay en el estado",
            "start": 2275.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "seiscientas sesenta y nueve mil",
            "start": 2278.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trescientas tres viviendas",
            "start": 2281.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "seiscientas sesenta y nueve mil",
            "start": 2284.52,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "trescientas tres viviendas",
            "start": 2287.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2290.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llegando a quinientas",
            "start": 2292.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "veinticinco mil ciento cuarenta y tres",
            "start": 2294.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00fan con un programa con una acci\u00f3n se",
            "start": 2300.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n beneficiando muchos tabasque\u00f1os",
            "start": 2305.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y esto lo estamos haciendo",
            "start": 2311.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a nivel nacional no solo es Tabasco",
            "start": 2314.28,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando al pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 2320.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el norte en el baj\u00edo en el centro",
            "start": 2325.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el sur",
            "start": 2329.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el sureste en la Pen\u00ednsula",
            "start": 2331.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 2335.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en todos lados y vamos muy bien ayer",
            "start": 2338.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "particip\u00e9 en la inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 2346.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n",
            "start": 2349.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional bancaria",
            "start": 2350.28,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y les comentaba a los que trabajan en el",
            "start": 2353.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sector Financiero",
            "start": 2359.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de que tenemos r\u00e9cord",
            "start": 2361.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en Trabajadores inscritos al seguro",
            "start": 2365.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2369.82,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan millones",
            "start": 2374.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "setecientos cuarenta mil trabajadores",
            "start": 2376.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda formal",
            "start": 2383.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se tiene el r\u00e9cord en cuanto",
            "start": 2386.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a salarios",
            "start": 2391.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de Esos trabajadores",
            "start": 2394.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tienen un salario promedio",
            "start": 2397.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de 16 mil pesos mensuales",
            "start": 2399.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Tenemos",
            "start": 2405.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n r\u00e9cord",
            "start": 2407.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en incremento al salario m\u00ednimo",
            "start": 2411.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "90%",
            "start": 2415.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno",
            "start": 2417.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2421.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2425.16,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos lo que se",
            "start": 2428.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destinando a obras de",
            "start": 2432.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "infraestructura en el pa\u00eds",
            "start": 2435.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord tambi\u00e9n en cuanto",
            "start": 2438.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n",
            "start": 2442.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la gente pobre",
            "start": 2445.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2450.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "600 mil millones de pesos",
            "start": 2452.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2457.3,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "25 millones de beneficiarios",
            "start": 2458.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2461.75,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "de programas de bienestar",
            "start": 2465.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord tambi\u00e9n",
            "start": 2470.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en cuanto",
            "start": 2472.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a captaci\u00f3n de Divisas",
            "start": 2477.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o remesas nuestros paisanos",
            "start": 2481.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "enviaron el a\u00f1o pasado",
            "start": 2485.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y ocho mil quinientos sesenta millones",
            "start": 2490.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 2494.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o de acuerdo a los resultados",
            "start": 2496.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de enero y las proyecciones de febrero",
            "start": 2499.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos a superar",
            "start": 2503.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los 60 mil millones de d\u00f3lares que",
            "start": 2507.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "env\u00edan nuestros paisanos a sus",
            "start": 2510.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "familiares en M\u00e9xico",
            "start": 2514.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n r\u00e9cord",
            "start": 2516.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en cuanto a reservas",
            "start": 2519.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2521.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "200 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2525.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ayer les dec\u00eda yo",
            "start": 2531.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a los banqueros que tambi\u00e9n r\u00e9cord en",
            "start": 2533.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 2536.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de los bancos",
            "start": 2538.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 2541.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obtuvieron utilidades los bancos",
            "start": 2543.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del orden de 240 mil millones de pesos",
            "start": 2547.66,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "son las utilidades m\u00e1s",
            "start": 2553.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "elevadas desde que se tiene registro",
            "start": 2557.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y por si faltara algo",
            "start": 2561.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 2566.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es la moneda en el mundo",
            "start": 2569.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 2573.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es el peso mexicano",
            "start": 2579.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 2586.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2588.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se ha apreciado",
            "start": 2590.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el mundo",
            "start": 2592.5,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 2597.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en nuestro pa\u00eds desde hace m\u00e1s",
            "start": 2602.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os",
            "start": 2606.22,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2609.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 2610.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en",
            "start": 2613.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2615.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el bienestar de",
            "start": 2617.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo yo estoy seguro que ahora",
            "start": 2619.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se den a conocer los datos",
            "start": 2623.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sobre la encuesta ingreso gasto de las",
            "start": 2626.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "familias mexicanas",
            "start": 2631.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vamos a poder constatar de que",
            "start": 2632.52,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hay menos pobreza",
            "start": 2636.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2640.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad como ustedes lo",
            "start": 2644.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apreciando lo est\u00e1n viendo",
            "start": 2648.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2650.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la tendencia es",
            "start": 2653.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a disminuir",
            "start": 2655.44,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva en general",
            "start": 2658.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "unos delitos m\u00e1s que otros pero la",
            "start": 2662.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tendencia es a la baja",
            "start": 2667.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en cuanto",
            "start": 2669.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a delitos del fuero federal y del fuero",
            "start": 2671.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 2676.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "vamos bien y yo espero que as\u00ed cerremos",
            "start": 2678.7,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo que termina",
            "start": 2682.98,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "mi mandato como presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2688.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2693.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo hacerles este resumen sobre",
            "start": 2695.099,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los avances adelante",
            "start": 2699.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vamos",
            "start": 2703.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s tienen que ser cuatro",
            "start": 2706.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2708.94,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador",
            "start": 2712.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario secretaria Diego El\u00edas",
            "start": 2715.14,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "Cedillo del sistema informativo de",
            "start": 2717.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Tabasco diario presente se\u00f1or presidente",
            "start": 2718.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprovechando la coyuntura que se dio el",
            "start": 2721.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer el diputado Mario yergo",
            "start": 2724.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diputado tabasque\u00f1o dio a conocer el",
            "start": 2726.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aguinaldo que va a tener este a\u00f1o",
            "start": 2730.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derivado de su salida del INE el",
            "start": 2733.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consejero presidente Lorenzo C\u00f3rdoba o",
            "start": 2736.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no aguinaldo Y tambi\u00e9n una especie de",
            "start": 2738.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n derivado de su salida este",
            "start": 2740.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asciende a uno punto nueve millones de",
            "start": 2744.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pesos y tambi\u00e9n sumando diversas",
            "start": 2745.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "prestaciones como la caja de ahorro",
            "start": 2748.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera seguro de gastos m\u00e9dicos",
            "start": 2750.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "mayores los cuales usted ha esgrimido",
            "start": 2752.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "aproximadamente suman m\u00e1s de nueve",
            "start": 2755.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "millones de pesos presidente preguntarle",
            "start": 2758.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto de que un",
            "start": 2761.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico salga del servicio",
            "start": 2763.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para el servicio p\u00fablico valga la",
            "start": 2766.44,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "redundancia y reciba esta compensaci\u00f3n",
            "start": 2769.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por haber",
            "start": 2771.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajado en el gobierno o en un \u00f3rgano",
            "start": 2773.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "descentralizado en un \u00f3rgano aut\u00f3nomo",
            "start": 2777.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "como lo es en l\u00ednea Gracias",
            "start": 2778.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Bueno Este son de las cosas que",
            "start": 2782.079,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "hay que corregir",
            "start": 2786.839,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "hacia adelante nosotros",
            "start": 2791.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2793.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo intentamos",
            "start": 2795.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2799.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2800.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos esos salarios elevad\u00edsimos",
            "start": 2803.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2807.42,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "prestaciones de altos funcionarios",
            "start": 2810.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2814.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son onerosas",
            "start": 2815.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s que ofenden",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 2821.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2824.859,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se presentan en el poder ejecutivo",
            "start": 2826.079,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2836.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de reducir",
            "start": 2837.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Los sueldos",
            "start": 2841.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de quitar todas esas",
            "start": 2843.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prestaciones esos privilegios",
            "start": 2847.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2850.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 2853.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y en estos organismos supuestamente",
            "start": 2856.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 2859.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se siguieron manteniendo",
            "start": 2862.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Los sueldos elevados altos y estas",
            "start": 2866.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 2871.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2874.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos se ampararon",
            "start": 2876.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y consiguieron",
            "start": 2880.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que los amparara el poder judicial",
            "start": 2884.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n el poder judicial",
            "start": 2887.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros",
            "start": 2889.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2895.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respetan la constituci\u00f3n",
            "start": 2897.359,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 127",
            "start": 2900.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que establece",
            "start": 2903.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s",
            "start": 2905.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que lo que percibe el presidente de la",
            "start": 2910.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2913.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces ellos mismos se ampararon",
            "start": 2915.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "O",
            "start": 2920.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le dieron una vuelta",
            "start": 2921.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "creando fideicomisos",
            "start": 2924.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 2928.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pues mantuvieron estos privilegios",
            "start": 2930.579,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que significa este dinero",
            "start": 2938.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se va a llevar",
            "start": 2942.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el presidente del INE",
            "start": 2946.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2949.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que tienen una caja de ahorro",
            "start": 2951.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2956.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso exist\u00eda",
            "start": 2958.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2961.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2964.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si alguien ganaba",
            "start": 2966.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo he explicado en otras ocasiones pero",
            "start": 2970.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa si alguien",
            "start": 2973.18,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ganaba 300 mil pesos mensuales",
            "start": 2978.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pod\u00eda dejar de ahorro",
            "start": 2981.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 2986.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": ".000",
            "start": 2988.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 2990.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 2994.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "le aportaba otros 30.000 de modo que al",
            "start": 2996.16,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "mes ya ahorraba sesenta",
            "start": 3000.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "cuando se retiran como es este caso",
            "start": 3006.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se llevan",
            "start": 3010.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo lo ahorrado",
            "start": 3013.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que son millones de pesos",
            "start": 3017.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "mantener esa caja de ahorro",
            "start": 3024.42,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "costaba en el 18",
            "start": 3028.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "6 mil millones de pesos al a\u00f1o del",
            "start": 3033.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3037.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando repito ya no",
            "start": 3040.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este se aplica",
            "start": 3043.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3046.339,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "funcionarios del ejecutivo se sigui\u00f3",
            "start": 3048.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 3052.559,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ese recurso",
            "start": 3056.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 3059.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y en institutos",
            "start": 3063.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "o instituciones aut\u00f3nomas como el INE",
            "start": 3065.48,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "entonces por eso los liquidan",
            "start": 3071.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 3075.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no much\u00edsimo dinero",
            "start": 3078.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ellos pueden decir que es legal s\u00ed",
            "start": 3083.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "puede ser que sea legal a\u00fan con las",
            "start": 3088.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "triqui\u00f1uelas",
            "start": 3090.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del Amparo",
            "start": 3093.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "o de cualquier otra",
            "start": 3096.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3100.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero sin duda es inmoral",
            "start": 3103.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "puede ser legal pero es",
            "start": 3110.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "completamente inmoral",
            "start": 3113.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero esos son estos conservadores",
            "start": 3117.839,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3122.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se oponen",
            "start": 3125.24,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a los cambios a la transformaci\u00f3n",
            "start": 3127.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3130.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo peor de todo es que enga\u00f1an",
            "start": 3132.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a mucha gente",
            "start": 3135.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con la Consigna de que el INE no se toca",
            "start": 3139.619,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "porque es como si se agraviara",
            "start": 3146.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 3151.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "cuando no tiene nada que ver",
            "start": 3154.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3161.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el acabar con los privilegios con la",
            "start": 3163.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democracia eso tiene que ver con la",
            "start": 3167.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque para que exista el",
            "start": 3170.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gobierno de las minor\u00edas el gobierno de",
            "start": 3172.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los ricos",
            "start": 3174.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues tienen",
            "start": 3176.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que optar comprar",
            "start": 3180.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 3184.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "les sirven",
            "start": 3186.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero pues mucha gente enga\u00f1ada",
            "start": 3191.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 3197.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 3200.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estos conservadores",
            "start": 3202.579,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya est\u00e1n perdiendo",
            "start": 3205.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "fuerza credibilidad y la gente cada vez",
            "start": 3210.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s consciente",
            "start": 3214.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que deben",
            "start": 3218.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de llevarse a cabo los cambios y es lo",
            "start": 3220.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 3225.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el funcionario tiene que aprender a",
            "start": 3227.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 3231.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "No puede haber",
            "start": 3234.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3238.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por eso es un asunto \u00e9tico",
            "start": 3242.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "un imperativo \u00e9tico",
            "start": 3246.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la austeridad no es un asunto",
            "start": 3250.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administrativo es un asunto de",
            "start": 3254.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 3255.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada gente que gana",
            "start": 3258.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trescientos cuatrocientos seiscientos",
            "start": 3261.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 3264.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds",
            "start": 3267.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "con tanta pobreza",
            "start": 3269.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que",
            "start": 3271.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un inmoral",
            "start": 3273.14,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "una gente deshumanizada",
            "start": 3279.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y puede",
            "start": 3283.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dedicarse a cualquier otra actividad",
            "start": 3284.9,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Es legal es leg\u00edtimo que",
            "start": 3289.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "se obtengan utilidades",
            "start": 3293.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3297.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "acumule dinero pero no",
            "start": 3299.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico",
            "start": 3304.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es para",
            "start": 3309.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 3311.339,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "atendiendo a los dem\u00e1s",
            "start": 3313.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "apoyando a los dem\u00e1s sirviendo a los",
            "start": 3315.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 3319.319,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "es servir no servirse",
            "start": 3321.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "quieren hacer dinero",
            "start": 3327.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues al comercio a las empresas",
            "start": 3331.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a cualquier actividad econ\u00f3mica",
            "start": 3336.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero no me",
            "start": 3340.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3344.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abusar de los cargos p\u00fablicos",
            "start": 3346.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el presupuesto es para la gente es para",
            "start": 3350.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3353.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3358.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pero yo creo que no les va a durar mucho",
            "start": 3362.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Va a continuar",
            "start": 3367.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 3371.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y se van a volver a hacer reformas",
            "start": 3375.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "constitucionales legales",
            "start": 3380.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta que se acabe con todos esos",
            "start": 3383.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 3386.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la reforma electoral presidente S\u00ed para",
            "start": 3388.579,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este quienes vengan",
            "start": 3393.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 3397.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional por eso",
            "start": 3399.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hay que votar",
            "start": 3405.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no solo por el candidato a la",
            "start": 3407.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3411.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay que votar tambi\u00e9n",
            "start": 3412.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por los legisladores",
            "start": 3415.26,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "porque no basta con tener mayor\u00eda simple",
            "start": 3419.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hace falta tener mayor\u00eda calificada para",
            "start": 3424.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 3428.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed este se pueden llevar a cabo",
            "start": 3432.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 3436.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reformas que a\u00fan faltan ya avanzamos",
            "start": 3438.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3444.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 3445.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacional que fue una reforma",
            "start": 3448.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constitucional se logr\u00f3 que la",
            "start": 3451.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sea delito grave que no lo",
            "start": 3455.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3457.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fue otra reforma constitucional se logr\u00f3",
            "start": 3459.72,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "lo de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3463.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en el caso del presidente de la",
            "start": 3468.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3471.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ya a cada tres a\u00f1os",
            "start": 3473.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se puede tener una consulta y se le va a",
            "start": 3477.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntar a la gente si quieren que",
            "start": 3479.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "contin\u00fae el presidente o que renuncie",
            "start": 3481.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eso fue un avance se logr\u00f3 que ya el",
            "start": 3485.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente en funciones no tenga fuero",
            "start": 3489.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que pueda ser juzgado por cualquier",
            "start": 3492.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "delito como cualquier otro",
            "start": 3494.94,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 3497.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 algo important\u00edsimo",
            "start": 3498.859,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que ya no haya condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3504.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3508.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 3509.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "banqueros empresarios",
            "start": 3512.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 3516.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o les condonaban los impuestos",
            "start": 3519.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya qued\u00f3 prohibido en el",
            "start": 3523.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 3527.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y otra cosa todav\u00eda m\u00e1s importante yo",
            "start": 3529.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dir\u00eda lo m\u00e1s importante de todo fue la",
            "start": 3533.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3537.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo cuarto para que los",
            "start": 3539.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "programas como la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3544.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mayores la pensi\u00f3n",
            "start": 3546.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad",
            "start": 3548.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las becas para estudiantes de familias",
            "start": 3552.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3555.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 3558.48,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9n elevados a Rango constitucional",
            "start": 3561.359,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no son programas son derechos",
            "start": 3566.66,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3570.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 3572.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3574.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en un transitorio de la Constituci\u00f3n se",
            "start": 3575.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "establezca que para estos programas cada",
            "start": 3579.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tiene que haber m\u00e1s presupuesto",
            "start": 3582.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de modo que est\u00e9 quien est\u00e9",
            "start": 3588.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 3592.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Va a continuar el programa de la pensi\u00f3n",
            "start": 3596.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores y todos los",
            "start": 3598.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 3600.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n establecidos ya como derecho",
            "start": 3602.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n es muy importante y",
            "start": 3606.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo tengo que repetir",
            "start": 3610.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que se sepa que el partido conservador",
            "start": 3614.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rancio",
            "start": 3620.339,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 en contra",
            "start": 3625.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de esta reforma",
            "start": 3630.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3634.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que ni est\u00e9n so\u00f1ando",
            "start": 3638.339,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de que van a regresar",
            "start": 3641.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por sus fueros",
            "start": 3645.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque es tanto El desprecio al pueblo",
            "start": 3649.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que ni siquiera",
            "start": 3653.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3658.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 3660.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3662.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 3664.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "con la gente humilde con los m\u00e1s pobres",
            "start": 3667.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 3670.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3672.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de lo peor en ego\u00edsmo",
            "start": 3676.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en clasismo en racismo",
            "start": 3681.72,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo",
            "start": 3686.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3690.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no tienen futuro Hace unos d\u00edas",
            "start": 3693.359,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "se destap\u00f3 otro de los candidatos",
            "start": 3697.099,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 3702.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "uno de coparmex",
            "start": 3705.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Gustavo de hoyo",
            "start": 3708.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que tiene esas caracter\u00edsticas",
            "start": 3710.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ese desprecia al pueblo a los pobres",
            "start": 3717.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imag\u00ednense",
            "start": 3724.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "su pensamiento mon\u00e1rquico",
            "start": 3726.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no republicano",
            "start": 3730.319,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que me fue a acusar con el rey de Espa\u00f1a",
            "start": 3732.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3736.71,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda nuestro",
            "start": 3739.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "paisano chico Uy qu\u00e9 miedo miren como",
            "start": 3742.339,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "soy temblando",
            "start": 3747.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero es otro ya vamos a repasar aqu\u00ed la",
            "start": 3750.299,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "lista porque est\u00e1 creciendo",
            "start": 3754.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la gobernadora de Chihuahua",
            "start": 3760.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y otros ayer yo",
            "start": 3763.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este me camuqu\u00e9",
            "start": 3766.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3770.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al presentar a al gobernador de Yucat\u00e1n",
            "start": 3771.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a Mauricio Vila dije presidente",
            "start": 3775.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ah le dije pues ya destape otro",
            "start": 3778.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 este de moda",
            "start": 3782.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este el destape pero en fin",
            "start": 3785.18,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Gracias presidente quiero aprovechar que",
            "start": 3789.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos ahorita en Tabasco en El Ed\u00e9n",
            "start": 3792.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "del del pa\u00eds para destacar que en 2018",
            "start": 3794.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente se rompi\u00f3 un techo de cristal",
            "start": 3798.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para todas y todos los ciudadanos del",
            "start": 3801.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sureste mexicano del sureste",
            "start": 3803.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entendiendolo desde Tabasco Chiapas",
            "start": 3805.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Campeche Quintana Roo Por qu\u00e9 presidente",
            "start": 3807.54,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque con su llegada Pues el sureste se",
            "start": 3810.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 una potencia a nivel nacional",
            "start": 3814.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de como usted lo ha dicho muchas",
            "start": 3817.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "veces fue olvidado entonces presidente",
            "start": 3818.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en honor precisamente a varios",
            "start": 3821.579,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os ilustres como Carlos",
            "start": 3823.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pellicer c\u00e1mara Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez",
            "start": 3825.059,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero Dora Mar\u00eda",
            "start": 3827.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Vidal presidente preguntarle si",
            "start": 3830.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "considera usted que despu\u00e9s de su",
            "start": 3834.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mandato podr\u00edan llegar",
            "start": 3837.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas de origen tabasque\u00f1o a",
            "start": 3840.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "distintas \u00e1reas entre ellas la",
            "start": 3844.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica presidente",
            "start": 3846.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cree que exista esta posibilidad gracias",
            "start": 3848.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que s\u00ed es ahora el momento",
            "start": 3852.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el tiempo del sureste",
            "start": 3856.98,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3860.46,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3865.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "impulsando del desarrollo del sureste",
            "start": 3868.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 3871.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3874.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el sureste aportaba muchos recursos",
            "start": 3876.059,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n",
            "start": 3880.74,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 3883.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sal\u00eda y sigue saliendo el petr\u00f3leo",
            "start": 3887.04,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que es una palanca para el desarrollo",
            "start": 3891.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3895.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho por d\u00e9cadas",
            "start": 3898.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico se integr\u00f3",
            "start": 3901.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3905.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ingresos provenientes",
            "start": 3907.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 3910.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3913.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda petr\u00f3leo se tiene en Tabasco",
            "start": 3914.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 3919.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hubo como dos d\u00e9cadas",
            "start": 3923.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en donde el 95% de todo el petr\u00f3leo",
            "start": 3926.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo",
            "start": 3931.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "era de Campeche Chiapas y Tabasco",
            "start": 3934.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 regresaban nada",
            "start": 3939.78,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dejaban contaminaci\u00f3n",
            "start": 3945.299,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en ese entonces fue cuando m\u00e1s desempleo",
            "start": 3949.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hubo en Tabasco la gente se ten\u00eda que ir",
            "start": 3954.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 3958.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 3961.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 3963.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a la frontera norte al extranjero",
            "start": 3965.22,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cuando se estaba extrayendo petr\u00f3leo",
            "start": 3969.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en abundancia",
            "start": 3974.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 3976.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3979.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 devolviendo al sureste lo",
            "start": 3981.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mucho que ha aportado a la naci\u00f3n",
            "start": 3985.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 3989.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 3992.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 3994.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 3996.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los gasoductos",
            "start": 4000.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 4003.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mejora de puertos el trans\u00edstmico",
            "start": 4005.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "todo tiene que ver con el impulso del",
            "start": 4010.46,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sureste y hay algo que yo quiero aqu\u00ed en",
            "start": 4014.599,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mi tierra",
            "start": 4019.76,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 4022.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es de que hacia adelante nuestros hijos",
            "start": 4024.46,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nuestros nietos",
            "start": 4029.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "van a poder vivir",
            "start": 4031.539,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4037.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "un sitio en una regi\u00f3n",
            "start": 4042.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que va a seguir siendo un para\u00edso",
            "start": 4047.059,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4053.299,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "lo que estamos contemplando",
            "start": 4054.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 4060.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 4062.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 4064.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo",
            "start": 4065.799,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "puedan vivir de sus recursos naturales",
            "start": 4070.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4075.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la ecolog\u00eda",
            "start": 4077.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4081.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la selva tropical",
            "start": 4085.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la flora la fauna",
            "start": 4091.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del sureste es \u00fanica",
            "start": 4094.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la segunda reserva",
            "start": 4098.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "natural m\u00e1s importante del mundo despu\u00e9s",
            "start": 4103.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del amazona",
            "start": 4107.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4112.04,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4114.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es la zona",
            "start": 4115.66,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 4118.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "donde florecieron",
            "start": 4121.759,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "las grandes culturas las grandes",
            "start": 4124.339,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 4126.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "donde floreci\u00f3",
            "start": 4128.299,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la cultura madre",
            "start": 4131.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la cultura olmeca",
            "start": 4134.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 4137.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la gran cultura maya",
            "start": 4139.299,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 4142.759,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Rescatando todo ese pasado",
            "start": 4149.38,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "cultural art\u00edstico",
            "start": 4153.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y por eso el tren maya",
            "start": 4156.799,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque va a significar",
            "start": 4161.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que visiten",
            "start": 4163.819,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tabasco que visiten Chiapas que visiten",
            "start": 4165.58,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo",
            "start": 4169.779,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "millones de turistas",
            "start": 4173.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que estamos pensando es en la",
            "start": 4179.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n",
            "start": 4181.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las actividades",
            "start": 4183.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 4186.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la reconversi\u00f3n",
            "start": 4188.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el pasar de la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 4191.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4195.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actividades como",
            "start": 4197.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el turismo ecol\u00f3gico y cultural",
            "start": 4201.38,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses de Europa que viven",
            "start": 4207.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "del turismo que es su principal ingreso",
            "start": 4211.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si logramos que los 30 millones de",
            "start": 4217.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "turistas que llegan a Canc\u00fan",
            "start": 4221.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se internen",
            "start": 4223.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hasta Tabasco",
            "start": 4226.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Eso significa una derrama econ\u00f3mica es",
            "start": 4232.76,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "crecimiento es bienestar",
            "start": 4236.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4242.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo veo de esa manera",
            "start": 4245.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenemos algo tambi\u00e9n",
            "start": 4249.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 4253.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la naturaleza el creador",
            "start": 4256.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "As\u00ed como nos dio el petr\u00f3leo",
            "start": 4259.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nos dio el agua",
            "start": 4263.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si ustedes",
            "start": 4270.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "analizan la situaci\u00f3n",
            "start": 4272.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del abasto de agua en el pa\u00eds",
            "start": 4274.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no han encontrarse de que ya en el",
            "start": 4278.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "centro sobre todo en el norte",
            "start": 4283.159,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "ya no hay agua subterr\u00e1nea superficiales",
            "start": 4285.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hay lo que se llama estr\u00e9s",
            "start": 4290.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico",
            "start": 4293.96,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4296.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya no se puede",
            "start": 4299.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "seguir creciendo",
            "start": 4301.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico hay que cuidar",
            "start": 4303.739,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "los acu\u00edferos que a\u00fan quedan en el norte",
            "start": 4307.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4311.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya no se puede pensar que va a seguir",
            "start": 4312.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 4316.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el centro el baj\u00edo el norte porque no",
            "start": 4317.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hay agua suficiente",
            "start": 4322.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y en el sureste",
            "start": 4325.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se cuenta con el 70 por ciento del agua",
            "start": 4329.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4333.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ese es un recurso",
            "start": 4336.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "extraordinario excepcional del sureste y",
            "start": 4340.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 4343.699,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4346.699,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "como sea el maestro peyser en Tabasco",
            "start": 4349.179,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "hay agua como cielo",
            "start": 4353.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que tenemos que cuidar es que",
            "start": 4358.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se salga de cauce que no haya",
            "start": 4361.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 4364.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pero por eso estamos",
            "start": 4365.5,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "desazolvando los r\u00edos y haciendo bordos",
            "start": 4369.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y hay que estar",
            "start": 4373.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pendiente de que no se padezca de",
            "start": 4377.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "huracanes y que",
            "start": 4382.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si se tienen que dar estos fen\u00f3menos",
            "start": 4384.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "naturales Pues que se proteja a la",
            "start": 4386.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero estoy viendo",
            "start": 4389.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4392.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda",
            "start": 4394.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4397.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el primer tratado comercial con",
            "start": 4398.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4401.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una vez fui a Washington",
            "start": 4403.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y un funcionario",
            "start": 4407.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "me dijo",
            "start": 4413.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viendo un mapa",
            "start": 4415.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no tienes un mapa de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4419.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "me dijo Ese funcionario me acuerdo all\u00e1",
            "start": 4437.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por los 90",
            "start": 4441.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que lo del tratado",
            "start": 4445.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "consist\u00eda en que",
            "start": 4447.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4450.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "lo iban a",
            "start": 4455.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 4459.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a producir",
            "start": 4462.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para consumir",
            "start": 4478.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4490.98,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para producirse",
            "start": 4498.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para consumir",
            "start": 4503.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y Canad\u00e1 para descansar",
            "start": 4509.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "S\u00fabele",
            "start": 4518.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed para para ver M\u00e9xico completo",
            "start": 4522.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el sureste para",
            "start": 4533.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "disfrutar",
            "start": 4536.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el resto para producir consumir",
            "start": 4539.3,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "y Canad\u00e1 con todo respeto para esquiar",
            "start": 4543.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "quedamos aqu\u00ed",
            "start": 4552.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente han Salazar de",
            "start": 4561.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "noticiero en redes Buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 4564.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a todos Bueno pues preguntarle",
            "start": 4566.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidente desafortunadamente Pues el",
            "start": 4568.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer nos enteramos de una un tema",
            "start": 4571.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sobre violencia el llamado bullying es",
            "start": 4575.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n hacia entre estudiantes sobre",
            "start": 4579.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pues una",
            "start": 4583.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un adolescente que fue pr\u00e1cticamente",
            "start": 4585.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pues asesinadas agredida Y a partir de",
            "start": 4589.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues nos sufri\u00f3 un golpe en la",
            "start": 4593.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cabeza Esto fue en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4594.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en Teotihuac\u00e1n no s\u00e9 si ustedes Est\u00e1",
            "start": 4596.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enterado bueno esta situaci\u00f3n hay videos",
            "start": 4599.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay im\u00e1genes sumamente indignantes las",
            "start": 4601.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4605.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pues que suceden y que se permite y que",
            "start": 4606.46,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los estudiantes desafortunadamente el",
            "start": 4609.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "lugar de intervenir pues graban",
            "start": 4611.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pasivamente ah\u00ed est\u00e1n nada m\u00e1s",
            "start": 4614.199,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "observando creo que esto tiene que ver",
            "start": 4617.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho creo yo y usted aqu\u00ed puesto el",
            "start": 4619.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tema de los principios de los valores",
            "start": 4622.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las todo esto que se ha ido perdiendo en",
            "start": 4623.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunas o muchos lugares y tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4626.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el oligo este tema con un estudiante",
            "start": 4629.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hace tiempo fue violentado",
            "start": 4633.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en la Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4635.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l hizo denuncias",
            "start": 4638.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "violencia sexual seg\u00fan supuestamente en",
            "start": 4641.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esta universidad por un tema de",
            "start": 4645.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Pues de este tipo de cosas de de que",
            "start": 4649.06,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuando se ingresa se hace un tipo de de",
            "start": 4652.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acto agresivo contra el que el que va",
            "start": 4657.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hacia tal o cual carrera o facultad",
            "start": 4660.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces Bueno pues ha sido han habido",
            "start": 4662.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "suspensiones y todo esto sin embargo el",
            "start": 4665.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estudiante pues quiere seguir con este",
            "start": 4667.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "tipo de cosas porque fue una violencia",
            "start": 4668.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sexual y en la fiscal\u00eda all\u00e1 de Nuevo",
            "start": 4670.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Yo s\u00e9 que se Estatal este tema Pues",
            "start": 4673.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no hay ni soluci\u00f3n ni avanza",
            "start": 4676.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y este este joven tiene mucho miedo",
            "start": 4681.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque incluso sigue habiendo el tema de",
            "start": 4683.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la intimidaci\u00f3n solo le pongo estos dos",
            "start": 4686.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "casos obviamente preguntarle sobre Usted",
            "start": 4689.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina se podr\u00eda reforzar el tema",
            "start": 4692.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacia los estudiantes en las escuelas",
            "start": 4695.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que pasa con los directivos se",
            "start": 4698.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pudiera hacer alg\u00fan tipo de prevenci\u00f3n o",
            "start": 4701.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un programa especial para ello y claro",
            "start": 4703.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el es que el El caso es que no",
            "start": 4706.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solamente es a nivel de los ni\u00f1os",
            "start": 4708.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adolescentes llega el caso de los",
            "start": 4710.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universitarios por ejemplo en este caso",
            "start": 4713.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ha habido universidades donde no quieren",
            "start": 4715.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente son cacicazgos donde no",
            "start": 4717.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quieren aceptar reconocer que hay",
            "start": 4720.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "violencia interna acosos sexuales contra",
            "start": 4723.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estudiantes hombres mujeres",
            "start": 4726.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "principalmente mujeres Pero esto ha ido",
            "start": 4728.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "permanentemente yo no me atrever\u00eda a",
            "start": 4732.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "decir si creciendo no pero ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 4734.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cosas ah\u00ed presidente yo le preguntar\u00eda",
            "start": 4736.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre el caso del estado M\u00e9xico sobre el",
            "start": 4739.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso de Nuevo Le\u00f3n si se puede dar alg\u00fan",
            "start": 4742.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tipo de acompa\u00f1amiento El joven ya fue",
            "start": 4744.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por ejemplo a derechos humanos Estatal",
            "start": 4745.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero pues lo traen de vuelta envuelta Y",
            "start": 4748.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues si llega a pasar nuevamente otra",
            "start": 4751.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cosa es cuando se lamenta como el caso",
            "start": 4753.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la adolescente preguntarle esto",
            "start": 4755.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente primeramente bueno este yo",
            "start": 4758.36,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "sostengo que lo m\u00e1s importante es",
            "start": 4762.34,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "fortalecer los valores",
            "start": 4767.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 4770.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y que M\u00e9xico tiene una Gran Reserva",
            "start": 4774.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de valores",
            "start": 4778.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y es muy importante el que no se",
            "start": 4781.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desintegre en las familias",
            "start": 4785.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y es muy importante que",
            "start": 4788.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no abandonemos",
            "start": 4792.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres nuestras tradiciones",
            "start": 4795.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4799.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aceptemos",
            "start": 4800.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una mal entendida modernidad",
            "start": 4802.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 4808.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "nuestros padres no son",
            "start": 4813.159,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "pues mayores y",
            "start": 4820.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tienen ideas",
            "start": 4824.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservadoras o son",
            "start": 4832.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este anacr\u00f3nicos",
            "start": 4835.54,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "que ahora la",
            "start": 4839.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "buena onda",
            "start": 4843.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4845.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4849.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "el destrampe",
            "start": 4853.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4856.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los excesos",
            "start": 4859.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y los antros",
            "start": 4862.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "todo eso tiene que revisarse",
            "start": 4867.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 4874.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "han entrado nuevas",
            "start": 4877.179,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas nuevos estilos de",
            "start": 4881.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4887.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que No necesariamente",
            "start": 4889.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s",
            "start": 4891.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "convenientes para",
            "start": 4895.179,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "una mejor convivencia",
            "start": 4897.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4901.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay que fortalecer los valores",
            "start": 4902.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de eso depende eso es lo que nos ha",
            "start": 4907.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "salvado siempre",
            "start": 4910.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 4914.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 4919.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de las familias",
            "start": 4922.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 4929.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el insistir hasta el cansancio",
            "start": 4931.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que solo siendo buenos",
            "start": 4935.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 4938.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que la felicidad no es lo material",
            "start": 4941.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no es la ropa de marca",
            "start": 4944.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es el dinero",
            "start": 4948.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no es el lujo barato",
            "start": 4950.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 4953.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia",
            "start": 4956.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4958.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 4963.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo tenemos",
            "start": 4965.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en nuestras familias en las comunidades",
            "start": 4969.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en los pueblos eso es lo que hay que",
            "start": 4972.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "exaltar porque eso viene de lejos",
            "start": 4975.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "viene del M\u00e9xico profundo",
            "start": 4979.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4983.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a pesar de pandemias y de inundaciones y",
            "start": 4985.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de temblores",
            "start": 4990.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y de malos gobiernos",
            "start": 4992.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4997.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Siempre sale adelante",
            "start": 4999.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos ha protegido lo que m\u00e1s",
            "start": 5003.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado",
            "start": 5006.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "son nuestras culturas",
            "start": 5010.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5013.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico profundo",
            "start": 5015.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos ha aportado much\u00edsimo",
            "start": 5017.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque nos ha dado una forma de ser una",
            "start": 5020.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "forma de convivir",
            "start": 5023.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muy fraterna",
            "start": 5028.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay temas por ejemplo",
            "start": 5035.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que no se abordan",
            "start": 5038.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero con el neoliberalismo",
            "start": 5043.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 5047.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 5050.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no me quiero meter en esto porque me van",
            "start": 5056.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a ver este",
            "start": 5059.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5062.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed puedo ser cualquier otra cosa menos",
            "start": 5064.38,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conservador Este pero",
            "start": 5067.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hubo mucha desintegraci\u00f3n de la familia",
            "start": 5074.8,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "entonces hay que reforzar esos valores",
            "start": 5079.36,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "hay que atender m\u00e1s",
            "start": 5084.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a los hijos",
            "start": 5087.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a veces por necesidad",
            "start": 5093.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 5096.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los padres",
            "start": 5101.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y quedan los hijos solos",
            "start": 5103.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de la",
            "start": 5107.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n",
            "start": 5110.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 viendo lo de el",
            "start": 5112.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 5115.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 nosotros",
            "start": 5117.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no tenemos el problema que",
            "start": 5119.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "lamentablemente padecen en Estados",
            "start": 5122.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Unidos volvemos a lo mismo",
            "start": 5123.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por nuestras culturas",
            "start": 5127.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde tenemos nosotros",
            "start": 5134.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayor consumo",
            "start": 5137.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de drogas en algunos",
            "start": 5142.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 5149.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "o ciudades pero no se ha extendido",
            "start": 5151.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5157.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5163.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas",
            "start": 5165.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no solo los efectos no es saber vamos a",
            "start": 5168.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decomisar",
            "start": 5172.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este fentanilo Claro que lo vamos a",
            "start": 5173.76,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5176.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero lo que nos debe de importar m\u00e1s",
            "start": 5178.179,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "es que no haya quien consuma fentanilo",
            "start": 5182.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "o ninguna droga",
            "start": 5187.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 5191.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos del caso de Guanajuato",
            "start": 5195.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 5199.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 5202.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es donde",
            "start": 5204.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "padecemos m\u00e1s de cr\u00edmenes",
            "start": 5205.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo",
            "start": 5211.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este si es un estado pr\u00f3spero",
            "start": 5212.699,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "con crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5216.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con empresas",
            "start": 5219.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5224.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5227.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se descuidaron",
            "start": 5229.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 5233.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "problemas de desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 5235.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familias empezaron a llegar",
            "start": 5237.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "las maquiladoras",
            "start": 5240.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a pagar tambi\u00e9n muy bajos salarios",
            "start": 5244.139,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y a trabajar el hombre a trabajar la",
            "start": 5249.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 5251.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "los padres los hijos sin atenci\u00f3n",
            "start": 5252.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el gobierno nunca",
            "start": 5258.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 5262.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 5264.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5268.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 5271.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empieza a consumirse droga",
            "start": 5273.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y no solo los j\u00f3venes sino los",
            "start": 5277.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5279.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda un dirigente empresarial en",
            "start": 5282.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 5286.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que de cada diez trabajadores que les",
            "start": 5287.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "aplican el antidoping",
            "start": 5292.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "siete",
            "start": 5296.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aparecen",
            "start": 5298.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "como consumidores",
            "start": 5300.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo",
            "start": 5304.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5307.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se da en Tabasco Es m\u00e1s no se da en",
            "start": 5309.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 5312.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se da en Sinaloa",
            "start": 5314.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y por lo mismo",
            "start": 5317.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ya viendo los efectos",
            "start": 5320.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en Guanajuato hay m\u00e1s cr\u00edmenes que",
            "start": 5324.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 5328.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dije en Jalisco la sede de los carteles",
            "start": 5330.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Porque si hay consumo",
            "start": 5336.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces hay un mercado y",
            "start": 5340.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se pelean",
            "start": 5343.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por el mercado las bandas",
            "start": 5345.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y hay confrontaci\u00f3n hay violencia",
            "start": 5348.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 tenemos nosotros que hacer",
            "start": 5352.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5358.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 5359.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5364.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nadie se quede sin la oportunidad de",
            "start": 5365.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estudiar sin la oportunidad de trabajo",
            "start": 5368.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa fortalecer valores",
            "start": 5371.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 5375.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "procurar que no se desintegren las",
            "start": 5378.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5380.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5382.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "todos como ha sido siempre",
            "start": 5383.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en las familias",
            "start": 5388.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estemos pendientes",
            "start": 5390.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes y de los familiares",
            "start": 5393.82,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que los amigos ayuden en la",
            "start": 5399.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5403.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos y mucha informaci\u00f3n",
            "start": 5406.179,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del da\u00f1o de las drogas nada de",
            "start": 5410.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que es un para\u00edso",
            "start": 5414.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada que es",
            "start": 5417.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5419.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fantas\u00eda un viaje",
            "start": 5421.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stico",
            "start": 5424.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y que eso nos va a ser feliz eso es",
            "start": 5429.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ef\u00edmero",
            "start": 5434.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las drogas destruyen",
            "start": 5436.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5440.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer todo esto",
            "start": 5442.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 5445.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y desde luego combatir el narcotr\u00e1fico",
            "start": 5447.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero primero",
            "start": 5450.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5454.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "te atienda",
            "start": 5455.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes se atiendan las causas",
            "start": 5458.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "porque si esto que estoy",
            "start": 5463.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "exponiendo sobre Guanajuato se extiende",
            "start": 5467.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds No pues",
            "start": 5472.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed ser\u00eda muy dif\u00edcil enfrentar",
            "start": 5477.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el problema y yo con todo respeto eso es",
            "start": 5480.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que les recomendar\u00eda a los",
            "start": 5483.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobernantes de Estados Unidos",
            "start": 5487.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que atiendan las causas",
            "start": 5490.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque este ahora es el fentanilo pero",
            "start": 5493.78,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vamos a suponer de que ya no llega el",
            "start": 5498.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fentanilo a Estados Unidos de China o",
            "start": 5502.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "llega ya no llega a M\u00e9xico para",
            "start": 5505.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "introducirse a Estados Unidos",
            "start": 5508.739,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n no puede surgir no pueden crear",
            "start": 5511.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como ha sucedido otra droga",
            "start": 5514.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica",
            "start": 5518.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed",
            "start": 5520.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces lo que hay que buscar",
            "start": 5524.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es quien no haya consumo",
            "start": 5529.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y algo est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5534.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si crece el consumo",
            "start": 5537.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hay mucha soledad",
            "start": 5540.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no hay felicidad en los j\u00f3venes no est\u00e1n",
            "start": 5544.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siendo atendidos hay mucha",
            "start": 5548.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n de las familias hay mucho",
            "start": 5550.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "individualismo",
            "start": 5552.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "hay falta de amor de fraternidad",
            "start": 5554.739,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de abrazos de apapachos",
            "start": 5560.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 5563.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por eso este deber\u00edan de estar",
            "start": 5568.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "destinando fondos",
            "start": 5571.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a atender las causas y tambi\u00e9n difusi\u00f3n",
            "start": 5574.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o que causan",
            "start": 5578.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "las drogas y tambi\u00e9n Aunque",
            "start": 5581.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso es atender los efectos",
            "start": 5586.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "combatir las bandas que distribuyen la",
            "start": 5589.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "droga en Estados Unidos y controlar",
            "start": 5592.96,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "el manejo la venta de las armas",
            "start": 5597.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Pero lo primero lo fundamental aqu\u00ed en",
            "start": 5603.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en cualquier parte es",
            "start": 5607.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se atiendan las causas que la gente",
            "start": 5611.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "sea feliz y que no necesite",
            "start": 5613.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acudir a una droga",
            "start": 5620.159,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "eso es lo principal el presidente nada",
            "start": 5624.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preguntarle concretamente si podr\u00edan",
            "start": 5628.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hacer el acompa\u00f1amiento a este joven que",
            "start": 5630.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5632.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el para Rosa Isela va a ayudar y",
            "start": 5633.54,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "finalmente presidente para preguntarle",
            "start": 5637.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en Chiapas hay una denuncia sobre qu\u00e9 ha",
            "start": 5640.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pasado que pas\u00f3 el viernes 27 de enero",
            "start": 5644.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 5646.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Pues hay un padre que denuncia que su",
            "start": 5648.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hijo fue a recoger la orden de pago de",
            "start": 5651.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la beca del programa de becas Benito",
            "start": 5653.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez sin embargo Media Superior y sin",
            "start": 5655.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "embargo se al dirigirse al Banco Azteca",
            "start": 5659.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que fue donde se ten\u00eda que recoger el",
            "start": 5662.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dinero se tardaron en llegar unos",
            "start": 5665.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuarenta minutos en el trayecto y cuando",
            "start": 5667.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegaron pues le dijeron que ya hab\u00edan",
            "start": 5669.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "recogido que ya hab\u00eda sido cobrado no es",
            "start": 5671.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el \u00fanico caso de hecho hay varios casos",
            "start": 5674.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 creciendo esto presidente yo",
            "start": 5676.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarles si se pudiera",
            "start": 5679.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atender esto Ojal\u00e1 nada m\u00e1s est\u00e9",
            "start": 5681.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "focalizado en lugar y obviamente Qu\u00e9 es",
            "start": 5683.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo al respecto y",
            "start": 5685.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntar presidente sobre",
            "start": 5687.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "suena que o ya se trascendi\u00f3 la renuncia",
            "start": 5690.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de el coordinador de asesores",
            "start": 5694.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro c\u00e1rnos preguntarle si es as\u00ed y si",
            "start": 5696.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es as\u00ed Si ya hay quien sustituya ese",
            "start": 5700.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cargo y si lo ve como alg\u00fan tipo si es",
            "start": 5702.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es verdad que usted nos diga con",
            "start": 5705.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respecto a que ma\u00f1ana es el D\u00eda de la",
            "start": 5709.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera en muchos",
            "start": 5711.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sentidos si Se confirma esto o si no o",
            "start": 5713.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si es mentira Bueno pues pudiera ser",
            "start": 5715.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de mensaje pol\u00edticamente",
            "start": 5717.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hablando por supuesto previo a el 18 de",
            "start": 5720.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marzo d\u00eda de nuestra expropiaci\u00f3n",
            "start": 5724.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "petrolera presidente Le agradezco mucho",
            "start": 5725.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con estas dos preguntas Le agradezco",
            "start": 5727.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este atend\u00e9moslo",
            "start": 5729.04,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de joven este lo vemos mire",
            "start": 5732.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro",
            "start": 5737.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a trabajar",
            "start": 5740.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la celac",
            "start": 5743.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ustedes saben que existe una",
            "start": 5747.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 5750.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y del Caribe",
            "start": 5753.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 5755.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fortaleciendo",
            "start": 5758.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y ahora que",
            "start": 5761.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se renov\u00f3 la",
            "start": 5763.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dirigencia ahora a la presidenta la",
            "start": 5768.42,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "presidencia recae en un pa\u00eds del Caribe",
            "start": 5774.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en San Vicente",
            "start": 5777.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "El nuevo",
            "start": 5778.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente pidi\u00f3",
            "start": 5781.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a todos que quer\u00eda",
            "start": 5785.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "buscar establecer",
            "start": 5791.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "una especie",
            "start": 5796.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de secretariado",
            "start": 5797.699,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "permanente de la celac porque va pasando",
            "start": 5801.28,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "de pa\u00eds en pa\u00eds",
            "start": 5807.12,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "estuvo en M\u00e9xico luego en Argentina",
            "start": 5812.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ahora en San Vicente y va a pasar",
            "start": 5814.659,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "a otro pa\u00eds sin embargo no existe",
            "start": 5817.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano permanente",
            "start": 5828.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la celac",
            "start": 5830.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que se haga cargo de darle seguimiento a",
            "start": 5833.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos los acuerdos",
            "start": 5836.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las decisiones que tomamos de manera",
            "start": 5838.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 5840.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo les comentaba yo que",
            "start": 5843.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n virtual",
            "start": 5845.739,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "presidentes de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 5849.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y va a estar el presidente de la celac",
            "start": 5853.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Entonces nos plantearon esto",
            "start": 5857.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "porque L\u00e1zaro tiene consenso",
            "start": 5861.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5866.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los gobiernos de la de la",
            "start": 5868.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "celac",
            "start": 5872.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desde luego una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 5874.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con nosotros pero tambi\u00e9n con Lula",
            "start": 5878.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "son amigos",
            "start": 5885.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con el ingeniero C\u00e1rdenas Lula",
            "start": 5889.0,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Alberto Fern\u00e1ndez",
            "start": 5892.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5896.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Petro de Colombia",
            "start": 5899.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Xiomara",
            "start": 5904.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Miguel D\u00edaz canel bueno la esposa de",
            "start": 5910.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro",
            "start": 5912.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es de Cuba en fin este",
            "start": 5916.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a eso se va a dedicar",
            "start": 5920.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero mantenemos muy buenas relaciones y",
            "start": 5923.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos va a seguir ayudando porque",
            "start": 5925.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5928.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 5934.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "toda la relaci\u00f3n",
            "start": 5936.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con pa\u00edses que",
            "start": 5938.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5942.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos para contar con m\u00e9dicos con",
            "start": 5944.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "especialistas como es el caso",
            "start": 5947.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en particular de Cuba que le agradecemos",
            "start": 5950.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo al gobierno cubano",
            "start": 5953.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5955.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya van a",
            "start": 5957.239,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "hacer mil doscientos especialistas",
            "start": 5960.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cubanos trabajando en M\u00e9xico en el plan",
            "start": 5964.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 5969.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de garantizar el derecho a la salud a",
            "start": 5970.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5973.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 5975.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 5979.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5981.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para todos los que no tienen seguridad",
            "start": 5984.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5986.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a dejar listo este a\u00f1o",
            "start": 5987.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya hemos avanzado",
            "start": 5991.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en quince estados y estamos avanzando",
            "start": 5993.42,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "pero un problema que tenemos Es la falta",
            "start": 5998.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos y de especialistas ya",
            "start": 6001.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "resolvimos el problema del abasto de",
            "start": 6004.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medicamentos nos falta eso y L\u00e1zaro nos",
            "start": 6005.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ayuda y nos va a seguir ayudando en este",
            "start": 6009.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "asunto quiero tambi\u00e9n decir que es muy",
            "start": 6012.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n con el hijo C\u00e1rdenas",
            "start": 6016.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Yo respeto mucho a la familia C\u00e1rdenas",
            "start": 6018.679,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "porque admiro",
            "start": 6022.699,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo que hizo el general C\u00e1rdenas",
            "start": 6028.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6031.139,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "preferencia por tres presidentes",
            "start": 6033.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 6039.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que ahora vamos a estar",
            "start": 6041.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "enguelatado el d\u00eda 21 como lo hacemos",
            "start": 6043.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6047.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "lo considero el mejor presidente de",
            "start": 6048.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la historia",
            "start": 6050.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tengo tambi\u00e9n",
            "start": 6052.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "mucha admiraci\u00f3n mucho respeto",
            "start": 6056.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dir\u00eda cari\u00f1o",
            "start": 6060.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por Francisco y Madero",
            "start": 6063.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol de la Democracia por su",
            "start": 6066.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bondad",
            "start": 6069.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 6071.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "limpieza",
            "start": 6074.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por ser un hombre",
            "start": 6077.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico no ha habido",
            "start": 6085.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico un presidente",
            "start": 6089.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica quemadero",
            "start": 6092.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6099.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "admiro y respeto \u00c1ngel C\u00e1rdenas",
            "start": 6101.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "porque no ha habido",
            "start": 6105.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ning\u00fan presidente",
            "start": 6106.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "con tanto amor",
            "start": 6110.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al pueblo sobre todo a la gente humilde",
            "start": 6113.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como el general C\u00e1rdenas",
            "start": 6117.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces por eso le tengo mucho respeto",
            "start": 6121.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "al ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 6124.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que fue su padre",
            "start": 6127.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l comenz\u00f3 esta lucha",
            "start": 6132.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6136.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en Tabasco en tamult\u00e9 de la sabanas",
            "start": 6138.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6146.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de Nacajuca",
            "start": 6147.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todo el pa\u00eds",
            "start": 6152.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l comenz\u00f3",
            "start": 6156.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este movimiento",
            "start": 6159.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y yo me",
            "start": 6163.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a ese movimiento por el ingeniero",
            "start": 6169.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 6171.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tabasco",
            "start": 6174.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6177.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el 88 y \u00e9l comenz\u00f3 antes",
            "start": 6179.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "con la corriente democr\u00e1tica un a\u00f1o",
            "start": 6183.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6186.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no fui",
            "start": 6190.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "candidato a la gubernatura por el frente",
            "start": 6192.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico nacional",
            "start": 6195.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6199.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "1988 en Tabasco",
            "start": 6200.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "las elecciones presidenciales fueron en",
            "start": 6204.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 6207.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y las de Tabasco",
            "start": 6208.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fueron creo que",
            "start": 6211.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en noviembre s\u00ed",
            "start": 6213.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6218.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo respeto mucho es precursor de este",
            "start": 6220.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "movimiento y L\u00e1zaro",
            "start": 6225.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 6228.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 6230.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "profesional Con principios",
            "start": 6233.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy definido pol\u00edticamente",
            "start": 6241.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho para aclarar eso",
            "start": 6247.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mande a ver",
            "start": 6255.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6256.83,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "no le coment\u00f3 no pero eso tampoco hay",
            "start": 6262.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que descartarlo porque",
            "start": 6266.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "o sea \u00e9l va a seguir",
            "start": 6269.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haciendo pol\u00edtica es parte",
            "start": 6274.139,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de los que van a sustituirnos",
            "start": 6277.219,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "lo que yo hablo del relevo generacional",
            "start": 6282.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por eso estoy contento",
            "start": 6287.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6289.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s entrego la banda",
            "start": 6292.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y a Palenque",
            "start": 6295.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6298.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y me voy a ir tranquilo al butaque",
            "start": 6301.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6307.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la leer y escribir",
            "start": 6308.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y hablar con los \u00e1rboles y con las",
            "start": 6311.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Guacamayas y los p\u00e1jaros",
            "start": 6315.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y no volver a hablar de pol\u00edtica ni",
            "start": 6319.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6324.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "queriendo dar consejos no soy",
            "start": 6325.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cacique ni l\u00edder moral",
            "start": 6330.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ya cumpl\u00ed bueno",
            "start": 6333.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para entonces ya abre",
            "start": 6336.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "terminado mi ciclo",
            "start": 6341.239,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y estoy contento porque hay relevo",
            "start": 6344.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "generacional",
            "start": 6347.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el movimiento va hacia adelante",
            "start": 6351.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y nadie es insustituible",
            "start": 6356.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no hay que caer en el ces\u00e1reato nada",
            "start": 6361.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no Hay que tenerle mucho apego",
            "start": 6364.619,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al dinero",
            "start": 6368.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y entender que el poder solo tiene",
            "start": 6373.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sentido y se convierte en virtud cuando",
            "start": 6375.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 6377.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6382.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante L\u00e1zaro tiene",
            "start": 6384.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "posibilidades y todos",
            "start": 6386.219,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard tiene posibilidad",
            "start": 6388.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6399.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 6401.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 6403.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren qui\u00e9n tiene posibilidad uno que",
            "start": 6408.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed cerca",
            "start": 6411.6,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos todos",
            "start": 6416.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 6420.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6426.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 6428.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 6430.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lamentable preocupante",
            "start": 6433.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6437.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se termine",
            "start": 6439.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mi ciclo y que no hubiese",
            "start": 6441.38,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este sustitutos",
            "start": 6446.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pero hay muy buenos",
            "start": 6450.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 6453.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "van a salir mejores",
            "start": 6456.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6462.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6464.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la hamaca y",
            "start": 6466.5,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "al sol eh este a la oreja de mico",
            "start": 6469.26,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y cuando me vayan a preguntar c\u00f3mo ve",
            "start": 6478.58,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "esto que este est\u00e1 pasando esto Qu\u00e9",
            "start": 6483.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "opina usted",
            "start": 6488.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada hermano nada primo hermano Este",
            "start": 6489.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6501.23,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "Ah est\u00e1 pendiente",
            "start": 6503.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6505.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed lo vamos a revisar este no lo",
            "start": 6514.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda yo escuchado pero de todas maneras",
            "start": 6517.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este lo vamos a revisar ahorita con con",
            "start": 6520.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas s\u00ed se la das s\u00ed es este de Abraham",
            "start": 6525.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tiene que ver esto para para",
            "start": 6529.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "analizar para ver Bueno hay un asunto",
            "start": 6531.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se va a tratar que qu\u00e9 bueno que",
            "start": 6535.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quiero informar sobre esto este",
            "start": 6537.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo los cambios de",
            "start": 6540.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tarjetas porque",
            "start": 6543.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "antes se pagaban",
            "start": 6547.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los apoyos las becas",
            "start": 6551.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n",
            "start": 6557.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con bancos",
            "start": 6560.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "comerciales y",
            "start": 6563.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo el traslado",
            "start": 6566.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hacia el banco del bienestar entonces",
            "start": 6569.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando nuevas tarjetas la",
            "start": 6573.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "semana que viene",
            "start": 6575.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "van a informar",
            "start": 6577.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n llevando a cabo este",
            "start": 6580.04,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6582.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito Es que ya todo se",
            "start": 6583.26,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "disperse en la sucursales del banco del",
            "start": 6588.36,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "bienestar pero lleva tiempo porque",
            "start": 6591.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando se inici\u00f3",
            "start": 6594.139,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si se trata de un adulto mayor que tiene",
            "start": 6596.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n del seguro social a esa",
            "start": 6599.699,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "misma cuenta le llegaba el apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 6603.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n adultos mayor adem\u00e1s de su",
            "start": 6607.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n del seguro entonces ahora",
            "start": 6611.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 6614.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor ya nada m\u00e1s va a",
            "start": 6617.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser banco del bienestar Pero eso se est\u00e1",
            "start": 6619.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este de manera ordenada",
            "start": 6623.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y no va a significar que pierdan",
            "start": 6626.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "absolutamente nada los beneficiarios",
            "start": 6628.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Armando La rosa de xba",
            "start": 6633.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un poco breve pero aprovechando la",
            "start": 6635.34,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "coyuntura usted dice ya se va ya me voy",
            "start": 6636.84,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "a Palenque ya me voy a ya no voy a",
            "start": 6638.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opinar de la pol\u00edtica pero la gente aqu\u00ed",
            "start": 6639.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en Tabasco est\u00e1 un poco",
            "start": 6641.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preocupada Y no lo han hecho saber ah\u00ed",
            "start": 6643.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en xbva sobre el tema de la tarifa 1f ha",
            "start": 6645.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sido una relaci\u00f3n muy dura de Tabasco",
            "start": 6649.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "con la tarifa unof en la tarifa",
            "start": 6650.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "preferencia bueno la tarifa f1 la tarifa",
            "start": 6653.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preferencial para Tabasco y pues ha sido",
            "start": 6655.699,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n dura con la CFE abren las",
            "start": 6658.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presas han generado inversiones En el",
            "start": 6660.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2020 va a dejar usted alg\u00fan decreto para",
            "start": 6661.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que sea ya por tiempo indefinido esta",
            "start": 6663.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tarifa preferencial de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6667.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para los tabaque\u00f1os O sea s\u00ed se va a",
            "start": 6668.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quedar Definitivamente s\u00ed",
            "start": 6671.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6677.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protegido al pueblo no solo al pueblo de",
            "start": 6680.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Tabasco todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6684.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6687.86,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como ya lo dije quienes van a",
            "start": 6689.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sustituirme",
            "start": 6693.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que van a continuar con la",
            "start": 6694.1,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica y que son gentes Con",
            "start": 6699.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "principios con ideales",
            "start": 6704.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cercanas a la gente cercanas al pueblo",
            "start": 6706.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pero si va a haber un decreto para que",
            "start": 6708.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "siga la tarifa m\u00e1s si hace falta este lo",
            "start": 6710.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hacemos este",
            "start": 6713.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pero si no este",
            "start": 6717.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 6721.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n de que no cambian las",
            "start": 6723.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "cosas no van a cambiar pero si hace",
            "start": 6726.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "falta un decreto porque esto no lo",
            "start": 6729.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "descarta Entonces no lo descarto okay",
            "start": 6731.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Bueno las otras dos preguntas la agencia",
            "start": 6733.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n detect\u00f3",
            "start": 6735.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunas irregularidades en la obra del",
            "start": 6737.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n en aqu\u00ed en Villahermosa este",
            "start": 6738.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alguna investigaci\u00f3n y habr\u00e1 apoyo",
            "start": 6740.82,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para los comerciantes afectados por el",
            "start": 6742.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cierre de la obra y tambi\u00e9n hay un tema",
            "start": 6743.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que lo manejamos en xba hubo una fuga de",
            "start": 6746.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reos en C\u00e1rdenas y pues el 85% del",
            "start": 6748.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personal que elabora en las c\u00e1rceles",
            "start": 6750.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues no tiene actualizado sus documentos",
            "start": 6752.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "su este su c\u00f3digo policial habr\u00e1 este",
            "start": 6754.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alguna investigaci\u00f3n apoyo para los",
            "start": 6757.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de las c\u00e1rceles O se va a",
            "start": 6759.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforzar este tema de los controles de",
            "start": 6761.639,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 6763.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Pues eso lo tiene que ver el gobierno",
            "start": 6764.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del Estado este Carlos nos puede",
            "start": 6766.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "informar sobre eso y acerca del Malec\u00f3n",
            "start": 6769.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "son observaciones que siempre hacen este",
            "start": 6772.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6776.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n pero",
            "start": 6778.699,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando muy bien el malec\u00f3n",
            "start": 6783.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hice ese compromiso desde que estaba",
            "start": 6787.1,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n como gobernador de Aqu\u00ed vamos a",
            "start": 6790.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 6794.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el malec\u00f3n del lado de las gaviotas y de",
            "start": 6797.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reconstruir el malec\u00f3n de este lado y",
            "start": 6801.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "va a quedar muy bien ya est\u00e1 autorizado",
            "start": 6806.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto de todas las etapas",
            "start": 6809.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "he estado pendiente para que no le falte",
            "start": 6814.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el presupuesto ya se autoriz\u00f3 y",
            "start": 6817.139,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hay que estar nada m\u00e1s",
            "start": 6821.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "supervisando",
            "start": 6825.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "El Avance y sobre todo",
            "start": 6827.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprovecho para hacer un llamado a todos",
            "start": 6833.659,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos que tienen",
            "start": 6837.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 6841.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "en construcci\u00f3n",
            "start": 6843.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para que aprovechen",
            "start": 6846.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la temporada de seca",
            "start": 6849.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "esto Aplica para Tabasco y para todo el",
            "start": 6852.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6856.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Porque esos tres meses",
            "start": 6858.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no llueve",
            "start": 6863.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los cambios clim\u00e1ticos que han",
            "start": 6865.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 6868.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 6871.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habiendo",
            "start": 6873.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marcadas las",
            "start": 6876.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "temporadas de seca y de lluvia las",
            "start": 6879.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estaciones entonces",
            "start": 6883.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo que queda de marzo abril mayo",
            "start": 6886.159,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "en obras que estamos haciendo hay que",
            "start": 6891.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 6894.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "7 por 24",
            "start": 6898.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "decir d\u00eda y noche",
            "start": 6904.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque ya ustedes saben",
            "start": 6906.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se difunda",
            "start": 6910.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el cielo",
            "start": 6913.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuando es temporada de lluvia",
            "start": 6916.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llueve ac\u00e1 en el tr\u00f3pico y en todos",
            "start": 6918.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lados Entonces ya no se puede hacer nada",
            "start": 6923.159,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se para todo",
            "start": 6927.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces estos tres meses hay que",
            "start": 6931.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aprovecharlos",
            "start": 6935.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n construyendo all\u00e1 La Presa",
            "start": 6936.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de Santa Mar\u00eda",
            "start": 6940.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el ingeniero cedric un saludo Aqu\u00ed estoy",
            "start": 6942.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en su pueblo",
            "start": 6946.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "este apl\u00edquese ya lleva como 80 85% de",
            "start": 6947.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "avance porque es un ingeniero de primera",
            "start": 6953.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un profesional que est\u00e1 a cargo de esa",
            "start": 6955.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Presa",
            "start": 6958.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apl\u00edquese estos tres meses",
            "start": 6960.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s intensidad y ya para terminar la",
            "start": 6963.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presa y lo mismo le digo a los",
            "start": 6967.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ingenieros militares que est\u00e1n haciendo",
            "start": 6969.659,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los distritos de riego all\u00e1 en Nayarit y",
            "start": 6972.3,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a los que est\u00e1n haciendo los acueductos",
            "start": 6977.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en los pueblos Yaquis",
            "start": 6980.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 6985.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el acueducto del cuchillo dos en Nuevo",
            "start": 6989.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 6993.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "La Presa",
            "start": 6994.34,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de zapotillo en Los Altos de Jalisco",
            "start": 6997.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el tren Maya",
            "start": 7001.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el trans\u00edstmico",
            "start": 7003.699,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todas las obras caminos",
            "start": 7006.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo en todo el",
            "start": 7009.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay que aprovechar la seca",
            "start": 7012.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y aplicarnos bien Adem\u00e1s con el calor",
            "start": 7015.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en el tr\u00f3pico se puede trabajar por",
            "start": 7019.699,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "la noche y estamos viendo de que no hay",
            "start": 7022.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 7028.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entonces puede estar en la noche",
            "start": 7030.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7032.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los tramos para avanzar Y s\u00ed vamos a",
            "start": 7033.699,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ver lo del Malec\u00f3n seguir",
            "start": 7038.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supervisando los Malec\u00f3n le tengo",
            "start": 7041.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "confianza a los responsables de la obra",
            "start": 7043.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "son gente son estas",
            "start": 7046.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7051.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "bueno dos de Tabasco hoy que ya voy yo",
            "start": 7053.199,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "ya es mucho es mucho ya es mucho",
            "start": 7058.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "listo se\u00f1or a ver a ver a ver si es que",
            "start": 7064.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "s\u00ed son consentidos son consentidos",
            "start": 7068.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es como los de la vea",
            "start": 7072.46,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "lo de se le reporta y rumbo nuevo decano",
            "start": 7075.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del periodismo",
            "start": 7079.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador",
            "start": 7081.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a todos disculpe que le haya",
            "start": 7084.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "interrumpido presidente Eduardo",
            "start": 7087.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez de Tabasco hoy hoy y de grupo",
            "start": 7088.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n hoy en nuestra versi\u00f3n impresa se",
            "start": 7090.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "public\u00f3 que el 93% de los tabasque\u00f1os",
            "start": 7094.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 conforme con su mandato eh siente",
            "start": 7098.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "usted dada esa premisa que ya le cumpli\u00f3",
            "start": 7101.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los tabasque\u00f1os esa es una pregunta de",
            "start": 7105.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mi parte y el compa\u00f1ero de noticieros en",
            "start": 7107.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "redes mencionaba un caso espec\u00edfico de",
            "start": 7110.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "acoso sexual en Nuevo Le\u00f3n pero en",
            "start": 7113.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tabasco en la venta Huimanguillo en un",
            "start": 7116.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "plantel del colegio de bachilleres de la",
            "start": 7118.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entidad Trece menores de edad",
            "start": 7120.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "denunciaron a dos maestros por acoso",
            "start": 7122.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sexual esto ha derivado a que una de",
            "start": 7125.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras fuese amenazada y",
            "start": 7128.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sin embargo las estudiantes siguen",
            "start": 7130.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estudiando en este plantel que ya fueron",
            "start": 7132.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "suspendidos los maestros sin embargo",
            "start": 7134.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ellas no solamente piden la suspensi\u00f3n",
            "start": 7135.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sino que se investigue a fondo este tema",
            "start": 7138.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y usted hac\u00eda un llamado hacia los",
            "start": 7140.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "valores y esta reconstrucci\u00f3n moral que",
            "start": 7142.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "debe de tener el pa\u00eds dada tambi\u00e9n esta",
            "start": 7145.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me surge un caso que llevamos tambi\u00e9n en",
            "start": 7148.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n una menor de edad que",
            "start": 7150.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Desafortunadamente la fiscal\u00eda meti\u00f3 a",
            "start": 7152.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel dado a las investigaciones",
            "start": 7156.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 a la c\u00e1rcel a su mam\u00e1 por",
            "start": 7158.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "homicidio en condici\u00f3n de omisi\u00f3n de",
            "start": 7160.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuidados agravados investigando el caso",
            "start": 7163.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "detectamos que el fiscal del Ministerio",
            "start": 7166.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "P\u00fablico",
            "start": 7169.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "omiti\u00f3 una l\u00ednea de investigaci\u00f3n La",
            "start": 7170.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a fue perseguida por un hombre puesto",
            "start": 7173.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que incluso los vecinos vieron al",
            "start": 7177.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presunto agresor del de la chica y hoy",
            "start": 7179.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 est\u00e1 sufriendo en el reclusorio",
            "start": 7182.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de de Comalcalco ser\u00edan las preguntas de",
            "start": 7185.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mi parte y cu\u00e1l ser\u00eda el llamado hacia",
            "start": 7187.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esos funcionarios que est\u00e1n en las",
            "start": 7190.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que por hacer r\u00e1pido el",
            "start": 7192.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "trabajo pues no esclarecen un tema y hoy",
            "start": 7195.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora una madre de familia que",
            "start": 7198.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajaba d\u00eda y noche por darle alimento",
            "start": 7201.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a sus hijos pues hoy est\u00e1 en la c\u00e1rcel",
            "start": 7203.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias presidente yo me enter\u00e9 de",
            "start": 7206.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ese caso porque en las ma\u00f1anas Cuando",
            "start": 7209.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 7213.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7215.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "salen todos estos asuntos este y",
            "start": 7216.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en M\u00e9xico fue como hace una",
            "start": 7221.659,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "semana esto",
            "start": 7224.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "lo de la s\u00ed no s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7226.599,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "que acusaron a los padres S\u00ed y a la mam\u00e1",
            "start": 7232.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso hay que revisarlo a m\u00ed me llam\u00f3",
            "start": 7236.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n desde que lo escuch\u00e9 vamos a",
            "start": 7239.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 7243.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a que se haga una revisi\u00f3n",
            "start": 7244.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este porque se le culpa a la mam\u00e1 y al",
            "start": 7247.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 7252.92,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces lo vamos a revisar este y",
            "start": 7254.02,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 7261.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "como siempre a los maestros no que nos",
            "start": 7263.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ayuden lo hacen",
            "start": 7266.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las maestras los maestros",
            "start": 7269.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 7273.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Los tutores",
            "start": 7275.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 7279.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Yo siempre he dicho que la escuela",
            "start": 7282.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "es el segundo hogar",
            "start": 7285.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7289.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los estudiantes para los j\u00f3venes",
            "start": 7290.5,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y los maestros ayudan mucho",
            "start": 7296.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mucho mucho entonces hay que ayudar",
            "start": 7299.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos para que no se presenten estos",
            "start": 7303.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "abusos y las autoridades que se",
            "start": 7307.219,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "castiguen estos abusos violaciones",
            "start": 7311.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y que no haya impunidad en nada",
            "start": 7319.58,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo comentar y",
            "start": 7324.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "felicitar a que le reportaje y a Tabasco",
            "start": 7328.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 7331.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "O sea hay que equilibrar y desde luego",
            "start": 7333.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este a rumbo nuevo eh",
            "start": 7335.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7341.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "Ah pues s\u00ed es que",
            "start": 7343.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Pues yo pienso que s\u00ed aunque Todav\u00eda",
            "start": 7349.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7351.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "me quedan como diecisiete meses",
            "start": 7352.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dieciocho no he sacado bien la cuenta",
            "start": 7356.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7359.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a dejar este",
            "start": 7362.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "produciendo la refiner\u00eda",
            "start": 7368.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando exploraci\u00f3n y",
            "start": 7371.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de crudo ya Tabasco vuelve a",
            "start": 7375.28,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 7378.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el estado que m\u00e1s produce petr\u00f3leo en el",
            "start": 7379.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7383.06,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Y eso se va a consolidar vamos a",
            "start": 7385.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mantener todos los programas de",
            "start": 7391.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 7393.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores el",
            "start": 7397.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 7401.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el apoyo a los j\u00f3venes todo eso va a",
            "start": 7403.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consolidarse",
            "start": 7408.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "obras como",
            "start": 7409.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el Malec\u00f3n",
            "start": 7412.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Espero que a m\u00e1s tardar",
            "start": 7414.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 7419.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "terminemos inauguremos ya",
            "start": 7422.179,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "el malec\u00f3n de Villahermosa",
            "start": 7425.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7430.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7432.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 7435.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 7437.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 7440.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sobre todo reforma",
            "start": 7444.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 7450.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 7453.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el tren Maya que tiene un buen tramo que",
            "start": 7455.5,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pasa por Tabasco",
            "start": 7460.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 7463.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo el nuevo puente de",
            "start": 7464.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "boca del Cerro",
            "start": 7470.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va a haber",
            "start": 7472.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7475.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "terminal una estaci\u00f3n",
            "start": 7477.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en Boca del Cerro vamos a seguir",
            "start": 7481.78,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ayudando con la introducci\u00f3n de agua",
            "start": 7486.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "potable se va a terminar el sistema de",
            "start": 7489.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "agua potable de macuspana",
            "start": 7492.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se va a iniciar Ya este a\u00f1o la nueva",
            "start": 7496.0,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora en Villahermosa",
            "start": 7501.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7507.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso lo est\u00e1 viendo Carlos",
            "start": 7510.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7513.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "porque tienen que abrir",
            "start": 7515.619,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "creo que paseo sumacinta",
            "start": 7519.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces este",
            "start": 7522.739,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Como ya pas\u00f3 la exposici\u00f3n",
            "start": 7525.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda S\u00ed est\u00e1n esperando que",
            "start": 7532.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que pase la",
            "start": 7535.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "la este elecci\u00f3n de la reina no No aqu\u00ed",
            "start": 7538.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no hay reina aqu\u00ed es flor",
            "start": 7542.179,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la flor y saben por qu\u00e9 Porque",
            "start": 7544.179,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n aunque se inici\u00f3 en la",
            "start": 7548.619,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de Porfirio D\u00edaz la inici\u00f3 charlat",
            "start": 7553.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n agr\u00edcola este",
            "start": 7561.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y artesanal de Tabasco",
            "start": 7566.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "S\u00ed en el siglo 19",
            "start": 7572.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n",
            "start": 7575.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que fue cuando",
            "start": 7578.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "se descubri\u00f3 poco antes el petr\u00f3leo",
            "start": 7580.42,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "en lo que ahora es San Fernando",
            "start": 7586.099,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "macuspana lo descubri\u00f3 el",
            "start": 7590.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cura",
            "start": 7595.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Manuel Gil S\u00e1enz",
            "start": 7597.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ahora que saqu\u00e9",
            "start": 7601.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un aluche",
            "start": 7604.119,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 7606.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo",
            "start": 7608.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "record\u00e9 de que cuando",
            "start": 7610.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el sacerdote Gil S\u00e1enz que estaba en la",
            "start": 7613.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "parroquia de San Carlos de macuspano",
            "start": 7617.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este fue a San Carlos y dec\u00edan los",
            "start": 7620.619,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "chontales que no se atreviera a ir a la",
            "start": 7625.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mina",
            "start": 7629.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo porque eso era cosa",
            "start": 7630.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del amo del monte",
            "start": 7635.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y que se iba a convertir en un mont\u00f3n de",
            "start": 7638.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 7641.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se atrevi\u00f3",
            "start": 7643.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en el sacerdote y as\u00ed se descubri\u00f3 el",
            "start": 7645.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7648.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en Tabasco claro el primer pozo",
            "start": 7651.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 7653.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se perfor\u00f3 en 1901 en \u00c1lamo",
            "start": 7656.239,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed",
            "start": 7662.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00c9bano perd\u00f3n",
            "start": 7666.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00c9bano San Luis Potos\u00ed Este",
            "start": 7668.96,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a continuar Ah les dec\u00eda",
            "start": 7673.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "yo por qu\u00e9 la exposici\u00f3n porque",
            "start": 7677.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed no hab\u00eda nada vinculado con la",
            "start": 7681.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 7685.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por eso no es fiesta por eso no es feria",
            "start": 7689.96,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "por eso no es reina",
            "start": 7695.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sino es la flor",
            "start": 7699.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y por eso es exposici\u00f3n",
            "start": 7702.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque la segunda etapa",
            "start": 7706.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la impulsa",
            "start": 7710.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Tom\u00e1s Garrido Carnaval",
            "start": 7714.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "por eso es la flor m\u00e1s bella de Tabasco",
            "start": 7721.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que es una fiesta extraordinaria",
            "start": 7726.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la recomiendo a todo el pa\u00eds",
            "start": 7730.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 le parece a ver no",
            "start": 7735.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este que en paz descanse",
            "start": 7740.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "yo todav\u00eda estoy vivo",
            "start": 7743.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Luis Enrique Mart\u00ednez el",
            "start": 7746.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "diario rumbo nuevo que tiene 79 a\u00f1os en",
            "start": 7749.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "noviembre cumple el primero de noviembre",
            "start": 7752.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cumple del 80 a\u00f1os presidente",
            "start": 7753.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se ha repetido que ya viene el",
            "start": 7756.94,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "licenciado Adam Augusto a inaugurar el",
            "start": 7758.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el parque de febrero",
            "start": 7760.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "27 de febrero usted es un lector de la",
            "start": 7762.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "historia un divulgador de la historia",
            "start": 7768.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 7770.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que la inversi\u00f3n que hizo el Gobierno",
            "start": 7774.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Federal para construir el parque",
            "start": 7775.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "centenario",
            "start": 7779.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ahora ya va a llevar un nombre de una",
            "start": 7781.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7784.58,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "ya no se va a llamar el parque",
            "start": 7785.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centenario del 27 de febrero sino",
            "start": 7787.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "parques Centenario orsan y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 7792.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me queda una duda",
            "start": 7794.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la empresa esa tiene tambi\u00e9n",
            "start": 7796.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os",
            "start": 7799.099,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "porque que nos expliquen",
            "start": 7800.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces La pregunta es est\u00e1 usted de",
            "start": 7803.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo o consultaron con usted para que",
            "start": 7806.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esa modificaci\u00f3n se haga y ahora se se",
            "start": 7809.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nombre el el nuevo parque porque es un",
            "start": 7813.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuevo parque",
            "start": 7815.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se llame parques Centenario",
            "start": 7817.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "orsan borrando la fecha emblem\u00e1tica para",
            "start": 7820.659,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la historia no solamente de Tabasco",
            "start": 7825.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sino del pa\u00eds que es el 27 de febrero de",
            "start": 7828.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "1862",
            "start": 7832.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hablando de la defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 7834.219,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7836.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este a batear una l\u00ednea",
            "start": 7839.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a este a Gonzalo Medina",
            "start": 7842.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7846.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea de tendedero con tres hombres",
            "start": 7848.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en base",
            "start": 7851.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este tiene que ser parque",
            "start": 7856.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Centenario 27 de febrero ya correcto as\u00ed",
            "start": 7859.659,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "va a ser bien correcto ya",
            "start": 7865.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "va a venir a inaugurar y los olmecas se",
            "start": 7869.86,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reforzando este",
            "start": 7875.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "va a ser muy buena temporada esta",
            "start": 7882.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ya van a jugar en el centenario",
            "start": 7888.199,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "porque la temporada pasada jugaron en",
            "start": 7894.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "macuspana en el estadio Cuco Toledo",
            "start": 7897.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 7902.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hay mucha afici\u00f3n all\u00e1 en macuspana",
            "start": 7904.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y lo arreglaron el estadio pero est\u00e1",
            "start": 7908.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mejor el centenario y viene a",
            "start": 7910.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "inaugurarlo a Ad\u00e1n",
            "start": 7914.659,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ya voy a hablar con",
            "start": 7916.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este Gonzalo para que este no le cambien",
            "start": 7918.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "el nombre seguramente",
            "start": 7924.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7927.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por publicidad",
            "start": 7929.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero se puede de otra manera resolver",
            "start": 7932.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bien saben ustedes que el 27 de febrero",
            "start": 7937.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Gregorio M\u00e9ndez",
            "start": 7940.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y S\u00e1nchez Magallanes",
            "start": 7942.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encabezaron el movimiento en contra de",
            "start": 7945.76,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 7948.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y Tabasco fue el primer estado",
            "start": 7950.659,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que se liber\u00f3",
            "start": 7956.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7959.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n francesa aqu\u00ed no",
            "start": 7961.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pudieron",
            "start": 7965.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Los Invasores",
            "start": 7966.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se les arregl\u00f3",
            "start": 7969.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pronto en esa batalla del 27 de febrero",
            "start": 7971.8,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "antes de la batalla del Cinco de mayo en",
            "start": 7976.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 7980.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "incursionaron por aqu\u00ed y fueron",
            "start": 7982.06,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "expulsados porque en Tabasco nunca",
            "start": 7986.739,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ha habido conservadurismo aqu\u00ed",
            "start": 7992.719,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "o somos liberales o somos radicales",
            "start": 7996.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero no conservadores",
            "start": 8002.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo",
            "start": 8008.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Ya v\u00e1monos a desayunar ya una segunda",
            "start": 8012.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pregunta una segunda pregunta presidente",
            "start": 8014.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se sabe que hay tres aspirantes por",
            "start": 8017.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "morena a la candidatura presidencial se",
            "start": 8020.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabe tambi\u00e9n y que a propuesta de usted",
            "start": 8022.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y y los estatutos de de morena as\u00ed lo",
            "start": 8025.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "establecen ser\u00e1 por sondeo te voy a",
            "start": 8028.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "contestar como a rosarina",
            "start": 8031.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8033.89,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "Entonces ser\u00e1 por sondeo hay un un un",
            "start": 8036.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "episodio hist\u00f3rico",
            "start": 8042.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que parece que se vuelve se va a repetir",
            "start": 8045.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el cambio del presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 8048.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ustedes se ha referido ya ponderado el",
            "start": 8051.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que no haya decidido por el general",
            "start": 8055.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Mujica",
            "start": 8057.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sino que por el \u00c1vila Camacho pero la",
            "start": 8059.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica del General",
            "start": 8063.579,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 8065.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a partir de esa decisi\u00f3n desde el punto",
            "start": 8067.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de vista de varios historiadores",
            "start": 8070.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a menguar",
            "start": 8074.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su trascendencia hist\u00f3rica Mejor dicho",
            "start": 8077.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a menguar ahora para el",
            "start": 8079.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veinticuatro morena tiene todas las",
            "start": 8082.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "posibilidades de repetir en la",
            "start": 8085.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica hay tres",
            "start": 8087.099,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aspirantes Pero",
            "start": 8088.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puede que el sondeo final la encuesta",
            "start": 8090.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 8094.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "favorezca a uno de los tres",
            "start": 8095.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que al obtener esa candidatura ser\u00eda",
            "start": 8100.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como el regreso porque es alumno de ese",
            "start": 8104.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "famoso grupo Compacto",
            "start": 8107.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el regreso de Carlos Salinas de Gortari",
            "start": 8110.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estoy hablando espec\u00edficamente",
            "start": 8113.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Marcelo ebrard usted asumir\u00eda esa",
            "start": 8116.32,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica",
            "start": 8120.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8123.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Marcelo fuera el candidato de de morena",
            "start": 8124.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "voy a contestar Mira este Claro que",
            "start": 8132.659,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "asumo la responsabilidad hist\u00f3rica",
            "start": 8137.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Porque la vamos a compartir esa",
            "start": 8139.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 8144.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no voy yo",
            "start": 8146.139,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a elegir yo no soy el gran elector",
            "start": 8149.099,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "van a ser los ciudadanos",
            "start": 8154.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se les va a preguntar y Hay que tenerle",
            "start": 8158.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "confianza al pueblo",
            "start": 8161.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el pueblo es mayor de edad el pueblo es",
            "start": 8165.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sabio el pueblo sabe muy bien lo que",
            "start": 8169.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conviene y lo que no conviene Y eso es",
            "start": 8171.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 8174.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8177.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n aspirando y van a",
            "start": 8181.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "participar en la encuesta del flanco",
            "start": 8186.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "izquierdo de nuestro movimiento son",
            "start": 8188.619,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 8193.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prospectos muy buenos",
            "start": 8195.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "yo digo que son mis hermanos y tengo una",
            "start": 8200.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hermana y este va a ser el pueblo El que",
            "start": 8203.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "va a decidir y yo quiero mucho Ad\u00e1n o",
            "start": 8207.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sea lo quiero mucho",
            "start": 8211.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8214.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "van a ser los",
            "start": 8218.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos Esa es la democracia se va a",
            "start": 8220.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "acabar el dedazo",
            "start": 8223.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vamos a que sea la gente",
            "start": 8227.859,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es que el pueblo no es tonto",
            "start": 8235.3,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con todo respeto tonto es el que piensa",
            "start": 8239.019,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto",
            "start": 8241.059,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la gente sabe ya en M\u00e9xico no hay",
            "start": 8243.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 8247.139,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "este es uno de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 8249.54,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conscientes del mundo",
            "start": 8251.62,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "si me preguntan",
            "start": 8255.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 8259.439,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s se ha logrado",
            "start": 8262.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos tiempos contestar\u00eda",
            "start": 8267.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad",
            "start": 8276.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 8282.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la politizaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 8285.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n molest\u00edsimo",
            "start": 8289.599,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 8293.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque ellos son",
            "start": 8296.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n partidario",
            "start": 8299.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda que es el gobierno de",
            "start": 8302.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas que es el gobierno de los",
            "start": 8305.859,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 8307.719,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 8310.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico es una aut\u00e9ntica una verdadera",
            "start": 8313.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "democracia que es el gobierno del pueblo",
            "start": 8316.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Entonces ya s\u00e9 que quieres mucho a Ad\u00e1n",
            "start": 8323.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8325.809,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "Pero va a ser el agente la que va a",
            "start": 8327.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "decidir Yo tambi\u00e9n lo estimo mucho es",
            "start": 8329.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como mi hermano pero va a ser el pueblo",
            "start": 8331.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "El que va a decidir y no nos preocupemos",
            "start": 8333.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "porque el que quede",
            "start": 8337.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es garant\u00eda",
            "start": 8339.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de continuidad con cambio Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 8341.7,
            "duration": 5.76
        }
    ],
    "transcription_text": " Buenos d\u00edas Bueno pues como siempre estamos aqu\u00ed en Tabasco en nuestra tierra en nuestra agua aqu\u00ed abajo de La Ceiba enfrente de este \u00e1rbol sagrado de los mayas que representaba la fertilidad del suelo y el sost\u00e9n del cielo y nos da mucho gusto estar en Tabasco y terminamos nuestra reuni\u00f3n de seguridad se va a informar ahora de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de seguridad en el estado tambi\u00e9n vamos a llevar a cabo una visita a la refiner\u00eda de dos bocas porque ya est\u00e1 en su fase de integraci\u00f3n y ya va a entrar a pruebas para comenzar a producir combustibles A mediados de este a\u00f1o Entonces vamos a tener una reuni\u00f3n all\u00e1 y luego voy a pasar a evaluar los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de modernizaci\u00f3n de la refiner\u00eda de Salina Cruz regresamos hoy por la tarde noche a la Ciudad de M\u00e9xico porque ma\u00f1ana vamos a recordar esa decisi\u00f3n hist\u00f3rica patri\u00f3tica del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas vamos a congregarnos en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico ma\u00f1ana a las cinco de la tarde para conmemorar un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera invito a todas a todos a que participemos ma\u00f1ana en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico como siempre lo hacemos y nos da mucho gusto contar con el apoyo del gobernador Carlos Merino hemos estado trabajando de manera coordinada Considero que ha hecho muy buen trabajo fue acertado el que lo eligiera el congreso para sustituir a dan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez que me ha ayudado mucho como secretario de gobernaci\u00f3n entonces si les parece comenzamos con Carlos Merino gobernador de Tabasco y luego el general secretario general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el estado y terminando ya abrimos para preguntas y las respuestas muy bien Carlos Muy buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador siempre es un gusto para los tabasque\u00f1os sus paisanos contar con su presencia en El Ed\u00e9n donde la naturaleza muestra su prodigiosa riqueza en todo su esplendor como lo expresaba el gran poeta Carlos pellizeth y sobre todo en esta \u00e9poca donde el calor Tropical nos hermana y nos reencuentra con ella saludo con afecto a la presencia del secretario de gobernaci\u00f3n licenciado en Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez de la secretaria de seguridad p\u00fablica licenciada Rosa Isela del secretario de la defensa nacional general Sandoval del Se\u00f1or almirante de la Secretar\u00eda de Marina Ojeda Dur\u00e1n Muchas gracias a los se\u00f1ores subsecretarios Muchas gracias a todos pues hace unos momentos tuvimos la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad donde se evaluaron los resultados que en el particular en nuestro estado alcanzado y pues pudimos constatar como se ven las cifras que Tabasco se mantiene a la baja ha mejorado mucho a partir del de la situaci\u00f3n que se encontr\u00f3 en el 2018 los \u00edndices han han bajado Tabasco se encuentra ahorita en el lugar n\u00famero 15 cuando en el 2018 se encontraba En tercer lugar en delitos de de alto impacto y pues esto nos nos motiva a continuar trabajando de manera coordinada con las fuerzas armadas federales tambi\u00e9n haciendo part\u00edcipe a los municipios del estado y a redoblar el esfuerzo y mucho agradecemos se\u00f1or presidente el apoyo y la colaboraci\u00f3n de las fuerzas federales en Tabasco Con quienes tenemos un excelente comunicaci\u00f3n y gran coordinaci\u00f3n a continuaci\u00f3n vamos a acompa\u00f1arle a la refiner\u00eda obra emblem\u00e1tica para lograr la autosuficiencia y la soberan\u00eda energ\u00e9tica nacional lo cual nos da mucho gusto pudimos acompa\u00f1arle en la inauguraci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en muy poco tiempo la construcci\u00f3n de esta obra y que este a\u00f1o estar\u00e1 produciendo a su total capacidad primero 170 mil barriles y posteriormente la m\u00e1xima capacidad de los 340.000 barriles nos da mucho gusto que hoy se encuentre en nuestro estado y estamos a la orden gracias a los medios de comunicaci\u00f3n bienvenidos se\u00f1or presidente bienvenido se\u00f1ores secretarios Muchas gracias a todos con su permisos se\u00f1or presidente bien a continuaci\u00f3n vamos a ver la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el Estado de Tabasco Aqu\u00ed como observamos en la l\u00e1mina el estado tiene dos punto cuatro millones de habitantes y en tres municipios lo que es centro C\u00e1rdenas y Comalcalco Pues concentra casi la mitad de su poblaci\u00f3n cuarenta y siete por ciento uno punto un millones de personas y aqu\u00ed en lo que veremos en las l\u00e1minas a continuaci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a verificar que en esta parte donde est\u00e1 la mayor cantidad de habitantes est\u00e1 presente las fuerzas de seguridad atendiendo las las situaciones delictivas generando condiciones de seguridad para la poblaci\u00f3n en cuanto a incidencia delictiva en el estado los delitos los delitos que observamos en la l\u00e1mina que secuestro robo a casa habitaci\u00f3n La extorsi\u00f3n homicidios dolosos robo de veh\u00edculos todo va hacia la baja en el robo de transporte y en trata de personas se mantienen este en la misma condici\u00f3n pero tienen el 23 y el 28 lugar a nivel nacional vamos a ver cada uno de ellos En cuanto a secuestro en enero tuvieron un solamente un un caso delictivo de esta naturaleza enero es la la informaci\u00f3n que tenemos hasta hasta el momento de del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica esta estas son Pues en la organizaci\u00f3n que que lleva el registro de todos la situaci\u00f3n delictiva en el pa\u00eds y los datos corresponden a enero entonces en enero solamente un secuestro en el quinto lugar a nivel nacional pero la tendencia es hacia la baja pueden se puede observar en la l\u00e1mina como desde el 18 que tuvieron un un momento de de mucha presencia de este delito con ciento tres a partir de ah\u00ed pues el trabajo que se ha hecho de manera coordinada con todas las instituciones de seguridad se ha logrado que este delito vaya hacia la baja en cuanto a robo a casa habitaci\u00f3n en enero se presentaron 93 casos tambi\u00e9n la tendencia es hacia la baja que se puede observar en el en las barras del acumulado anual en la extorsi\u00f3n tienen el treceavo lugar en enero se presentaron ocho casos de extorsi\u00f3n y tambi\u00e9n la tendencia se registra hacia la baja en homicidios dolosos el quince lugar a nivel nacional 21 eventos o 21 homicidios en enero y la tendencia de acuerdo a este acumulado tambi\u00e9n va hacia la baja el robo de veh\u00edculos 79 este eventos delictivos de esta naturaleza tienen en enero tienen el 21 lugar y tambi\u00e9n el acumulado se registra hacia la baja en el robo en transportes tienen el 23 lugar a nivel nacional en enero no hubo no tuvo presencia este delito en el estado y aqu\u00ed podemos observar en la Gr\u00e1fica de este C\u00f3mo va el comportamiento de este delito la trata de personas De igual forma no hubo este este delito en enero tienen el 28 lugar a nivel nacional y aqu\u00ed podemos observar tambi\u00e9n como en el dieciocho ten\u00edan una este un n\u00famero importante de este delito ya ha ido reduci\u00e9ndose la presencia de \u00e9l en el estado en el total de delitos de impacto en 1.377 eventos delictivos en enero ocupa el doceavo lugar y tambi\u00e9n su tendencia se registra hacia la baja en cuanto homicidios dolosos por entidad federativa en lo que va de la administraci\u00f3n y hasta enero el estado tiene el 22 lugar con 1816 homicidios cuando la media nacional es de tres mil seiscientos setenta y tres y en estos homicidios dolosos por cada cien mil habitantes Tabasco ocupa el 15 lugar a nivel nacional con 76 homicidios siendo la media Nacional de ciento dos en cuanto a homicidios dolosos robo de veh\u00edculos sin arco menudeo tres tres delitos importantes donde los esfuerzos de seguridad p\u00fablica est\u00e1n centrados Est\u00e1n cuatro cuatro municipios del estado en que concentran el 73% de de estos tres de estos tres este delitos son centro C\u00e1rdenas Huimanguillo y Comalcalco que coinciden con la con los municipios que tienen mayor n\u00famero de habitantes pero tambi\u00e9n en la siguiente l\u00e1mina vamos a ver que ah\u00ed est\u00e1 la presencia de las fuerzas de seguridad p\u00fablica adelante en cuanto a polic\u00eda estatal tiene un efectivo de cinco mil doscientos treinta y nueve y cuatro mil setecientos noventa y ocho de ellos son operativos son la gente que est\u00e1 trabajando en campo de la Polic\u00eda Municipal cuatro mil ciento setenta y operativos 3.517 para hacer un total de personal operativo de 8.315 y aqu\u00ed podemos observar que en los municipios donde tienen mayor presencia estas fuerzas de seguridad p\u00fablica Esta es en centro en C\u00e1rdenas y manguillo macuspana y Comalcalco tambi\u00e9n el estado cuenta con un sistema de de c\u00e1maras 693 c\u00e1maras que est\u00e1n instaladas en los principales lugares donde les permite a las instancias de seguridad p\u00fablica hacer un cubrimiento del de las actividades que se est\u00e9n desarrollando y poder atender los casos en donde se presentan delitos importante mencionar que aqu\u00ed el estado tiene un super\u00e1vit de 40% en sus fuerzas de seguridad p\u00fablica tomando en consideraci\u00f3n los promedios que maneja la ONU adelante en cuanto a fuerzas de seguridad federales se tiene presencia del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea personal operativo dos mil ciento treinta y nueve de la Secretar\u00eda de Marina mil cuatrocientos cuarenta y uno de la guardia nacional 1860 para hacer un total de cinco mil cuatrocientos cuarenta elementos operativos que coordinan sus operaciones con ocho mil trescientos quince de Seguridad P\u00fablica para hacer un gran total de 13.755 elementos operativos que trabajan la que sigue por favor que trabajan coordinadamente con o en las las coordinaciones regionales en las que se divide el estado coordinaciones de la guardia nacional donde de manera coordinada repito de este se hace el trabajo por todas de seguridad p\u00fablica En cuanto a construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional el estado est\u00e1n considerados nueve instalaciones que tendr\u00e1n al t\u00e9rmino de este a\u00f1o de ellas tres del proyecto del 2021 est\u00e1n totalmente terminadas que son en C\u00e1rdenas macuspana y teapa del proyecto 2022 hay otras tres en centro Tenosique y Huimanguillo que est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n del 2023 tenemos a Xalapa con una instalaci\u00f3n que ya estamos pr\u00f3ximos a iniciar su construcci\u00f3n ten\u00edamos ah\u00ed algunos problemas sobre la documentaci\u00f3n de del terreno pero con el apoyo del Estado Ya se est\u00e1 obteniendo lo que nos falta para poder iniciar r\u00e1pidamente la construcci\u00f3n tambi\u00e9n hay dos instalaciones que se proporcionaron a la guardia nacional aqu\u00ed de la 30 zona militar y del 37 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda para hacer el total de las nueve que tendr\u00e1 al final de este a\u00f1o en cuanto asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el estado cuenta con trescientos once punto siete millones de pesos y del fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales dos mil ciento treinta y cuatro punto cinco millones de pesos en cuanto al trabajo coordinado que se ha hecho y que los aseguramientos que se han logrado en el estado resalta la la coca\u00edna asegurada mil ochocientos setenta y ocho kilogramos de este enervante asegurado ciento doce kilogramos de metanfetamina mil doscientos setenta y un detenidos con 1850 veh\u00edculos asegurados as\u00ed como ocho aeronaves dieciocho buques sesenta y siete embarcaciones de diversa de diverso tipo armas de fuego 398 32 granadas se han asegurado Dos punto dos millones de pesos este a la delincuencia as\u00ed como uno punto siete millones de d\u00f3lares tambi\u00e9n se han recuperado seis punto nueve millones de litros de combustible en cuanto a b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed lo que es ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Marina y Guardia nacional han participado en 414 eventos con 221 elementos y han asistido a 317 personas en cuanto a los alertamientos a\u00e9reos el uso il\u00edcito del espacio a\u00e9reo nacional y trabajos tambi\u00e9n de inteligencia a\u00e9rea se han tenido los siguientes resultados ha habido nueve alertamientos a\u00e9reos por el uso il\u00edcito del espacio a\u00e9reo en tres ellos se obtuvieron resultados positivos y con inteligencia a\u00e9rea este ha habido tres resultados teniendo aeronaves detenidos y veh\u00edculos asegurados en cuanto a la aplicaci\u00f3n del plan dn3 el plan Marina y el plan de la guardia nacional se han participado en 111 eventos se ha beneficiado casi a uno punto cinco millones de personas se Han atendido principalmente lluvias a Huracanes frentes fr\u00edos incendios accidentes vehiculares explosiones derrames de sustancias qu\u00edmicas es esto lo que tenemos es todo se\u00f1or presidente Bueno pues como dio a conocer son muy buenos los resultados en materia de seguridad y a esto habr\u00eda que agregar primero que Tabasco sali\u00f3 de El letargo en que se encontraba en el que permanec\u00eda por muchos a\u00f1os por d\u00e9cadas y el a\u00f1o pasado fue el estado con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y tambi\u00e9n con m\u00e1s empleos generados de modo que se va avanzando lo segundo es que los programas de bienestar en Tabasco est\u00e1n llegando pues al 90% de los hogares del estado hay en el estado seiscientas sesenta y nueve mil trescientas tres viviendas seiscientas sesenta y nueve mil trescientas tres viviendas y se est\u00e1 llegando a quinientas veinticinco mil ciento cuarenta y tres a\u00fan con un programa con una acci\u00f3n se est\u00e1n beneficiando muchos tabasque\u00f1os y esto lo estamos haciendo a nivel nacional no solo es Tabasco se est\u00e1 apoyando al pueblo de M\u00e9xico en el norte en el baj\u00edo en el centro en el sur en el sureste en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en todos lados y vamos muy bien ayer particip\u00e9 en la inauguraci\u00f3n de la convenci\u00f3n nacional bancaria y les comentaba a los que trabajan en el sector Financiero de que tenemos r\u00e9cord en Trabajadores inscritos al seguro social veinti\u00fan millones setecientos cuarenta mil trabajadores en la econom\u00eda formal y tambi\u00e9n se tiene el r\u00e9cord en cuanto a salarios de Esos trabajadores tienen un salario promedio de 16 mil pesos mensuales Tenemos tambi\u00e9n r\u00e9cord en incremento al salario m\u00ednimo 90% desde que estamos en el gobierno r\u00e9cord en inversi\u00f3n p\u00fablica este a\u00f1o es m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos lo que se est\u00e1 destinando a obras de infraestructura en el pa\u00eds r\u00e9cord tambi\u00e9n en cuanto a la atenci\u00f3n de la gente pobre este a\u00f1o 600 mil millones de pesos para 25 millones de beneficiarios [M\u00fasica] de programas de bienestar r\u00e9cord tambi\u00e9n en cuanto a captaci\u00f3n de Divisas o remesas nuestros paisanos enviaron el a\u00f1o pasado y ocho mil quinientos sesenta millones de d\u00f3lares y este a\u00f1o de acuerdo a los resultados de enero y las proyecciones de febrero vamos a superar los 60 mil millones de d\u00f3lares que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares en M\u00e9xico tambi\u00e9n r\u00e9cord en cuanto a reservas del banco de M\u00e9xico 200 mil millones de d\u00f3lares ayer les dec\u00eda yo a los banqueros que tambi\u00e9n r\u00e9cord en utilidades de los bancos el a\u00f1o pasado obtuvieron utilidades los bancos del orden de 240 mil millones de pesos son las utilidades m\u00e1s elevadas desde que se tiene registro y por si faltara algo el peso es la moneda en el mundo que m\u00e1s se ha fortalecido es el peso mexicano el que m\u00e1s se ha apreciado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el mundo esto no suced\u00eda en nuestro pa\u00eds desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os Entonces vamos bien en lo econ\u00f3mico en [M\u00fasica] lo que tiene que ver con el bienestar de nuestro pueblo yo estoy seguro que ahora que se den a conocer los datos sobre la encuesta ingreso gasto de las familias mexicanas vamos a poder constatar de que hay menos pobreza en nuestro pa\u00eds en materia de seguridad como ustedes lo est\u00e1n apreciando lo est\u00e1n viendo en el pa\u00eds la tendencia es a disminuir la incidencia delictiva en general unos delitos m\u00e1s que otros pero la tendencia es a la baja en cuanto a delitos del fuero federal y del fuero com\u00fan vamos bien y yo espero que as\u00ed cerremos este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo que termina mi mandato como presidente de M\u00e9xico entonces quer\u00eda yo hacerles este resumen sobre los avances adelante ah\u00ed nos vamos pero despu\u00e9s tienen que ser cuatro mujeres Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador secretario secretaria Diego El\u00edas Cedillo del sistema informativo de Tabasco diario presente se\u00f1or presidente aprovechando la coyuntura que se dio el d\u00eda de ayer el diputado Mario yergo diputado tabasque\u00f1o dio a conocer el aguinaldo que va a tener este a\u00f1o derivado de su salida del INE el consejero presidente Lorenzo C\u00f3rdoba o no aguinaldo Y tambi\u00e9n una especie de compensaci\u00f3n derivado de su salida este asciende a uno punto nueve millones de pesos y tambi\u00e9n sumando diversas prestaciones como la caja de ahorro etc\u00e9tera seguro de gastos m\u00e9dicos mayores los cuales usted ha esgrimido aproximadamente suman m\u00e1s de nueve millones de pesos presidente preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto de que un funcionario p\u00fablico salga del servicio para el servicio p\u00fablico valga la redundancia y reciba esta compensaci\u00f3n por haber trabajado en el gobierno o en un \u00f3rgano descentralizado en un \u00f3rgano aut\u00f3nomo como lo es en l\u00ednea Gracias Bueno Este son de las cosas que hay que corregir hacia adelante nosotros [Aplausos] lo intentamos incluso ya todos esos salarios elevad\u00edsimos las prestaciones de altos funcionarios que son onerosas Y adem\u00e1s que ofenden a la mayor\u00eda de los mexicanos ya no se presentan en el poder ejecutivo porque tomamos la decisi\u00f3n de reducir Los sueldos de quitar todas esas prestaciones esos privilegios sin embargo en el poder judicial y en estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos se siguieron manteniendo Los sueldos elevados altos y estas prestaciones porque ellos se ampararon y consiguieron que los amparara el poder judicial porque tambi\u00e9n el poder judicial jueces magistrados ministros no respetan la constituci\u00f3n el art\u00edculo 127 que establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que percibe el presidente de la rep\u00fablica Entonces ellos mismos se ampararon O le dieron una vuelta creando fideicomisos y al final pues mantuvieron estos privilegios que significa este dinero que se va a llevar el presidente del INE significa que tienen una caja de ahorro especial eso exist\u00eda en el gobierno si alguien ganaba lo he explicado en otras ocasiones pero es importante que se sepa si alguien ganaba 300 mil pesos mensuales pod\u00eda dejar de ahorro 30 .000 y el gobierno del presupuesto que es dinero del pueblo le aportaba otros 30.000 de modo que al mes ya ahorraba sesenta cuando se retiran como es este caso se llevan todo lo ahorrado que son millones de pesos mantener esa caja de ahorro costaba en el 18 6 mil millones de pesos al a\u00f1o del presupuesto a\u00fan cuando repito ya no este se aplica para funcionarios del ejecutivo se sigui\u00f3 utilizando ese recurso en el poder judicial y en institutos o instituciones aut\u00f3nomas como el INE entonces por eso los liquidan de esa manera no much\u00edsimo dinero ellos pueden decir que es legal s\u00ed puede ser que sea legal a\u00fan con las triqui\u00f1uelas del Amparo o de cualquier otra estrategia pero sin duda es inmoral puede ser legal pero es completamente inmoral pero esos son estos conservadores por eso se oponen a los cambios a la transformaci\u00f3n y lo peor de todo es que enga\u00f1an a mucha gente con la Consigna de que el INE no se toca porque es como si se agraviara a la democracia cuando no tiene nada que ver el combatir la corrupci\u00f3n el acabar con los privilegios con la democracia eso tiene que ver con la oligarqu\u00eda porque para que exista el gobierno de las minor\u00edas el gobierno de los ricos pues tienen que optar comprar a quienes les sirven pero pues mucha gente enga\u00f1ada son muy hip\u00f3critas estos conservadores afortunadamente ya est\u00e1n perdiendo fuerza credibilidad y la gente cada vez est\u00e1 m\u00e1s consciente de que deben de llevarse a cabo los cambios y es lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda No puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso es un asunto \u00e9tico un imperativo \u00e9tico la austeridad no es un asunto administrativo es un asunto de principios nada gente que gana trescientos cuatrocientos seiscientos mil pesos mensuales en un pa\u00eds con tanta pobreza no es m\u00e1s que un inmoral una gente deshumanizada y puede dedicarse a cualquier otra actividad Es legal es leg\u00edtimo que se obtengan utilidades y acumule dinero pero no en el servicio p\u00fablico aqu\u00ed es para estar atendiendo a los dem\u00e1s apoyando a los dem\u00e1s sirviendo a los dem\u00e1s es servir no servirse quieren hacer dinero pues al comercio a las empresas a cualquier actividad econ\u00f3mica pero no me no abusar de los cargos p\u00fablicos el presupuesto es para la gente es para el pueblo eso es lo que est\u00e1 sucediendo pero yo creo que no les va a durar mucho Va a continuar la transformaci\u00f3n y se van a volver a hacer reformas constitucionales legales hasta que se acabe con todos esos privilegios la reforma electoral presidente S\u00ed para este quienes vengan hace falta una reforma constitucional por eso hay que votar no solo por el candidato a la presidencia hay que votar tambi\u00e9n por los legisladores porque no basta con tener mayor\u00eda simple hace falta tener mayor\u00eda calificada para reformar la constituci\u00f3n Entonces s\u00ed este se pueden llevar a cabo todas las reformas que a\u00fan faltan ya avanzamos ya se logr\u00f3 la creaci\u00f3n de la guardia nacional que fue una reforma constitucional se logr\u00f3 que la corrupci\u00f3n sea delito grave que no lo era fue otra reforma constitucional se logr\u00f3 lo de la revocaci\u00f3n del mandato en el caso del presidente de la rep\u00fablica ya a cada tres a\u00f1os se puede tener una consulta y se le va a preguntar a la gente si quieren que contin\u00fae el presidente o que renuncie eso fue un avance se logr\u00f3 que ya el presidente en funciones no tenga fuero que pueda ser juzgado por cualquier delito como cualquier otro ciudadano se logr\u00f3 algo important\u00edsimo que ya no haya condonaci\u00f3n de impuestos porque los de arriba banqueros empresarios no pagaban impuestos o les condonaban los impuestos Entonces eso ya qued\u00f3 prohibido en el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y otra cosa todav\u00eda m\u00e1s importante yo dir\u00eda lo m\u00e1s importante de todo fue la reforma al art\u00edculo cuarto para que los programas como la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n a personas con discapacidad las becas para estudiantes de familias pobres el derecho a la salud ya est\u00e9n elevados a Rango constitucional no son programas son derechos y adem\u00e1s se logr\u00f3 que en un transitorio de la Constituci\u00f3n se establezca que para estos programas cada a\u00f1o tiene que haber m\u00e1s presupuesto de modo que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia Va a continuar el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y todos los programas de bienestar que est\u00e1n establecidos ya como derecho en la Constituci\u00f3n es muy importante y lo tengo que repetir que se sepa que el partido conservador m\u00e1s rancio vot\u00f3 en contra de esta reforma por eso que ni est\u00e9n so\u00f1ando de que van a regresar por sus fueros porque es tanto El desprecio al pueblo que ni siquiera tienen un poco de consideraci\u00f3n con la gente humilde con los m\u00e1s pobres con los m\u00e1s vulnerables son de lo peor en ego\u00edsmo en clasismo en racismo desprecian al pueblo por eso no tienen futuro Hace unos d\u00edas se destap\u00f3 otro de los candidatos del bloque conservador uno de coparmex Gustavo de hoyo que tiene esas caracter\u00edsticas ese desprecia al pueblo a los pobres nada m\u00e1s imag\u00ednense su pensamiento mon\u00e1rquico no republicano que me fue a acusar con el rey de Espa\u00f1a [Risas] como dec\u00eda nuestro paisano chico Uy qu\u00e9 miedo miren como soy temblando pero es otro ya vamos a repasar aqu\u00ed la lista porque est\u00e1 creciendo la gobernadora de Chihuahua y otros ayer yo este me camuqu\u00e9 y al presentar a al gobernador de Yucat\u00e1n a Mauricio Vila dije presidente Ah le dije pues ya destape otro ya est\u00e1 este de moda este el destape pero en fin Gracias presidente quiero aprovechar que estamos ahorita en Tabasco en El Ed\u00e9n del del pa\u00eds para destacar que en 2018 presidente se rompi\u00f3 un techo de cristal para todas y todos los ciudadanos del sureste mexicano del sureste entendiendolo desde Tabasco Chiapas Campeche Quintana Roo Por qu\u00e9 presidente porque con su llegada Pues el sureste se volvi\u00f3 una potencia a nivel nacional despu\u00e9s de como usted lo ha dicho muchas veces fue olvidado entonces presidente en honor precisamente a varios tabasque\u00f1os ilustres como Carlos pellicer c\u00e1mara Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero Dora Mar\u00eda Vidal presidente preguntarle si considera usted que despu\u00e9s de su mandato podr\u00edan llegar personas de origen tabasque\u00f1o a distintas \u00e1reas entre ellas la presidencia de la Rep\u00fablica presidente cree que exista esta posibilidad gracias Bueno yo creo que s\u00ed es ahora el momento el tiempo del sureste sin duda se est\u00e1 impulsando del desarrollo del sureste como nunca porque el sureste aportaba muchos recursos a la naci\u00f3n del sureste sal\u00eda y sigue saliendo el petr\u00f3leo que es una palanca para el desarrollo del pa\u00eds siempre lo he dicho por d\u00e9cadas el presupuesto p\u00fablico se integr\u00f3 con ingresos provenientes del petr\u00f3leo y se ten\u00eda petr\u00f3leo se tiene en Tabasco Campeche hubo como dos d\u00e9cadas en donde el 95% de todo el petr\u00f3leo extra\u00eddo era de Campeche Chiapas y Tabasco y Qu\u00e9 regresaban nada qu\u00e9 dejaban contaminaci\u00f3n en ese entonces fue cuando m\u00e1s desempleo hubo en Tabasco la gente se ten\u00eda que ir a buscarse la vida a Canc\u00fan y muchos a la frontera norte al extranjero cuando se estaba extrayendo petr\u00f3leo en abundancia ahora es distinto ahora se le est\u00e1 devolviendo al sureste lo mucho que ha aportado a la naci\u00f3n el tren maya todo lo que tiene que ver con la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo la refiner\u00eda los gasoductos la rehabilitaci\u00f3n mejora de puertos el trans\u00edstmico todo tiene que ver con el impulso del sureste y hay algo que yo quiero aqu\u00ed en mi tierra dar a conocer es de que hacia adelante nuestros hijos nuestros nietos van a poder vivir en un sitio en una regi\u00f3n que va a seguir siendo un para\u00edso porque lo que estamos contemplando es de que Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo puedan vivir de sus recursos naturales de la ecolog\u00eda porque la selva tropical la flora la fauna del sureste es \u00fanica estamos hablando de la segunda reserva natural m\u00e1s importante del mundo despu\u00e9s del amazona pero adem\u00e1s es la zona la regi\u00f3n de M\u00e9xico donde florecieron las grandes culturas las grandes civilizaciones donde floreci\u00f3 la cultura madre la cultura olmeca y posteriormente la gran cultura maya Entonces estamos Rescatando todo ese pasado cultural art\u00edstico y por eso el tren maya porque va a significar que visiten Tabasco que visiten Chiapas que visiten Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo millones de turistas lo que estamos pensando es en la sustituci\u00f3n de las actividades econ\u00f3micas la reconversi\u00f3n el pasar de la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo a actividades como el turismo ecol\u00f3gico y cultural hay pa\u00edses de Europa que viven del turismo que es su principal ingreso si logramos que los 30 millones de turistas que llegan a Canc\u00fan se internen hasta Tabasco Eso significa una derrama econ\u00f3mica es crecimiento es bienestar yo lo veo de esa manera tenemos algo tambi\u00e9n excepcional la naturaleza el creador As\u00ed como nos dio el petr\u00f3leo nos dio el agua si ustedes analizan la situaci\u00f3n del abasto de agua en el pa\u00eds no han encontrarse de que ya en el centro sobre todo en el norte ya no hay agua subterr\u00e1nea superficiales hay lo que se llama estr\u00e9s h\u00eddrico entonces ya no se puede seguir creciendo en lo econ\u00f3mico hay que cuidar los acu\u00edferos que a\u00fan quedan en el norte pero ya no se puede pensar que va a seguir creciendo el centro el baj\u00edo el norte porque no hay agua suficiente y en el sureste se cuenta con el 70 por ciento del agua del pa\u00eds ese es un recurso extraordinario excepcional del sureste y de Tabasco Entonces como sea el maestro peyser en Tabasco hay agua como cielo que tenemos que cuidar es que no se salga de cauce que no haya inundaciones Pero por eso estamos desazolvando los r\u00edos y haciendo bordos y hay que estar pendiente de que no se padezca de huracanes y que si se tienen que dar estos fen\u00f3menos naturales Pues que se proteja a la poblaci\u00f3n pero estoy viendo as\u00ed antes se dec\u00eda cuando se firm\u00f3 el primer tratado comercial con Estados Unidos una vez fui a Washington y un funcionario me dijo viendo un mapa no tienes un mapa de Am\u00e9rica del Norte me dijo Ese funcionario me acuerdo all\u00e1 por los 90 que lo del tratado consist\u00eda en que M\u00e9xico lo iban a destinar a producir Estados Unidos para consumir [Aplausos] M\u00e9xico para producirse Estados Unidos para consumir y Canad\u00e1 para descansar S\u00fabele S\u00ed as\u00ed para para ver M\u00e9xico completo el sureste para disfrutar el resto para producir consumir y Canad\u00e1 con todo respeto para esquiar quedamos aqu\u00ed Buenos d\u00edas presidente han Salazar de noticiero en redes Buenos d\u00edas a todas y a todos Bueno pues preguntarle presidente desafortunadamente Pues el d\u00eda de ayer nos enteramos de una un tema sobre violencia el llamado bullying es agresi\u00f3n hacia entre estudiantes sobre pues una un adolescente que fue pr\u00e1cticamente pues asesinadas agredida Y a partir de ah\u00ed pues nos sufri\u00f3 un golpe en la cabeza Esto fue en el Estado de M\u00e9xico en Teotihuac\u00e1n no s\u00e9 si ustedes Est\u00e1 enterado bueno esta situaci\u00f3n hay videos hay im\u00e1genes sumamente indignantes las cosas Pues que suceden y que se permite y que los estudiantes desafortunadamente el lugar de intervenir pues graban pasivamente ah\u00ed est\u00e1n nada m\u00e1s observando creo que esto tiene que ver mucho creo yo y usted aqu\u00ed puesto el tema de los principios de los valores las todo esto que se ha ido perdiendo en algunas o muchos lugares y tambi\u00e9n est\u00e1 el oligo este tema con un estudiante tambi\u00e9n que hace tiempo fue violentado en la Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n \u00e9l hizo denuncias violencia sexual seg\u00fan supuestamente en esta universidad por un tema de Pues de este tipo de cosas de de que cuando se ingresa se hace un tipo de de acto agresivo contra el que el que va hacia tal o cual carrera o facultad entonces Bueno pues ha sido han habido suspensiones y todo esto sin embargo el estudiante pues quiere seguir con este tipo de cosas porque fue una violencia sexual y en la fiscal\u00eda all\u00e1 de Nuevo Le\u00f3n Yo s\u00e9 que se Estatal este tema Pues no hay ni soluci\u00f3n ni avanza y este este joven tiene mucho miedo porque incluso sigue habiendo el tema de la intimidaci\u00f3n solo le pongo estos dos casos obviamente preguntarle sobre Usted qu\u00e9 opina se podr\u00eda reforzar el tema hacia los estudiantes en las escuelas qu\u00e9 es lo que pasa con los directivos se pudiera hacer alg\u00fan tipo de prevenci\u00f3n o un programa especial para ello y claro en el es que el El caso es que no solamente es a nivel de los ni\u00f1os adolescentes llega el caso de los universitarios por ejemplo en este caso ha habido universidades donde no quieren pr\u00e1cticamente son cacicazgos donde no quieren aceptar reconocer que hay violencia interna acosos sexuales contra estudiantes hombres mujeres principalmente mujeres Pero esto ha ido permanentemente yo no me atrever\u00eda a decir si creciendo no pero ah\u00ed est\u00e1n las cosas ah\u00ed presidente yo le preguntar\u00eda sobre el caso del estado M\u00e9xico sobre el caso de Nuevo Le\u00f3n si se puede dar alg\u00fan tipo de acompa\u00f1amiento El joven ya fue por ejemplo a derechos humanos Estatal pero pues lo traen de vuelta envuelta Y pues si llega a pasar nuevamente otra cosa es cuando se lamenta como el caso de la adolescente preguntarle esto presidente primeramente bueno este yo sostengo que lo m\u00e1s importante es fortalecer los valores culturales Morales espirituales y que M\u00e9xico tiene una Gran Reserva de valores y es muy importante el que no se desintegre en las familias y es muy importante que no abandonemos nuestras costumbres nuestras tradiciones que no aceptemos una mal entendida modernidad de que ya nuestros padres no son pues mayores y tienen ideas conservadoras o son este anacr\u00f3nicos que ahora la buena onda es este [M\u00fasica] el destrampe y los excesos y los antros todo eso tiene que revisarse porque s\u00ed han entrado nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas nuevos estilos de vida que No necesariamente son los m\u00e1s convenientes para una mejor convivencia entonces hay que fortalecer los valores de eso depende eso es lo que nos ha salvado siempre nuestras culturas la familia la integraci\u00f3n de las familias el amor al pr\u00f3jimo el insistir hasta el cansancio que solo siendo buenos podemos ser felices que la felicidad no es lo material no es la ropa de marca no es el dinero no es el lujo barato la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo Y eso lo tenemos en nuestras familias en las comunidades en los pueblos eso es lo que hay que exaltar porque eso viene de lejos viene del M\u00e9xico profundo por eso a pesar de pandemias y de inundaciones y de temblores y de malos gobiernos M\u00e9xico Siempre sale adelante lo que m\u00e1s nos ha protegido lo que m\u00e1s nos ha ayudado son nuestras culturas ese M\u00e9xico profundo que nos ha aportado much\u00edsimo porque nos ha dado una forma de ser una forma de convivir muy fraterna hay temas por ejemplo que no se abordan pero con el neoliberalismo creci\u00f3 much\u00edsimo la desintegraci\u00f3n familiar no me quiero meter en esto porque me van a ver este conservador Y s\u00ed puedo ser cualquier otra cosa menos conservador Este pero hubo mucha desintegraci\u00f3n de la familia entonces hay que reforzar esos valores hay que atender m\u00e1s a los hijos a veces por necesidad trabajan los padres y quedan los hijos solos en el caso por ejemplo de la drogadicci\u00f3n ahora que se est\u00e1 viendo lo de el fentanilo Por qu\u00e9 nosotros no tenemos el problema que lamentablemente padecen en Estados Unidos volvemos a lo mismo por nuestras culturas Y d\u00f3nde tenemos nosotros mayor consumo de drogas en algunos estados o ciudades pero no se ha extendido en el pa\u00eds por eso tenemos que atender las causas no solo los efectos no es saber vamos a decomisar este fentanilo Claro que lo vamos a hacer pero lo que nos debe de importar m\u00e1s es que no haya quien consuma fentanilo o ninguna droga atender las causas habl\u00e1bamos del caso de Guanajuato f\u00edjense Guanajuato es donde padecemos m\u00e1s de cr\u00edmenes Y c\u00f3mo este si es un estado pr\u00f3spero con crecimiento econ\u00f3mico con empresas Qu\u00e9 sucedi\u00f3 bueno se descuidaron hubo problemas de desintegraci\u00f3n de las familias empezaron a llegar las maquiladoras a pagar tambi\u00e9n muy bajos salarios y a trabajar el hombre a trabajar la mujer los padres los hijos sin atenci\u00f3n el gobierno nunca llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica pol\u00edticas p\u00fablicas para atender a la gente y de repente empieza a consumirse droga y no solo los j\u00f3venes sino los trabajadores me dec\u00eda un dirigente empresarial en Guanajuato que de cada diez trabajadores que les aplican el antidoping siete aparecen como consumidores grav\u00edsimo eso no se da en Tabasco Es m\u00e1s no se da en Jalisco no se da en Sinaloa y por lo mismo ya viendo los efectos en Guanajuato hay m\u00e1s cr\u00edmenes que Sinaloa dije en Jalisco la sede de los carteles Porque si hay consumo entonces hay un mercado y se pelean por el mercado las bandas y hay confrontaci\u00f3n hay violencia Entonces qu\u00e9 tenemos nosotros que hacer primero atender a los j\u00f3venes que nadie se quede sin la oportunidad de estudiar sin la oportunidad de trabajo qu\u00e9 otra cosa fortalecer valores culturales Morales espirituales procurar que no se desintegren las familias que todos como ha sido siempre en las familias estemos pendientes de los j\u00f3venes y de los familiares y tambi\u00e9n que los amigos ayuden en la escuela que todos ayudemos y mucha informaci\u00f3n tambi\u00e9n del da\u00f1o de las drogas nada de que es un para\u00edso nada que es una fantas\u00eda un viaje fant\u00e1stico y que eso nos va a ser feliz eso es ef\u00edmero las drogas destruyen entonces hacer todo esto que es fundamental y desde luego combatir el narcotr\u00e1fico pero primero el que te atienda a los j\u00f3venes se atiendan las causas porque si esto que estoy exponiendo sobre Guanajuato se extiende a todo el pa\u00eds No pues Entonces s\u00ed ser\u00eda muy dif\u00edcil enfrentar el problema y yo con todo respeto eso es lo que les recomendar\u00eda a los gobernantes de Estados Unidos que atiendan las causas porque este ahora es el fentanilo pero vamos a suponer de que ya no llega el fentanilo a Estados Unidos de China o llega ya no llega a M\u00e9xico para introducirse a Estados Unidos y qui\u00e9n no puede surgir no pueden crear como ha sucedido otra droga qu\u00edmica Claro que s\u00ed entonces lo que hay que buscar es quien no haya consumo y algo est\u00e1 sucediendo si crece el consumo hay mucha soledad no hay felicidad en los j\u00f3venes no est\u00e1n siendo atendidos hay mucha desintegraci\u00f3n de las familias hay mucho individualismo hay falta de amor de fraternidad de abrazos de apapachos de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes por eso este deber\u00edan de estar destinando fondos a atender las causas y tambi\u00e9n difusi\u00f3n del da\u00f1o que causan las drogas y tambi\u00e9n Aunque eso es atender los efectos combatir las bandas que distribuyen la droga en Estados Unidos y controlar el manejo la venta de las armas Pero lo primero lo fundamental aqu\u00ed en Estados Unidos en cualquier parte es que se atiendan las causas que la gente sea feliz y que no necesite acudir a una droga eso es lo principal el presidente nada m\u00e1s preguntarle concretamente si podr\u00edan hacer el acompa\u00f1amiento a este joven que tiene el para Rosa Isela va a ayudar y finalmente presidente para preguntarle en Chiapas hay una denuncia sobre qu\u00e9 ha pasado que pas\u00f3 el viernes 27 de enero de este a\u00f1o Pues hay un padre que denuncia que su hijo fue a recoger la orden de pago de la beca del programa de becas Benito Ju\u00e1rez sin embargo Media Superior y sin embargo se al dirigirse al Banco Azteca que fue donde se ten\u00eda que recoger el dinero se tardaron en llegar unos cuarenta minutos en el trayecto y cuando llegaron pues le dijeron que ya hab\u00edan recogido que ya hab\u00eda sido cobrado no es el \u00fanico caso de hecho hay varios casos y est\u00e1 creciendo esto presidente yo quisiera preguntarles si se pudiera atender esto Ojal\u00e1 nada m\u00e1s est\u00e9 focalizado en lugar y obviamente Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo al respecto y tambi\u00e9n preguntar presidente sobre suena que o ya se trascendi\u00f3 la renuncia de el coordinador de asesores L\u00e1zaro c\u00e1rnos preguntarle si es as\u00ed y si es as\u00ed Si ya hay quien sustituya ese cargo y si lo ve como alg\u00fan tipo si es que es verdad que usted nos diga con respecto a que ma\u00f1ana es el D\u00eda de la expropiaci\u00f3n petrolera en muchos sentidos si Se confirma esto o si no o si es mentira Bueno pues pudiera ser alg\u00fan tipo de mensaje pol\u00edticamente hablando por supuesto previo a el 18 de marzo d\u00eda de nuestra expropiaci\u00f3n petrolera presidente Le agradezco mucho con estas dos preguntas Le agradezco este atend\u00e9moslo de joven este lo vemos mire L\u00e1zaro va a trabajar en la celac ustedes saben que existe una organizaci\u00f3n de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe que estamos fortaleciendo y ahora que se renov\u00f3 la dirigencia ahora a la presidenta la presidencia recae en un pa\u00eds del Caribe en San Vicente El nuevo presidente pidi\u00f3 a todos que quer\u00eda buscar establecer una especie de secretariado permanente de la celac porque va pasando de pa\u00eds en pa\u00eds estuvo en M\u00e9xico luego en Argentina ahora en San Vicente y va a pasar a otro pa\u00eds sin embargo no existe \u00f3rgano permanente de la celac que se haga cargo de darle seguimiento a todos los acuerdos las decisiones que tomamos de manera conjunta ahora por ejemplo les comentaba yo que vamos a tener una reuni\u00f3n virtual presidentes de Am\u00e9rica Latina del Caribe y va a estar el presidente de la celac Entonces nos plantearon esto porque L\u00e1zaro tiene consenso en la mayor\u00eda de los gobiernos de la de la celac desde luego una muy buena relaci\u00f3n con nosotros pero tambi\u00e9n con Lula son amigos con el ingeniero C\u00e1rdenas Lula Alberto Fern\u00e1ndez bueno Petro de Colombia la se\u00f1ora Xiomara Miguel D\u00edaz canel bueno la esposa de L\u00e1zaro es de Cuba en fin este a eso se va a dedicar pero mantenemos muy buenas relaciones y tambi\u00e9n nos va a seguir ayudando porque el lleva toda la relaci\u00f3n con pa\u00edses que est\u00e1n apoy\u00e1ndonos para contar con m\u00e9dicos con especialistas como es el caso en particular de Cuba que le agradecemos mucho al pueblo al gobierno cubano porque ya van a hacer mil doscientos especialistas cubanos trabajando en M\u00e9xico en el plan que tenemos de garantizar el derecho a la salud a todos m\u00e9dicos especialistas y medicamentos gratuitos [M\u00fasica] para todos los que no tienen seguridad social eso lo vamos a dejar listo este a\u00f1o ya hemos avanzado en quince estados y estamos avanzando pero un problema que tenemos Es la falta de m\u00e9dicos y de especialistas ya resolvimos el problema del abasto de medicamentos nos falta eso y L\u00e1zaro nos ayuda y nos va a seguir ayudando en este asunto quiero tambi\u00e9n decir que es muy buena la relaci\u00f3n con el hijo C\u00e1rdenas Yo respeto mucho a la familia C\u00e1rdenas porque admiro lo que hizo el general C\u00e1rdenas tengo preferencia por tres presidentes Benito Ju\u00e1rez que ahora vamos a estar enguelatado el d\u00eda 21 como lo hacemos siempre lo considero el mejor presidente de M\u00e9xico de la historia tengo tambi\u00e9n mucha admiraci\u00f3n mucho respeto dir\u00eda cari\u00f1o por Francisco y Madero el ap\u00f3stol de la Democracia por su bondad por su limpieza por ser un hombre aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico no ha habido en M\u00e9xico un presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica quemadero y admiro y respeto \u00c1ngel C\u00e1rdenas porque no ha habido ning\u00fan presidente con tanto amor al pueblo sobre todo a la gente humilde como el general C\u00e1rdenas entonces por eso le tengo mucho respeto al ingeniero C\u00e1rdenas adem\u00e1s de lo que fue su padre \u00e9l comenz\u00f3 esta lucha aqu\u00ed en Tabasco en tamult\u00e9 de la sabanas en los pueblos ind\u00edgenas de Nacajuca y as\u00ed en todo el pa\u00eds \u00e9l comenz\u00f3 este movimiento y yo me a ese movimiento por el ingeniero C\u00e1rdenas aqu\u00ed en Tabasco desde el 88 y \u00e9l comenz\u00f3 antes con la corriente democr\u00e1tica un a\u00f1o antes no fui candidato a la gubernatura por el frente democr\u00e1tico nacional en 1988 en Tabasco las elecciones presidenciales fueron en julio y las de Tabasco fueron creo que en noviembre s\u00ed Entonces lo respeto mucho es precursor de este movimiento y L\u00e1zaro de primera de primera profesional Con principios muy definido pol\u00edticamente entonces aprovecho para aclarar eso mande a ver [M\u00fasica] no le coment\u00f3 no pero eso tampoco hay que descartarlo porque o sea \u00e9l va a seguir haciendo pol\u00edtica es parte de los que van a sustituirnos lo que yo hablo del relevo generacional por eso estoy contento por eso nada m\u00e1s entrego la banda y a Palenque este y me voy a ir tranquilo al butaque y la leer y escribir y hablar con los \u00e1rboles y con las Guacamayas y los p\u00e1jaros y no volver a hablar de pol\u00edtica ni estar queriendo dar consejos no soy cacique ni l\u00edder moral ya cumpl\u00ed bueno para entonces ya abre terminado mi ciclo y estoy contento porque hay relevo generacional el movimiento va hacia adelante y nadie es insustituible y no hay que caer en el ces\u00e1reato nada m\u00e1s no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero y entender que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s entonces vamos hacia adelante L\u00e1zaro tiene posibilidades y todos Marcelo ebrard tiene posibilidad tiene posibilidad Claudia miren qui\u00e9n tiene posibilidad uno que tengo aqu\u00ed cerca tambi\u00e9n todos todos yo creo que hay muy buenos dirigentes ser\u00eda lamentable preocupante que se termine mi ciclo y que no hubiese este sustitutos Pero hay muy buenos mejores van a salir mejores por eso voy a la hamaca y al sol eh este a la oreja de mico y cuando me vayan a preguntar c\u00f3mo ve esto que este est\u00e1 pasando esto Qu\u00e9 opina usted nada hermano nada primo hermano Este [M\u00fasica] Ah est\u00e1 pendiente todav\u00eda Ah s\u00ed lo vamos a revisar este no lo hab\u00eda yo escuchado pero de todas maneras este lo vamos a revisar ahorita con con Jes\u00fas s\u00ed se la das s\u00ed es este de Abraham que tiene que ver esto para para analizar para ver Bueno hay un asunto que se va a tratar que qu\u00e9 bueno que nada m\u00e1s quiero informar sobre esto este se est\u00e1n haciendo los cambios de tarjetas porque antes se pagaban los apoyos las becas la pensi\u00f3n con bancos comerciales y se est\u00e1 haciendo el traslado hacia el banco del bienestar entonces est\u00e1n entregando nuevas tarjetas la semana que viene van a informar quienes est\u00e1n llevando a cabo este trabajo porque el prop\u00f3sito Es que ya todo se disperse en la sucursales del banco del bienestar pero lleva tiempo porque cuando se inici\u00f3 si se trata de un adulto mayor que tiene una pensi\u00f3n del seguro social a esa misma cuenta le llegaba el apoyo tambi\u00e9n de la pensi\u00f3n adultos mayor adem\u00e1s de su pensi\u00f3n del seguro entonces ahora este todo lo que tiene que ver con la pensi\u00f3n de adulto mayor ya nada m\u00e1s va a ser banco del bienestar Pero eso se est\u00e1 llevando a cabo este de manera ordenada y no va a significar que pierdan absolutamente nada los beneficiarios se\u00f1or presidente Armando La rosa de xba ser\u00e1 un poco breve pero aprovechando la coyuntura usted dice ya se va ya me voy a Palenque ya me voy a ya no voy a opinar de la pol\u00edtica pero la gente aqu\u00ed en Tabasco est\u00e1 un poco preocupada Y no lo han hecho saber ah\u00ed en xbva sobre el tema de la tarifa 1f ha sido una relaci\u00f3n muy dura de Tabasco con la tarifa unof en la tarifa preferencia bueno la tarifa f1 la tarifa preferencial para Tabasco y pues ha sido una relaci\u00f3n dura con la CFE abren las presas han generado inversiones En el 2020 va a dejar usted alg\u00fan decreto para que sea ya por tiempo indefinido esta tarifa preferencial de energ\u00eda el\u00e9ctrica para los tabaque\u00f1os O sea s\u00ed se va a quedar Definitivamente s\u00ed bien protegido al pueblo no solo al pueblo de Tabasco todo el pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s como ya lo dije quienes van a sustituirme Estoy seguro que van a continuar con la misma pol\u00edtica y que son gentes Con principios con ideales cercanas a la gente cercanas al pueblo pero si va a haber un decreto para que siga la tarifa m\u00e1s si hace falta este lo hacemos este pero si no este va a quedar la instrucci\u00f3n de que no cambian las cosas no van a cambiar pero si hace falta un decreto porque esto no lo descarta Entonces no lo descarto okay Bueno las otras dos preguntas la agencia superior de la federaci\u00f3n detect\u00f3 algunas irregularidades en la obra del Malec\u00f3n en aqu\u00ed en Villahermosa este habr\u00e1 alguna investigaci\u00f3n y habr\u00e1 apoyo para los comerciantes afectados por el cierre de la obra y tambi\u00e9n hay un tema que lo manejamos en xba hubo una fuga de reos en C\u00e1rdenas y pues el 85% del personal que elabora en las c\u00e1rceles pues no tiene actualizado sus documentos su este su c\u00f3digo policial habr\u00e1 este alguna investigaci\u00f3n apoyo para los polic\u00edas de las c\u00e1rceles O se va a reforzar este tema de los controles de confianza Pues eso lo tiene que ver el gobierno del Estado este Carlos nos puede informar sobre eso y acerca del Malec\u00f3n son observaciones que siempre hacen este la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n pero est\u00e1 quedando muy bien el malec\u00f3n hice ese compromiso desde que estaba Ad\u00e1n como gobernador de Aqu\u00ed vamos a construir el malec\u00f3n del lado de las gaviotas y de reconstruir el malec\u00f3n de este lado y va a quedar muy bien ya est\u00e1 autorizado todo el presupuesto de todas las etapas he estado pendiente para que no le falte el presupuesto ya se autoriz\u00f3 y hay que estar nada m\u00e1s supervisando El Avance y sobre todo aprovecho para hacer un llamado a todos los servidores p\u00fablicos que tienen obras en construcci\u00f3n para que aprovechen la temporada de seca esto Aplica para Tabasco y para todo el pa\u00eds Porque esos tres meses no llueve a\u00fan con los cambios clim\u00e1ticos que han habido sigue habiendo marcadas las temporadas de seca y de lluvia las estaciones entonces lo que queda de marzo abril mayo en obras que estamos haciendo hay que trabajar 7 por 24 decir d\u00eda y noche porque ya ustedes saben C\u00f3mo se difunda el cielo cuando es temporada de lluvia C\u00f3mo llueve ac\u00e1 en el tr\u00f3pico y en todos lados Entonces ya no se puede hacer nada se para todo Entonces estos tres meses hay que aprovecharlos los que est\u00e1n construyendo all\u00e1 La Presa de Santa Mar\u00eda el ingeniero cedric un saludo Aqu\u00ed estoy en su pueblo este apl\u00edquese ya lleva como 80 85% de avance porque es un ingeniero de primera un profesional que est\u00e1 a cargo de esa Presa apl\u00edquese estos tres meses con m\u00e1s intensidad y ya para terminar la presa y lo mismo le digo a los ingenieros militares que est\u00e1n haciendo los distritos de riego all\u00e1 en Nayarit y a los que est\u00e1n haciendo los acueductos en los pueblos Yaquis en la laguna el acueducto del cuchillo dos en Nuevo Le\u00f3n La Presa de zapotillo en Los Altos de Jalisco el tren Maya el trans\u00edstmico todas las obras caminos que se est\u00e1n construyendo en todo el pa\u00eds hay que aprovechar la seca y aplicarnos bien Adem\u00e1s con el calor ac\u00e1 en el tr\u00f3pico se puede trabajar por la noche y estamos viendo de que no hay inseguridad entonces puede estar en la noche trabajando en los tramos para avanzar Y s\u00ed vamos a ver lo del Malec\u00f3n seguir supervisando los Malec\u00f3n le tengo confianza a los responsables de la obra son gente son estas vamos bueno dos de Tabasco hoy que ya voy yo ya es mucho es mucho ya es mucho listo se\u00f1or a ver a ver a ver si es que s\u00ed son consentidos son consentidos es como los de la vea lo de se le reporta y rumbo nuevo decano del periodismo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador a todos disculpe que le haya interrumpido presidente Eduardo Rodr\u00edguez de Tabasco hoy hoy y de grupo cant\u00f3n hoy en nuestra versi\u00f3n impresa se public\u00f3 que el 93% de los tabasque\u00f1os Est\u00e1 conforme con su mandato eh siente usted dada esa premisa que ya le cumpli\u00f3 los tabasque\u00f1os esa es una pregunta de mi parte y el compa\u00f1ero de noticieros en redes mencionaba un caso espec\u00edfico de acoso sexual en Nuevo Le\u00f3n pero en Tabasco en la venta Huimanguillo en un plantel del colegio de bachilleres de la entidad Trece menores de edad denunciaron a dos maestros por acoso sexual esto ha derivado a que una de nuestras compa\u00f1eras fuese amenazada y sin embargo las estudiantes siguen estudiando en este plantel que ya fueron suspendidos los maestros sin embargo ellas no solamente piden la suspensi\u00f3n sino que se investigue a fondo este tema y usted hac\u00eda un llamado hacia los valores y esta reconstrucci\u00f3n moral que debe de tener el pa\u00eds dada tambi\u00e9n esta me surge un caso que llevamos tambi\u00e9n en grupo cant\u00f3n una menor de edad que Desafortunadamente la fiscal\u00eda meti\u00f3 a la c\u00e1rcel dado a las investigaciones meti\u00f3 a la c\u00e1rcel a su mam\u00e1 por homicidio en condici\u00f3n de omisi\u00f3n de cuidados agravados investigando el caso detectamos que el fiscal del Ministerio P\u00fablico omiti\u00f3 una l\u00ednea de investigaci\u00f3n La ni\u00f1a fue perseguida por un hombre puesto que incluso los vecinos vieron al presunto agresor del de la chica y hoy la mam\u00e1 est\u00e1 sufriendo en el reclusorio de de Comalcalco ser\u00edan las preguntas de mi parte y cu\u00e1l ser\u00eda el llamado hacia esos funcionarios que est\u00e1n en las fiscal\u00edas que por hacer r\u00e1pido el trabajo pues no esclarecen un tema y hoy una se\u00f1ora una madre de familia que trabajaba d\u00eda y noche por darle alimento a sus hijos pues hoy est\u00e1 en la c\u00e1rcel S\u00ed gracias presidente yo me enter\u00e9 de ese caso porque en las ma\u00f1anas Cuando tenemos la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad salen todos estos asuntos este y est\u00e1bamos en M\u00e9xico fue como hace una semana esto lo de la s\u00ed no s\u00ed s\u00ed que acusaron a los padres S\u00ed y a la mam\u00e1 S\u00ed eso hay que revisarlo a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n desde que lo escuch\u00e9 vamos a verlo a que se haga una revisi\u00f3n este porque se le culpa a la mam\u00e1 y al pap\u00e1 tambi\u00e9n s\u00ed Entonces lo vamos a revisar este y pedirle como siempre a los maestros no que nos ayuden lo hacen la mayor\u00eda de las maestras los maestros son como Los tutores de los j\u00f3venes Yo siempre he dicho que la escuela es el segundo hogar para los estudiantes para los j\u00f3venes y los maestros ayudan mucho mucho mucho entonces hay que ayudar todos para que no se presenten estos abusos y las autoridades que se castiguen estos abusos violaciones y que no haya impunidad en nada eso es lo que yo puedo comentar y felicitar a que le reportaje y a Tabasco hoy O sea hay que equilibrar y desde luego este a rumbo nuevo eh [M\u00fasica] Ah pues s\u00ed es que Pues yo pienso que s\u00ed aunque Todav\u00eda falta me quedan como diecisiete meses dieciocho no he sacado bien la cuenta este vamos a dejar este produciendo la refiner\u00eda vamos a seguir apoyando exploraci\u00f3n y extracci\u00f3n de crudo ya Tabasco vuelve a ser el estado que m\u00e1s produce petr\u00f3leo en el pa\u00eds Y eso se va a consolidar vamos a mantener todos los programas de bienestar la pensi\u00f3n a los adultos mayores el sembrando vida el apoyo a los j\u00f3venes todo eso va a consolidarse obras como el Malec\u00f3n Espero que a m\u00e1s tardar en diciembre de este a\u00f1o terminemos inauguremos ya el malec\u00f3n de Villahermosa tambi\u00e9n vamos a desarrollar las zonas arqueol\u00f3gicas de Tabasco sobre todo reforma se va a concluir el tren Maya que tiene un buen tramo que pasa por Tabasco Ya se est\u00e1 construyendo el nuevo puente de boca del Cerro Ah\u00ed va a haber una terminal una estaci\u00f3n en Boca del Cerro vamos a seguir ayudando con la introducci\u00f3n de agua potable se va a terminar el sistema de agua potable de macuspana se va a iniciar Ya este a\u00f1o la nueva planta potabilizadora en Villahermosa S\u00ed eso lo est\u00e1 viendo Carlos S\u00ed porque tienen que abrir creo que paseo sumacinta S\u00ed entonces este Como ya pas\u00f3 la exposici\u00f3n todav\u00eda S\u00ed est\u00e1n esperando que que pase la la este elecci\u00f3n de la reina no No aqu\u00ed no hay reina aqu\u00ed es flor la flor y saben por qu\u00e9 Porque la exposici\u00f3n aunque se inici\u00f3 en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz la inici\u00f3 charlat la exposici\u00f3n agr\u00edcola este y artesanal de Tabasco S\u00ed en el siglo 19 Sim\u00f3n que fue cuando se descubri\u00f3 poco antes el petr\u00f3leo en lo que ahora es San Fernando macuspana lo descubri\u00f3 el cura Manuel Gil S\u00e1enz ahora que saqu\u00e9 un aluche y fue un esc\u00e1ndalo record\u00e9 de que cuando el sacerdote Gil S\u00e1enz que estaba en la parroquia de San Carlos de macuspano este fue a San Carlos y dec\u00edan los chontales que no se atreviera a ir a la mina del petr\u00f3leo porque eso era cosa del amo del monte y que se iba a convertir en un mont\u00f3n de sal y se atrevi\u00f3 en el sacerdote y as\u00ed se descubri\u00f3 el petr\u00f3leo en Tabasco claro el primer pozo petrolero se perfor\u00f3 en 1901 en \u00c1lamo San Luis Potos\u00ed \u00c9bano perd\u00f3n \u00c9bano San Luis Potos\u00ed Este Entonces vamos a continuar Ah les dec\u00eda yo por qu\u00e9 la exposici\u00f3n porque Pues aqu\u00ed no hab\u00eda nada vinculado con la monarqu\u00eda por eso no es fiesta por eso no es feria por eso no es reina sino es la flor y por eso es exposici\u00f3n porque la segunda etapa la impulsa Tom\u00e1s Garrido Carnaval por eso es la flor m\u00e1s bella de Tabasco que es una fiesta extraordinaria la recomiendo a todo el pa\u00eds Y qu\u00e9 le parece a ver no este que en paz descanse yo todav\u00eda estoy vivo Buenos d\u00edas Luis Enrique Mart\u00ednez el diario rumbo nuevo que tiene 79 a\u00f1os en noviembre cumple el primero de noviembre cumple del 80 a\u00f1os presidente se ha repetido que ya viene el licenciado Adam Augusto a inaugurar el el parque de febrero 27 de febrero usted es un lector de la historia un divulgador de la historia pero resulta que la inversi\u00f3n que hizo el Gobierno Federal para construir el parque centenario ahora ya va a llevar un nombre de una empresa ya no se va a llamar el parque centenario del 27 de febrero sino parques Centenario orsan y aqu\u00ed tambi\u00e9n me queda una duda no s\u00e9 si la empresa esa tiene tambi\u00e9n 100 a\u00f1os porque que nos expliquen entonces La pregunta es est\u00e1 usted de acuerdo o consultaron con usted para que esa modificaci\u00f3n se haga y ahora se se nombre el el nuevo parque porque es un nuevo parque se llame parques Centenario orsan borrando la fecha emblem\u00e1tica para la historia no solamente de Tabasco sino del pa\u00eds que es el 27 de febrero de 1862 hablando de la defensa de la soberan\u00eda vamos a este a batear una l\u00ednea a este a Gonzalo Medina este una l\u00ednea de tendedero con tres hombres en base este tiene que ser parque Centenario 27 de febrero ya correcto as\u00ed va a ser bien correcto ya va a venir a inaugurar y los olmecas se est\u00e1n reforzando este va a ser muy buena temporada esta y ya van a jugar en el centenario porque la temporada pasada jugaron en macuspana en el estadio Cuco Toledo que tambi\u00e9n hay mucha afici\u00f3n all\u00e1 en macuspana y lo arreglaron el estadio pero est\u00e1 mejor el centenario y viene a inaugurarlo a Ad\u00e1n y ya voy a hablar con este Gonzalo para que este no le cambien el nombre seguramente es este por publicidad pero se puede de otra manera resolver bien saben ustedes que el 27 de febrero Gregorio M\u00e9ndez y S\u00e1nchez Magallanes encabezaron el movimiento en contra de la invasi\u00f3n francesa y Tabasco fue el primer estado que se liber\u00f3 de la intervenci\u00f3n francesa aqu\u00ed no pudieron Los Invasores se les arregl\u00f3 pronto en esa batalla del 27 de febrero antes de la batalla del Cinco de mayo en Puebla incursionaron por aqu\u00ed y fueron expulsados porque en Tabasco nunca ha habido conservadurismo aqu\u00ed o somos liberales o somos radicales pero no conservadores con mucho orgullo Ya v\u00e1monos a desayunar ya una segunda pregunta una segunda pregunta presidente se sabe que hay tres aspirantes por morena a la candidatura presidencial se sabe tambi\u00e9n y que a propuesta de usted y y los estatutos de de morena as\u00ed lo establecen ser\u00e1 por sondeo te voy a contestar como a rosarina [Risas] Entonces ser\u00e1 por sondeo hay un un un episodio hist\u00f3rico que parece que se vuelve se va a repetir el cambio del presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ustedes se ha referido ya ponderado el que no haya decidido por el general Mujica sino que por el \u00c1vila Camacho pero la responsabilidad hist\u00f3rica del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a partir de esa decisi\u00f3n desde el punto de vista de varios historiadores empez\u00f3 a menguar su trascendencia hist\u00f3rica Mejor dicho empez\u00f3 a menguar ahora para el veinticuatro morena tiene todas las posibilidades de repetir en la presidencia de la Rep\u00fablica hay tres aspirantes Pero puede que el sondeo final la encuesta final favorezca a uno de los tres que al obtener esa candidatura ser\u00eda como el regreso porque es alumno de ese famoso grupo Compacto el regreso de Carlos Salinas de Gortari estoy hablando espec\u00edficamente de Marcelo ebrard usted asumir\u00eda esa responsabilidad hist\u00f3rica para que Marcelo fuera el candidato de de morena voy a contestar Mira este Claro que asumo la responsabilidad hist\u00f3rica Porque la vamos a compartir esa responsabilidad no voy yo a elegir yo no soy el gran elector van a ser los ciudadanos se les va a preguntar y Hay que tenerle confianza al pueblo el pueblo es mayor de edad el pueblo es sabio el pueblo sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene Y eso es la democracia entonces los que est\u00e1n aspirando y van a participar en la encuesta del flanco izquierdo de nuestro movimiento son muy buenos prospectos muy buenos yo digo que son mis hermanos y tengo una hermana y este va a ser el pueblo El que va a decidir y yo quiero mucho Ad\u00e1n o sea lo quiero mucho pero van a ser los ciudadanos Esa es la democracia se va a acabar el dedazo vamos a que sea la gente es que el pueblo no es tonto con todo respeto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente sabe ya en M\u00e9xico no hay analfabetismo pol\u00edtico este es uno de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo si me preguntan qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se ha logrado en estos \u00faltimos tiempos contestar\u00eda el cambio de mentalidad la revoluci\u00f3n de las conciencias la politizaci\u00f3n del pueblo por eso est\u00e1n molest\u00edsimo los conservadores porque ellos son de coraz\u00f3n partidario de la oligarqu\u00eda que es el gobierno de las minor\u00edas que es el gobierno de los ricos y lo que se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica en M\u00e9xico es una aut\u00e9ntica una verdadera democracia que es el gobierno del pueblo Entonces ya s\u00e9 que quieres mucho a Ad\u00e1n [M\u00fasica] Pero va a ser el agente la que va a decidir Yo tambi\u00e9n lo estimo mucho es como mi hermano pero va a ser el pueblo El que va a decidir y no nos preocupemos porque el que quede es garant\u00eda de continuidad con cambio Adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:30.965869"
}