{
    "video_id": "hnGeLDex9Jc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hnGeLDex9Jc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCNscXeGRNMBl2DX7vSXD6LW7yWtQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hnGeLDex9Jc",
    "video_title": "6 de enero de 2017",
    "video_length_seconds": 614,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ayer nuestra representante en la",
            "start": 0.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente del congreso",
            "start": 3.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "racional hizo la propuesta en nombre de",
            "start": 6.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "morena de convocar a un periodo",
            "start": 10.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extraordinario de sesiones",
            "start": 14.15,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 16.97,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "modificar para reformar la ley de",
            "start": 19.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ingresos y revertir los aumentos en el",
            "start": 22.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "precio de los combustibles",
            "start": 26.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas de vicente",
            "start": 29.38,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "cash",
            "start": 32.2,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 33.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se rechaz\u00f3 en la propuesta",
            "start": 34.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por el pri sus asociados pero tambi\u00e9n",
            "start": 37.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por la noche",
            "start": 40.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto sali\u00f3 a decir",
            "start": 42.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que era una medida del aumento de",
            "start": 46.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n las gasolinas dolorosa pero",
            "start": 50.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "necesaria el mismo discurso trillado",
            "start": 53.14,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "siempre cuando todos sabemos qu\u00e9",
            "start": 56.48,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "lo que prevalece como son los j\u00f3venes lo",
            "start": 61.829,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "que rifa es el negocio",
            "start": 65.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la compra de declaraci\u00f3n",
            "start": 69.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los permisos que le han entregado",
            "start": 71.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 74.86,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 76.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a tres empresas dos extranjeras",
            "start": 79.13,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "mexicana para preparar la gasolina",
            "start": 83.09,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y hardware",
            "start": 86.799,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que las utilidades de estas empresas",
            "start": 91.99,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "sean las m\u00e1s elevadas posibles todo esto",
            "start": 94.509,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el bolsillo",
            "start": 101.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 103.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el sufrimiento",
            "start": 105.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que ya es tiempo del",
            "start": 109.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cambio pero que como lo comentaba",
            "start": 111.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer",
            "start": 114.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no hay que creer en la trampa",
            "start": 115.99,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ayer hice el comentario de piel morena",
            "start": 121.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "va a buscar el cambio por la v\u00eda",
            "start": 124.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica vamos al cambio por el camino",
            "start": 127.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de la corte no vamos a caer",
            "start": 131.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ayer mismo vieron actos de protesta",
            "start": 136.24,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "monterrey un acto de ciudadanos",
            "start": 141.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "protestando ejerciendo",
            "start": 145.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derechos y fue muy cintas por",
            "start": 147.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encapuchados",
            "start": 151.25,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "desde luego manipuladas",
            "start": 153.08,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 156.819,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llevar a cabo actos vand\u00e1licos sea",
            "start": 159.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tamizar las protestas",
            "start": 163.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y dec\u00edan hola",
            "start": 167.13,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y lo mismo pasa con saqueos que est\u00e1n",
            "start": 169.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 174.769,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "esto no lo avala",
            "start": 179.08,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "morena no pensamos que",
            "start": 183.21,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 sea",
            "start": 185.569,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso encontrar",
            "start": 188.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 191.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "promueve",
            "start": 194.069,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "caliente de autoridad",
            "start": 197.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no hay quien cree en ti tambi\u00e9n",
            "start": 200.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se perpet\u00faa",
            "start": 203.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el autoritarismo no se resuelven estos",
            "start": 205.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hay que buscar un cambio radical pero",
            "start": 207.89,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por la vida pac\u00edfica y ese cambio",
            "start": 213.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "radical es el cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 216.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y hay una oportunidad en el 2018 falta",
            "start": 218.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 222.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "desde luego yo quisiera que ya fuese mes",
            "start": 224.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo esa cita que tenemos todos los",
            "start": 228.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mexicanos con la historia pero",
            "start": 230.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en el 2018 lo que tenemos que hacer en",
            "start": 234.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este tiempo es organizarnos prepararnos",
            "start": 237.3,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y unirnos por eso ahora que estamos",
            "start": 241.05,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 245.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lanzando esta convocatoria",
            "start": 247.93,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy estamos diciendo nuestros",
            "start": 251.21,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "adversarios est\u00e1n",
            "start": 256.37,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y en las c\u00fapulas de poder econ\u00f3mico y",
            "start": 258.389,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y en las burocracias corruptas",
            "start": 261.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los partidos abajo no tenemos",
            "start": 264.9,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "diferencias con nadie",
            "start": 267.719,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el problema est\u00e1 arriba en realidad son",
            "start": 269.889,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "muy pocos los que oprimen a muchos",
            "start": 273.009,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en la base y en las clases medias hay un",
            "start": 276.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "profundo deseo de liberaci\u00f3n de hacer",
            "start": 279.639,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "realidad la justicia y de establecer una",
            "start": 283.99,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia llamamos a todos",
            "start": 286.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los mexicanos a incorporarse a la gran",
            "start": 291.069,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "tarea de transformaci\u00f3n nacional no solo",
            "start": 294.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "simpatizantes",
            "start": 299.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de morena y a ciudadanos independientes",
            "start": 300.93,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a los militantes",
            "start": 304.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de otros partes repita",
            "start": 307.409,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los que oprimen los que",
            "start": 310.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aplasta",
            "start": 316.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda del pueblo de mexico son",
            "start": 318.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "muy pocos est\u00e1n arriba",
            "start": 321.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 324.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se imponen",
            "start": 325.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y afectan a todos sin distinci\u00f3n de",
            "start": 329.409,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "partidos por eso tenemos que buscar la",
            "start": 332.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "unidad d",
            "start": 334.989,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y estamos convocando para suscribir un",
            "start": 336.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "acuerdo pol\u00edtico de unidad por la",
            "start": 341.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prosperidad del pueblo y el renacimiento",
            "start": 344.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico vamos a firmar este",
            "start": 346.93,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "documento no importa",
            "start": 352.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 357.04,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hace falta que se inscriban a morena",
            "start": 360.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden ser del pri pueden ser del pan",
            "start": 362.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueden ser del perred\u00e9 de cualquier",
            "start": 365.15,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "partido y desde luego ciudadanos",
            "start": 368.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "impartir",
            "start": 370.879,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "nos vamos a unir con un objetivo",
            "start": 372.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "superior la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 375.91,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "prepararnos para el 2018 logremos un",
            "start": 378.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "verdadero cambio",
            "start": 384.64,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n en la historia",
            "start": 386.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rida ha habido tres grandes",
            "start": 388.669,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaciones la independencia de la",
            "start": 390.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reforma la revoluci\u00f3n nosotros queremos",
            "start": 392.629,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 395.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica",
            "start": 397.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "dv aun cuando antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 400.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidencial se dar\u00e1 a conocer el nuevo",
            "start": 405.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 407.99,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "2018 2024 adelantamos que la propuesta",
            "start": 409.929,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "se resume",
            "start": 415.249,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la esencia",
            "start": 416.92,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "lo que se va a llevar a cabo se puede",
            "start": 419.249,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "resumir de la siguiente manera",
            "start": 424.099,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 427.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con rectitud gobernar con eligen",
            "start": 429.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si el presidente son estos los",
            "start": 433.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernantes honestos y los presidentes",
            "start": 435.75,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 438.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar de corrupci\u00f3n el",
            "start": 439.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobierno de arriba para abajo como se",
            "start": 442.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "inundan las escaleras y vamos a predicar",
            "start": 444.64,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "con el ejemplo",
            "start": 448.44,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "se va a desterrar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 450.129,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "abolir la impunidad",
            "start": 453.219,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 456.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "va a quedar ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 459.289,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "impune como sucede actualmente",
            "start": 463.029,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en una especie de asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 467.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 471.77,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de malhechores que se eligen a saquear y",
            "start": 473.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se protegen unos a otros y ah\u00ed la",
            "start": 475.289,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 478.169,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "vamos a actuar si logramos el cambio",
            "start": 479.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entre todos con austeridad",
            "start": 482.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "apegados a lo que dec\u00eda el presidente",
            "start": 486.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cual no puede haber volvieron rico con",
            "start": 488.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pueblo pobre que el funcionario aprenda",
            "start": 491.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a vivir en la justa median\u00eda nadie",
            "start": 494.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aviones de lujo ni pensiones millonarias",
            "start": 497.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para los sus presidentes ni servicio",
            "start": 501.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico especial privado para los altos",
            "start": 505.46,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ni cajas de ahorro",
            "start": 509.81,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "especial tambi\u00e9n para la burocracia",
            "start": 513.219,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "dorada todo se va a suprimir y lo que se",
            "start": 517.729,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "ahorra es lo que se va a destinar al",
            "start": 523.519,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico para impulsar telas",
            "start": 527.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "productivas que haya empleo y que haya",
            "start": 531.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bienestar este documento",
            "start": 533.329,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "repito se va a poder firmar",
            "start": 537.32,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "en las plazas p\u00fablicas estamos ya",
            "start": 542.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conocemos calendar de estas grandes",
            "start": 545.73,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "asambleas ciudadanas para la unidad de",
            "start": 550.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "todo el pueblo con el prop\u00f3sito",
            "start": 556.11,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "buscar lograr el renacimiento yo les",
            "start": 560.6,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "invito vamos a empezar en morelia el",
            "start": 565.639,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "domingo 29 a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 570.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 573.89,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en la cuenta",
            "start": 576.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "6 en el twitter",
            "start": 579.379,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer el documento",
            "start": 583.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el calendario no las fechas de las",
            "start": 587.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asambleas",
            "start": 591.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para suscribirse y este puerto",
            "start": 593.85,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos por la transformaci\u00f3n vamos a",
            "start": 598.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hacer historia es por nosotros y",
            "start": 601.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por los que vienen",
            "start": 605.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 607.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nuestros nietos",
            "start": 608.92,
            "duration": 2.659
        }
    ],
    "transcription_text": " ayer nuestra representante en la comisi\u00f3n permanente del congreso racional hizo la propuesta en nombre de morena de convocar a un periodo extraordinario de sesiones para [M\u00fasica] modificar para reformar la ley de ingresos y revertir los aumentos en el precio de los combustibles el precio de las gasolinas de vicente cash de la luz se rechaz\u00f3 en la propuesta por el pri sus asociados pero tambi\u00e9n por la noche enrique pe\u00f1a nieto sali\u00f3 a decir que era una medida del aumento de presi\u00f3n las gasolinas dolorosa pero necesaria el mismo discurso trillado siempre cuando todos sabemos qu\u00e9 lo que prevalece como son los j\u00f3venes lo que rifa es el negocio la compra de declaraci\u00f3n los permisos que le han entregado a partir de la reforma energ\u00e9tica a tres empresas dos extranjeras mexicana para preparar la gasolina y hardware que las utilidades de estas empresas sean las m\u00e1s elevadas posibles todo esto el bolsillo [M\u00fasica] el sufrimiento nosotros pensamos que ya es tiempo del cambio pero que como lo comentaba tambi\u00e9n ayer no hay que creer en la trampa ayer hice el comentario de piel morena va a buscar el cambio por la v\u00eda pac\u00edfica vamos al cambio por el camino de la corte no vamos a caer ayer mismo vieron actos de protesta monterrey un acto de ciudadanos protestando ejerciendo derechos y fue muy cintas por encapuchados desde luego manipuladas para llevar a cabo actos vand\u00e1licos sea tamizar las protestas y dec\u00edan hola y lo mismo pasa con saqueos que est\u00e1n llevando a cabo [M\u00fasica] esto no lo avala morena no pensamos que quiz\u00e1 sea eso encontrar e promueve caliente de autoridad no hay quien cree en ti tambi\u00e9n se perpet\u00faa el autoritarismo no se resuelven estos hay que buscar un cambio radical pero por la vida pac\u00edfica y ese cambio radical es el cambio de r\u00e9gimen y hay una oportunidad en el 2018 falta poco desde luego yo quisiera que ya fuese mes pr\u00f3ximo esa cita que tenemos todos los mexicanos con la historia pero en el 2018 lo que tenemos que hacer en este tiempo es organizarnos prepararnos y unirnos por eso ahora que estamos estamos lanzando esta convocatoria el d\u00eda de hoy estamos diciendo nuestros adversarios est\u00e1n y en las c\u00fapulas de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico y en las burocracias corruptas de los partidos abajo no tenemos diferencias con nadie el problema est\u00e1 arriba en realidad son muy pocos los que oprimen a muchos en la base y en las clases medias hay un profundo deseo de liberaci\u00f3n de hacer realidad la justicia y de establecer una aut\u00e9ntica democracia llamamos a todos los mexicanos a incorporarse a la gran tarea de transformaci\u00f3n nacional no solo simpatizantes de morena y a ciudadanos independientes sino tambi\u00e9n a los militantes de otros partes repita los que oprimen los que aplasta a la mayor\u00eda del pueblo de mexico son muy pocos est\u00e1n arriba y se imponen y afectan a todos sin distinci\u00f3n de partidos por eso tenemos que buscar la unidad d y estamos convocando para suscribir un acuerdo pol\u00edtico de unidad por la prosperidad del pueblo y el renacimiento de m\u00e9xico vamos a firmar este documento no importa no [M\u00fasica] hace falta que se inscriban a morena pueden ser del pri pueden ser del pan pueden ser del perred\u00e9 de cualquier partido y desde luego ciudadanos impartir nos vamos a unir con un objetivo superior la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico prepararnos para el 2018 logremos un verdadero cambio la cuarta transformaci\u00f3n en la historia de m\u00e9rida ha habido tres grandes transformaciones la independencia de la reforma la revoluci\u00f3n nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica dv aun cuando antes de la elecci\u00f3n presidencial se dar\u00e1 a conocer el nuevo proyecto de naci\u00f3n 2018 2024 adelantamos que la propuesta se resume la esencia lo que se va a llevar a cabo se puede resumir de la siguiente manera gobernar con rectitud gobernar con eligen si el presidente son estos los gobernantes honestos y los presidentes municipales vamos a limpiar de corrupci\u00f3n el gobierno de arriba para abajo como se inundan las escaleras y vamos a predicar con el ejemplo se va a desterrar la corrupci\u00f3n se va a abolir la impunidad no va a quedar ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n impune como sucede actualmente en una especie de asociaci\u00f3n delictuosa nada de malhechores que se eligen a saquear y se protegen unos a otros y ah\u00ed la impunidad vamos a actuar si logramos el cambio entre todos con austeridad apegados a lo que dec\u00eda el presidente cual no puede haber volvieron rico con pueblo pobre que el funcionario aprenda a vivir en la justa median\u00eda nadie aviones de lujo ni pensiones millonarias para los sus presidentes ni servicio m\u00e9dico especial privado para los altos funcionarios p\u00fablicos ni cajas de ahorro especial tambi\u00e9n para la burocracia dorada todo se va a suprimir y lo que se ahorra es lo que se va a destinar al desarrollo de m\u00e9xico para impulsar telas productivas que haya empleo y que haya bienestar este documento repito se va a poder firmar en las plazas p\u00fablicas estamos ya conocemos calendar de estas grandes asambleas ciudadanas para la unidad de todo el pueblo con el prop\u00f3sito buscar lograr el renacimiento yo les invito vamos a empezar en morelia el domingo 29 a las 11 de la ma\u00f1ana [M\u00fasica] en la cuenta 6 en el twitter se va a dar a conocer el documento el calendario no las fechas de las asambleas para suscribirse y este puerto v\u00e1monos por la transformaci\u00f3n vamos a hacer historia es por nosotros y fundamentalmente por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:59.725991"
}