{
    "video_id": "hnvHcgcGr6U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hnvHcgcGr6U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBtJCp4BczaL65nXSapl-AIDbgk_g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hnvHcgcGr6U",
    "video_title": "Una breve reflexi\u00f3n en d\u00edas de guardar: AMLO",
    "video_length_seconds": 222,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en estos d\u00edas de guardar estamos en",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "palenque con la familia",
            "start": 3.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d\u00edaz para la reflexi\u00f3n",
            "start": 9.269,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 14.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "madero era juarista y los conservadores",
            "start": 17.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo cuestionaban",
            "start": 21.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "insist\u00eda insist\u00eda",
            "start": 25.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que cu\u00e1l es",
            "start": 28.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "era anticlerical fue anti criticar",
            "start": 32.529,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 38.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es esta",
            "start": 40.37,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cuando iba",
            "start": 44.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 48.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las leyes de reforma",
            "start": 50.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 53.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mensajes introductorios",
            "start": 56.02,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "hablaba de que ojal\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 59.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nos proteger\u00e1n los liberales",
            "start": 63.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "providencia",
            "start": 65.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "carlos pellicer",
            "start": 70.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hablaba de",
            "start": 72.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un mundo cristiano",
            "start": 74.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "deseaba",
            "start": 80.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dec\u00eda \u00e9l",
            "start": 81.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no hubiera",
            "start": 85.159,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "ni hambre ni miseria",
            "start": 87.28,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 90.09,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "todas partes yo cuando me preguntan de",
            "start": 94.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 religi\u00f3n soy",
            "start": 99.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "digo que soy",
            "start": 101.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cristiano",
            "start": 103.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sentido m\u00e1s amplio de la palabra",
            "start": 107.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 110.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cristo es amor y la justicia",
            "start": 112.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es amor",
            "start": 117.77,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 119.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 francisco habl\u00f3 de que los no",
            "start": 121.89,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "creyentes cuando",
            "start": 125.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "defienden una causa justa son",
            "start": 128.929,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "profundamente humanos y profundamente",
            "start": 132.25,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cristianos",
            "start": 135.99,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 138.069,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "me ubico respetuoso de todas las",
            "start": 139.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "creencias de todas las religiones y",
            "start": 143.11,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respetuosos de los",
            "start": 146.26,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "o creyentes",
            "start": 150.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 151.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "independientemente de la religi\u00f3n que se",
            "start": 154.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "profese podemos dialogar entre todos",
            "start": 156.67,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "se habla de el di\u00e1logo ecum\u00e9nico",
            "start": 162.69,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo que se lleva a cabo entre las",
            "start": 167.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "iglesias cristianas",
            "start": 170.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del di\u00e1logo",
            "start": 173.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "interreligioso",
            "start": 177.22,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "entre las iglesias cristianas y las m\u00e1s",
            "start": 179.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas",
            "start": 181.459,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 184.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 186.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo ideal es el di\u00e1logo entre religiosos",
            "start": 189.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y no creyentes",
            "start": 194.7,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 197.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "debemos dialogar y creo que el amor al",
            "start": 199.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo es de antes",
            "start": 202.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la existencia de jes\u00fas",
            "start": 208.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "desde antes de cristo es un principio",
            "start": 211.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que todos podemos profesar y llevar a la",
            "start": 214.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 218.17,
            "duration": 2.149
        }
    ],
    "transcription_text": "en estos d\u00edas de guardar estamos en palenque con la familia d\u00edaz para la reflexi\u00f3n recuerdo que madero era juarista y los conservadores lo cuestionaban insist\u00eda insist\u00eda dec\u00eda que cu\u00e1l es era anticlerical fue anti criticar y en efecto cu\u00e1l es esta cuando iba dar a conocer las leyes de reforma en sus mensajes introductorios hablaba de que ojal\u00e1 ah\u00ed nos proteger\u00e1n los liberales providencia carlos pellicer hablaba de un mundo cristiano deseaba dec\u00eda \u00e9l y no hubiera ni hambre ni miseria en nuestro pa\u00eds todas partes yo cuando me preguntan de qu\u00e9 religi\u00f3n soy digo que soy cristiano el sentido m\u00e1s amplio de la palabra por qu\u00e9 cristo es amor y la justicia es amor hace poco el pap\u00e1 francisco habl\u00f3 de que los no creyentes cuando defienden una causa justa son profundamente humanos y profundamente cristianos as\u00ed me ubico respetuoso de todas las creencias de todas las religiones y tambi\u00e9n respetuosos de los o creyentes pienso que independientemente de la religi\u00f3n que se profese podemos dialogar entre todos se habla de el di\u00e1logo ecum\u00e9nico el di\u00e1logo que se lleva a cabo entre las iglesias cristianas tambi\u00e9n del di\u00e1logo interreligioso entre las iglesias cristianas y las m\u00e1s tur\u00edsticas otras y lo ideal es el di\u00e1logo entre religiosos y no creyentes todos debemos dialogar y creo que el amor al pr\u00f3jimo es de antes la existencia de jes\u00fas desde antes de cristo es un principio que todos podemos profesar y llevar a la pr\u00e1ctica",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:46.676202"
}