{
    "video_id": "hoj3suhqQaQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hoj3suhqQaQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3IEhGkx0XWE52oZH79ns6vHitRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hoj3suhqQaQ",
    "video_title": "Informe sobre #COVID19 desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 630,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este domingo aqu\u00ed en esta biblioteca de",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "la oficina de presidencia que est\u00e1 \u00e9l",
            "start": 3.33,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "famoso elevador porfirista que todav\u00eda",
            "start": 9.19,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "funciona quiero informarles acerca de",
            "start": 13.349,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "como estamos dejando atr\u00e1s",
            "start": 19.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la etapa m\u00e1s dif\u00edcil de la pandemia de",
            "start": 24.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "kobe 19",
            "start": 27.619,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 29.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "echar al vuelo las campanas",
            "start": 32.419,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no es cantar victoria pero considero que",
            "start": 36.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 lo m\u00e1s dif\u00edcil lo m\u00e1s riesgos",
            "start": 39.7,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer esta gr\u00e1fica que",
            "start": 45.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "explica",
            "start": 48.809,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "lo que hubiese pasado solo en el valle",
            "start": 50.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 52.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos intervenido si no nos",
            "start": 54.65,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hubiese contado con el apoyo de ustedes",
            "start": 57.92,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 60.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "usted sin autoritarismo hubiesen",
            "start": 62.55,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "he adoptado las medidas que se tomaron",
            "start": 66.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 70.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el confinamiento de irse",
            "start": 72.409,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 75.09,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a los hogares sin la sana distancia",
            "start": 76.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno esto hubiese pasado a finales de",
            "start": 80.189,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "marzo y todo habr\u00eda s\u00f3lo en el valle",
            "start": 83.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nos hubiese rebasado por completo",
            "start": 88.909,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 92.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 95.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "camas suficientes aqu\u00ed vivimos requerido",
            "start": 98.3,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "como 4700 camas de terapia intensiva sol",
            "start": 102.07,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "para el valle de m\u00e9xico y saben cu\u00e1ntas",
            "start": 108.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos a nivel nacional",
            "start": 110.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "3.552",
            "start": 115.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y s\u00f3lo repito para lo",
            "start": 118.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hay de m\u00e9xico",
            "start": 122.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se iban a necesitar",
            "start": 124.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "4700",
            "start": 128.66,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no \u00edbamos a poder atender enfermos",
            "start": 131.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "graves no \u00edbamos a poder",
            "start": 138.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contar con",
            "start": 142.54,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ventiladores para puntuar",
            "start": 145.33,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 149.81,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que logramos entre todos",
            "start": 153.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aplanar la curva",
            "start": 157.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora es as\u00ed nunca",
            "start": 161.23,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 1.700 casos y en los momentos",
            "start": 164.45,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos en el valle de ley",
            "start": 168.319,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "de 4700",
            "start": 172.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nunca rebas\u00f3 los 1700 de terapia",
            "start": 175.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "intensiva y ya vamos a hacer abajo",
            "start": 178.62,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y tenemos capacidad",
            "start": 181.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 186.819,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 188.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la pandemia y poder atender a todos los",
            "start": 190.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 196.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico en",
            "start": 199.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas de",
            "start": 203.69,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en general",
            "start": 205.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contamos",
            "start": 208.95,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con el 23%",
            "start": 211.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "23 de disponibilidad de camas de",
            "start": 214.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en la ciudad de mexico",
            "start": 218.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que es donde m\u00e1s ocupaci\u00f3n tenemos aqu\u00ed",
            "start": 220.75,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "ahora y en cuanto a terapia intensiva",
            "start": 225.66,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 231.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 234.61,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n del 58 por ciento",
            "start": 237.45,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "disponemos de el 42 por ciento de camas",
            "start": 240.209,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "con terapia intensiva con ventiladores",
            "start": 246.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero quiero ahora",
            "start": 249.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y explicar algo",
            "start": 252.76,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "no solo fue ampliar la infraestructura",
            "start": 254.78,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hospitalaria",
            "start": 257.209,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en estos m\u00e1s de tres meses fue",
            "start": 259.29,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "y contar con los especialistas",
            "start": 264.57,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con los m\u00e9dicos con las enfermeras",
            "start": 269.139,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "porque no era tener m\u00e1s camas con",
            "start": 273.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ventiladores sino tambi\u00e9n como",
            "start": 277.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se iban a operar",
            "start": 281.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esos equipos como si van a atender a los",
            "start": 285.26,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "enfermos en terapia intensiva y miren lo",
            "start": 289.64,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que hemos contratados de personal",
            "start": 294.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en estos tres meses 46 mil",
            "start": 299.639,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "29 trabajadores de la salud",
            "start": 304.889,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por dependencias",
            "start": 309.67,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas contratados 3.936",
            "start": 313.09,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "especialistas en terapia intensiva",
            "start": 320.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 326.689,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 329.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "materias que son fundamentales",
            "start": 332.169,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales contratados 7000",
            "start": 336.42,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "819",
            "start": 342.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "enfermeras especialistas 1.435",
            "start": 345.27,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "enfermeras generales 19.350",
            "start": 352.4,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "otro personal de la salud contratado",
            "start": 358.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "13.489",
            "start": 363.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que incluye camilleros cocineros",
            "start": 365.65,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logos afanadores",
            "start": 369.449,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "en total repito 46 mil 29",
            "start": 373.93,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pero no solo fue la contrataci\u00f3n todo",
            "start": 379.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este personal",
            "start": 383.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fue capacitadas",
            "start": 384.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fue formado",
            "start": 386.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de tres meses quiero",
            "start": 390.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecer a los",
            "start": 394.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "doctores eminencias del instituto",
            "start": 397.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacional de nutrici\u00f3n del instituto",
            "start": 401.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nacional de enfermedades respiratorias",
            "start": 404.77,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "del centro m\u00e9dico que nos ayudaron",
            "start": 407.67,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "maestros sabios que nos ayudaron a",
            "start": 414.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "formar",
            "start": 417.85,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "de manera presencial y con",
            "start": 419.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "teleconferencias a todos",
            "start": 422.639,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense lo importante que",
            "start": 427.09,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "fue que se capacitar\u00e1n todos estos",
            "start": 430.78,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "especialistas para atender como bits",
            "start": 436.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda antecedentes no hab\u00eda",
            "start": 440.74,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "el conocimiento de este virus",
            "start": 446.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ahora ya los hospitales se tienen",
            "start": 450.86,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "protocolos hay capacitaci\u00f3n vinieron",
            "start": 455.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los estados",
            "start": 459.37,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a formarse",
            "start": 463.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ya es tambi\u00e9n en los estados capacitados",
            "start": 465.249,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 468.779,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que representa",
            "start": 471.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues el poder salvar m\u00e1s vidas",
            "start": 474.569,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 478.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que entran a terapia intensiva es",
            "start": 479.67,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "muy muy fuerte muy doloroso decirlo",
            "start": 482.43,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y salgan con vida",
            "start": 488.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con",
            "start": 490.91,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el conocimiento de los m\u00e9dicos la",
            "start": 494.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n la formaci\u00f3n del que",
            "start": 497.97,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "ahora ya hay m\u00e1s mucho m\u00e1s experiencia y",
            "start": 502.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n salvando m\u00e1s vidas mi",
            "start": 507.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecimiento a los maestros que",
            "start": 510.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudaron a la formaci\u00f3n mi",
            "start": 512.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agradecimiento profundo a las enfermeras",
            "start": 515.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de la salud a los",
            "start": 518.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que est\u00e1n ah\u00ed y \u00e1nimo vamos",
            "start": 520.5,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "adelante ya vamos saliendo y",
            "start": 523.71,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "en la nueva etapa lo dije ayer ahora",
            "start": 528.779,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "como ya nos familiarizamos todos como ya",
            "start": 532.769,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "sabemos c\u00f3mo cuidarnos",
            "start": 536.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque cu\u00e1ntas clases hemos recibido",
            "start": 539.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todos de el doctor hugo l\u00f3pez gatell y",
            "start": 541.75,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de todos los m\u00e9dicos ya",
            "start": 547.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos c\u00f3mo nos debemos de",
            "start": 551.16,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cuidar ahora vamos a poder salir a la",
            "start": 553.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "calle",
            "start": 556.709,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y vamos a realizar nuestras actividades",
            "start": 558.329,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 560.869,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y vamos a sentirnos seguros",
            "start": 563.82,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y no tener miedo no actuar con temores",
            "start": 567.889,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "porque ya sabemos que debemos mantener",
            "start": 572.29,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "la sana distancia la higiene personal",
            "start": 577.399,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "pero ya es un asunto de nosotros ahora",
            "start": 581.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si recorremos nuestra libertad y",
            "start": 585.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuamos con criterio y vamos a",
            "start": 588.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuidarnos a nosotros mismos ya que no",
            "start": 591.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sean las autoridades las que nos den las",
            "start": 594.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recomendaciones clave hay que estar",
            "start": 597.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pendiente de todo lo que recomienden las",
            "start": 599.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias pero lo m\u00e1s",
            "start": 603.42,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "importante es que ya nos dimos nosotros",
            "start": 606.81,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y que sin miedos sin temores vamos vamos",
            "start": 609.649,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a recobrar toda nuestra libertad",
            "start": 613.759,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "con la premisa de que ya aprendimos",
            "start": 618.529,
            "duration": 11.181
        },
        {
            "text": "a cuidarse les mando un abrazo fraterno",
            "start": 623.9,
            "duration": 5.81
        }
    ],
    "transcription_text": " este domingo aqu\u00ed en esta biblioteca de la oficina de presidencia que est\u00e1 \u00e9l famoso elevador porfirista que todav\u00eda funciona quiero informarles acerca de como estamos dejando atr\u00e1s la etapa m\u00e1s dif\u00edcil de la pandemia de kobe 19 no es echar al vuelo las campanas no es cantar victoria pero considero que ya pas\u00f3 lo m\u00e1s dif\u00edcil lo m\u00e1s riesgos ayer se dio a conocer esta gr\u00e1fica que explica lo que hubiese pasado solo en el valle de mexico si no hubi\u00e9semos intervenido si no nos hubiese contado con el apoyo de ustedes s\u00ed no usted sin autoritarismo hubiesen he adoptado las medidas que se tomaron de el confinamiento de irse cuidar a los hogares sin la sana distancia bueno esto hubiese pasado a finales de marzo y todo habr\u00eda s\u00f3lo en el valle nos hubiese rebasado por completo por qu\u00e9 no ten\u00edamos camas suficientes aqu\u00ed vivimos requerido como 4700 camas de terapia intensiva sol para el valle de m\u00e9xico y saben cu\u00e1ntas ten\u00edamos a nivel nacional 3.552 en todo el pa\u00eds y s\u00f3lo repito para lo hay de m\u00e9xico se iban a necesitar 4700 no \u00edbamos a poder atender enfermos graves no \u00edbamos a poder contar con ventiladores para puntuar enfermos que logramos entre todos aplanar la curva ahora es as\u00ed nunca pas\u00f3 de 1.700 casos y en los momentos m\u00e1s altos en el valle de ley de 4700 nunca rebas\u00f3 los 1700 de terapia intensiva y ya vamos a hacer abajo y tenemos capacidad para enfrentar la pandemia y poder atender a todos los enfermos en la ciudad de mexico en disponibilidad de camas de hospitalizaci\u00f3n en general contamos con el 23% 23 de disponibilidad de camas de hospitalizaci\u00f3n en la ciudad de mexico que es donde m\u00e1s ocupaci\u00f3n tenemos aqu\u00ed ahora y en cuanto a terapia intensiva en la ciudad de mexico tenemos una ocupaci\u00f3n del 58 por ciento disponemos de el 42 por ciento de camas con terapia intensiva con ventiladores pero quiero ahora y explicar algo no solo fue ampliar la infraestructura hospitalaria en estos m\u00e1s de tres meses fue y contar con los especialistas con los m\u00e9dicos con las enfermeras porque no era tener m\u00e1s camas con ventiladores sino tambi\u00e9n como se iban a operar esos equipos como si van a atender a los enfermos en terapia intensiva y miren lo que hemos contratados de personal en estos tres meses 46 mil 29 trabajadores de la salud por dependencias m\u00e9dicos especialistas contratados 3.936 especialistas en terapia intensiva y otras materias que son fundamentales m\u00e9dicos generales contratados 7000 819 enfermeras especialistas 1.435 enfermeras generales 19.350 otro personal de la salud contratado 13.489 que incluye camilleros cocineros radi\u00f3logos afanadores en total repito 46 mil 29 pero no solo fue la contrataci\u00f3n todo este personal fue capacitadas fue formado un poco m\u00e1s de tres meses quiero aprovechar para agradecer a los doctores eminencias del instituto nacional de nutrici\u00f3n del instituto nacional de enfermedades respiratorias del centro m\u00e9dico que nos ayudaron maestros sabios que nos ayudaron a formar de manera presencial y con teleconferencias a todos entonces imag\u00ednense lo importante que fue que se capacitar\u00e1n todos estos especialistas para atender como bits porque no hab\u00eda antecedentes no hab\u00eda el conocimiento de este virus ahora ya los hospitales se tienen protocolos hay capacitaci\u00f3n vinieron m\u00e9dicos de los estados a formarse ya es tambi\u00e9n en los estados capacitados esto que representa pues el poder salvar m\u00e1s vidas qu\u00e9 los que entran a terapia intensiva es muy muy fuerte muy doloroso decirlo y salgan con vida y eso tiene que ver con el conocimiento de los m\u00e9dicos la especializaci\u00f3n la formaci\u00f3n del que ahora ya hay m\u00e1s mucho m\u00e1s experiencia y se est\u00e1n salvando m\u00e1s vidas mi agradecimiento a los maestros que ayudaron a la formaci\u00f3n mi agradecimiento profundo a las enfermeras a los trabajadores de la salud a los m\u00e9dicos que est\u00e1n ah\u00ed y \u00e1nimo vamos adelante ya vamos saliendo y en la nueva etapa lo dije ayer ahora como ya nos familiarizamos todos como ya sabemos c\u00f3mo cuidarnos porque cu\u00e1ntas clases hemos recibido todos de el doctor hugo l\u00f3pez gatell y de todos los m\u00e9dicos ya nosotros sabemos c\u00f3mo nos debemos de cuidar ahora vamos a poder salir a la calle y vamos a realizar nuestras actividades como siempre y vamos a sentirnos seguros y no tener miedo no actuar con temores porque ya sabemos que debemos mantener la sana distancia la higiene personal pero ya es un asunto de nosotros ahora si recorremos nuestra libertad y actuamos con criterio y vamos a cuidarnos a nosotros mismos ya que no sean las autoridades las que nos den las recomendaciones clave hay que estar pendiente de todo lo que recomienden las autoridades sanitarias pero lo m\u00e1s importante es que ya nos dimos nosotros y que sin miedos sin temores vamos vamos a recobrar toda nuestra libertad con la premisa de que ya aprendimos a cuidarse les mando un abrazo fraterno ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:37.232025"
}