{
    "video_id": "hu42LcsEJyI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hu42LcsEJyI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-zensv7qUDJJqtW4b1eHTcd06XA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hu42LcsEJyI",
    "video_title": "Hospitales privados contribuir\u00e1n a atender #COVID19",
    "video_length_seconds": 647,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "sigo en la casa de tlalpan con beatriz",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ya por las noches nos vamos al",
            "start": 4.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "departamento de relaciones renal porque",
            "start": 8.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tengo que estar muy temprano como",
            "start": 10.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 13.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de seguridad y a las 7",
            "start": 17.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos a tener la rueda de prensa",
            "start": 20.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para dar a conocer algo que considero",
            "start": 24.32,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "importante quiero darles un adelanto",
            "start": 27.23,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 33.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este fin de semana",
            "start": 35.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hoy ya llegamos a un acuerdo d",
            "start": 37.84,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "apoyo de colaboraci\u00f3n es nada",
            "start": 43.03,
            "duration": 12.63
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n concertada muy solidaria de los",
            "start": 48.11,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de hospitales privados de mexico",
            "start": 55.66,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "que van a darnos el d\u00eda",
            "start": 59.97,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "durante un mes",
            "start": 64.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ellos tienen una capacidad de estas dos",
            "start": 68.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "asociaciones tienen una capacidad de 6",
            "start": 71.03,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mil 300 camas",
            "start": 76.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en sus hospitales",
            "start": 79.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds seis mil trescientos",
            "start": 82.35,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "camps y van a dejar solo la mitad para",
            "start": 86.34,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "atender a sus pacientes a los que",
            "start": 91.11,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "van en busca de el servicio privado van",
            "start": 97.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a dejar tambi\u00e9n quinientas camas de",
            "start": 101.549,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "terapia intensiva para el coronavirus",
            "start": 105.21,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pero la mitad de toda su capacidad tres",
            "start": 108.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mil 300 plazas",
            "start": 114.329,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "y las van a entregar al sistema p\u00fablico",
            "start": 116.9,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "mediante un convenio un contrato",
            "start": 121.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para que durante un mes podamos",
            "start": 126.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "exponerlo",
            "start": 129.289,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "estas tres 1.300 camas",
            "start": 131.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que no se sature en",
            "start": 136.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico de salud",
            "start": 138.94,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cuando se considera va a incrementarse",
            "start": 143.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la epidemia y vamos a atender m\u00e1s",
            "start": 148.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermos hospitalizados y tambi\u00e9n vamos",
            "start": 151.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a tener que atender m\u00e1s enfermos en",
            "start": 154.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "terapia intensiva este convenio nos",
            "start": 157.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "permite pues que se atienda a todos los",
            "start": 161.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 165.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de coronavirus y que no se sature en las",
            "start": 166.73,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de terapia intensiva",
            "start": 171.86,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "un convenio dec\u00eda yo solidario",
            "start": 177.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con los directivos de las dos",
            "start": 180.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "asociaciones de hospitales privados del",
            "start": 183.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se portaron de primera no es un",
            "start": 186.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "convenio con fines de lucro esto es muy",
            "start": 191.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 194.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "darlo a conocer destacarlo es un",
            "start": 197.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "convenio solidario de parte de ellos nos",
            "start": 201.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a cobrar el m\u00ednimo no va a haber",
            "start": 204.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ganancias no va a haber utilidades",
            "start": 209.31,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "esto yo lo agradezco a los miembros de",
            "start": 212.76,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "las dos asociaciones",
            "start": 218.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una es la soluci\u00f3n m\u00e1s humana de",
            "start": 221.93,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hospitales privados el presidente es",
            "start": 224.54,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "mario gonz\u00e1lez junto a el vicepresidente",
            "start": 228.409,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "olegario v\u00e1zquez aldir",
            "start": 232.069,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los hospitales",
            "start": 235.18,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a veces los \u00e1ngeles",
            "start": 240.35,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "esta am\u00e9rica",
            "start": 244.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica sur",
            "start": 246.93,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "grupo o torre m\u00e9dica hospital san javier",
            "start": 249.27,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "valiente y muchos otros ma\u00f1ana yo quiero",
            "start": 253.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana que se tiene a conocer",
            "start": 257.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los nombres de \u00e9stos",
            "start": 260.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 264.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esto podemos estar m\u00e1s tranquilos",
            "start": 267.99,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "seguros sin embargo lo m\u00e1s importante de",
            "start": 272.789,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todo como hemos dicho desde el principio",
            "start": 277.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no son los hospitales esto no se cura",
            "start": 280.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "no queremos que se llenen los hospitales",
            "start": 283.38,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "de infectados de personas afectadas por",
            "start": 288.08,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el coronarios lo que queremos es que",
            "start": 293.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "podamos prevenir como lo estamos",
            "start": 296.34,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 297.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo que mencion\u00e9 ayer el comportamiento",
            "start": 299.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ejemplar del pueblo mexicano porque no",
            "start": 303.31,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hay movilidad la gente en la calle",
            "start": 306.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ayer informe que hable como el",
            "start": 309.529,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gobernador de guerrero me dec\u00eda de",
            "start": 313.179,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "viernes santo ayer s\u00e1bado y es muy",
            "start": 316.399,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "probable que sea lo mismo el d\u00eda de hoy",
            "start": 320.809,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "la gente no es tan buena",
            "start": 325.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda much\u00edsimo",
            "start": 329.82,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a que no haya una transmisi\u00f3n del virus",
            "start": 332.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "exponencial",
            "start": 338.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que nos sorprenda y que nos deje sin",
            "start": 340.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "posibilidad de atender a enfermos sobre",
            "start": 344.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todo en terapia intensiva vamos muy bien",
            "start": 348.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 351.61,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "hablar de c\u00f3mo los",
            "start": 355.24,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 360.649,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos que son los que est\u00e1n",
            "start": 363.749,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "conduciendo esta estrategia en contra de",
            "start": 366.629,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "coronavirus nos van a decir cuando en la",
            "start": 370.649,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima",
            "start": 375.659,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "yo espero que esto sea como el jueves ya",
            "start": 377.129,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "se va a tener una proyecci\u00f3n definitiva",
            "start": 379.889,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pegada",
            "start": 384.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en realidad hablamos de",
            "start": 386.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "apegarnos a lo profesional a lo",
            "start": 391.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico",
            "start": 394.479,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya una proyecci\u00f3n de",
            "start": 395.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cuando es que se estima que se va a",
            "start": 398.379,
            "duration": 11.181
        },
        {
            "text": "presentar el periodo m\u00e1s cr\u00edtico de la",
            "start": 402.61,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "evidencia porque es en ese periodo",
            "start": 409.56,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que se va a hacer uso de toda esta",
            "start": 414.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n m\u00e9dica estamos calculando",
            "start": 418.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que sea un mes",
            "start": 422.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero eso lo tienen que decir",
            "start": 425.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los especialistas f\u00e1cil de cuando a",
            "start": 428.87,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "cuando va a ser ese seis meses",
            "start": 433.28,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda pero",
            "start": 437.729,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "yo no decido no soy todo lo que me",
            "start": 440.689,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda levantar o iniciar este",
            "start": 445.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el levantamiento de la cuarentena y",
            "start": 454.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 458.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gradualmente desde luego con todo",
            "start": 460.04,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 463.16,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "con todas las recomendaciones y empezar",
            "start": 465.249,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "el 10 de mayo me gustar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 469.729,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "y levantarnos",
            "start": 472.99,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de emergencia continuamos y",
            "start": 475.46,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndonos porque espero que para",
            "start": 479.289,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "entonces ya veremos de salida pero yo no",
            "start": 482.539,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "soy especialista",
            "start": 487.759,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los cient\u00edficos hugo l\u00f3pez",
            "start": 490.4,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "gatell todo el equipo de cient\u00edficos",
            "start": 495.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos premios nacionales de ciencia",
            "start": 499.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n ayudando no voy a dejarte",
            "start": 503.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reconocerles su apoyo y espero que para",
            "start": 506.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el jueves de la semana pr\u00f3xima ya nos",
            "start": 510.24,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "digan nos den un buen diagn\u00f3stico para",
            "start": 512.43,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n avisar con tiempo y prepararnos",
            "start": 518.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si se requiere",
            "start": 522.669,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo en casa",
            "start": 525.39,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que todo sea a partir de las",
            "start": 528.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "recomendaciones de",
            "start": 533.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "especialistas quiero pues tambi\u00e9n",
            "start": 535.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 538.86,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "para terminar quiero mandar un abrazo",
            "start": 541.139,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy cari\u00f1oso a los familiares de todos",
            "start": 548.019,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los que han perdido la vida por esta",
            "start": 552.879,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 556.329,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "bueno es un abrazo para todos los que",
            "start": 558.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y han perdido seres queridos por esta",
            "start": 563.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "epidemia y por otras causas no me",
            "start": 566.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que nadie se fuera que nadie",
            "start": 569.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de existir que estuvieran todos",
            "start": 572.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "con nosotros y tambi\u00e9n un abrazo a los",
            "start": 576.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "familiares de los enfermos a los",
            "start": 580.639,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "enfermos \u00e1nimo mucho \u00e1nimo hoy",
            "start": 582.829,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se dio la noticia de que \u00e9l",
            "start": 589.99,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 jaime ruiz sacrist\u00e1n presidente de",
            "start": 594.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la bolsa mexicana de valores a sus",
            "start": 597.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "familiares en sus amigos mis",
            "start": 599.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "condolencias y vamos a",
            "start": 601.62,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a seguir enfrentando adversidades as\u00ed es",
            "start": 605.54,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es esta vida nuestra era",
            "start": 609.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 613.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de amarguras pero tambi\u00e9n",
            "start": 615.49,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 619.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "dulzura",
            "start": 621.889,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito",
            "start": 624.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cualquier gobierno",
            "start": 627.329,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito principal de cualquier",
            "start": 629.73,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gobierno tiene que ser conseguir la",
            "start": 633.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo",
            "start": 636.029,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "vamos hacia la felicidad",
            "start": 638.06,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con nuestro pueblo",
            "start": 641.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 643.74,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": " sigo en la casa de tlalpan con beatriz ya por las noches nos vamos al departamento de relaciones renal porque ma\u00f1ana tengo que estar muy temprano como todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad y a las 7 vamos a tener la rueda de prensa para dar a conocer algo que considero importante quiero darles un adelanto logramos este fin de semana hoy ya llegamos a un acuerdo d apoyo de colaboraci\u00f3n es nada acci\u00f3n concertada muy solidaria de los due\u00f1os de hospitales privados de mexico que van a darnos el d\u00eda durante un mes ellos tienen una capacidad de estas dos asociaciones tienen una capacidad de 6 mil 300 camas en sus hospitales en todo el pa\u00eds seis mil trescientos camps y van a dejar solo la mitad para atender a sus pacientes a los que van en busca de el servicio privado van a dejar tambi\u00e9n quinientas camas de terapia intensiva para el coronavirus pero la mitad de toda su capacidad tres mil 300 plazas y las van a entregar al sistema p\u00fablico mediante un convenio un contrato para que durante un mes podamos exponerlo estas tres 1.300 camas con el prop\u00f3sito de que no se sature en el sector p\u00fablico de salud cuando se considera va a incrementarse la epidemia y vamos a atender m\u00e1s enfermos hospitalizados y tambi\u00e9n vamos a tener que atender m\u00e1s enfermos en terapia intensiva este convenio nos permite pues que se atienda a todos los enfermos de coronavirus y que no se sature en las \u00e1reas de terapia intensiva un convenio dec\u00eda yo solidario habl\u00e9 con los directivos de las dos asociaciones de hospitales privados del pa\u00eds se portaron de primera no es un convenio con fines de lucro esto es muy interesante darlo a conocer destacarlo es un convenio solidario de parte de ellos nos vamos a cobrar el m\u00ednimo no va a haber ganancias no va a haber utilidades esto yo lo agradezco a los miembros de las dos asociaciones una es la soluci\u00f3n m\u00e1s humana de hospitales privados el presidente es mario gonz\u00e1lez junto a el vicepresidente olegario v\u00e1zquez aldir y aqu\u00ed est\u00e1n los hospitales a veces los \u00e1ngeles esta am\u00e9rica m\u00e9dica sur grupo o torre m\u00e9dica hospital san javier valiente y muchos otros ma\u00f1ana yo quiero en la ma\u00f1ana que se tiene a conocer todos los nombres de \u00e9stos hospitales con esto podemos estar m\u00e1s tranquilos seguros sin embargo lo m\u00e1s importante de todo como hemos dicho desde el principio no son los hospitales esto no se cura no queremos que se llenen los hospitales de infectados de personas afectadas por el coronarios lo que queremos es que podamos prevenir como lo estamos haciendo lo que mencion\u00e9 ayer el comportamiento ejemplar del pueblo mexicano porque no hay movilidad la gente en la calle ayer informe que hable como el gobernador de guerrero me dec\u00eda de viernes santo ayer s\u00e1bado y es muy probable que sea lo mismo el d\u00eda de hoy la gente no es tan buena esto nos ayuda much\u00edsimo a que no haya una transmisi\u00f3n del virus exponencial que nos sorprenda y que nos deje sin posibilidad de atender a enfermos sobre todo en terapia intensiva vamos muy bien ma\u00f1ana tambi\u00e9n vamos a hablar de c\u00f3mo los t\u00e9cnicos m\u00e9dicos especialistas cient\u00edficos que son los que est\u00e1n conduciendo esta estrategia en contra de coronavirus nos van a decir cuando en la semana pr\u00f3xima yo espero que esto sea como el jueves ya se va a tener una proyecci\u00f3n definitiva lo m\u00e1s pegada en realidad hablamos de apegarnos a lo profesional a lo cient\u00edfico vamos a tener ya una proyecci\u00f3n de cuando es que se estima que se va a presentar el periodo m\u00e1s cr\u00edtico de la evidencia porque es en ese periodo que se va a hacer uso de toda esta instalaci\u00f3n m\u00e9dica estamos calculando que sea un mes pero eso lo tienen que decir los especialistas f\u00e1cil de cuando a cuando va a ser ese seis meses a m\u00ed me gustar\u00eda pero yo no decido no soy todo lo que me gustar\u00eda levantar o iniciar este el levantamiento de la cuarentena y empezar gradualmente desde luego con todo cuidado con todas las recomendaciones y empezar el 10 de mayo me gustar\u00eda much\u00edsimo y levantarnos la situaci\u00f3n de emergencia continuamos y cuid\u00e1ndonos porque espero que para entonces ya veremos de salida pero yo no soy especialista los m\u00e9dicos los cient\u00edficos hugo l\u00f3pez gatell todo el equipo de cient\u00edficos tenemos premios nacionales de ciencia que nos est\u00e1n ayudando no voy a dejarte reconocerles su apoyo y espero que para el jueves de la semana pr\u00f3xima ya nos digan nos den un buen diagn\u00f3stico para tambi\u00e9n avisar con tiempo y prepararnos si se requiere m\u00e1s tiempo en casa que todo sea a partir de las recomendaciones de especialistas quiero pues tambi\u00e9n aprovechar para terminar quiero mandar un abrazo muy cari\u00f1oso a los familiares de todos los que han perdido la vida por esta epidemia bueno es un abrazo para todos los que y han perdido seres queridos por esta epidemia y por otras causas no me gustar\u00eda que nadie se fuera que nadie dejar\u00e1 de existir que estuvieran todos con nosotros y tambi\u00e9n un abrazo a los familiares de los enfermos a los enfermos \u00e1nimo mucho \u00e1nimo hoy se dio la noticia de que \u00e9l muri\u00f3 jaime ruiz sacrist\u00e1n presidente de la bolsa mexicana de valores a sus familiares en sus amigos mis condolencias y vamos a a seguir enfrentando adversidades as\u00ed es es esta vida nuestra era e de amarguras pero tambi\u00e9n d dulzura y el prop\u00f3sito cualquier gobierno el prop\u00f3sito principal de cualquier gobierno tiene que ser conseguir la felicidad del pueblo vamos hacia la felicidad con nuestro pueblo nosotros ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:57.693461"
}