{
    "video_id": "HVafjro_sa4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HVafjro_sa4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCoTMmP1urqHgXsl4SmHxtEaOuVwA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HVafjro_sa4",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 22 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3980,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 349.59,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 354.44,
            "duration": 13.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 361.32,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a todos y todos",
            "start": 369.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bienvenidos a una conferencia vespertina",
            "start": 372.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s sobre la el comportamiento de la",
            "start": 376.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico estamos",
            "start": 380.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transmitiendo desde la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 383.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son las 7 de la noche con un minuto aqu\u00ed",
            "start": 386.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "desde palacio nacional transmitimos pues",
            "start": 389.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todas las conferencias en relaci\u00f3n al",
            "start": 393.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tema el d\u00eda de hoy vamos a estar",
            "start": 396.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "actualizando la estad\u00edstica nacional as\u00ed",
            "start": 398.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como el avance tambi\u00e9n de la estrategia",
            "start": 403.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en cada una de las",
            "start": 405.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entidades federativas y obviamente",
            "start": 408.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tendremos el espacio correspondiente",
            "start": 411.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para poder atender preguntas el doctor",
            "start": 412.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de",
            "start": 415.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud est\u00e1",
            "start": 418.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos en unos momentos m\u00e1s se",
            "start": 420.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encuentra todav\u00eda atendiendo a la",
            "start": 423.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el se\u00f1or presidente estas",
            "start": 424.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reuniones que se hacen dos veces a la",
            "start": 427.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "semana con todas las instituciones del",
            "start": 429.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sector y con todos los que participan",
            "start": 431.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente en la estrategia nacional",
            "start": 433.55,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y en donde se actualiza y se",
            "start": 436.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordina las diferentes actividades e",
            "start": 439.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intervenciones que se van a tener en",
            "start": 441.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este tema entonces nos estar\u00e1 tambi\u00e9n de",
            "start": 443.729,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguro comentando algunos \u00faltimos",
            "start": 445.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aspectos pero por lo pronto vamos",
            "start": 448.169,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "entonces nosotros a iniciar con los",
            "start": 449.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elementos informativos de esta noche",
            "start": 452.34,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 454.72,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias iniciamos como",
            "start": 458.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siempre actualizando nuestras curvas",
            "start": 461.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas el d\u00eda de ayer",
            "start": 463.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "habr\u00edamos la semana n\u00famero 10 y pues",
            "start": 466.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno la semana n\u00famero 10 abre con muy",
            "start": 469.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "buenas noticias a\u00fan para efectos del",
            "start": 471.66,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico a nivel",
            "start": 475.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional ya que agrega una nueva semana",
            "start": 478.229,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y por lo tanto nueve semanas continuas",
            "start": 481.44,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de una tendencia descendente al",
            "start": 484.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico de la comida 19",
            "start": 487.979,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de hecho si ustedes pueden notar esta",
            "start": 491.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tendencia la velocidad con la que",
            "start": 494.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desciende entre la semana 9 y la semana",
            "start": 496.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "10 vuelve a tomar porcentajes",
            "start": 499.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "importantes ayer abri\u00f3 con un -30 hoy es",
            "start": 502.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un -29 por ciento en relaci\u00f3n a las",
            "start": 505.77,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "semanas previas en donde ve\u00edamos que",
            "start": 509.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda empezado a disminuir y se empezaba",
            "start": 511.229,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inclusive a querer formar m\u00e1s bien una",
            "start": 514.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "imagen m\u00e1s cercana a la meseta o al",
            "start": 516.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comportamiento de meseta pues bueno la",
            "start": 519.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana gr\u00e1fica da nuevamente nos",
            "start": 521.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vuelve",
            "start": 524.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un descenso importante recordando",
            "start": 525.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siempre que esta curva es la curva",
            "start": 528.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacional es decir es la media de lo que",
            "start": 529.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sucede en cada una de las 32 entidades",
            "start": 533.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federativas pero precisamente para que",
            "start": 536.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se ve este comportamiento y este",
            "start": 539.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "descenso importante es porque en cada",
            "start": 541.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "una de las 32 entidades federativas",
            "start": 543.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n teniendo tambi\u00e9n para estas",
            "start": 545.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos semanas un descenso que a",
            "start": 548.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nivel nacional cuando sumamos todos los",
            "start": 550.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "casos y los comportamientos pues nos dan",
            "start": 553.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obviamente esta disminuci\u00f3n y obviamente",
            "start": 556.019,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n es importante poder",
            "start": 559.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconocer que esto se puede lograr",
            "start": 561.26,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "precisamente cuando todos de manera",
            "start": 564.18,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "coordinada y asumiendo cada quien la",
            "start": 567.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "responsabilidad y el papel que les toca",
            "start": 572.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dentro de esta epidemia estamos hablando",
            "start": 574.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tanto de las autoridades sanitarias en",
            "start": 577.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un nivel federal as\u00ed como un nivel",
            "start": 579.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estatal y por supuesto los municipios",
            "start": 581.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n participan con las acciones",
            "start": 584.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero con la respuesta de la poblaci\u00f3n",
            "start": 586.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que en su momento pone en pr\u00e1ctica",
            "start": 589.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las recomendaciones que dan estas",
            "start": 591.6,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "autoridades pero tambi\u00e9n pone en",
            "start": 593.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de manera personal y por lo",
            "start": 594.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tanto de manera colectiva aquellas",
            "start": 596.97,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "acciones preventivas que van",
            "start": 599.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directamente encaminadas a como su",
            "start": 601.019,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nombre lo dice prevenir los contagios y",
            "start": 603.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "por lo tanto prevenir la ocurrencia de",
            "start": 605.67,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "enfermedad mientras nosotros mantengamos",
            "start": 608.579,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estas actividades siempre vigentes y",
            "start": 610.699,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndolas en pr\u00e1ctica todos los d\u00edas",
            "start": 614.449,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "incorporando las como un h\u00e1bito a",
            "start": 617.449,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestra pr\u00e1ctica diaria a nuestra",
            "start": 620.009,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividad el diario quehacer es como",
            "start": 622.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realmente podremos en su momento seguir",
            "start": 624.509,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contribuyendo a que el comportamiento",
            "start": 626.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico disminuye se vienen semanas",
            "start": 628.709,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "importantes de actividades que en otros",
            "start": 632.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se hubieran obviamente producido un",
            "start": 635.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gran movimiento social o una gran",
            "start": 638.519,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de las personas en sus",
            "start": 640.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "diferentes niveles y bueno eso es algo",
            "start": 643.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que obviamente es un riesgo pero",
            "start": 645.149,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que tenemos que tener muy presente y",
            "start": 647.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "implementar las medidas que ya se de",
            "start": 650.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "seguro se han estado y se est\u00e1n",
            "start": 653.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y difundiendo en cada una de las",
            "start": 655.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entidades federativas y en los niveles",
            "start": 657.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipales en vistas precisamente a las",
            "start": 659.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "futuras vacaciones de semana santa pero",
            "start": 661.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso obviamente tampoco corresponde o",
            "start": 664.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representa un llamado a que ahora ya",
            "start": 666.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podemos nuevamente realizar todas",
            "start": 669.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestras actividades o podemos dejar de",
            "start": 671.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lado las medidas preventivas no al rev\u00e9s",
            "start": 674.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el haber logrado en un momento",
            "start": 677.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "determinado este descenso que como",
            "start": 679.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver es el mayor descenso",
            "start": 681.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tenemos desde que se dio el primer",
            "start": 684.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pico la primera ola el a\u00f1o pasado ni qu\u00e9",
            "start": 687.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decir obviamente de la segunda ola pero",
            "start": 690.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos niveles de transmisi\u00f3n de magnitud",
            "start": 693.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica pues no los hab\u00edamos tenido ni",
            "start": 697.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siquiera en el mes de septiembre del a\u00f1o",
            "start": 699.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasado despu\u00e9s de la primera ola",
            "start": 702.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces que esto se pueda mantener o",
            "start": 704.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que inclusive podamos tener futuras",
            "start": 707.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semanas disminuyendo estas cantidades",
            "start": 709.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues nuevamente lo comentamos va a ser",
            "start": 712.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solo si todos nos seguimos sumando y",
            "start": 715.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguimos implementando las acciones de",
            "start": 717.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 720.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de la mano del comportamiento de la",
            "start": 722.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica podemos tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 724.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ver nuestro indicador de casos activos",
            "start": 727.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estimados vean como llegamos ahora al 1",
            "start": 730.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por ciento tambi\u00e9n es un porcentaje que",
            "start": 733.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no lo hab\u00edamos visto en semanas previas",
            "start": 735.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en una ocasi\u00f3n al abrir la semana",
            "start": 739.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edamos logrado ahora tenemos ya dos",
            "start": 740.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00edas continuos en donde solamente el 1%",
            "start": 743.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de toda la carga de enfermedad que hemos",
            "start": 747.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenido durante la pandemia representa a",
            "start": 751.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas que han iniciado con signos",
            "start": 754.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y en",
            "start": 756.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la medida obviamente que la curva pueda",
            "start": 759.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguir disminuyendo o se mantengan esos",
            "start": 761.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "niveles bajos de transmisi\u00f3n es que",
            "start": 763.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obviamente este porcentaje podr\u00e1",
            "start": 766.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguirse manteniendo como tal y por lo",
            "start": 768.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tanto contribuir a limitar obviamente",
            "start": 771.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los contagios y la presencia de",
            "start": 775.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "enfermedad 2 millones 391 mil 367 ser\u00edan",
            "start": 777.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "entonces los casos estimados de kobe 19",
            "start": 782.84,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hasta el momento",
            "start": 785.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al sisb\u00e9n que es la plataforma en l\u00ednea",
            "start": 787.459,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en donde las 32 entidades federativas",
            "start": 790.91,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "notifican sus casos sospechosos",
            "start": 793.249,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "registran los resultados de sus pruebas",
            "start": 795.339,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de laboratorio registran el resultado de",
            "start": 797.959,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "sus dictaminaciones y a trav\u00e9s de esto",
            "start": 800.689,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces podemos hacer los c\u00e1lculos",
            "start": 802.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "correspondientes como sabemos la cob y",
            "start": 804.589,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "19 es una enfermedad que en la gran",
            "start": 808.1,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas produce un",
            "start": 810.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cuadro leve que en ocasiones tambi\u00e9n",
            "start": 812.209,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "puede ser moderado pero en una",
            "start": 814.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n que se estima de alrededor",
            "start": 816.86,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del 20 por ciento puede producir",
            "start": 818.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y dentro de este grupo",
            "start": 820.939,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00edtica que lamentablemente",
            "start": 823.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "son las personas que pueden fallecer a",
            "start": 825.769,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "consecuencia de las complicaciones de la",
            "start": 827.959,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cob y 19 para el d\u00eda de hoy",
            "start": 830.36,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "lamentablemente son 198 1.239 las",
            "start": 831.74,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "personas que por haber llegado a padecer",
            "start": 836.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "kobe cr\u00edtico perdieron la vida hasta",
            "start": 838.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 841.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 842.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la diapositiva anterior est\u00e1",
            "start": 845.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "basada en el cis ver este sistema",
            "start": 848.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inform\u00e1tico que les dec\u00eda registra todos",
            "start": 850.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los casos sospechosos y that su",
            "start": 853.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguimiento a cargo de las 32 entidades",
            "start": 855.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "federativas la curva de la evoluci\u00f3n de",
            "start": 857.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n diaria proviene de otro",
            "start": 861.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sistema que es la red ir a este sistema",
            "start": 864.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 y se opera espec\u00edficamente para",
            "start": 867.22,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "la pandemia de kobe 19 est\u00e1 operando",
            "start": 870.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde marzo abril del a\u00f1o pasado y",
            "start": 874.029,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este sistema todas las",
            "start": 877.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unidades que est\u00e1n atendiendo pacientes",
            "start": 879.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de kobe desde que son sospechosos y",
            "start": 882.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obviamente m\u00e1s cuando se confirman est\u00e1n",
            "start": 884.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 887.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "notificando cu\u00e1l es la ocupaci\u00f3n es",
            "start": 888.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decir la cantidad de personas que",
            "start": 892.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ingresaron la cantidad de personas que",
            "start": 893.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "egresaron y aqu\u00ed obviamente este sistema",
            "start": 895.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no registra si se toma o no se toma una",
            "start": 898.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "prueba simple y llanamente considera una",
            "start": 900.79,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "persona que padece una infecci\u00f3n",
            "start": 903.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave por eso se",
            "start": 904.839,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "llama retirar",
            "start": 907.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y que por lo tanto requiere de una cama",
            "start": 908.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n en un segundo o en un",
            "start": 911.49,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tercer nivel",
            "start": 913.56,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "normalmente decimos segundo nivel a",
            "start": 914.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aquellas camas generales que son para",
            "start": 916.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los pacientes graves de la enfermedad o",
            "start": 919.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aquellos que requieren acciones de",
            "start": 921.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n de manera temprana y",
            "start": 923.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n representados en el comportamiento",
            "start": 925.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea de color rojo guinda decimos",
            "start": 926.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tercer nivel o aquellos pacientes que en",
            "start": 931.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "su momento requieren de camas con",
            "start": 933.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ventilador de la atenci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 934.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "especializada con la que se cuenta para",
            "start": 936.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la cob y 19 que est\u00e1n representados en",
            "start": 938.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la curva de color verde si sumamos ambas",
            "start": 940.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "curvas pues tenemos obviamente la curva",
            "start": 943.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de color el crema oscuro en la parte",
            "start": 945.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "superior y podemos ver como tambi\u00e9n este",
            "start": 948.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comportamiento similar a las curvas",
            "start": 951.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "anteriores pues mantenemos una",
            "start": 953.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "congruencia en la disminuci\u00f3n de casos",
            "start": 955.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "graves y por lo tanto de personas que",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "han requerido hospitalizaci\u00f3n veamos",
            "start": 961.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si vemos el punto para el \u00faltimo",
            "start": 963.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corte de la curva total podemos ver que",
            "start": 965.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n ya se encuentra por debajo",
            "start": 969.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de lo que observamos en los meses de",
            "start": 971.82,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 974.04,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pues de ocurrida y la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 975.329,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primera ola entonces esta curva tambi\u00e9n",
            "start": 977.999,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es congruente aunque procede de otro",
            "start": 980.759,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sistema y se enfoca en los casos graves",
            "start": 982.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 confirmando nos las tendencias",
            "start": 985.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "descendentes que estamos teniendo ya",
            "start": 988.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hemos visto tambi\u00e9n como el indicador de",
            "start": 990.509,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n nacional ha venido tambi\u00e9n",
            "start": 992.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disminuyendo de manera importante",
            "start": 995.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "obviamente en las \u00faltimas semanas siendo",
            "start": 997.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de 21 por ciento para el d\u00eda de hoy si",
            "start": 999.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vamos en la siguiente diapositiva",
            "start": 1002.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actualizamos ya para cada entidad",
            "start": 1005.079,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "federativa cu\u00e1l es su ocupaci\u00f3n",
            "start": 1007.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hospitalaria tambi\u00e9n para el d\u00eda de hoy",
            "start": 1009.529,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ninguna entidad federativa tiene m\u00e1s del",
            "start": 1012.199,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "50 por ciento de sus camas ocupadas y",
            "start": 1014.809,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "solamente tres entidades para efecto de",
            "start": 1018.799,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las camas generales tienen una ocupaci\u00f3n",
            "start": 1020.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que fluct\u00faa entre un 30 y un 49 por",
            "start": 1023.989,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciento es decir tiene m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 1027.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "sus camas disponibles pero no tienen",
            "start": 1029.329,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "digamos m\u00e1s del 70 por ciento 30 y 49 y",
            "start": 1032.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed las tenemos precisamente",
            "start": 1037.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "representadas son puebla morelos y las",
            "start": 1038.449,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico pero entonces vemos que",
            "start": 1041.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 1043.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entidades federativas 29 de ellas est\u00e1n",
            "start": 1046.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inclusive por debajo del 30% de",
            "start": 1049.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n lo que quiere decir que tienen",
            "start": 1051.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento m\u00e1s de sus camas",
            "start": 1053.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "generales disponibles esto suma a nivel",
            "start": 1056.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacional 24 mil 588 camas y entonces de",
            "start": 1058.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que nuestro indicador nacional de",
            "start": 1062.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n para camas generales sea en el",
            "start": 1065.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00faltimo corte de un 20 por ciento n\u00famero",
            "start": 1067.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hemos visto disminuyendo",
            "start": 1069.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desde hace 23 semanas en donde inclusive",
            "start": 1071.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se encontraba cerca del 30 por ciento",
            "start": 1074.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahora es el 20 por ciento si vemos la",
            "start": 1076.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos",
            "start": 1078.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente las camas con ventilador",
            "start": 1081.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tampoco tenemos entidades que tengan m\u00e1s",
            "start": 1084.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de la mitad de sus camas ocupadas y",
            "start": 1087.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos 6 entidades federativas que",
            "start": 1089.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estar\u00edan entre un 30 y un 49 por ciento",
            "start": 1092.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las encuentran ustedes representadas en",
            "start": 1095.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el color marr\u00f3n oscuro y tenemos 26",
            "start": 1097.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entidades federativas que tienen menos",
            "start": 1100.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del 30% de ocupaci\u00f3n es decir m\u00e1s del",
            "start": 1103.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "70% de disponibilidad",
            "start": 1106.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto representa esto a nivel nacional",
            "start": 1108.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "siete mil 944 camas disponibles con",
            "start": 1110.51,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ventilador y en la ocupaci\u00f3n completa",
            "start": 1115.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "25% lo cual represent\u00f3 el incremento de",
            "start": 1119.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un punto porcentual en relaci\u00f3n al d\u00eda",
            "start": 1122.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de ayer y obviamente esto se da tambi\u00e9n",
            "start": 1124.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por las variaciones que puede haber en",
            "start": 1126.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunas de estas entidades obviamente",
            "start": 1128.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre todo las que est\u00e1n entre el 30 y",
            "start": 1130.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el 49 por ciento vamos a empezar ahora",
            "start": 1134.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con el grupo de informaci\u00f3n que tiene",
            "start": 1137.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que ver con el avance de la estrategia",
            "start": 1140.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1142.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como ustedes ya conocen siempre estamos",
            "start": 1145.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actualizando las dosis que de manera",
            "start": 1147.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diaria se han estado aplicando este es",
            "start": 1149.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un corte preliminar que hacemos para",
            "start": 1152.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en las 4 de la tarde que",
            "start": 1154.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo nos revela que para el d\u00eda",
            "start": 1157.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de hoy se aplicaron 118 mil siete dosis",
            "start": 1158.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero sabemos que inclusive en este",
            "start": 1163.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "momento muchos de los puntos de",
            "start": 1165.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contin\u00faan todav\u00eda realizando",
            "start": 1166.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su labor y de seguro cuando actualizamos",
            "start": 1168.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana lo que suceda ma\u00f1ana 23",
            "start": 1171.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de marzo",
            "start": 1174.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que esta cifra de 118 mil 7 para el 22",
            "start": 1175.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de marzo de seguro se incrementar\u00e1",
            "start": 1179.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos iniciando la semana como ustedes",
            "start": 1181.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saben hay m\u00e1s dosis de vacuna embarques",
            "start": 1183.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de vacuna que van a llegar en esta",
            "start": 1187.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "semana adem\u00e1s del que vamos a ver m\u00e1s",
            "start": 1189.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "adelante que se liber\u00f3 el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1192.23,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "entonces esto va a dar una buena",
            "start": 1194.389,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n de dosis de vacuna que van a",
            "start": 1195.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "permitir que tambi\u00e9n esta semana sea una",
            "start": 1198.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "semana de avance importante no s\u00f3lo para",
            "start": 1200.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el acumulado sino tambi\u00e9n para las dosis",
            "start": 1203.179,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que se pueden aplicar en un solo d\u00eda si",
            "start": 1206.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed",
            "start": 1209.33,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tenemos precisamente el acumulado",
            "start": 1211.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de el n\u00famero de dosis que hasta",
            "start": 1213.529,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el momento se han aplicado 5 millones",
            "start": 1216.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "781 mil 359 y bueno podemos ver en la",
            "start": 1219.13,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "figura de esta curva que est\u00e1",
            "start": 1223.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "registrando el acumulado nacional pues",
            "start": 1225.289,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que mantiene una tendencia ascendente",
            "start": 1228.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante y de seguro esta semana se",
            "start": 1230.919,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 por la cantidad de dosis",
            "start": 1233.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que van a estar disponibles no solamente",
            "start": 1235.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para distribuirse sino ya tambi\u00e9n para",
            "start": 1237.919,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 1239.929,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y si vemos la siguiente diapositiva est\u00e1",
            "start": 1241.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la actualizamos todos los d\u00edas y",
            "start": 1245.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en relaci\u00f3n a las dosis que han",
            "start": 1248.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recibido hasta este momento el pa\u00eds que",
            "start": 1250.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy ya son 9 millones 100",
            "start": 1253.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mil 720 dosis vamos avanzando en",
            "start": 1256.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al abasto de vacuna y el 64 por",
            "start": 1259.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ciento de estas dosis ya han sido",
            "start": 1264.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aplicadas a las personas es decir 5",
            "start": 1267.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones 781 mil 359 recordando que en",
            "start": 1269.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estos nueve millones cien mil pues est\u00e1n",
            "start": 1274.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "algunos millones de dosis que apenas se",
            "start": 1276.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autorizaron no recibieron en estos",
            "start": 1279.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas y que por lo tanto en los",
            "start": 1281.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas ser\u00e1 cuando veamos",
            "start": 1284.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "realmente un avance mayor en la",
            "start": 1285.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las mismas as\u00ed vemos la",
            "start": 1288.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva siempre hacemos",
            "start": 1291.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n para cada uno",
            "start": 1293.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los grupos poblacionales en quienes",
            "start": 1296.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se ha iniciado la vacunaci\u00f3n al menos de",
            "start": 1298.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "manera importante tenemos ya el personal",
            "start": 1301.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de salud que d\u00eda con d\u00eda sigue tambi\u00e9n",
            "start": 1304.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1307.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "a\u00fan increment\u00e1ndose la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1308.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "primera dosis para el d\u00eda de hoy 851",
            "start": 1310.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "1833 y este es el grupo que tambi\u00e9n",
            "start": 1315.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tiene el mayor avance de aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1317.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segunda dosis es decir de estar logrando",
            "start": 1320.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ya esquemas completos uno dado que es el",
            "start": 1322.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "grupo que inici\u00f3 obviamente primero",
            "start": 1325.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estuvo en la etapa 1 as\u00ed fue definido en",
            "start": 1328.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1331.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dado entonces que tiene ese ese inicio",
            "start": 1334.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "temprano pues obviamente tenemos m\u00e1s",
            "start": 1336.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas que ya recibieron el esquema",
            "start": 1339.23,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "completo que para el d\u00eda de hoy",
            "start": 1341.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "representan un 70 por ciento del total",
            "start": 1342.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de primeras dosis y que se han colocado",
            "start": 1345.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el caso del personal educativo de",
            "start": 1348.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "campeche no hay movimientos porque es",
            "start": 1351.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una estrategia que se inici\u00f3 en un",
            "start": 1353.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento determinado basado en esta",
            "start": 1355.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de maestras y maestros que",
            "start": 1358.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han sido considerados para",
            "start": 1360.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "efectos de etapas posteriores pero que",
            "start": 1363.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sin embargo se inici\u00f3 por la situaci\u00f3n",
            "start": 1367.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica que guardaba la entidad",
            "start": 1370.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1374.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de campeche es decir al haber logrado el",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde en m\u00faltiples ocasiones y",
            "start": 1377.48,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mantenerse siempre en un nivel bajo de",
            "start": 1380.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "riesgo entonces ser\u00e1 una entidad que",
            "start": 1382.669,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ten\u00eda todo el potencial para poder",
            "start": 1385.039,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "reiniciar con sus clases presenciales",
            "start": 1387.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "precisamente esta semana estar\u00e1n",
            "start": 1390.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "teniendo actividades importantes las",
            "start": 1392.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autoridades federales tanto de salud",
            "start": 1394.429,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como de educaci\u00f3n en el estado de",
            "start": 1396.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campeche en miras precisamente a lo que",
            "start": 1399.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser llevar a cabo esta actividad y",
            "start": 1402.23,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed como campeche se est\u00e1 tambi\u00e9n ya",
            "start": 1405.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "programando y planeando poder iniciar",
            "start": 1408.309,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con estrategias similares no solamente",
            "start": 1411.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n sino con todas aquellas",
            "start": 1413.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se deben implementar para un regreso",
            "start": 1415.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguro a clases con otras entidades que",
            "start": 1417.35,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1n en el sem\u00e1foro verde y",
            "start": 1420.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente revisando con entidades que",
            "start": 1425.02,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "tienen sem\u00e1foro amarillo pero que se",
            "start": 1427.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "encuentran en niveles digamos cercanos",
            "start": 1429.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "al verde y que entonces en un futuro",
            "start": 1432.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pudieran tambi\u00e9n alcanzar este",
            "start": 1434.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tipo de estrategias y bueno el grupo",
            "start": 1438.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y que hasta este momento es el que tiene",
            "start": 1441.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el mayor avance en relaci\u00f3n a sus",
            "start": 1444.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primeras dosis adem\u00e1s porque es un grupo",
            "start": 1446.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "importante sobre el cual la estrategia",
            "start": 1449.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha priorizado la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1450.91,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "esta vacuna recordando que es el grupo",
            "start": 1453.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con el mayor riesgo de enfermar",
            "start": 1455.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gravemente y fallecer a consecuencia de",
            "start": 1458.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la cob y 19 es el grupo que sus niveles",
            "start": 1461.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de riesgo para esta consecuencia de la",
            "start": 1464.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enfermedad ha sido el mayores de todos",
            "start": 1466.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los grupos que hasta el momento se han",
            "start": 1468.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estudiado y por eso la necesidad de lo",
            "start": 1470.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible tener cubierta y",
            "start": 1473.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "protegida a esta a esta poblaci\u00f3n para",
            "start": 1475.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy son 4 millones 177 mil 600",
            "start": 1478.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primeras dosis a la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 1482.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que se han",
            "start": 1485.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aplicado y obviamente como ya tenemos",
            "start": 1487.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "algunas semanas est\u00e1 atendiendo a esta",
            "start": 1489.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y dependiendo del tipo de",
            "start": 1493.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna los primeros adultos mayores que",
            "start": 1495.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empezaron a recibir sus dosis pues bueno",
            "start": 1498.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n la segunda",
            "start": 1500.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dosis 3% ser\u00eda el avance para el d\u00eda de",
            "start": 1502.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy ser\u00edan",
            "start": 1506.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "19 mil 914 adultos mayores que tendr\u00edan",
            "start": 1507.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n los dos esquemas completos o",
            "start": 1511.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el esquema completo de vacunaci\u00f3n por",
            "start": 1515.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tener las dos dosis aplicadas recordemos",
            "start": 1517.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que en este grupo se est\u00e1n utilizando",
            "start": 1521.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunas que tienen un beneficio de que",
            "start": 1523.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la ventana para la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1527.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "segunda dosis es importante algunas de",
            "start": 1529.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ellas son de 8 semanas otras son de 12",
            "start": 1532.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semanas entonces eso es es bueno para la",
            "start": 1534.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "log\u00edstica porque permite entonces ir",
            "start": 1537.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "avanzando con primeras dosis teniendo",
            "start": 1539.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obviamente aseguradas los embarques que",
            "start": 1542.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en su momento se utilizar\u00e1n para las",
            "start": 1545.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segundas para las segundas dosis veamos",
            "start": 1548.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva esta es una",
            "start": 1551.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica tambi\u00e9n que d\u00eda a d\u00eda estamos",
            "start": 1554.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actualizando su operaci\u00f3n su registro",
            "start": 1556.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "seguimiento est\u00e1 a cargo tambi\u00e9n del",
            "start": 1560.3,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 1562.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica por lo tanto las 32",
            "start": 1563.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entidades reportan est\u00e1n monitoreando",
            "start": 1566.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "detectando realizando la clasificaci\u00f3n",
            "start": 1568.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "inicial es decir diciendo si es un xavi",
            "start": 1571.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sab\u00edas no grave o es grave y en funci\u00f3n",
            "start": 1574.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a eso realizando la notificaci\u00f3n",
            "start": 1576.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "correspondiente es gracias a esa",
            "start": 1578.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actividad diaria que nosotros tambi\u00e9n de",
            "start": 1581.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manera diaria podemos hacer esta",
            "start": 1583.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy 12.417",
            "start": 1585.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados a",
            "start": 1589.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1593.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siempre recalcamos esta palabra de",
            "start": 1594.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "supuestamente asociados porque en este",
            "start": 1597.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momento todav\u00eda no se integran como",
            "start": 1599.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eventos que necesariamente hayan sido a",
            "start": 1603.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "causa o a consecuencia de la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1605.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la vacuna para los es avis graves que",
            "start": 1607.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy han representado s\u00f3lo 104",
            "start": 1611.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de todos los sabios que se han",
            "start": 1614.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "notificado estos menos del 1 por ciento",
            "start": 1615.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de todos los 'sabios' que se han",
            "start": 1617.84,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "notificado hay un comit\u00e9 nacional",
            "start": 1619.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dictaminador que interact\u00faa con cada una",
            "start": 1623.049,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas que",
            "start": 1626.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "clasifican notifican estos es avis",
            "start": 1628.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "graves a trav\u00e9s de la cual la entidad",
            "start": 1630.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federativa presenta ante este comit\u00e9",
            "start": 1633.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todos los datos cl\u00ednicos y la",
            "start": 1636.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tienen al respecto",
            "start": 1638.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y de manera conjunta se lleva a cabo una",
            "start": 1640.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n que es la que finalmente",
            "start": 1644.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puede decirnos si hay o no alg\u00fan tipo de",
            "start": 1646.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "causalidad podemos ver los sabios del",
            "start": 1648.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "total de savvis notificados c\u00f3mo se",
            "start": 1651.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distribuyen estos para cada uno de los",
            "start": 1654.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tipos de vacuna de estos cuatro tipos de",
            "start": 1656.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacuna que hasta el d\u00eda de hoy ten\u00edamos",
            "start": 1659.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y llamamos la atenci\u00f3n en la proporci\u00f3n",
            "start": 1661.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de savvis en funci\u00f3n de las dosis",
            "start": 1664.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aplicadas si ustedes recuerdan hasta",
            "start": 1667.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hace poco este porcentaje era del punto",
            "start": 1670.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "5 luego fuimos bajando punto 4.3 ahora",
            "start": 1672.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde el punto 2 qu\u00e9 quiere decir esto",
            "start": 1676.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que independientemente de que la",
            "start": 1678.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cantidad de dosis aplicadas se ha",
            "start": 1680.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incrementado no se han incrementado con",
            "start": 1682.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esa misma velocidad",
            "start": 1685.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente asociados a la",
            "start": 1687.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y por eso tenemos un descenso",
            "start": 1689.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en ese porcentaje y eso obviamente nos",
            "start": 1691.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habla si ya con punto 5 % era",
            "start": 1694.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "representativo de una vacuna que es",
            "start": 1697.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segura para la poblaci\u00f3n pues en la",
            "start": 1699.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medida que este porcentaje va bajando",
            "start": 1702.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obviamente va generando todav\u00eda un mayor",
            "start": 1703.53,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "grado de",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "seguridad para efectos recordando que",
            "start": 1707.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la gran gran cantidad de los",
            "start": 1709.549,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sabios lo dec\u00edamos m\u00e1s del 99 por ciento",
            "start": 1711.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "son reacciones locales manifestaciones",
            "start": 1714.499,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "temporales que solucionan en las",
            "start": 1717.82,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "siguientes horas o menos de 24 y que",
            "start": 1720.469,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solamente requieren tratamiento",
            "start": 1723.469,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1tico para poder \u00e9ste solucionar",
            "start": 1725.269,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las podemos ver la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 1728.809,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sabes graves actualizamos siempre todos",
            "start": 1730.999,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los d\u00edas estas tablas la distribuci\u00f3n",
            "start": 1733.009,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por vacuna de cada uno de ellos por sexo",
            "start": 1735.379,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el estado actual que son solamente 22",
            "start": 1738.919,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas que en este momento est\u00e1n bajo",
            "start": 1741.849,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n y tenemos las entidades",
            "start": 1744.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "federativas que han notificado la",
            "start": 1746.659,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presencia y por lo tanto est\u00e1n dando la",
            "start": 1748.7,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en este momento de estos",
            "start": 1750.589,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados si vemos",
            "start": 1752.719,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva el d\u00eda de hoy",
            "start": 1756.019,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vean que actualizamos este gr\u00e1fico con",
            "start": 1759.289,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n de una nueva",
            "start": 1763.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la pueden ver ustedes al final de la",
            "start": 1766.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lista y es la vacuna precisamente que",
            "start": 1768.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo se est\u00e1n bas\u00e1ndose en",
            "start": 1771.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es la vacuna de cancino el",
            "start": 1774.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se libraron esta cantidad de",
            "start": 1777.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dosis esto sucedi\u00f3 apenas hoy d\u00eda y",
            "start": 1780.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "alrededor del mediod\u00eda y por lo tanto",
            "start": 1783.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues es una nueva vacuna que ahora",
            "start": 1787.1,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ingresa al esquema que tenemos",
            "start": 1789.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disponible para la poblaci\u00f3n est\u00e9",
            "start": 1792.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mexicana y se suma a las otras 4 vacunas",
            "start": 1794.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que ya ten\u00edamos distribuy\u00e9ndose en el",
            "start": 1798.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que tambi\u00e9n continuar\u00e1 recibiendo",
            "start": 1800.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dosis m\u00e1s embarques en futuros d\u00edas",
            "start": 1802.96,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "reiteramos 9 millones 100 mil 720 es el",
            "start": 1808.059,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "total de dosis y podemos ver la",
            "start": 1811.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para cada una de ellas va a",
            "start": 1813.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser bien page poco m\u00e1s de 3 millones 890",
            "start": 1815.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 1818.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca 870 mil si no va 3 millones",
            "start": 1819.71,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sputnik uve 400 mil y se nos suma",
            "start": 1823.78,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "cancino con 940 mil 470 si vemos la",
            "start": 1827.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "positiva hacemos aqu\u00ed un enfoque directo",
            "start": 1833.539,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a esta nueva vacuna de cancino el nombre",
            "start": 1837.049,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la vacuna es convivencia se liber\u00f3",
            "start": 1839.479,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hoy precisamente estas dosis que",
            "start": 1844.009,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acabamos de comentar y es importante",
            "start": 1846.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reiterar a lo mejor a lo que ya hab\u00edamos",
            "start": 1848.889,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "estado informando en conferencias",
            "start": 1851.09,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "previas pero que hoy ante la liberaci\u00f3n",
            "start": 1852.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de esta nueva vacuna pues bueno ya \u00e9ste",
            "start": 1854.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se tiene sobre la mesa de la log\u00edstica",
            "start": 1857.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es que \u00e9sta es obviamente la primera",
            "start": 1860.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vacuna que es de una sola dosis es decir",
            "start": 1862.879,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no requiere de dos dosis basta con una",
            "start": 1864.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sola dosis para poder lograr la eficacia",
            "start": 1867.109,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que ha sido en su momento evidenciada en",
            "start": 1869.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los diferentes ensayos y adem\u00e1s no",
            "start": 1872.57,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "requiere ni de congelaci\u00f3n y de",
            "start": 1875.83,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n es una vacuna que se",
            "start": 1878.479,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede refrigerar entre la temperatura",
            "start": 1880.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que da la mayor\u00eda de los refrigeradores",
            "start": 1883.609,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "entonces estas dos situaciones es decir",
            "start": 1885.799,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el hecho de que solamente se puede",
            "start": 1888.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "refrigerar pues permite obviamente una",
            "start": 1889.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n mayor llegando a puntos",
            "start": 1891.739,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "remotos pudiendo atender pr\u00e1cticamente",
            "start": 1893.989,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "todas las regiones geogr\u00e1ficas del pa\u00eds",
            "start": 1897.049,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y el hecho de que sea una sola dosis",
            "start": 1899.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues obviamente genera el beneficio que",
            "start": 1902.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con una sola visita o intervenci\u00f3n la",
            "start": 1905.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "persona que da recibe el esquema",
            "start": 1907.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "completo porque ahora estamos hablando",
            "start": 1910.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de una sola dosis como esquema completo",
            "start": 1911.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y por lo tanto dos semanas despu\u00e9s de",
            "start": 1913.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esa aplicaci\u00f3n estamos esperando que se",
            "start": 1916.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "logre la eficacia y por lo tanto la",
            "start": 1918.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que la vacuna hasta el",
            "start": 1921.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento ha reportado entonces vamos a",
            "start": 1923.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estar muy atentos y la liberaci\u00f3n fue",
            "start": 1925.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obviamente el d\u00eda de hoy por lo tanto",
            "start": 1927.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando ya a los ejercicios de",
            "start": 1930.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "log\u00edstica y de seguro en futuros en",
            "start": 1932.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "futuros d\u00edas podremos dar a conocer o se",
            "start": 1935.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 la informaci\u00f3n de c\u00f3mo se va a",
            "start": 1939.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar integrando en la distribuci\u00f3n este",
            "start": 1941.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional y en toda esta estrategia de",
            "start": 1944.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en mexico si vemos la",
            "start": 1947.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva recordamos siempre",
            "start": 1950.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por favor a la poblaci\u00f3n que todos",
            "start": 1954.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seremos vacunados y que por esa raz\u00f3n",
            "start": 1956.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues debemos esperar nuestro turno en",
            "start": 1958.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mexico lo reiteramos ha hecho provisi\u00f3n",
            "start": 1962.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para poder cubrir a todas",
            "start": 1965.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que debe y recibir\u00e1 la",
            "start": 1967.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vacuna es una vacuna que es universal y",
            "start": 1970.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que es gratuita el gobierno est\u00e1",
            "start": 1973.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haciendo todo lo necesario para realizar",
            "start": 1976.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las compras como lo ha hecho hasta este",
            "start": 1978.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momento y por lo tanto la vacuna tendr\u00e1",
            "start": 1981.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el acceso para toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1984.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicana sin que \u00e9sta tenga que pagar",
            "start": 1987.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por ninguna de estas de estas dosis pero",
            "start": 1989.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como sabemos la producci\u00f3n y la",
            "start": 1992.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n internacional no es",
            "start": 1994.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "suficiente para poder obviamente dar",
            "start": 1996.799,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "respuesta a las necesidades de todo el",
            "start": 1999.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo por lo tanto necesitamos si",
            "start": 2001.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ejercer un criterio de priorizaci\u00f3n que",
            "start": 2004.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es el que hemos estado comentando en las",
            "start": 2006.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conferencias el que comentamos hace un",
            "start": 2008.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento por lo tanto entonces debemos de",
            "start": 2010.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poder esperar nuestro turno si todav\u00eda",
            "start": 2013.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no estamos en los grupos que est\u00e1n en",
            "start": 2015.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este momento vacun\u00e1ndose o no vivimos en",
            "start": 2018.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n geogr\u00e1fica un municipio que",
            "start": 2021.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ha iniciado o ha sido seleccionado ya",
            "start": 2023.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2026.14,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n pero tengamos presente que",
            "start": 2026.97,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "todos en su momento vamos a ser",
            "start": 2029.549,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vacunados y que en la medida que en",
            "start": 2032.179,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "siguientes semanas y meses contin\u00faen",
            "start": 2034.26,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "llegando los embarques y que de hecho",
            "start": 2036.39,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "van a ser de manera importante en",
            "start": 2038.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cantidad los pr\u00f3ximos que lleguen vamos",
            "start": 2040.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a poder avanzar cada vez m\u00e1s r\u00e1pido con",
            "start": 2042.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los grupos poblacionales y la",
            "start": 2045.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00faltima diapositiva que tenemos el d\u00eda de",
            "start": 2048.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hoy queremos recordarles pues bueno",
            "start": 2051.21,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siempre que vamos a la playa cuando",
            "start": 2053.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vamos obviamente a querer disfrutar un",
            "start": 2056.669,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poco del sol un poco del mar nos",
            "start": 2058.919,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "enfrentamos al riesgo de que tan movidos",
            "start": 2062.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se encuentre el mar nos pegue una ola y",
            "start": 2066.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando nos revuelquen no es no es",
            "start": 2068.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bonito esa sensaci\u00f3n de entre la arena y",
            "start": 2071.519,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el agua y la revolcada que una ola nos",
            "start": 2073.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "puede dar pues bueno utilizamos un poco",
            "start": 2075.989,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta analog\u00eda del mar para recordarles",
            "start": 2077.7,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que siempre podemos nuevamente",
            "start": 2081.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "incrementar la actividad epid\u00e9mica si no",
            "start": 2083.659,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nos cuidamos si no implementamos las",
            "start": 2087.45,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "medidas preventivas como hasta ahora se",
            "start": 2090.569,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha estado haciendo lo dec\u00edamos en el",
            "start": 2092.879,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "componente del comportamiento epid\u00e9mico",
            "start": 2094.649,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "si nosotros dejamos estas medidas de un",
            "start": 2097.469,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lado porque pensamos que ya la epidemia",
            "start": 2099.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1 controlada no la epidemia en alg\u00fan",
            "start": 2101.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "momento tiene este comportamiento y",
            "start": 2104.549,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar controlada porque estamos",
            "start": 2106.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "implementando las medidas porque estamos",
            "start": 2108.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "haciendo caso a las autoridades porque",
            "start": 2111.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nos estamos cuidando si dejamos de hacer",
            "start": 2113.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inmediatamente entonces el",
            "start": 2116.19,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico va a aumentar",
            "start": 2118.109,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "va a seguir la transmisi\u00f3n entre persona",
            "start": 2119.819,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y persona van a seguir los contagios va",
            "start": 2122.19,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a haber m\u00e1s enfermos y obviamente va a",
            "start": 2125.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s enfermos",
            "start": 2126.719,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "entonces es el llamado y lo vamos a",
            "start": 2128.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estar haciendo de manera diaria a no",
            "start": 2130.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relajar las medidas de prevenci\u00f3n a",
            "start": 2133.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar atentos a las recomendaciones que",
            "start": 2135.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las autoridades locales en el estado y",
            "start": 2137.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en los municipios est\u00e1n implementando",
            "start": 2139.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sobre todo en medidas dec\u00edamos a estas",
            "start": 2142.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas vacaciones de semana santa",
            "start": 2144.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identifiquemos actividades que podamos",
            "start": 2148.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "realizar en nuestro n\u00facleo familiar es",
            "start": 2149.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decir las personas que vivimos bajo un",
            "start": 2152.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mismo techo podemos hacer toda una serie",
            "start": 2154.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de actividades y posterguemos para m\u00e1s",
            "start": 2156.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelante para futuros meses en los",
            "start": 2159.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuales haya las condiciones m\u00e1s",
            "start": 2161.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "adecuadas alg\u00fan otro tipo de actividad",
            "start": 2163.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que pudiera \u00e9ste realizarse de manera",
            "start": 2165.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "congregacional o de manera masiva",
            "start": 2168.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos que evitar est\u00e1 en nuestras",
            "start": 2170.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manos y es nuestra decisi\u00f3n poder",
            "start": 2172.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "contribuir de manera conjunta a",
            "start": 2174.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continuar disminuyendo la carga epidemia",
            "start": 2176.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entonces contamos contigo para tener",
            "start": 2180.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "unas vacaciones seguras muchas gracias",
            "start": 2182.02,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "super muy bien muchas gracias doctor y",
            "start": 2186.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "al um\u00eda",
            "start": 2188.91,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como ya comenta el doctor gestor\u00eda y",
            "start": 2191.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2194.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con muy buenas se\u00f1ales sobre lo que",
            "start": 2197.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "viene ahora en t\u00e9rminos de programa de",
            "start": 2199.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ha sido se\u00f1ales muy positivas",
            "start": 2203.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en t\u00e9rminos del curso de la",
            "start": 2206.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "epidemia siempre dejamos en claro desde",
            "start": 2209.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la primera vez que se\u00f1alamos esto en la",
            "start": 2211.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tercera semana de enero cuando dijimos",
            "start": 2213.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vemos se\u00f1ales preliminares de una",
            "start": 2216.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tendencia al descenso de una tendencia a",
            "start": 2219.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n en el n\u00famero de casos",
            "start": 2221.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermos hospitalizados y desde luego",
            "start": 2223.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "defunciones",
            "start": 2226.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alertamos no echar campanas al vuelo' no",
            "start": 2227.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "confiarnos no pensar que ya se acab\u00f3 la",
            "start": 2231.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "epidemia es muy importante cuidar ese",
            "start": 2232.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "balance desde luego reconocer el aspecto",
            "start": 2235.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "positivo de que la tendencia de la",
            "start": 2239.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "epidemia en las 32 entidades federativas",
            "start": 2240.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es al descenso en el conjunto del pa\u00eds",
            "start": 2243.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es al descenso como se mostr\u00f3 ayer con",
            "start": 2246.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este descenso de 30 por ciento que hoy",
            "start": 2249.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "persiste en 29 por ciento y que a\u00fan con",
            "start": 2251.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la tradicional reducci\u00f3n que va",
            "start": 2254.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ocurriendo a lo largo de la semana",
            "start": 2257.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguramente acabaremos el s\u00e1bado con un",
            "start": 2259.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "24 un 25",
            "start": 2261.54,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos por esas cifras de reducci\u00f3n",
            "start": 2263.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n quiere decir hay menos casos",
            "start": 2265.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que la semana previa y hoy estamos",
            "start": 2267.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comparando la semana 9 con la semana 10",
            "start": 2269.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque estamos viviendo en la semana 12",
            "start": 2272.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces este es un aspecto importante",
            "start": 2274.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos alienta a todo el pa\u00eds porque",
            "start": 2276.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos permite empezar a vislumbrar la",
            "start": 2279.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "normalizaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2282.27,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "actividades p\u00fablicas en particular",
            "start": 2284.859,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "aquellas que est\u00e1n vinculadas a derechos",
            "start": 2286.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitos expl\u00edcitamente reconocidos",
            "start": 2290.13,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "como el derecho a la educaci\u00f3n entonces",
            "start": 2292.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "este es un aspecto muy positivo el otro",
            "start": 2294.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aspecto positivo y hoy como el lunes",
            "start": 2296.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venimos saliendo precisamente de la",
            "start": 2299.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tenemos con el presidente y",
            "start": 2301.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con el gabinete que estamos involucrados",
            "start": 2304.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no solamente la secretaria de salud sino",
            "start": 2305.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todo el gabinete que est\u00e1 involucrado en",
            "start": 2308.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este tema destac\u00f3 el aspecto de la",
            "start": 2310.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presencia de la maestra delfina g\u00f3mez",
            "start": 2313.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 2317.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "obviamente asiste a estas reuniones y",
            "start": 2319.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con quien el viernes reciente estuvimos",
            "start": 2321.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajando para ir afinando los detalles",
            "start": 2323.859,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de la posible apertura de la actividad",
            "start": 2326.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "escolar en campo",
            "start": 2329.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en campeche ya tenemos el 100% de la",
            "start": 2330.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cobertura de personas adultas mayores y",
            "start": 2333.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la cobertura completa",
            "start": 2336.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del personal educativo nos",
            "start": 2339.119,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "faltan un poco m\u00e1s de seis mil",
            "start": 2341.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aplicaciones de vacuna en el personal",
            "start": 2342.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "educativo en campeche para completar el",
            "start": 2345.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "censo la mitad de lo que se espera y as\u00ed",
            "start": 2348.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estaremos identificando pr\u00f3ximamente",
            "start": 2351.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otras entidades federativas que son",
            "start": 2354.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "susceptibles a esta normalizaci\u00f3n",
            "start": 2356.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "utilizando la combinaci\u00f3n de las medidas",
            "start": 2359.39,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de seguridad sanitaria ma\u00f1ana es martes",
            "start": 2362.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "o ser\u00e1 martes de pulso de la salud y",
            "start": 2365.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a presentar algunas",
            "start": 2368.76,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "recomendaciones espec\u00edficas muy",
            "start": 2370.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "concretas",
            "start": 2371.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "respecto a la semana santa lo que ya",
            "start": 2373.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 en este momento el doctor alom\u00eda",
            "start": 2375.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a sintetizar una especie de",
            "start": 2377.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dec\u00e1logo para que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 2380.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "elementos concretos que tomar en cuenta",
            "start": 2384.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para su protecci\u00f3n individual familiar",
            "start": 2387.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "comunitaria y general social durante la",
            "start": 2390.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "semana santa ese es el resumen que",
            "start": 2394.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos que llevarnos tener un balance",
            "start": 2397.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de desde luego optimismo por una",
            "start": 2399.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epidemia que ha ido a la baja conciencia",
            "start": 2402.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de que nada garantiza que permanezca as\u00ed",
            "start": 2404.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo vemos ya en varias naciones tanto de",
            "start": 2407.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur como de europa en este",
            "start": 2410.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento y en otros momentos lo vimos",
            "start": 2412.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para otras regiones del mundo no hay",
            "start": 2413.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ninguna garant\u00eda en ning\u00fan pa\u00eds del",
            "start": 2416.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mundo de que la epidemia va a terminar",
            "start": 2419.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "excepto que la epidemia empiece a cesar",
            "start": 2422.35,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el mundo entero y recordar\u00e1n que esto",
            "start": 2426.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho repetidamente durante",
            "start": 2428.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todo 2007 lo seguimos diciendo vamos a",
            "start": 2431.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "abrir a preguntas y comentarios",
            "start": 2434.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed con l\u00ednea no noble juan",
            "start": 2436.15,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 2438.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y nos damos cada uno por ac\u00e1",
            "start": 2439.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "liliana noble de pulso saludable el",
            "start": 2444.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "doctor la tarde tengo dos preguntas y",
            "start": 2446.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una se me permite primeros reportes",
            "start": 2449.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al\u00famina de toda la unidad quisiera saber",
            "start": 2451.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si ya se conoce el tiempo en el que nos",
            "start": 2453.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "van a ligamento que no me vacuna pero si",
            "start": 2457.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ya nos toque si se sabe cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo va",
            "start": 2461.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a ser el refuerzo de esta vacuna a un",
            "start": 2466.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1o a dos a\u00f1os como cu\u00e1nto tiempo falta",
            "start": 2469.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si las investigaciones todav\u00eda son",
            "start": 2472.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lentas o ya nos pod\u00edamos ir aproximando",
            "start": 2474.81,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y si ser\u00e1 anual y si se convertir\u00e1 el",
            "start": 2479.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lakovic 19 bueno m\u00e1s bien el virus en en",
            "start": 2483.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una enfermedad end\u00e9mica que es la",
            "start": 2486.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n y despu\u00e9s mi segunda planta",
            "start": 2488.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica todo muy claro con mucho gusto",
            "start": 2491.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lamentablemente todav\u00eda no se cuenta",
            "start": 2494.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "digamos recientemente con esta",
            "start": 2498.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n dado que las temporalidades",
            "start": 2499.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 2503.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precisamente responden a la informaci\u00f3n",
            "start": 2505.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y los datos d",
            "start": 2508.8,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l puede ser la duraci\u00f3n de la",
            "start": 2509.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que ejerce una vacuna sobre",
            "start": 2512.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el hecho de que si una persona se",
            "start": 2515.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contagia no desarrolla la enfermedad o",
            "start": 2518.28,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esa respuesta inducida por la",
            "start": 2520.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vacuna r\u00e1pidamente control de la",
            "start": 2523.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n pues obviamente est\u00e1 dada uno",
            "start": 2525.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por la enfermedad en s\u00ed en este caso el",
            "start": 2529.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "microorganismo que la produce si",
            "start": 2532.5,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "recordamos por ejemplo o damos el",
            "start": 2535.319,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ejemplo del de la vacuna contra",
            "start": 2537.569,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "influenza y por lo tanto el virus de",
            "start": 2539.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "influenza sabemos que este es un virus",
            "start": 2540.599,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que al igual que fueron a virus tiene",
            "start": 2542.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "una alta capacidad de estar mutando",
            "start": 2544.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "cambiando permanentemente es por eso que",
            "start": 2547.099,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os se hace una evaluaci\u00f3n de",
            "start": 2549.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los componentes que debe de",
            "start": 2553.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tener la vacuna de influenza pero esto",
            "start": 2555.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se hace ya basado obviamente en una",
            "start": 2558.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "experiencia de muchos a\u00f1os desde que",
            "start": 2559.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta vacuna se est\u00e1 produciendo lo cual",
            "start": 2561.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no se tiene todav\u00eda para la vacuna",
            "start": 2564.089,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "contra el virus hadas con 2",
            "start": 2565.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recordemos que pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 2567.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses incluido m\u00e9xico son solo algunos",
            "start": 2569.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "meses los que no s\u00f3lo iniciaron la",
            "start": 2572.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2575.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con menos tiempo las personas",
            "start": 2576.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que han logrado ya la cobertura total y",
            "start": 2578.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en donde por ejemplo se espera que no",
            "start": 2581.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "padezcan enfermedades para que hayan",
            "start": 2584.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "logrado ya est\u00e1 inmunidad pero el poder",
            "start": 2586.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medir el tiempo que dura la misma",
            "start": 2589.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todav\u00eda requerir\u00e1 de un seguimiento de",
            "start": 2592.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchos varios meses hacia adelante en",
            "start": 2595.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde obviamente estar\u00e1n involucrados",
            "start": 2598.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sobre todo los fabricantes de la vacuna",
            "start": 2600.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recordamos que todas las vacunas se han",
            "start": 2602.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aprobado bajo un marco de uso de",
            "start": 2604.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "emergencia lo que quiere decir que los",
            "start": 2606.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ensayos tres de todas ellas todav\u00eda",
            "start": 2608.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contin\u00faan y esto es precisamente tambi\u00e9n",
            "start": 2610.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "parte de poder evidenciar y dar a",
            "start": 2613.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conocer entonces todav\u00eda no se tiene esa",
            "start": 2615.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la medida que vaya",
            "start": 2617.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "avanzando la vacunaci\u00f3n en el mundo y",
            "start": 2619.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que los grupos de personas que hayan",
            "start": 2622.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recibido las dos dosis sigan creciendo y",
            "start": 2623.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "puedan seguir",
            "start": 2626.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s observadas en el tiempo y",
            "start": 2627.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "realizado obviamente los estudios",
            "start": 2630.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "correspondientes es que podemos empezar",
            "start": 2632.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a tener apenas informaci\u00f3n de esto",
            "start": 2634.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias y doctor papel me escribe",
            "start": 2636.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la gente de ecatepec que est\u00e1n",
            "start": 2639.9,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "preocupados porque es y",
            "start": 2641.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un mes de la primera dosis y creo que",
            "start": 2642.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estoy novak no s\u00e9 si lo estudio a",
            "start": 2645.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "platicar",
            "start": 2648.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desconozco ahora y si no hice mi tarea",
            "start": 2649.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero desconozco cu\u00e1l es la",
            "start": 2651.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ventana de tiempo entre la primera dosis",
            "start": 2653.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o los primeros d\u00edas lo peor m\u00eda entre la",
            "start": 2655.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primera segunda vez es para tranquilizar",
            "start": 2658.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un poco a la gente y la segunda petici\u00f3n",
            "start": 2660.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "me dice la gente del instituto nacional",
            "start": 2662.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de enfermedades respiratorias de l\u00ednea",
            "start": 2665.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que mucha gente incluidos m\u00e9dicos que",
            "start": 2667.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todav\u00eda son del \u00e1rea kobe y personal",
            "start": 2669.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "administrativo no han recibido la",
            "start": 2673.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "primera dosis ah\u00ed que estar\u00eda pasando",
            "start": 2675.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias contexto previo",
            "start": 2677.93,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de esa segunda pregunta es parte del",
            "start": 2680.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que hemos comentado ya por",
            "start": 2682.56,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "varias semanas y cada persona que",
            "start": 2685.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "trabaja en el sistema de salud tiene una",
            "start": 2690.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "proximidad con la experiencia como hemos",
            "start": 2692.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "destacado el hecho de que nuestras",
            "start": 2694.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "colegas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2697.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "generalmente en la sociedad son m\u00e1s",
            "start": 2700.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "identificadas como personas expuestas a",
            "start": 2702.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 2705.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero se desplaza a veces de la opini\u00f3n",
            "start": 2707.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a once categor\u00edas laborales en",
            "start": 2710.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conjunto que nosotros desde el principio",
            "start": 2713.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos identificado como relevantes de",
            "start": 2716.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proteger y por destacar algunas de estas",
            "start": 2718.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ocupaciones camilleros recepcionistas",
            "start": 2722.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas y t\u00e9cnicos de laboratorio",
            "start": 2726.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "inhal\u00f3 terapeutas t\u00e9cnicas t\u00e9cnicos de",
            "start": 2728.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "rayos-x etc\u00e9tera",
            "start": 2731.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso porque preocupa porque en la",
            "start": 2735.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "narrativa p\u00fablica en el \u00e1mbito social",
            "start": 2738.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos visto en un par de semanas",
            "start": 2740.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recientes algunas manifestaciones",
            "start": 2742.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas indudablemente de personal de",
            "start": 2744.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud orientando a la idea de que se",
            "start": 2747.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunen am\u00e9ricas y m\u00e9dicos en el propio",
            "start": 2749.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consejo nacional de salud el viernes",
            "start": 2752.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pasado tuvimos nuevamente una",
            "start": 2754.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n al respecto y destacamos",
            "start": 2757.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos con las y los secretarios",
            "start": 2759.92,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de salud quienes se pronunciaron en este",
            "start": 2762.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mismo sentido que es de inter\u00e9s del",
            "start": 2764.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretario de salud el doctor alcocer y",
            "start": 2767.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de todos quienes somos sus subalternas y",
            "start": 2770.07,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "subalternos",
            "start": 2772.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vacunar al personal que necesita ser",
            "start": 2775.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunado de acuerdo a su riesgo kobe y",
            "start": 2777.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el orden de priorizaci\u00f3n que le",
            "start": 2780.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corresponde tambi\u00e9n hemos comentado aqu\u00ed",
            "start": 2782.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mismo en varias ocasiones como esto no",
            "start": 2784.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se restringe al sector p\u00fablico sino",
            "start": 2788.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al sector privado y tambi\u00e9n",
            "start": 2790.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos destacado lo complejo que resulta",
            "start": 2793.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el identificar qui\u00e9n de ese personal de",
            "start": 2795.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "salud est\u00e1 en la experiencia \u00f3bice en la",
            "start": 2799.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "experiencia de trabajo y las unidades",
            "start": 2803.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "scoville por ejemplo hoy mismo me",
            "start": 2805.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consultaban desde chihuahua si el",
            "start": 2807.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personal de las jurisdicciones",
            "start": 2810.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sanitarias personas que est\u00e1 dentro de",
            "start": 2811.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de las las condiciones",
            "start": 2815.44,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "sanitarias son unas unidades",
            "start": 2817.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "administrativas del sistema nacional de",
            "start": 2818.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "salud que monitorean administran le dan",
            "start": 2820.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "seguimiento y organizan el desempe\u00f1o del",
            "start": 2825.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud en una unidad",
            "start": 2828.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "territorial excepto en la ciudad de",
            "start": 2830.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mexico donde cada jurisdicci\u00f3n es un",
            "start": 2833.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "municipio en el resto de las situaciones",
            "start": 2836.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hay varios municipios para una",
            "start": 2840.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n la pregunta que me hac\u00edan",
            "start": 2842.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es ese personal tambi\u00e9n debe ser",
            "start": 2844.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunado en este momento y la respuesta",
            "start": 2847.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la misma lo hemos dicho",
            "start": 2849.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consistentemente identificamos con una",
            "start": 2850.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n operacional muy clara que fue",
            "start": 2854.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presentada aqu\u00ed por el doctor robert",
            "start": 2857.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ridaura en al menos dos ocasiones el",
            "start": 2858.55,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "personal de primera l\u00ednea",
            "start": 2861.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el de segunda l\u00ednea y el de tercera",
            "start": 2864.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y hemos destacado para que nadie",
            "start": 2867.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se confunda y si alguien quiere",
            "start": 2869.589,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "confundir con esto definitivamente lo",
            "start": 2871.839,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que quiere es confundir",
            "start": 2873.489,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea y segunda l\u00ednea y tercera",
            "start": 2877.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "l\u00ednea nada tienen que ver con",
            "start": 2880.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preferencias o calidades de las personas",
            "start": 2882.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "trabajadas de la salud tiene que ver con",
            "start": 2885.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su cercan\u00eda a la posibilidad de ser",
            "start": 2887.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contagiadas de kobe 19 entonces no",
            "start": 2891.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conozco el caso espec\u00edfico de quien le",
            "start": 2895.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntan nuestro instituto nacional de",
            "start": 2896.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enfermeras respiratorias pero lo que",
            "start": 2899.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que revisar es exactamente eso si",
            "start": 2900.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ese personal administrativo est\u00e1 o no en",
            "start": 2903.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el espacio cl\u00ednico que tan cerca est\u00e1",
            "start": 2905.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son sus funciones y sus",
            "start": 2907.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actividades si no est\u00e1 cerca es un",
            "start": 2909.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personal que ser\u00e1 considerado de tercera",
            "start": 2913.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de cercan\u00eda con la experiencia",
            "start": 2915.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acogida y me imagino que entonces el",
            "start": 2918.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "director en este caso del dinero o de",
            "start": 2920.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otro hospital y sobre todo \u00e9stos que se",
            "start": 2923.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconvirtieron completamente a kobe y",
            "start": 2926.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son los que definieron escurri\u00f3 es igual",
            "start": 2929.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el nombre de la actividad es igual a si",
            "start": 2932.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "le corresponden primera segundo es",
            "start": 2937.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "correr libro de la actividad no del",
            "start": 2939.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nombramiento administrativo",
            "start": 2941.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por ejemplo personas cuya plaza laboral",
            "start": 2943.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es m\u00e9dica bueno en la plaza generalmente",
            "start": 2946.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no tiene el lenguaje de g\u00e9nero ya",
            "start": 2950.329,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "deber\u00eda tenerlo pero veamos una persona",
            "start": 2952.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que dice m\u00e9dico especialista",
            "start": 2954.89,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero puede ser que una persona con esa",
            "start": 2959.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "categor\u00eda laboral no est\u00e1 en la pr\u00e1ctica",
            "start": 2961.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica est\u00e1 en a lo mejor un campo",
            "start": 2964.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "administrativo entonces no hay que tomar",
            "start": 2966.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en cuenta la asignaci\u00f3n laboral sino el",
            "start": 2968.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "trabajo realmente desempe\u00f1ado por cierto",
            "start": 2972.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que desde el consejo nacional de salud",
            "start": 2975.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 un acuerdo expl\u00edcito por",
            "start": 2977.27,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el que las y los secretarios de salud de",
            "start": 2980.359,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas integrar\u00e1n",
            "start": 2982.789,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "nuevamente una revisi\u00f3n del censo",
            "start": 2986.41,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "nominal persona por persona de sus",
            "start": 2989.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entidades federativas y tienen que",
            "start": 2993.619,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "enviarlo por oficio firmando yo",
            "start": 2996.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria de salud de tal entidad",
            "start": 2999.849,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "relativa identific\u00f3 a estas personas",
            "start": 3001.9,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "como de primera l\u00ednea de segunda l\u00ednea o",
            "start": 3004.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de tercera l\u00ednea de cercan\u00eda al riesgo",
            "start": 3008.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "entonces esta es la acci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3010.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programada para la siguiente semana y",
            "start": 3014.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con base en esa identificaci\u00f3n en la que",
            "start": 3016.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cada secretaria secreta de salud se har\u00e1",
            "start": 3018.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responsable de la decisi\u00f3n de",
            "start": 3020.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "identificar a estas personas para que",
            "start": 3023.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sean o no vacunadas y en el momento en",
            "start": 3026.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que corresponde a personal de salud de",
            "start": 3030.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alto riesgo cl\u00ednico o fuera cuando les",
            "start": 3032.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corresponda por edad o por otro de los",
            "start": 3035.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "criterios entonces esa es la referencia",
            "start": 3037.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que vamos a tomar en cuenta muchas",
            "start": 3041.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3043.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "juanes ramesh pero perd\u00f3n falta",
            "start": 3044.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desayunaba atp perfectos hay algo por",
            "start": 3046.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3050.43,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ha registrado en la gu\u00eda de aplicaci\u00f3n",
            "start": 3052.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de esta vacuna es que entre la primera y",
            "start": 3055.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la segunda dosis deben de pasar 28 d\u00edas",
            "start": 3058.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es decir debe haber una ventana antes de",
            "start": 3060.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "iniciar con la aplicaci\u00f3n de la segunda",
            "start": 3063.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dosis de 28 d\u00edas y una vez que se",
            "start": 3064.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cumplen estas cuatro semanas se cuenta",
            "start": 3068.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces con una semana operativa para",
            "start": 3070.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder aplicar y nos confirman desde lo",
            "start": 3073.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo lo perdido ahora coordinador del",
            "start": 3076.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del operativo en la secretaria de salud",
            "start": 3078.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ya iniciaron pues est\u00e1n iniciando ya",
            "start": 3081.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con las personas de ecatepec con las",
            "start": 3084.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dosis que ya llegaron de esa y novak y",
            "start": 3088.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este 25 el jueves est\u00e1 llegando toda la",
            "start": 3090.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n completa para obviamente cubrir",
            "start": 3093.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las segundas dosis no solamente de",
            "start": 3095.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la atp sino tambi\u00e9n en otros municipios",
            "start": 3097.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en donde utilizaron esta vacuna y esto",
            "start": 3100.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en base a lo programado para efecto",
            "start": 3103.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las fechas m\u00e1s gracias cual hern\u00e1ndez",
            "start": 3105.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta gracias",
            "start": 3108.97,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "este muy buenas noches",
            "start": 3111.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dos preguntas la primera",
            "start": 3113.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n hablando precisamente de",
            "start": 3116.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto del personal de salud y bueno he",
            "start": 3119.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado recibiendo 20 kilos en red",
            "start": 3121.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "especialmente de que queda claro que se",
            "start": 3123.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "va a vacunar a todo el personal de salud",
            "start": 3126.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pero lo que quieren saber es una fecha",
            "start": 3127.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno atenta activo as\u00ed como lo",
            "start": 3129.66,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mencionaron en el caso de los adultos",
            "start": 3131.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mayores como dijo el presidente de que",
            "start": 3133.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por lo menos esperaba que hasta",
            "start": 3134.75,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "escenario el se tuviera por lo menos la",
            "start": 3136.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n total de adultos mayores est\u00e9",
            "start": 3139.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con la primera cosa en el caso de este",
            "start": 3140.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personal de segunda y tercera l\u00ednea",
            "start": 3143.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando se podr\u00eda empezar a vislumbrar",
            "start": 3145.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1n los para que tambi\u00e9n",
            "start": 3148.38,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "desde va a ver este tipo de",
            "start": 3149.88,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "especulaciones como no con mucho gusto",
            "start": 3151.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en cuanto tengamos esta informaci\u00f3n",
            "start": 3153.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "avalada validada firmada por las y los",
            "start": 3155.96,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "secretarios de salud de las entidades",
            "start": 3160.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federativas vamos a poder tener mayor",
            "start": 3161.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "claridad sobre cu\u00e1ntos falta de vacunar",
            "start": 3165.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto lo destac\u00f3 porque nos insisto en",
            "start": 3168.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos semanas ha surgido esta",
            "start": 3170.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "idea inadecuada de que no queremos",
            "start": 3173.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunarles no se trata de eso el asunto",
            "start": 3176.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es que la identificaci\u00f3n correcta",
            "start": 3179.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "validada respalda",
            "start": 3181.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ryan que se haga responsable",
            "start": 3183.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "administrativamente de decir estas",
            "start": 3185.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "personas si consta que est\u00e1n haciendo",
            "start": 3187.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una actividad de primera l\u00ednea de",
            "start": 3190.47,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "segunda o no en una de tercera es lo que",
            "start": 3192.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no hay estado completo todav\u00eda puede ser",
            "start": 3195.269,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que bueno se puede pensar que ha habido",
            "start": 3198.39,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a falla entonces en lo que es",
            "start": 3200.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el caso de la de la bolita en los",
            "start": 3202.619,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "secretarios de salud estamos en espera",
            "start": 3204.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fue un acuerdo de consenso de hecho por",
            "start": 3206.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unanimidad en el consejo nacional de",
            "start": 3209.579,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salud y en cuanto se cumpla por parte de",
            "start": 3211.23,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "las entidades federativas entonces",
            "start": 3213.539,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "tendremos claridad en t\u00e9rminos de",
            "start": 3215.279,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "n\u00fameros sobre cu\u00e1ntas y qui\u00e9nes son las",
            "start": 3216.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "personas que a\u00fan pudiera faltar de",
            "start": 3219.329,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 3222.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas semanas perfecto segunda",
            "start": 3223.349,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pregunta referente a este dec\u00e1logo de la",
            "start": 3226.319,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "semana santa nos puedes dar un peque\u00f1o",
            "start": 3229.829,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "adelanto de en qu\u00e9 consistir\u00e1 quienes",
            "start": 3232.47,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "han participado en el \u00faltimo de los",
            "start": 3236.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "casos que en este este rock obviamente y",
            "start": 3238.049,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "se va a entender que va dirigido en este",
            "start": 3240.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "caso a hoteleros empresarios",
            "start": 3242.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la profesi\u00f3n general un poquito nos",
            "start": 3245.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar un peque\u00f1o adelanto",
            "start": 3247.33,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no demasiado porque si no entonces no",
            "start": 3250.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene caso que ma\u00f1ana lo presentemos",
            "start": 3254.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero lo que s\u00ed puedo decir es la",
            "start": 3255.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica que hemos tenido al respecto",
            "start": 3257.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hemos identificado desde que empez\u00f3 la",
            "start": 3260.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "epidemia lo que aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos",
            "start": 3262.72,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "comentado m\u00faltiples veces tanto en la",
            "start": 3265.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina como en las de la",
            "start": 3266.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con el presidente el reto que",
            "start": 3269.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "representa el manejo de una epidemia",
            "start": 3271.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 en m\u00e9xico y en el mundo entero",
            "start": 3274.27,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y este reto es el poder poner en la",
            "start": 3277.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "justa en el balance apropiado la",
            "start": 3281.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de proteger la salud y la vida",
            "start": 3285.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por medio de intervenciones cuyo",
            "start": 3287.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico es",
            "start": 3290.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evitar los contagios pero que por la",
            "start": 3293.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "naturaleza de las intervenciones lleva a",
            "start": 3296.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reducir la actividad social y econ\u00f3mica",
            "start": 3299.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y esto puede causar desde luego una",
            "start": 3303.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n y muy importante de la",
            "start": 3305.9,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3307.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "insisto en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 3308.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una parte muy sustancial de las",
            "start": 3311.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "afecciones econ\u00f3micas no tienen que ver",
            "start": 3312.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con las decisiones que toma cada pa\u00eds",
            "start": 3314.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sino con la interrupci\u00f3n de los procesos",
            "start": 3316.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos globales entonces lo que se",
            "start": 3319.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decida en china puede afectar a m\u00e9xico o",
            "start": 3321.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que decir en alemania puede afectar a",
            "start": 3325.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico o lo que se decida en un reino",
            "start": 3327.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unido o desde luego en estados unidos y",
            "start": 3329.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "viceversa decisiones de m\u00e9xico pueden",
            "start": 3331.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "afectar a otras partes del mundo",
            "start": 3333.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "llegar a un punto de balance requiere un",
            "start": 3336.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis m\u00e1s all\u00e1 del aspecto directo de",
            "start": 3338.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salud por eso cuando transitamos de la",
            "start": 3340.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "jornada nacional de sana distancia hacia",
            "start": 3344.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro de riesgo cobit a inicios de",
            "start": 3346.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mayo de 2020 y establecimos un grupo",
            "start": 3349.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que le llamamos el grupo de",
            "start": 3353.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nueva normalidad en el que participa y",
            "start": 3355.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de hecho nos coordina el director",
            "start": 3358.03,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "general del inss maestro sobre robledo",
            "start": 3360.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "participa la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 3362.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "participa la secretaria del trabajo",
            "start": 3365.73,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "participa ahora el secretario de",
            "start": 3369.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hacienda y el secretario de turismo",
            "start": 3372.079,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "miguel torruco y desde luego la",
            "start": 3375.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "secretaria de salud entonces en este",
            "start": 3376.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico hemos construido no",
            "start": 3379.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "solamente el an\u00e1lisis sino las",
            "start": 3381.98,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "recomendaciones espec\u00edficas para varias",
            "start": 3384.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "decisiones cr\u00edticas por ejemplo cuando",
            "start": 3386.089,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abrimos tres actividades econ\u00f3micas de",
            "start": 3388.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3391.329,
            "duration": 2.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3392.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "miner\u00eda y automotriz que le llamamos las",
            "start": 3393.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actividades neo esenciales",
            "start": 3397.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces el grupo ha sido realmente muy",
            "start": 3399.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy valioso en su trabajo para tener esa",
            "start": 3400.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n amplia y ahora lo volvimos a",
            "start": 3403.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer para estas recomendaciones que",
            "start": 3407.08,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la seguridad",
            "start": 3409.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sanitaria en el turismo tomando en",
            "start": 3410.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuenta los lineamientos espec\u00edficos que",
            "start": 3412.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en su momento hicimos entre la",
            "start": 3415.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretaria del turismo y la secretaria",
            "start": 3418.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de salud y que han servido de ejemplo",
            "start": 3420.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cierto para otras naciones o incluso",
            "start": 3422.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial del turismo ha",
            "start": 3426.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reconocido la proactividad y la extensa",
            "start": 3428.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gama de intervenciones que ha",
            "start": 3431.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "considerado el gobierno de mexico el",
            "start": 3434.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto ha sido muy ben\u00e9fico entonces ah\u00ed",
            "start": 3437.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos tomando y ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3439.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comentar un poco sobre esos protocolos",
            "start": 3441.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero sobre todo de las recomendaciones",
            "start": 3443.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que haremos a la poblaci\u00f3n para que sea",
            "start": 3445.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un extracto f\u00e1cil lo ponemos en 10",
            "start": 3448.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recomendaciones espec\u00edficas muchas de",
            "start": 3450.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellas provienen obviamente de las",
            "start": 3452.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recomendaciones generales que hemos",
            "start": 3455.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hecho y tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovech\u00f3 para",
            "start": 3457.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 3459.61,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "en la tarde de ma\u00f1ana y el mi\u00e9rcoles",
            "start": 3460.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estaremos junto con la secretaria de",
            "start": 3462.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y sus subsecretarios y",
            "start": 3465.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "subsecretaria tambi\u00e9n en campeche",
            "start": 3468.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajando en la parte de la planeaci\u00f3n",
            "start": 3471.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la apertura del sistema educativo",
            "start": 3474.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primero en campeche si es que en su",
            "start": 3476.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n el gobierno de campeche",
            "start": 3479.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "toma esa decisi\u00f3n",
            "start": 3481.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y posteriormente las otras entidades que",
            "start": 3483.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vayan entrando a sem\u00e1foro verde y se",
            "start": 3486.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mantengan en forma estable",
            "start": 3488.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ignacio de alba pie de p\u00e1gina",
            "start": 3493.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ignacio de alba de pie de p\u00e1gina buenas",
            "start": 3495.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "noches preguntar el mill\u00f3n de vacunas de",
            "start": 3497.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cancino para donde son donde se est\u00e1n",
            "start": 3501.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "distribuyendo y tengo otra pregunta",
            "start": 3503.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias ignacio si efectivamente",
            "start": 3505.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta es una noticia que acaba de",
            "start": 3507.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presentar el doctor no m\u00eda",
            "start": 3511.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las filminas es casi un mill\u00f3n es un",
            "start": 3512.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poquito menos de un mill\u00f3n 840 mil dosis",
            "start": 3516.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fueron liberadas por cofepris es lo que",
            "start": 3519.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 hoy",
            "start": 3521.85,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "es muy positivo aqu\u00ed quiero destacar",
            "start": 3523.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque el trabajo fue muy cuidado y como",
            "start": 3525.869,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hemos dicho desde el d\u00eda cero es",
            "start": 3529.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "indispensable que la autoridad sanitaria",
            "start": 3532.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en este caso cofepris",
            "start": 3533.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 cada uno de los pasos el tiempo que",
            "start": 3536.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesita pero a la vez que no se",
            "start": 3539.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "convierta en un cuello de botella",
            "start": 3541.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico o un capricho administrativo",
            "start": 3542.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces desde la llegada del doctor",
            "start": 3545.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz y un poco antes la",
            "start": 3547.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegada de las comisionadas de",
            "start": 3550.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n y operaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 3552.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tuvimos un cambio en la modalidad de",
            "start": 3553.53,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "trabajo que nos permiti\u00f3 ir mucho m\u00e1s",
            "start": 3555.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido pero manteniendo un rigor t\u00e9cnico",
            "start": 3557.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "muy importante estos hoy se liberan y",
            "start": 3561.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "van a ser usadas de manera inmediata hoy",
            "start": 3565.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en birmex en las 32 entidades",
            "start": 3568.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federativas estamos trabajando y",
            "start": 3571.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atendiendo la petici\u00f3n y tambi\u00e9n nuestra",
            "start": 3574.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n para que el p\u00fablico tenga",
            "start": 3576.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acceso y ustedes como comunicadores",
            "start": 3578.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mayores detalles sobre la localizaci\u00f3n",
            "start": 3579.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipal y la mec\u00e1nica que seguimos",
            "start": 3581.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para tomar decisiones al respecto",
            "start": 3585.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces hoy podemos decir 32 entidades",
            "start": 3587.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "federativas ya se incluir\u00e1n algunas",
            "start": 3590.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "capitales y estamos pensando tambi\u00e9n por",
            "start": 3592.8,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la factibilidad de las vacunas de",
            "start": 3597.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cansinos son una sola dosis no requiere",
            "start": 3599.89,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "nuestra congelaci\u00f3n",
            "start": 3602.41,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tener un avance sustancial en las zonas",
            "start": 3603.589,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 3606.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "man",
            "start": 3607.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si las m\u00e1s alejadas porque es donde no",
            "start": 3609.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se necesita tener una cadena de fr\u00edo tan",
            "start": 3611.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "exigente en comparaci\u00f3n a las vacunas",
            "start": 3614.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que van ultra congeladas por supuesto",
            "start": 3617.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nadie vaya a malinterpretar que eso",
            "start": 3619.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quiere decir que se descuida la cadena",
            "start": 3621.85,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de fr\u00edo simplemente es una cadena de",
            "start": 3623.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fr\u00edo m\u00e1s f\u00e1cil de usar porque es de 2",
            "start": 3624.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "grados a 8 grados y no a menos 70 oa",
            "start": 3627.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "menos 20 las gracias tambi\u00e9n han dicho",
            "start": 3631.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que la \u00fanica contraindicaci\u00f3n para",
            "start": 3634.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vacunarse es no tener alergias graves",
            "start": 3636.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero la gente nos pregunta que se",
            "start": 3638.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "considera una alergia grave y que no se",
            "start": 3641.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "consiguen como no la enfermedad al\u00e9rgica",
            "start": 3642.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o la reacci\u00f3n al\u00e9rgica es una reacci\u00f3n",
            "start": 3645.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se considera da\u00f1ina o patol\u00f3gica de",
            "start": 3647.38,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el organismo humano ante una sustancia y",
            "start": 3651.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "generalmente extra\u00f1a externa al cuerpo y",
            "start": 3655.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la alergia es una alteraci\u00f3n muy",
            "start": 3658.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compleja",
            "start": 3663.19,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "muy variante hay manifestaciones",
            "start": 3664.64,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgicas muy simples como que salgan",
            "start": 3667.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as ronchitas en la piel que se",
            "start": 3670.609,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sienta cosquilleo hormigueo en los",
            "start": 3672.769,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "labios o en la lengua hasta reacciones",
            "start": 3675.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "graves que pueden poner en peligro la",
            "start": 3678.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vida de las personas y sobre todo cuando",
            "start": 3681.319,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se afectan \u00f3rganos cr\u00edticos cuyo",
            "start": 3684.95,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "funcionamiento requiere ser continuo",
            "start": 3688.789,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "particularmente la v\u00eda respiratoria y la",
            "start": 3690.589,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el sistema cardiovascular la alergia una",
            "start": 3695.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de sus caracter\u00edsticas es que causa un",
            "start": 3699.049,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aumento en la nos dir\u00e9 primero",
            "start": 3701.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente la permeabilidad de los",
            "start": 3704.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vasos sangu\u00edneos esto quiere decir que",
            "start": 3706.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "arterias y venas desde las m\u00e1s gruesas",
            "start": 3708.71,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pero particularmente las de muy peque\u00f1o",
            "start": 3711.5,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "calibre",
            "start": 3713.299,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "empiezan a fugar l\u00edquido y al fugar",
            "start": 3714.319,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "l\u00edquido esto se va a las zonas del",
            "start": 3716.9,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cuerpo en donde pueden retener ese",
            "start": 3721.25,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "l\u00edquido y comprimir \u00f3rganos vitales",
            "start": 3724.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por ejemplo la laringe y pueden cerrar",
            "start": 3727.549,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la v\u00eda respiratoria",
            "start": 3730.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "o por ejemplo puede perderse la presi\u00f3n",
            "start": 3731.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arterial porque el l\u00edquido se fue a",
            "start": 3734.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples partes del cuerpo al mismo",
            "start": 3737.43,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "tiempo tus reacciones graves",
            "start": 3739.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "generalmente se distinguen por un",
            "start": 3740.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome que se llama choque",
            "start": 3743.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "anafil\u00e1ctico en donde las personas se",
            "start": 3744.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hinchan lo voy a hacer de manera muy",
            "start": 3747.61,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "simple para que lo identifiquen se",
            "start": 3748.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hinchan y puede afectar que no puedan",
            "start": 3750.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respirar porque se cierra la garganta o",
            "start": 3753.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puede ser que la presi\u00f3n arterial se",
            "start": 3756.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pierde se va casi cero y eso desde luego",
            "start": 3758.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pone en peligro la vida muchas gracias",
            "start": 3761.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos da tiempo para una \u00faltima miguel por",
            "start": 3764.5,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "favor son 1957 s\u00f3lo tener en cuenta est\u00e1",
            "start": 3768.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora pozo est\u00e1 lo que ha sido actuar",
            "start": 3772.09,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 3773.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no todos en muy buenas noches tambi\u00e9n",
            "start": 3774.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "saludamos al presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 3776.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n el doctor y varios",
            "start": 3778.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "queridos suscriptores me han escrito en",
            "start": 3782.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mis redes sociales pregunt\u00e1ndome acerca",
            "start": 3784.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ser\u00eda la vacunaci\u00f3n en sus",
            "start": 3786.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "municipios nuevamente porque de alguna",
            "start": 3790.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera porque su comprobante de",
            "start": 3793.42,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "domicilio no coincide con su credencial",
            "start": 3795.1,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de elector o por qu\u00e9",
            "start": 3796.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n rentando en el lugar en donde",
            "start": 3799.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo ahorita no los llegan a",
            "start": 3802.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "vacunar dos d\u00edas despu\u00e9s de ser aplicar",
            "start": 3804.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una dosis de ser aplicadas dos dosis",
            "start": 3806.569,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuando se podr\u00edan volver a vacunar estas",
            "start": 3808.519,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "personas cuando podr\u00edan volver a llegar",
            "start": 3810.95,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n a estos municipios donde",
            "start": 3812.63,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e9 no alcanzaron estas personas",
            "start": 3814.969,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "adultas mayores gracias por la pregunta",
            "start": 3817.959,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto nos ayuda a insistir en que",
            "start": 3821.44,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "las personas est\u00e9n tranquilas hay vacuna",
            "start": 3825.589,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suficiente para todas y todos y en el",
            "start": 3828.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajo de organizaci\u00f3n territorial de",
            "start": 3830.869,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las brigadas las brigadas correcaminos",
            "start": 3833.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conformadas por 12 personas tanto",
            "start": 3835.819,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las personas que directamente vacunan",
            "start": 3838.94,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que son las enfermeras y los m\u00e9dicas y",
            "start": 3841.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que tienen entrenamiento para",
            "start": 3845.509,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ello como el personal que apoya en toda",
            "start": 3847.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica de la brigada y esto lo que",
            "start": 3850.579,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado es a tener un",
            "start": 3854.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocimiento territorial se sabe",
            "start": 3856.39,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente casa por casa qui\u00e9n vive",
            "start": 3859.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ah\u00ed qui\u00e9n ven\u00eda de paso etc\u00e9tera la",
            "start": 3861.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ciudad se vuelve m\u00e1s dif\u00edcil pero en las",
            "start": 3864.89,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "zonas rurales es muy detallado el",
            "start": 3866.66,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trabajo que hace entonces en un momento",
            "start": 3870.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dado si en una comunidad alguien no se",
            "start": 3871.999,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pudo vacunar por \u00e9sta o por alguna otra",
            "start": 3874.549,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por ejemplo que tuviera s\u00edntomas",
            "start": 3877.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la vacuna entonces no les no",
            "start": 3878.959,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "puede vacunarse si tiene fiebre tiene",
            "start": 3881.719,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "que esperar y un mes despu\u00e9s tendr\u00e1 que",
            "start": 3883.609,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegar su vacuna entonces todo esto lo",
            "start": 3885.91,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "estamos programando y estamos",
            "start": 3888.499,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "identificando aqu\u00ed",
            "start": 3890.089,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 vacunar para programar e ir en",
            "start": 3891.2,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "una segunda ronda a vacunar o llamarle",
            "start": 3894.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en algunos casos llamaremos a que vayan",
            "start": 3897.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a otra comunidad no necesariamente van a",
            "start": 3900.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llegar a la comunidad residencia gracias",
            "start": 3902.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muchas gracias parece que juan hern\u00e1ndez",
            "start": 3904.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene una de \u00faltimo minuto",
            "start": 3906.68,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se\u00f1alando aqu\u00ed que lo que es en las",
            "start": 3910.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "playas sonoras van a pedir pruebas",
            "start": 3915.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "negativas de corrientes de nueve cual",
            "start": 3916.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser\u00eda donde bryant son una agencia no",
            "start": 3919.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacen que te van a pedir pruebas",
            "start": 3921.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "negativas tienen que ser con 72 horas de",
            "start": 3923.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n antes de ingresar a las",
            "start": 3926.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "playas que respuestas y el vivo que",
            "start": 3927.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a poder comentar esto el",
            "start": 3932.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "curso de la salud en general todo",
            "start": 3933.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aquello que implica una log\u00edstica m\u00e1s",
            "start": 3936.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compleja de verificaci\u00f3n y tambi\u00e9n de",
            "start": 3938.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de pruebas y que puede poner",
            "start": 3940.79,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "una barrera de acceso selectiva o",
            "start": 3943.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "socialmente selectiva lo consideramos",
            "start": 3948.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inconveniente esto si esto se pretende",
            "start": 3951.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se haga en un laboratorio privado",
            "start": 3954.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obviamente es una barrera para ciertos",
            "start": 3955.63,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "grupos sociales en su desfavor y no lo",
            "start": 3958.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "consideramos tan apropiado pero ma\u00f1ana",
            "start": 3963.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo comentamos gracias por platicar",
            "start": 3966.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas noches 20",
            "start": 3969.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "horas con un minuto",
            "start": 3970.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguimos nos vemos ma\u00f1ana martes pulso",
            "start": 3972.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la salud gracia",
            "start": 3974.81,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3977.08,
            "duration": 3.639
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] muy buenas noches a todos y todos bienvenidos a una conferencia vespertina de m\u00e1s sobre la el comportamiento de la epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico estamos transmitiendo desde la ciudad de m\u00e9xico son las 7 de la noche con un minuto aqu\u00ed desde palacio nacional transmitimos pues todas las conferencias en relaci\u00f3n al tema el d\u00eda de hoy vamos a estar actualizando la estad\u00edstica nacional as\u00ed como el avance tambi\u00e9n de la estrategia de vacunaci\u00f3n en cada una de las entidades federativas y obviamente tendremos el espacio correspondiente para poder atender preguntas el doctor hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud est\u00e1 por acompa\u00f1arnos en unos momentos m\u00e1s se encuentra todav\u00eda atendiendo a la reuni\u00f3n con el se\u00f1or presidente estas reuniones que se hacen dos veces a la semana con todas las instituciones del sector y con todos los que participan precisamente en la estrategia nacional vacunaci\u00f3n y en donde se actualiza y se coordina las diferentes actividades e intervenciones que se van a tener en este tema entonces nos estar\u00e1 tambi\u00e9n de seguro comentando algunos \u00faltimos aspectos pero por lo pronto vamos entonces nosotros a iniciar con los elementos informativos de esta noche [M\u00fasica] muy bien muchas gracias iniciamos como siempre actualizando nuestras curvas epid\u00e9micas el d\u00eda de ayer habr\u00edamos la semana n\u00famero 10 y pues bueno la semana n\u00famero 10 abre con muy buenas noticias a\u00fan para efectos del comportamiento epid\u00e9mico a nivel nacional ya que agrega una nueva semana y por lo tanto nueve semanas continuas de una tendencia descendente al comportamiento epid\u00e9mico de la comida 19 de hecho si ustedes pueden notar esta tendencia la velocidad con la que desciende entre la semana 9 y la semana 10 vuelve a tomar porcentajes importantes ayer abri\u00f3 con un -30 hoy es un -29 por ciento en relaci\u00f3n a las semanas previas en donde ve\u00edamos que hab\u00eda empezado a disminuir y se empezaba inclusive a querer formar m\u00e1s bien una imagen m\u00e1s cercana a la meseta o al comportamiento de meseta pues bueno la \u00faltima semana gr\u00e1fica da nuevamente nos vuelve un descenso importante recordando siempre que esta curva es la curva nacional es decir es la media de lo que sucede en cada una de las 32 entidades federativas pero precisamente para que se ve este comportamiento y este descenso importante es porque en cada una de las 32 entidades federativas est\u00e1n teniendo tambi\u00e9n para estas \u00faltimas dos semanas un descenso que a nivel nacional cuando sumamos todos los casos y los comportamientos pues nos dan obviamente esta disminuci\u00f3n y obviamente aqu\u00ed tambi\u00e9n es importante poder reconocer que esto se puede lograr precisamente cuando todos de manera coordinada y asumiendo cada quien la responsabilidad y el papel que les toca dentro de esta epidemia estamos hablando tanto de las autoridades sanitarias en un nivel federal as\u00ed como un nivel estatal y por supuesto los municipios que tambi\u00e9n participan con las acciones pero con la respuesta de la poblaci\u00f3n que en su momento pone en pr\u00e1ctica las recomendaciones que dan estas autoridades pero tambi\u00e9n pone en pr\u00e1ctica de manera personal y por lo tanto de manera colectiva aquellas acciones preventivas que van directamente encaminadas a como su nombre lo dice prevenir los contagios y por lo tanto prevenir la ocurrencia de enfermedad mientras nosotros mantengamos estas actividades siempre vigentes y poni\u00e9ndolas en pr\u00e1ctica todos los d\u00edas incorporando las como un h\u00e1bito a nuestra pr\u00e1ctica diaria a nuestra actividad el diario quehacer es como realmente podremos en su momento seguir contribuyendo a que el comportamiento epid\u00e9mico disminuye se vienen semanas importantes de actividades que en otros a\u00f1os se hubieran obviamente producido un gran movimiento social o una gran movilizaci\u00f3n de las personas en sus diferentes niveles y bueno eso es algo tambi\u00e9n que obviamente es un riesgo pero que tenemos que tener muy presente y implementar las medidas que ya se de seguro se han estado y se est\u00e1n y difundiendo en cada una de las entidades federativas y en los niveles municipales en vistas precisamente a las futuras vacaciones de semana santa pero eso obviamente tampoco corresponde o representa un llamado a que ahora ya podemos nuevamente realizar todas nuestras actividades o podemos dejar de lado las medidas preventivas no al rev\u00e9s el haber logrado en un momento determinado este descenso que como ustedes pueden ver es el mayor descenso que tenemos desde que se dio el primer pico la primera ola el a\u00f1o pasado ni qu\u00e9 decir obviamente de la segunda ola pero estos niveles de transmisi\u00f3n de magnitud epid\u00e9mica pues no los hab\u00edamos tenido ni siquiera en el mes de septiembre del a\u00f1o pasado despu\u00e9s de la primera ola entonces que esto se pueda mantener o que inclusive podamos tener futuras semanas disminuyendo estas cantidades pues nuevamente lo comentamos va a ser solo si todos nos seguimos sumando y seguimos implementando las acciones de manera conjunta de la mano del comportamiento de la curva epid\u00e9mica podemos tambi\u00e9n tambi\u00e9n ver nuestro indicador de casos activos estimados vean como llegamos ahora al 1 por ciento tambi\u00e9n es un porcentaje que no lo hab\u00edamos visto en semanas previas s\u00f3lo en una ocasi\u00f3n al abrir la semana lo hab\u00edamos logrado ahora tenemos ya dos d\u00edas continuos en donde solamente el 1% de toda la carga de enfermedad que hemos tenido durante la pandemia representa a las personas que han iniciado con signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y en la medida obviamente que la curva pueda seguir disminuyendo o se mantengan esos niveles bajos de transmisi\u00f3n es que obviamente este porcentaje podr\u00e1 seguirse manteniendo como tal y por lo tanto contribuir a limitar obviamente los contagios y la presencia de enfermedad 2 millones 391 mil 367 ser\u00edan entonces los casos estimados de kobe 19 hasta el momento al sisb\u00e9n que es la plataforma en l\u00ednea en donde las 32 entidades federativas notifican sus casos sospechosos registran los resultados de sus pruebas de laboratorio registran el resultado de sus dictaminaciones y a trav\u00e9s de esto entonces podemos hacer los c\u00e1lculos correspondientes como sabemos la cob y 19 es una enfermedad que en la gran mayor\u00eda de las personas produce un cuadro leve que en ocasiones tambi\u00e9n puede ser moderado pero en una proporci\u00f3n que se estima de alrededor del 20 por ciento puede producir enfermedad grave y dentro de este grupo enfermedad cr\u00edtica que lamentablemente son las personas que pueden fallecer a consecuencia de las complicaciones de la cob y 19 para el d\u00eda de hoy lamentablemente son 198 1.239 las personas que por haber llegado a padecer kobe cr\u00edtico perdieron la vida hasta este momento veamos la siguiente diapositiva as\u00ed como la diapositiva anterior est\u00e1 basada en el cis ver este sistema inform\u00e1tico que les dec\u00eda registra todos los casos sospechosos y that su seguimiento a cargo de las 32 entidades federativas la curva de la evoluci\u00f3n de hospitalizaci\u00f3n diaria proviene de otro sistema que es la red ir a este sistema se cre\u00f3 y se opera espec\u00edficamente para la pandemia de kobe 19 est\u00e1 operando desde marzo abril del a\u00f1o pasado y tambi\u00e9n en este sistema todas las unidades que est\u00e1n atendiendo pacientes de kobe desde que son sospechosos y obviamente m\u00e1s cuando se confirman est\u00e1n todos los d\u00edas notificando cu\u00e1l es la ocupaci\u00f3n es decir la cantidad de personas que ingresaron la cantidad de personas que egresaron y aqu\u00ed obviamente este sistema no registra si se toma o no se toma una prueba simple y llanamente considera una persona que padece una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave por eso se llama retirar y que por lo tanto requiere de una cama de hospitalizaci\u00f3n en un segundo o en un tercer nivel normalmente decimos segundo nivel a aquellas camas generales que son para los pacientes graves de la enfermedad o aquellos que requieren acciones de hospitalizaci\u00f3n de manera temprana y est\u00e1n representados en el comportamiento de la l\u00ednea de color rojo guinda decimos tercer nivel o aquellos pacientes que en su momento requieren de camas con ventilador de la atenci\u00f3n m\u00e1s especializada con la que se cuenta para la cob y 19 que est\u00e1n representados en la curva de color verde si sumamos ambas curvas pues tenemos obviamente la curva de color el crema oscuro en la parte superior y podemos ver como tambi\u00e9n este comportamiento similar a las curvas anteriores pues mantenemos una congruencia en la disminuci\u00f3n de casos graves y por lo tanto de personas que han requerido hospitalizaci\u00f3n veamos tambi\u00e9n si vemos el punto para el \u00faltimo corte de la curva total podemos ver que est\u00e1 tambi\u00e9n ya se encuentra por debajo de lo que observamos en los meses de septiembre pues de ocurrida y la disminuci\u00f3n de la primera ola entonces esta curva tambi\u00e9n es congruente aunque procede de otro sistema y se enfoca en los casos graves est\u00e1 confirmando nos las tendencias descendentes que estamos teniendo ya hemos visto tambi\u00e9n como el indicador de la ocupaci\u00f3n nacional ha venido tambi\u00e9n disminuyendo de manera importante obviamente en las \u00faltimas semanas siendo de 21 por ciento para el d\u00eda de hoy si vamos en la siguiente diapositiva actualizamos ya para cada entidad federativa cu\u00e1l es su ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n para el d\u00eda de hoy ninguna entidad federativa tiene m\u00e1s del 50 por ciento de sus camas ocupadas y solamente tres entidades para efecto de las camas generales tienen una ocupaci\u00f3n que fluct\u00faa entre un 30 y un 49 por ciento es decir tiene m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles pero no tienen digamos m\u00e1s del 70 por ciento 30 y 49 y bueno aqu\u00ed las tenemos precisamente representadas son puebla morelos y las ciudad de mexico pero entonces vemos que pr\u00e1cticamente la gran mayor\u00eda de las entidades federativas 29 de ellas est\u00e1n inclusive por debajo del 30% de ocupaci\u00f3n lo que quiere decir que tienen el 70 por ciento m\u00e1s de sus camas generales disponibles esto suma a nivel nacional 24 mil 588 camas y entonces de ah\u00ed que nuestro indicador nacional de ocupaci\u00f3n para camas generales sea en el \u00faltimo corte de un 20 por ciento n\u00famero tambi\u00e9n que hemos visto disminuyendo desde hace 23 semanas en donde inclusive se encontraba cerca del 30 por ciento ahora es el 20 por ciento si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos espec\u00edficamente las camas con ventilador tampoco tenemos entidades que tengan m\u00e1s de la mitad de sus camas ocupadas y tenemos 6 entidades federativas que estar\u00edan entre un 30 y un 49 por ciento las encuentran ustedes representadas en el color marr\u00f3n oscuro y tenemos 26 entidades federativas que tienen menos del 30% de ocupaci\u00f3n es decir m\u00e1s del 70% de disponibilidad cu\u00e1nto representa esto a nivel nacional siete mil 944 camas disponibles con ventilador y en la ocupaci\u00f3n completa 25% lo cual represent\u00f3 el incremento de un punto porcentual en relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer y obviamente esto se da tambi\u00e9n por las variaciones que puede haber en algunas de estas entidades obviamente sobre todo las que est\u00e1n entre el 30 y el 49 por ciento vamos a empezar ahora con el grupo de informaci\u00f3n que tiene que ver con el avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n en esta gr\u00e1fica como ustedes ya conocen siempre estamos actualizando las dosis que de manera diaria se han estado aplicando este es un corte preliminar que hacemos para todos los d\u00edas en las 4 de la tarde que por ejemplo nos revela que para el d\u00eda de hoy se aplicaron 118 mil siete dosis pero sabemos que inclusive en este momento muchos de los puntos de vacunaci\u00f3n contin\u00faan todav\u00eda realizando su labor y de seguro cuando actualizamos el d\u00eda de ma\u00f1ana lo que suceda ma\u00f1ana 23 de marzo que esta cifra de 118 mil 7 para el 22 de marzo de seguro se incrementar\u00e1 estamos iniciando la semana como ustedes saben hay m\u00e1s dosis de vacuna embarques de vacuna que van a llegar en esta semana adem\u00e1s del que vamos a ver m\u00e1s adelante que se liber\u00f3 el d\u00eda de hoy y entonces esto va a dar una buena dotaci\u00f3n de dosis de vacuna que van a permitir que tambi\u00e9n esta semana sea una semana de avance importante no s\u00f3lo para el acumulado sino tambi\u00e9n para las dosis que se pueden aplicar en un solo d\u00eda si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos precisamente el acumulado nacional de el n\u00famero de dosis que hasta el momento se han aplicado 5 millones 781 mil 359 y bueno podemos ver en la figura de esta curva que est\u00e1 registrando el acumulado nacional pues que mantiene una tendencia ascendente importante y de seguro esta semana se incrementar\u00e1 por la cantidad de dosis que van a estar disponibles no solamente para distribuirse sino ya tambi\u00e9n para empezar y si vemos la siguiente diapositiva est\u00e1 tambi\u00e9n la actualizamos todos los d\u00edas y est\u00e1 en relaci\u00f3n a las dosis que han recibido hasta este momento el pa\u00eds que para el d\u00eda de hoy ya son 9 millones 100 mil 720 dosis vamos avanzando en relaci\u00f3n al abasto de vacuna y el 64 por ciento de estas dosis ya han sido aplicadas a las personas es decir 5 millones 781 mil 359 recordando que en estos nueve millones cien mil pues est\u00e1n algunos millones de dosis que apenas se autorizaron no recibieron en estos \u00faltimos d\u00edas y que por lo tanto en los siguientes d\u00edas ser\u00e1 cuando veamos realmente un avance mayor en la aplicaci\u00f3n de las mismas as\u00ed vemos la siguiente diapositiva siempre hacemos tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n para cada uno de los grupos poblacionales en quienes se ha iniciado la vacunaci\u00f3n al menos de manera importante tenemos ya el personal de salud que d\u00eda con d\u00eda sigue tambi\u00e9n todas a\u00fan increment\u00e1ndose la aplicaci\u00f3n de primera dosis para el d\u00eda de hoy 851 1833 y este es el grupo que tambi\u00e9n tiene el mayor avance de aplicaci\u00f3n de segunda dosis es decir de estar logrando ya esquemas completos uno dado que es el grupo que inici\u00f3 obviamente primero estuvo en la etapa 1 as\u00ed fue definido en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y dado entonces que tiene ese ese inicio temprano pues obviamente tenemos m\u00e1s personas que ya recibieron el esquema completo que para el d\u00eda de hoy representan un 70 por ciento del total de primeras dosis y que se han colocado en el caso del personal educativo de campeche no hay movimientos porque es una estrategia que se inici\u00f3 en un momento determinado basado en esta poblaci\u00f3n de maestras y maestros que tambi\u00e9n han sido considerados para efectos de etapas posteriores pero que sin embargo se inici\u00f3 por la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que guardaba la entidad federal de campeche es decir al haber logrado el sem\u00e1foro verde en m\u00faltiples ocasiones y mantenerse siempre en un nivel bajo de riesgo entonces ser\u00e1 una entidad que ten\u00eda todo el potencial para poder reiniciar con sus clases presenciales precisamente esta semana estar\u00e1n teniendo actividades importantes las autoridades federales tanto de salud como de educaci\u00f3n en el estado de campeche en miras precisamente a lo que podr\u00e1 ser llevar a cabo esta actividad y as\u00ed como campeche se est\u00e1 tambi\u00e9n ya programando y planeando poder iniciar con estrategias similares no solamente de vacunaci\u00f3n sino con todas aquellas que se deben implementar para un regreso seguro a clases con otras entidades que actualmente est\u00e1n en el sem\u00e1foro verde y l\u00f3gicamente revisando con entidades que tienen sem\u00e1foro amarillo pero que se encuentran en niveles digamos cercanos al verde y que entonces en un futuro pr\u00f3ximo pudieran tambi\u00e9n alcanzar este tipo de estrategias y bueno el grupo y que hasta este momento es el que tiene el mayor avance en relaci\u00f3n a sus primeras dosis adem\u00e1s porque es un grupo importante sobre el cual la estrategia tambi\u00e9n ha priorizado la aplicaci\u00f3n de esta vacuna recordando que es el grupo con el mayor riesgo de enfermar gravemente y fallecer a consecuencia de la cob y 19 es el grupo que sus niveles de riesgo para esta consecuencia de la enfermedad ha sido el mayores de todos los grupos que hasta el momento se han estudiado y por eso la necesidad de lo m\u00e1s pronto posible tener cubierta y protegida a esta a esta poblaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy son 4 millones 177 mil 600 primeras dosis a la poblaci\u00f3n de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que se han aplicado y obviamente como ya tenemos algunas semanas est\u00e1 atendiendo a esta poblaci\u00f3n y dependiendo del tipo de vacuna los primeros adultos mayores que empezaron a recibir sus dosis pues bueno ya est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n la segunda dosis 3% ser\u00eda el avance para el d\u00eda de hoy ser\u00edan 19 mil 914 adultos mayores que tendr\u00edan ya tambi\u00e9n los dos esquemas completos o el esquema completo de vacunaci\u00f3n por tener las dos dosis aplicadas recordemos que en este grupo se est\u00e1n utilizando vacunas que tienen un beneficio de que la ventana para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis es importante algunas de ellas son de 8 semanas otras son de 12 semanas entonces eso es es bueno para la log\u00edstica porque permite entonces ir avanzando con primeras dosis teniendo obviamente aseguradas los embarques que en su momento se utilizar\u00e1n para las segundas para las segundas dosis veamos la siguiente diapositiva esta es una gr\u00e1fica tambi\u00e9n que d\u00eda a d\u00eda estamos actualizando su operaci\u00f3n su registro seguimiento est\u00e1 a cargo tambi\u00e9n del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica por lo tanto las 32 entidades reportan est\u00e1n monitoreando detectando realizando la clasificaci\u00f3n inicial es decir diciendo si es un xavi sab\u00edas no grave o es grave y en funci\u00f3n a eso realizando la notificaci\u00f3n correspondiente es gracias a esa actividad diaria que nosotros tambi\u00e9n de manera diaria podemos hacer esta actualizaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy 12.417 eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n siempre recalcamos esta palabra de supuestamente asociados porque en este momento todav\u00eda no se integran como eventos que necesariamente hayan sido a causa o a consecuencia de la aplicaci\u00f3n de la vacuna para los es avis graves que al d\u00eda de hoy han representado s\u00f3lo 104 de todos los sabios que se han notificado estos menos del 1 por ciento de todos los 'sabios' que se han notificado hay un comit\u00e9 nacional dictaminador que interact\u00faa con cada una de las entidades federativas que clasifican notifican estos es avis graves a trav\u00e9s de la cual la entidad federativa presenta ante este comit\u00e9 todos los datos cl\u00ednicos y la investigaci\u00f3n que tienen al respecto y de manera conjunta se lleva a cabo una dictaminaci\u00f3n que es la que finalmente puede decirnos si hay o no alg\u00fan tipo de causalidad podemos ver los sabios del total de savvis notificados c\u00f3mo se distribuyen estos para cada uno de los tipos de vacuna de estos cuatro tipos de vacuna que hasta el d\u00eda de hoy ten\u00edamos y llamamos la atenci\u00f3n en la proporci\u00f3n de savvis en funci\u00f3n de las dosis aplicadas si ustedes recuerdan hasta hace poco este porcentaje era del punto 5 luego fuimos bajando punto 4.3 ahora desde el punto 2 qu\u00e9 quiere decir esto que independientemente de que la cantidad de dosis aplicadas se ha incrementado no se han incrementado con esa misma velocidad los eventos supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n y por eso tenemos un descenso en ese porcentaje y eso obviamente nos habla si ya con punto 5 % era representativo de una vacuna que es segura para la poblaci\u00f3n pues en la medida que este porcentaje va bajando obviamente va generando todav\u00eda un mayor grado de seguridad para efectos recordando que adem\u00e1s la gran gran cantidad de los sabios lo dec\u00edamos m\u00e1s del 99 por ciento son reacciones locales manifestaciones temporales que solucionan en las siguientes horas o menos de 24 y que solamente requieren tratamiento sintom\u00e1tico para poder \u00e9ste solucionar las podemos ver la distribuci\u00f3n de los sabes graves actualizamos siempre todos los d\u00edas estas tablas la distribuci\u00f3n por vacuna de cada uno de ellos por sexo el estado actual que son solamente 22 personas que en este momento est\u00e1n bajo observaci\u00f3n y tenemos las entidades federativas que han notificado la presencia y por lo tanto est\u00e1n dando la atenci\u00f3n en este momento de estos eventos supuestamente asociados si vemos la siguiente diapositiva el d\u00eda de hoy vean que actualizamos este gr\u00e1fico con la inclusi\u00f3n de una nueva la pueden ver ustedes al final de la lista y es la vacuna precisamente que est\u00e1 produciendo se est\u00e1n bas\u00e1ndose en m\u00e9xico que es la vacuna de cancino el d\u00eda de hoy se libraron esta cantidad de dosis esto sucedi\u00f3 apenas hoy d\u00eda y alrededor del mediod\u00eda y por lo tanto pues es una nueva vacuna que ahora ingresa al esquema que tenemos disponible para la poblaci\u00f3n est\u00e9 mexicana y se suma a las otras 4 vacunas que ya ten\u00edamos distribuy\u00e9ndose en el pa\u00eds y que tambi\u00e9n continuar\u00e1 recibiendo m\u00e1s dosis m\u00e1s embarques en futuros d\u00edas reiteramos 9 millones 100 mil 720 es el total de dosis y podemos ver la distribuci\u00f3n para cada una de ellas va a ser bien page poco m\u00e1s de 3 millones 890 mil astraz\u00e9neca 870 mil si no va 3 millones sputnik uve 400 mil y se nos suma cancino con 940 mil 470 si vemos la siguiente positiva hacemos aqu\u00ed un enfoque directo a esta nueva vacuna de cancino el nombre de la vacuna es convivencia se liber\u00f3 hoy precisamente estas dosis que acabamos de comentar y es importante reiterar a lo mejor a lo que ya hab\u00edamos estado informando en conferencias previas pero que hoy ante la liberaci\u00f3n de esta nueva vacuna pues bueno ya \u00e9ste se tiene sobre la mesa de la log\u00edstica es que \u00e9sta es obviamente la primera vacuna que es de una sola dosis es decir no requiere de dos dosis basta con una sola dosis para poder lograr la eficacia que ha sido en su momento evidenciada en los diferentes ensayos y adem\u00e1s no requiere ni de congelaci\u00f3n y de ultracongelaci\u00f3n es una vacuna que se puede refrigerar entre la temperatura que da la mayor\u00eda de los refrigeradores entonces estas dos situaciones es decir el hecho de que solamente se puede refrigerar pues permite obviamente una distribuci\u00f3n mayor llegando a puntos remotos pudiendo atender pr\u00e1cticamente todas las regiones geogr\u00e1ficas del pa\u00eds y el hecho de que sea una sola dosis pues obviamente genera el beneficio que con una sola visita o intervenci\u00f3n la persona que da recibe el esquema completo porque ahora estamos hablando de una sola dosis como esquema completo y por lo tanto dos semanas despu\u00e9s de esa aplicaci\u00f3n estamos esperando que se logre la eficacia y por lo tanto la protecci\u00f3n que la vacuna hasta el momento ha reportado entonces vamos a estar muy atentos y la liberaci\u00f3n fue obviamente el d\u00eda de hoy por lo tanto est\u00e1 entrando ya a los ejercicios de log\u00edstica y de seguro en futuros en futuros d\u00edas podremos dar a conocer o se dar\u00e1 la informaci\u00f3n de c\u00f3mo se va a estar integrando en la distribuci\u00f3n este nacional y en toda esta estrategia de vacunaci\u00f3n en mexico si vemos la siguiente diapositiva recordamos siempre por favor a la poblaci\u00f3n que todos seremos vacunados y que por esa raz\u00f3n pues debemos esperar nuestro turno en mexico lo reiteramos ha hecho provisi\u00f3n para poder cubrir a todas la poblaci\u00f3n que debe y recibir\u00e1 la vacuna es una vacuna que es universal y que es gratuita el gobierno est\u00e1 haciendo todo lo necesario para realizar las compras como lo ha hecho hasta este momento y por lo tanto la vacuna tendr\u00e1 el acceso para toda la poblaci\u00f3n mexicana sin que \u00e9sta tenga que pagar por ninguna de estas de estas dosis pero como sabemos la producci\u00f3n y la distribuci\u00f3n internacional no es suficiente para poder obviamente dar respuesta a las necesidades de todo el mundo por lo tanto necesitamos si ejercer un criterio de priorizaci\u00f3n que es el que hemos estado comentando en las conferencias el que comentamos hace un momento por lo tanto entonces debemos de poder esperar nuestro turno si todav\u00eda no estamos en los grupos que est\u00e1n en este momento vacun\u00e1ndose o no vivimos en una regi\u00f3n geogr\u00e1fica un municipio que ha iniciado o ha sido seleccionado ya para la vacunaci\u00f3n pero tengamos presente que todos en su momento vamos a ser vacunados y que en la medida que en siguientes semanas y meses contin\u00faen llegando los embarques y que de hecho van a ser de manera importante en cantidad los pr\u00f3ximos que lleguen vamos a poder avanzar cada vez m\u00e1s r\u00e1pido con todos los grupos poblacionales y la \u00faltima diapositiva que tenemos el d\u00eda de hoy queremos recordarles pues bueno siempre que vamos a la playa cuando vamos obviamente a querer disfrutar un poco del sol un poco del mar nos enfrentamos al riesgo de que tan movidos se encuentre el mar nos pegue una ola y est\u00e1 hablando nos revuelquen no es no es bonito esa sensaci\u00f3n de entre la arena y el agua y la revolcada que una ola nos puede dar pues bueno utilizamos un poco esta analog\u00eda del mar para recordarles que siempre podemos nuevamente incrementar la actividad epid\u00e9mica si no nos cuidamos si no implementamos las medidas preventivas como hasta ahora se ha estado haciendo lo dec\u00edamos en el componente del comportamiento epid\u00e9mico si nosotros dejamos estas medidas de un lado porque pensamos que ya la epidemia est\u00e1 controlada no la epidemia en alg\u00fan momento tiene este comportamiento y podr\u00eda estar controlada porque estamos implementando las medidas porque estamos haciendo caso a las autoridades porque nos estamos cuidando si dejamos de hacer inmediatamente entonces el comportamiento epid\u00e9mico va a aumentar va a seguir la transmisi\u00f3n entre persona y persona van a seguir los contagios va a haber m\u00e1s enfermos y obviamente va a ver m\u00e1s enfermos entonces es el llamado y lo vamos a estar haciendo de manera diaria a no relajar las medidas de prevenci\u00f3n a estar atentos a las recomendaciones que las autoridades locales en el estado y en los municipios est\u00e1n implementando sobre todo en medidas dec\u00edamos a estas pr\u00f3ximas vacaciones de semana santa identifiquemos actividades que podamos realizar en nuestro n\u00facleo familiar es decir las personas que vivimos bajo un mismo techo podemos hacer toda una serie de actividades y posterguemos para m\u00e1s adelante para futuros meses en los cuales haya las condiciones m\u00e1s adecuadas alg\u00fan otro tipo de actividad que pudiera \u00e9ste realizarse de manera congregacional o de manera masiva tenemos que evitar est\u00e1 en nuestras manos y es nuestra decisi\u00f3n poder contribuir de manera conjunta a continuar disminuyendo la carga epidemia entonces contamos contigo para tener unas vacaciones seguras muchas gracias super muy bien muchas gracias doctor y al um\u00eda como ya comenta el doctor gestor\u00eda y estamos con muy buenas se\u00f1ales sobre lo que viene ahora en t\u00e9rminos de programa de vacunaci\u00f3n ha sido se\u00f1ales muy positivas tambi\u00e9n en t\u00e9rminos del curso de la epidemia siempre dejamos en claro desde la primera vez que se\u00f1alamos esto en la tercera semana de enero cuando dijimos vemos se\u00f1ales preliminares de una tendencia al descenso de una tendencia a la reducci\u00f3n en el n\u00famero de casos enfermos hospitalizados y desde luego defunciones alertamos no echar campanas al vuelo' no confiarnos no pensar que ya se acab\u00f3 la epidemia es muy importante cuidar ese balance desde luego reconocer el aspecto positivo de que la tendencia de la epidemia en las 32 entidades federativas es al descenso en el conjunto del pa\u00eds es al descenso como se mostr\u00f3 ayer con este descenso de 30 por ciento que hoy persiste en 29 por ciento y que a\u00fan con la tradicional reducci\u00f3n que va ocurriendo a lo largo de la semana seguramente acabaremos el s\u00e1bado con un 24 un 25 m\u00e1s o menos por esas cifras de reducci\u00f3n reducci\u00f3n quiere decir hay menos casos que la semana previa y hoy estamos comparando la semana 9 con la semana 10 porque estamos viviendo en la semana 12 entonces este es un aspecto importante que nos alienta a todo el pa\u00eds porque nos permite empezar a vislumbrar la normalizaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n de actividades p\u00fablicas en particular aquellas que est\u00e1n vinculadas a derechos expl\u00edcitos expl\u00edcitamente reconocidos como el derecho a la educaci\u00f3n entonces este es un aspecto muy positivo el otro aspecto positivo y hoy como el lunes venimos saliendo precisamente de la reuni\u00f3n que tenemos con el presidente y con el gabinete que estamos involucrados no solamente la secretaria de salud sino todo el gabinete que est\u00e1 involucrado en este tema destac\u00f3 el aspecto de la presencia de la maestra delfina g\u00f3mez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica que obviamente asiste a estas reuniones y con quien el viernes reciente estuvimos trabajando para ir afinando los detalles de la posible apertura de la actividad escolar en campo en campeche ya tenemos el 100% de la cobertura de personas adultas mayores y pr\u00e1cticamente la cobertura completa tambi\u00e9n del personal educativo nos faltan un poco m\u00e1s de seis mil aplicaciones de vacuna en el personal educativo en campeche para completar el censo la mitad de lo que se espera y as\u00ed estaremos identificando pr\u00f3ximamente otras entidades federativas que son susceptibles a esta normalizaci\u00f3n utilizando la combinaci\u00f3n de las medidas de seguridad sanitaria ma\u00f1ana es martes o ser\u00e1 martes de pulso de la salud y vamos a presentar algunas recomendaciones espec\u00edficas muy concretas respecto a la semana santa lo que ya coment\u00f3 en este momento el doctor alom\u00eda ma\u00f1ana vamos a sintetizar una especie de dec\u00e1logo para que la poblaci\u00f3n tenga elementos concretos que tomar en cuenta para su protecci\u00f3n individual familiar comunitaria y general social durante la semana santa ese es el resumen que tenemos que llevarnos tener un balance de desde luego optimismo por una epidemia que ha ido a la baja conciencia de que nada garantiza que permanezca as\u00ed lo vemos ya en varias naciones tanto de am\u00e9rica del sur como de europa en este momento y en otros momentos lo vimos para otras regiones del mundo no hay ninguna garant\u00eda en ning\u00fan pa\u00eds del mundo de que la epidemia va a terminar excepto que la epidemia empiece a cesar en el mundo entero y recordar\u00e1n que esto lo hemos dicho repetidamente durante todo 2007 lo seguimos diciendo vamos a abrir a preguntas y comentarios empezamos aqu\u00ed con l\u00ednea no noble juan hern\u00e1ndez y nos damos cada uno por ac\u00e1 liliana noble de pulso saludable el doctor la tarde tengo dos preguntas y una se me permite primeros reportes al\u00famina de toda la unidad quisiera saber si ya se conoce el tiempo en el que nos van a ligamento que no me vacuna pero si ya nos toque si se sabe cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo va a ser el refuerzo de esta vacuna a un a\u00f1o a dos a\u00f1os como cu\u00e1nto tiempo falta si las investigaciones todav\u00eda son lentas o ya nos pod\u00edamos ir aproximando y si ser\u00e1 anual y si se convertir\u00e1 el lakovic 19 bueno m\u00e1s bien el virus en en una enfermedad end\u00e9mica que es la condici\u00f3n y despu\u00e9s mi segunda planta pl\u00e1stica todo muy claro con mucho gusto lamentablemente todav\u00eda no se cuenta digamos recientemente con esta informaci\u00f3n dado que las temporalidades de la aplicaci\u00f3n de la vacuna precisamente responden a la informaci\u00f3n y los datos d cu\u00e1l puede ser la duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n que ejerce una vacuna sobre el hecho de que si una persona se contagia no desarrolla la enfermedad o qu\u00e9 es esa respuesta inducida por la vacuna r\u00e1pidamente control de la infecci\u00f3n pues obviamente est\u00e1 dada uno por la enfermedad en s\u00ed en este caso el microorganismo que la produce si recordamos por ejemplo o damos el ejemplo del de la vacuna contra influenza y por lo tanto el virus de influenza sabemos que este es un virus que al igual que fueron a virus tiene una alta capacidad de estar mutando cambiando permanentemente es por eso que todos los a\u00f1os se hace una evaluaci\u00f3n de cu\u00e1les son los componentes que debe de tener la vacuna de influenza pero esto se hace ya basado obviamente en una experiencia de muchos a\u00f1os desde que esta vacuna se est\u00e1 produciendo lo cual no se tiene todav\u00eda para la vacuna contra el virus hadas con 2 recordemos que pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses incluido m\u00e9xico son solo algunos meses los que no s\u00f3lo iniciaron la vacuna todav\u00eda con menos tiempo las personas que han logrado ya la cobertura total y en donde por ejemplo se espera que no padezcan enfermedades para que hayan logrado ya est\u00e1 inmunidad pero el poder medir el tiempo que dura la misma todav\u00eda requerir\u00e1 de un seguimiento de muchos varios meses hacia adelante en donde obviamente estar\u00e1n involucrados sobre todo los fabricantes de la vacuna recordamos que todas las vacunas se han aprobado bajo un marco de uso de emergencia lo que quiere decir que los ensayos tres de todas ellas todav\u00eda contin\u00faan y esto es precisamente tambi\u00e9n parte de poder evidenciar y dar a conocer entonces todav\u00eda no se tiene esa informaci\u00f3n en la medida que vaya avanzando la vacunaci\u00f3n en el mundo y que los grupos de personas que hayan recibido las dos dosis sigan creciendo y puedan seguir adem\u00e1s observadas en el tiempo y realizado obviamente los estudios correspondientes es que podemos empezar a tener apenas informaci\u00f3n de esto muchas gracias y doctor papel me escribe la gente de ecatepec que est\u00e1n preocupados porque es y un mes de la primera dosis y creo que estoy novak no s\u00e9 si lo estudio a platicar desconozco ahora y si no hice mi tarea perd\u00f3n pero desconozco cu\u00e1l es la ventana de tiempo entre la primera dosis o los primeros d\u00edas lo peor m\u00eda entre la primera segunda vez es para tranquilizar un poco a la gente y la segunda petici\u00f3n me dice la gente del instituto nacional de enfermedades respiratorias de l\u00ednea que mucha gente incluidos m\u00e9dicos que todav\u00eda son del \u00e1rea kobe y personal administrativo no han recibido la primera dosis ah\u00ed que estar\u00eda pasando gracias muchas gracias contexto previo de esa segunda pregunta es parte del fen\u00f3meno que hemos comentado ya por varias semanas y cada persona que trabaja en el sistema de salud tiene una proximidad con la experiencia como hemos destacado el hecho de que nuestras colegas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generalmente en la sociedad son m\u00e1s identificadas como personas expuestas a kobe pero se desplaza a veces de la opini\u00f3n p\u00fablica a once categor\u00edas laborales en conjunto que nosotros desde el principio hemos identificado como relevantes de proteger y por destacar algunas de estas ocupaciones camilleros recepcionistas t\u00e9cnicas y t\u00e9cnicos de laboratorio inhal\u00f3 terapeutas t\u00e9cnicas t\u00e9cnicos de rayos-x etc\u00e9tera eso porque preocupa porque en la narrativa p\u00fablica en el \u00e1mbito social hemos visto en un par de semanas recientes algunas manifestaciones leg\u00edtimas indudablemente de personal de salud orientando a la idea de que se vacunen am\u00e9ricas y m\u00e9dicos en el propio consejo nacional de salud el viernes pr\u00f3ximo pasado tuvimos nuevamente una conversaci\u00f3n al respecto y destacamos coment\u00e1bamos con las y los secretarios de salud quienes se pronunciaron en este mismo sentido que es de inter\u00e9s del secretario de salud el doctor alcocer y de todos quienes somos sus subalternas y subalternos vacunar al personal que necesita ser vacunado de acuerdo a su riesgo kobe y en el orden de priorizaci\u00f3n que le corresponde tambi\u00e9n hemos comentado aqu\u00ed mismo en varias ocasiones como esto no se restringe al sector p\u00fablico sino tambi\u00e9n al sector privado y tambi\u00e9n hemos destacado lo complejo que resulta el identificar qui\u00e9n de ese personal de salud est\u00e1 en la experiencia \u00f3bice en la experiencia de trabajo y las unidades scoville por ejemplo hoy mismo me consultaban desde chihuahua si el personal de las jurisdicciones sanitarias personas que est\u00e1 dentro de la operaci\u00f3n de las las condiciones sanitarias son unas unidades administrativas del sistema nacional de salud que monitorean administran le dan seguimiento y organizan el desempe\u00f1o del sistema nacional de salud en una unidad territorial excepto en la ciudad de mexico donde cada jurisdicci\u00f3n es un municipio en el resto de las situaciones hay varios municipios para una jurisdicci\u00f3n la pregunta que me hac\u00edan es ese personal tambi\u00e9n debe ser vacunado en este momento y la respuesta es la misma lo hemos dicho consistentemente identificamos con una definici\u00f3n operacional muy clara que fue presentada aqu\u00ed por el doctor robert ridaura en al menos dos ocasiones el personal de primera l\u00ednea el de segunda l\u00ednea y el de tercera l\u00ednea y hemos destacado para que nadie se confunda y si alguien quiere confundir con esto definitivamente lo que quiere es confundir primera l\u00ednea y segunda l\u00ednea y tercera l\u00ednea nada tienen que ver con preferencias o calidades de las personas trabajadas de la salud tiene que ver con su cercan\u00eda a la posibilidad de ser contagiadas de kobe 19 entonces no conozco el caso espec\u00edfico de quien le preguntan nuestro instituto nacional de enfermeras respiratorias pero lo que habr\u00eda que revisar es exactamente eso si ese personal administrativo est\u00e1 o no en el espacio cl\u00ednico que tan cerca est\u00e1 cu\u00e1les son sus funciones y sus actividades si no est\u00e1 cerca es un personal que ser\u00e1 considerado de tercera l\u00ednea de cercan\u00eda con la experiencia acogida y me imagino que entonces el director en este caso del dinero o de otro hospital y sobre todo \u00e9stos que se reconvirtieron completamente a kobe y son los que definieron escurri\u00f3 es igual el nombre de la actividad es igual a si le corresponden primera segundo es correr libro de la actividad no del nombramiento administrativo por ejemplo personas cuya plaza laboral es m\u00e9dica bueno en la plaza generalmente no tiene el lenguaje de g\u00e9nero ya deber\u00eda tenerlo pero veamos una persona que dice m\u00e9dico especialista pero puede ser que una persona con esa categor\u00eda laboral no est\u00e1 en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica est\u00e1 en a lo mejor un campo administrativo entonces no hay que tomar en cuenta la asignaci\u00f3n laboral sino el trabajo realmente desempe\u00f1ado por cierto que desde el consejo nacional de salud se estableci\u00f3 un acuerdo expl\u00edcito por el que las y los secretarios de salud de las 32 entidades federativas integrar\u00e1n nuevamente una revisi\u00f3n del censo nominal persona por persona de sus entidades federativas y tienen que enviarlo por oficio firmando yo secretaria de salud de tal entidad relativa identific\u00f3 a estas personas como de primera l\u00ednea de segunda l\u00ednea o de tercera l\u00ednea de cercan\u00eda al riesgo entonces esta es la acci\u00f3n que est\u00e1 programada para la siguiente semana y con base en esa identificaci\u00f3n en la que cada secretaria secreta de salud se har\u00e1 responsable de la decisi\u00f3n de identificar a estas personas para que sean o no vacunadas y en el momento en que corresponde a personal de salud de alto riesgo cl\u00ednico o fuera cuando les corresponda por edad o por otro de los criterios entonces esa es la referencia que vamos a tomar en cuenta muchas gracias juanes ramesh pero perd\u00f3n falta desayunaba atp perfectos hay algo por favor ha registrado en la gu\u00eda de aplicaci\u00f3n de esta vacuna es que entre la primera y la segunda dosis deben de pasar 28 d\u00edas es decir debe haber una ventana antes de iniciar con la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de 28 d\u00edas y una vez que se cumplen estas cuatro semanas se cuenta entonces con una semana operativa para poder aplicar y nos confirman desde lo todo lo perdido ahora coordinador del del operativo en la secretaria de salud que ya iniciaron pues est\u00e1n iniciando ya con las personas de ecatepec con las dosis que ya llegaron de esa y novak y este 25 el jueves est\u00e1 llegando toda la dotaci\u00f3n completa para obviamente cubrir todas las segundas dosis no solamente de la atp sino tambi\u00e9n en otros municipios en donde utilizaron esta vacuna y esto est\u00e1 en base a lo programado para efecto de las fechas m\u00e1s gracias cual hern\u00e1ndez grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta gracias este muy buenas noches dos preguntas la primera ustedes est\u00e1n hablando precisamente de esto del personal de salud y bueno he estado recibiendo 20 kilos en red especialmente de que queda claro que se va a vacunar a todo el personal de salud pero lo que quieren saber es una fecha bueno atenta activo as\u00ed como lo mencionaron en el caso de los adultos mayores como dijo el presidente de que por lo menos esperaba que hasta escenario el se tuviera por lo menos la poblaci\u00f3n total de adultos mayores est\u00e9 con la primera cosa en el caso de este personal de segunda y tercera l\u00ednea cuando se podr\u00eda empezar a vislumbrar precisamente est\u00e1n los para que tambi\u00e9n desde va a ver este tipo de especulaciones como no con mucho gusto en cuanto tengamos esta informaci\u00f3n avalada validada firmada por las y los secretarios de salud de las entidades federativas vamos a poder tener mayor claridad sobre cu\u00e1ntos falta de vacunar esto lo destac\u00f3 porque nos insisto en las \u00faltimas dos semanas ha surgido esta idea inadecuada de que no queremos vacunarles no se trata de eso el asunto es que la identificaci\u00f3n correcta validada respalda por ryan que se haga responsable administrativamente de decir estas personas si consta que est\u00e1n haciendo una actividad de primera l\u00ednea de segunda o no en una de tercera es lo que no hay estado completo todav\u00eda puede ser que bueno se puede pensar que ha habido una peque\u00f1a falla entonces en lo que es el caso de la de la bolita en los secretarios de salud estamos en espera fue un acuerdo de consenso de hecho por unanimidad en el consejo nacional de salud y en cuanto se cumpla por parte de las entidades federativas entonces tendremos claridad en t\u00e9rminos de n\u00fameros sobre cu\u00e1ntas y qui\u00e9nes son las personas que a\u00fan pudiera faltar de vacunarse en las pr\u00f3ximas semanas perfecto segunda pregunta referente a este dec\u00e1logo de la semana santa nos puedes dar un peque\u00f1o adelanto de en qu\u00e9 consistir\u00e1 quienes han participado en el \u00faltimo de los casos que en este este rock obviamente y se va a entender que va dirigido en este caso a hoteleros empresarios la profesi\u00f3n general un poquito nos podr\u00eda dar un peque\u00f1o adelanto no demasiado porque si no entonces no tiene caso que ma\u00f1ana lo presentemos pero lo que s\u00ed puedo decir es la mec\u00e1nica que hemos tenido al respecto hemos identificado desde que empez\u00f3 la epidemia lo que aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos comentado m\u00faltiples veces tanto en la conferencia vespertina como en las de la ma\u00f1ana con el presidente el reto que representa el manejo de una epidemia como est\u00e1 en m\u00e9xico y en el mundo entero y este reto es el poder poner en la justa en el balance apropiado la intenci\u00f3n de proteger la salud y la vida por medio de intervenciones cuyo prop\u00f3sito t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico es evitar los contagios pero que por la naturaleza de las intervenciones lleva a reducir la actividad social y econ\u00f3mica y esto puede causar desde luego una alteraci\u00f3n y muy importante de la econom\u00eda insisto en m\u00e9xico y en el mundo una parte muy sustancial de las afecciones econ\u00f3micas no tienen que ver con las decisiones que toma cada pa\u00eds sino con la interrupci\u00f3n de los procesos econ\u00f3micos globales entonces lo que se decida en china puede afectar a m\u00e9xico o lo que decir en alemania puede afectar a m\u00e9xico o lo que se decida en un reino unido o desde luego en estados unidos y viceversa decisiones de m\u00e9xico pueden afectar a otras partes del mundo llegar a un punto de balance requiere un an\u00e1lisis m\u00e1s all\u00e1 del aspecto directo de salud por eso cuando transitamos de la jornada nacional de sana distancia hacia el sem\u00e1foro de riesgo cobit a inicios de mayo de 2020 y establecimos un grupo t\u00e9cnico que le llamamos el grupo de nueva normalidad en el que participa y de hecho nos coordina el director general del inss maestro sobre robledo participa la secretaria de econom\u00eda participa la secretaria del trabajo participa ahora el secretario de hacienda y el secretario de turismo miguel torruco y desde luego la secretaria de salud entonces en este grupo t\u00e9cnico hemos construido no solamente el an\u00e1lisis sino las recomendaciones espec\u00edficas para varias decisiones cr\u00edticas por ejemplo cuando abrimos tres actividades econ\u00f3micas de construcci\u00f3n [M\u00fasica] miner\u00eda y automotriz que le llamamos las actividades neo esenciales entonces el grupo ha sido realmente muy muy valioso en su trabajo para tener esa dimensi\u00f3n amplia y ahora lo volvimos a hacer para estas recomendaciones que tienen que ver con la seguridad sanitaria en el turismo tomando en cuenta los lineamientos espec\u00edficos que en su momento hicimos entre la secretaria del turismo y la secretaria de salud y que han servido de ejemplo por cierto para otras naciones o incluso la organizaci\u00f3n mundial del turismo ha reconocido la proactividad y la extensa gama de intervenciones que ha considerado el gobierno de mexico el esto ha sido muy ben\u00e9fico entonces ah\u00ed estamos tomando y ma\u00f1ana vamos a comentar un poco sobre esos protocolos pero sobre todo de las recomendaciones que haremos a la poblaci\u00f3n para que sea un extracto f\u00e1cil lo ponemos en 10 recomendaciones espec\u00edficas muchas de ellas provienen obviamente de las recomendaciones generales que hemos hecho y tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovech\u00f3 para comentar en la tarde de ma\u00f1ana y el mi\u00e9rcoles estaremos junto con la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y sus subsecretarios y subsecretaria tambi\u00e9n en campeche trabajando en la parte de la planeaci\u00f3n de la apertura del sistema educativo primero en campeche si es que en su momento tambi\u00e9n el gobierno de campeche toma esa decisi\u00f3n y posteriormente las otras entidades que vayan entrando a sem\u00e1foro verde y se mantengan en forma estable ignacio de alba pie de p\u00e1gina ignacio de alba de pie de p\u00e1gina buenas noches preguntar el mill\u00f3n de vacunas de cancino para donde son donde se est\u00e1n distribuyendo y tengo otra pregunta muchas gracias ignacio si efectivamente esta es una noticia que acaba de presentar el doctor no m\u00eda las filminas es casi un mill\u00f3n es un poquito menos de un mill\u00f3n 840 mil dosis fueron liberadas por cofepris es lo que ocurri\u00f3 hoy es muy positivo aqu\u00ed quiero destacar porque el trabajo fue muy cuidado y como hemos dicho desde el d\u00eda cero es indispensable que la autoridad sanitaria en este caso cofepris tom\u00e9 cada uno de los pasos el tiempo que necesita pero a la vez que no se convierta en un cuello de botella burocr\u00e1tico o un capricho administrativo entonces desde la llegada del doctor alejandro schwartz y un poco antes la llegada de las comisionadas de autorizaci\u00f3n y operaci\u00f3n sanitaria tuvimos un cambio en la modalidad de trabajo que nos permiti\u00f3 ir mucho m\u00e1s r\u00e1pido pero manteniendo un rigor t\u00e9cnico muy importante estos hoy se liberan y van a ser usadas de manera inmediata hoy ya est\u00e1n en birmex en las 32 entidades federativas estamos trabajando y atendiendo la petici\u00f3n y tambi\u00e9n nuestra intenci\u00f3n para que el p\u00fablico tenga acceso y ustedes como comunicadores mayores detalles sobre la localizaci\u00f3n municipal y la mec\u00e1nica que seguimos para tomar decisiones al respecto entonces hoy podemos decir 32 entidades federativas ya se incluir\u00e1n algunas capitales y estamos pensando tambi\u00e9n por la factibilidad de las vacunas de cansinos son una sola dosis no requiere nuestra congelaci\u00f3n tener un avance sustancial en las zonas rurales man si las m\u00e1s alejadas porque es donde no se necesita tener una cadena de fr\u00edo tan exigente en comparaci\u00f3n a las vacunas que van ultra congeladas por supuesto nadie vaya a malinterpretar que eso quiere decir que se descuida la cadena de fr\u00edo simplemente es una cadena de fr\u00edo m\u00e1s f\u00e1cil de usar porque es de 2 grados a 8 grados y no a menos 70 oa menos 20 las gracias tambi\u00e9n han dicho que la \u00fanica contraindicaci\u00f3n para vacunarse es no tener alergias graves pero la gente nos pregunta que se considera una alergia grave y que no se consiguen como no la enfermedad al\u00e9rgica o la reacci\u00f3n al\u00e9rgica es una reacci\u00f3n que se considera da\u00f1ina o patol\u00f3gica de el organismo humano ante una sustancia y generalmente extra\u00f1a externa al cuerpo y la alergia es una alteraci\u00f3n muy compleja muy variante hay manifestaciones al\u00e9rgicas muy simples como que salgan peque\u00f1as ronchitas en la piel que se sienta cosquilleo hormigueo en los labios o en la lengua hasta reacciones graves que pueden poner en peligro la vida de las personas y sobre todo cuando se afectan \u00f3rganos cr\u00edticos cuyo funcionamiento requiere ser continuo particularmente la v\u00eda respiratoria y la el sistema cardiovascular la alergia una de sus caracter\u00edsticas es que causa un aumento en la nos dir\u00e9 primero t\u00e9cnicamente la permeabilidad de los vasos sangu\u00edneos esto quiere decir que arterias y venas desde las m\u00e1s gruesas pero particularmente las de muy peque\u00f1o calibre empiezan a fugar l\u00edquido y al fugar l\u00edquido esto se va a las zonas del cuerpo en donde pueden retener ese l\u00edquido y comprimir \u00f3rganos vitales por ejemplo la laringe y pueden cerrar la v\u00eda respiratoria o por ejemplo puede perderse la presi\u00f3n arterial porque el l\u00edquido se fue a m\u00faltiples partes del cuerpo al mismo tiempo tus reacciones graves generalmente se distinguen por un s\u00edndrome que se llama choque anafil\u00e1ctico en donde las personas se hinchan lo voy a hacer de manera muy simple para que lo identifiquen se hinchan y puede afectar que no puedan respirar porque se cierra la garganta o puede ser que la presi\u00f3n arterial se pierde se va casi cero y eso desde luego pone en peligro la vida muchas gracias nos da tiempo para una \u00faltima miguel por favor son 1957 s\u00f3lo tener en cuenta est\u00e1 ahora pozo est\u00e1 lo que ha sido actuar buenas noches no todos en muy buenas noches tambi\u00e9n saludamos al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n el doctor y varios queridos suscriptores me han escrito en mis redes sociales pregunt\u00e1ndome acerca de c\u00f3mo ser\u00eda la vacunaci\u00f3n en sus municipios nuevamente porque de alguna manera porque su comprobante de domicilio no coincide con su credencial de elector o por qu\u00e9 est\u00e1n rentando en el lugar en donde est\u00e1n viviendo ahorita no los llegan a vacunar dos d\u00edas despu\u00e9s de ser aplicar una dosis de ser aplicadas dos dosis cuando se podr\u00edan volver a vacunar estas personas cuando podr\u00edan volver a llegar a la vacunaci\u00f3n a estos municipios donde ya no est\u00e9 no alcanzaron estas personas adultas mayores gracias por la pregunta tambi\u00e9n esto nos ayuda a insistir en que las personas est\u00e9n tranquilas hay vacuna suficiente para todas y todos y en el trabajo de organizaci\u00f3n territorial de las brigadas las brigadas correcaminos est\u00e1n conformadas por 12 personas tanto las personas que directamente vacunan que son las enfermeras y los m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que tienen entrenamiento para ello como el personal que apoya en toda la log\u00edstica de la brigada y esto lo que nos ha ayudado es a tener un reconocimiento territorial se sabe pr\u00e1cticamente casa por casa qui\u00e9n vive ah\u00ed qui\u00e9n ven\u00eda de paso etc\u00e9tera la ciudad se vuelve m\u00e1s dif\u00edcil pero en las zonas rurales es muy detallado el trabajo que hace entonces en un momento dado si en una comunidad alguien no se pudo vacunar por \u00e9sta o por alguna otra raz\u00f3n por ejemplo que tuviera s\u00edntomas el d\u00eda de la vacuna entonces no les no puede vacunarse si tiene fiebre tiene que esperar y un mes despu\u00e9s tendr\u00e1 que llegar su vacuna entonces todo esto lo estamos programando y estamos identificando aqu\u00ed se logr\u00f3 vacunar para programar e ir en una segunda ronda a vacunar o llamarle en algunos casos llamaremos a que vayan a otra comunidad no necesariamente van a llegar a la comunidad residencia gracias muchas gracias parece que juan hern\u00e1ndez tiene una de \u00faltimo minuto est\u00e1 se\u00f1alando aqu\u00ed que lo que es en las playas sonoras van a pedir pruebas negativas de corrientes de nueve cual ser\u00eda donde bryant son una agencia no hacen que te van a pedir pruebas negativas tienen que ser con 72 horas de anticipaci\u00f3n antes de ingresar a las playas que respuestas y el vivo que ma\u00f1ana vamos a poder comentar esto el curso de la salud en general todo aquello que implica una log\u00edstica m\u00e1s compleja de verificaci\u00f3n y tambi\u00e9n de realizaci\u00f3n de pruebas y que puede poner una barrera de acceso selectiva o socialmente selectiva lo consideramos inconveniente esto si esto se pretende que se haga en un laboratorio privado obviamente es una barrera para ciertos grupos sociales en su desfavor y no lo consideramos tan apropiado pero ma\u00f1ana lo comentamos gracias por platicar muchas gracias muy buenas noches 20 horas con un minuto seguimos nos vemos ma\u00f1ana martes pulso de la salud gracia [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:03.453039"
}