{
    "video_id": "HvppbS7Q84s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HvppbS7Q84s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAHoNJwk3eImYfh6GpPPx-r4yn1Uw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HvppbS7Q84s",
    "video_title": "Corredor del Istmo de Tehuantepec lleva desarrollo y bienestar a Oaxaca. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7437,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Ahora s\u00ed \u00e1nimo",
            "start": 120.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 123.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Bueno este vamos a informar",
            "start": 129.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "este d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 133.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 139.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se conmemora",
            "start": 140.599,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el inicio",
            "start": 142.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 144.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de la primavera",
            "start": 145.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y el nacimiento",
            "start": 149.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de el mejor presidente",
            "start": 153.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 157.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en toda la historia",
            "start": 158.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 162.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Vamos a",
            "start": 163.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s tarde en Guelatao",
            "start": 165.86,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo all\u00e1",
            "start": 171.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como lo hacemos cada a\u00f1o",
            "start": 175.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una ceremonia para recordar",
            "start": 178.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 183.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 184.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos",
            "start": 189.06,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hoy a informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 193.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 196.019,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 196.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Acabamos de terminar",
            "start": 199.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad",
            "start": 201.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de manera conjunta Gobierno Federal",
            "start": 209.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno del estado",
            "start": 211.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 215.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay un buen",
            "start": 218.879,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 220.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 222.319,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "con el gobernador Salom\u00f3n Jara",
            "start": 227.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a quien conocemos",
            "start": 231.019,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 233.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 238.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "duda de que Salom\u00f3n",
            "start": 241.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 244.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el oaxaque\u00f1o dedicado",
            "start": 247.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a El noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 251.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s conoce",
            "start": 254.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "los pueblos de Oaxaca",
            "start": 259.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los quinientos setenta municipios",
            "start": 262.919,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "de este estado",
            "start": 266.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los recorrimos juntos hace algunos a\u00f1os",
            "start": 270.06,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 276.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "\u00e9l la ha seguido",
            "start": 277.759,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "visitando comunidades visitando pueblos",
            "start": 280.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y viene",
            "start": 287.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de Abajo por eso",
            "start": 288.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado",
            "start": 291.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 295.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es un hombre con convicciones",
            "start": 297.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 301.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comprometido",
            "start": 303.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a servirle al pueblo a no fallarle al",
            "start": 304.639,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "pueblo de Oaxaca estamos muy contentos",
            "start": 309.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy satisfechos porque",
            "start": 313.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Oaxaca y su pueblo merecen un mejor",
            "start": 316.46,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 320.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y gobernantes",
            "start": 321.259,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "honestos \u00edntegros que le tengan amor al",
            "start": 324.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 330.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre seguridad les",
            "start": 332.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y tambi\u00e9n sobre uno de los",
            "start": 335.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "proyectos que se est\u00e1 llevando a cabo en",
            "start": 339.18,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Oaxaca que es importante el proyecto del",
            "start": 343.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "istmo de Tehuantepec",
            "start": 346.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 349.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un proyecto que va a",
            "start": 351.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desarrollar ya est\u00e1",
            "start": 354.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 358.44,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 360.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los pueblos del istmo ya les puedo",
            "start": 362.479,
            "duration": 12.961
        },
        {
            "text": "informar sin equivocarme que se est\u00e1n",
            "start": 367.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ocupando",
            "start": 377.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 381.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "alrededor de cinco mil trabajadores",
            "start": 385.319,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 390.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 391.759,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la planta de",
            "start": 394.919,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "si la coquizadora de de Salina Cruz",
            "start": 398.419,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y la rehabilitaci\u00f3n de la refiner\u00eda de",
            "start": 403.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Salina Cruz hay tres mil quinientos",
            "start": 407.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 410.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 412.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esa planta coquizadora",
            "start": 413.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que es para convertir el combustolio en",
            "start": 418.199,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 421.86,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n",
            "start": 423.74,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de 60.000 millones de pesos",
            "start": 426.259,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "y va a estar terminada en septiembre",
            "start": 431.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 435.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la vamos a dejar",
            "start": 438.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concluida en obra civil para que empiece",
            "start": 441.36,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "el periodo de pruebas y",
            "start": 445.56,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "empieza a producir a finales del a\u00f1o",
            "start": 450.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 453.419,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tomamos esa decisi\u00f3n porque con esa",
            "start": 455.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "planta con la rehabilitaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 459.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haciendo del resto de las refiner\u00edas con",
            "start": 462.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "otra planta coquizadora en Tula con la",
            "start": 465.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "compra de la refiner\u00eda de dir parks en",
            "start": 469.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Texas con la nueva refiner\u00eda de dos",
            "start": 473.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bocas vamos el a\u00f1o pr\u00f3ximo a ser",
            "start": 477.06,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "autosuficientes en producci\u00f3n de",
            "start": 481.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "combustibles no se van a importar",
            "start": 486.02,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "gasolinas ni diesel",
            "start": 489.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y Esto va a permitir que no aumenten los",
            "start": 491.759,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 495.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de estos insumos de estos combustibles",
            "start": 496.979,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que son fundamentales para que no",
            "start": 500.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aumenten",
            "start": 504.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los precios de los alimentos y de las",
            "start": 506.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas que no haya eucarist\u00eda",
            "start": 511.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Esto es lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 514.02,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "Oaxaca tambi\u00e9n yo espero que para Julio",
            "start": 519.479,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o ya se concluya la carretera",
            "start": 525.899,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "de Oaxaca a Puerto Escondido",
            "start": 531.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Le agradezco mucho",
            "start": 535.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a los habitantes de San Vicente coatl\u00e1n",
            "start": 538.459,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 543.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aceptaron un acuerdo para continuar",
            "start": 545.3,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "construyendo esa carretera Ya falta",
            "start": 550.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "muy poco pero",
            "start": 554.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio un conflicto Agrario",
            "start": 558.36,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de Sola de Vega con",
            "start": 560.66,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "tan Vicente coatl\u00e1n y este",
            "start": 564.019,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando la mediaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 570.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo",
            "start": 574.019,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "estuvo detenida la carretera pero ya los",
            "start": 578.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de San Vicente",
            "start": 582.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 586.74,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "actuando de manera muy muy solidaria muy",
            "start": 588.08,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "responsable y ya se continuaron los",
            "start": 592.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trabajos porque ya hab\u00edamos tambi\u00e9n",
            "start": 596.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "considerado la posibilidad de cambiar el",
            "start": 599.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trazo",
            "start": 601.8,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 605.22,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la gente de San Vicente entendi\u00f3 de que",
            "start": 607.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "era importante",
            "start": 611.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "continuar con el trazo seguir",
            "start": 615.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "construyendo la obra y ya se resolvi\u00f3 el",
            "start": 619.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "problema est\u00e1n trabajando d\u00eda y noche",
            "start": 623.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las empresas para",
            "start": 626.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inaugurar en julio Agosto la carretera",
            "start": 629.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 633.32,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "se sigue trabajando en la carretera",
            "start": 635.06,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de Oaxaca jalismos",
            "start": 639.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando esa nos va a llevar",
            "start": 645.72,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo es posible que la inauguremos",
            "start": 649.94,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o",
            "start": 656.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n rehabilitando",
            "start": 659.16,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "toda la carretera del istmo",
            "start": 661.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hasta Acayucan",
            "start": 666.26,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo libramientos",
            "start": 668.54,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "y ahora nos va a informar del almirante",
            "start": 672.779,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 679.459,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Marina porque ellos son los que tienen a",
            "start": 682.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 684.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los trabajos en el istmo nos va a",
            "start": 685.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "informar de c\u00f3mo va la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 689.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas",
            "start": 693.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del ferrocarril",
            "start": 696.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del istmo el Ferrocarril de Ixtepec a",
            "start": 700.14,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Guatemala el Ferrocarril de",
            "start": 703.98,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos a Palenque para conectarse",
            "start": 708.8,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "con el tren maya",
            "start": 714.079,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es rehabilitar",
            "start": 717.959,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "estas l\u00edneas f\u00e9rreas para transporte de",
            "start": 720.62,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "carga y de pasajeros",
            "start": 726.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Vamos a darle vida de nuevo a las",
            "start": 729.959,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estaciones del istmo se le va a dar de",
            "start": 734.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nuevo vida",
            "start": 737.579,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a Mat\u00edas Romero era un centro",
            "start": 738.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ferroviario",
            "start": 742.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y aqu\u00ed recordamos",
            "start": 744.2,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "al maestro dirigente ferrocarrilero de",
            "start": 748.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "metro Vallejo",
            "start": 752.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n Entonces es todo lo que",
            "start": 754.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en Oaxaca bueno muchas",
            "start": 758.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 761.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de Oaxaca hay tres",
            "start": 762.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds que son los que m\u00e1s",
            "start": 766.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "apoyo reciben en programas de bienestar",
            "start": 769.7,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de Chiapas Oaxaca y Guerrero",
            "start": 773.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir trabajando En",
            "start": 779.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "beneficio de los oaxaque\u00f1os y En",
            "start": 783.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "beneficio de el pueblo",
            "start": 786.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 790.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que tome la palabra Yo ya me este ampli\u00e9",
            "start": 793.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 797.279,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "dejamos al gobernador",
            "start": 798.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 808.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 822.019,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Oaxaca una vez m\u00e1s",
            "start": 823.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "recibirlo en esta fecha hist\u00f3rica",
            "start": 827.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "natalicio de Benito Ju\u00e1rez y tambi\u00e9n el",
            "start": 831.2,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "inicio de la primavera oaxaque\u00f1a en esta",
            "start": 835.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tierra de larga tradici\u00f3n y de lucha y",
            "start": 839.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "resistencia aqu\u00ed nacieron hombres y",
            "start": 843.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres que han sido protagonistas de",
            "start": 846.3,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "los grandes transformaciones en nuestro",
            "start": 849.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Antonio de Le\u00f3n naci\u00f3 en Oaxaca y",
            "start": 852.779,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en la primera transformaci\u00f3n fue un gran",
            "start": 857.1,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hombre Benito Ju\u00e1rez en la segunda",
            "start": 860.06,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n Ricardo Flores",
            "start": 863.459,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n en la tercera Oaxaca siempre",
            "start": 867.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "participado en las grandes",
            "start": 871.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaciones de la vida p\u00fablica del",
            "start": 873.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora en esta cuarta con usted lo",
            "start": 876.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aremos siempre estamos muy",
            "start": 880.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contentos de que ha habido las",
            "start": 882.66,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "transformaciones que se requieren en",
            "start": 886.079,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en Oaxaca estamos muy",
            "start": 889.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contentos y felices por todas las obras",
            "start": 891.779,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que se han venido realizando",
            "start": 894.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "240 caminos que van a las cabeceras",
            "start": 897.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 900.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "efectivamente como usted lo comenta en",
            "start": 902.42,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2009 recorrimos los quinientos",
            "start": 906.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "setenta municipios de todo Oaxaca y ah\u00ed",
            "start": 910.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estuvimos anotando todos los municipios",
            "start": 913.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan caminos a las cabeceras la",
            "start": 916.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mitad de los municipios de Oaxaca una",
            "start": 920.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza de los gobiernos anteriores de",
            "start": 923.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales que nunca",
            "start": 927.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "miraban hacia Oaxaca hacia el sur",
            "start": 929.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sureste ahora se est\u00e1n pavimentando con",
            "start": 933.42,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Los Caminos artesanales",
            "start": 936.72,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "maravillosos los caminos tambi\u00e9n se",
            "start": 939.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo las escuelas",
            "start": 943.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "universitarias Benito Ju\u00e1rez tenemos las",
            "start": 944.779,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "autopistas como bien lo dice Usted ya en",
            "start": 948.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seis meses tendremos el camino de Oaxaca",
            "start": 951.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Barranca larga a Puerto Escondido el",
            "start": 954.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "camino que va al istmo de Tehuantepec",
            "start": 957.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 18 a\u00f1os",
            "start": 960.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "suspendidas estas obras ahora ya van a",
            "start": 962.779,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ser una realidad en este a\u00f1o y sobre",
            "start": 967.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo el corredor interior oce\u00e1nico que",
            "start": 970.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va de Salina Cruz a Oaxaca hab\u00eda sido",
            "start": 973.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abandonado este proyecto Perm\u00edtame",
            "start": 977.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decirle presidente seguramente va a ser",
            "start": 980.22,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "proyecto m\u00e1s importante en su gobierno",
            "start": 983.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "por la el impacto econ\u00f3mico y el",
            "start": 986.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "desarrollo que va en nuestro estado",
            "start": 990.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todas estas obras indudablemente en",
            "start": 993.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Oaxaca nos sentimos muy contentos por",
            "start": 996.66,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este gran aporte que ha dado la cuarta",
            "start": 999.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo mismo con los",
            "start": 1002.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "programas bienestar como bien lo dice",
            "start": 1006.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Usted son en nuestro estado Oaxaca los",
            "start": 1008.42,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s hemos tenido los mejores",
            "start": 1012.98,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "beneficios las familias oaxaque\u00f1as menos",
            "start": 1015.459,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de un m\u00e1s de un mill\u00f3n doscientas mil",
            "start": 1019.759,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "familias hoy reciben sus apoyos",
            "start": 1023.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y esto nunca lo",
            "start": 1027.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos tenido por eso estamos muy",
            "start": 1031.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "agradecidos con usted y ahora con",
            "start": 1033.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno hemos tambi\u00e9n creado un",
            "start": 1037.699,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "modelo para la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 1042.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con justicia y bienestar nosotros",
            "start": 1044.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "queremos vivir en paz en nuestro estado",
            "start": 1048.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la vocaci\u00f3n que tuvieron",
            "start": 1052.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados en Monte Alb\u00e1n",
            "start": 1054.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "emitla y yagul en cocijop\u00ed en todas",
            "start": 1057.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estas regiones maravillosas de nuestros",
            "start": 1061.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pueblos siempre aspiramos en avanzar en",
            "start": 1064.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llegar a tener mejores condiciones de",
            "start": 1069.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vida ahora asentamos las bases de un",
            "start": 1072.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nuevo pacto social que contribuya a la",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad la",
            "start": 1078.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del tejido social y el",
            "start": 1081.919,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "rescate de los principales valores de",
            "start": 1084.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro sistema social comunitario como",
            "start": 1088.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son la gozona el tequio la guelaguetza",
            "start": 1091.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todo esto lo hacemos tambi\u00e9n con un",
            "start": 1095.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno el que usted nos ha ense\u00f1ado",
            "start": 1098.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cercano a los pueblos a las comunidades",
            "start": 1101.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Un gobierno de territorio en estos 111",
            "start": 1104.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas de gobierno que tenemos hemos",
            "start": 1108.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "visitando a m\u00e1s de cien municipios y",
            "start": 1111.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hemos realizado las treinta y una",
            "start": 1115.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asambleas Para darle seguimiento a los",
            "start": 1117.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "damnificados del hurac\u00e1n \u00e1gata ahora en",
            "start": 1120.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Oaxaca se respiran otros Aires puede uno",
            "start": 1124.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "caminar en el z\u00f3calo de la Ciudad doce",
            "start": 1127.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1131.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tuvieron un plant\u00f3n organizaciones",
            "start": 1132.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sociales nuestros hermanos triquis que",
            "start": 1135.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edan sido escuchados ahora se",
            "start": 1139.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede caminar en el centro de la capital",
            "start": 1142.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de manera de de manera con mucha",
            "start": 1145.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "confianza por eso decirle presidente que",
            "start": 1149.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos sentimos orgullosos de usted de c\u00f3mo",
            "start": 1153.44,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "se gobierna porque para nosotros es un",
            "start": 1157.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ejemplo claro de que si se gobierna con",
            "start": 1161.539,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "honestidad con transparencia y sobre",
            "start": 1165.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo cercano a los pueblos y a las",
            "start": 1168.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "comunidades nuestros pueblos",
            "start": 1170.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n siempre orgullosos de lo que se",
            "start": 1172.66,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "haga yo agradezco mucho su presencia en",
            "start": 1176.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Oaxaca y como le dec\u00eda estaremos siempre",
            "start": 1180.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando en esta cuarta",
            "start": 1183.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n todos estos momentos",
            "start": 1185.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de la vida de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1189.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Muchas gracias bienvenido se\u00f1or",
            "start": 1191.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presidente de los que hoy",
            "start": 1194.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1197.059,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1204.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "antes de presentarles el",
            "start": 1205.6,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "proyecto del corredor del istmo de",
            "start": 1209.74,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Tehuantepec queremos presentarles un",
            "start": 1212.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "programa un programa que venimos",
            "start": 1215.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realizando de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1217.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "junto con el Instituto el seguro social",
            "start": 1219.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y con la secretar\u00eda de salud de los 17",
            "start": 1222.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estados costeros hace m\u00e1s de un a\u00f1o que",
            "start": 1226.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos Este programa y hoy lo vamos a",
            "start": 1228.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "llevar a cabo a trav\u00e9s del corredor de",
            "start": 1231.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "El trans\u00edstmico con la idea de que estos",
            "start": 1234.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programas de salud ayuden a comunidades",
            "start": 1238.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de dif\u00edcil acceso vamos a verlo a",
            "start": 1241.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n",
            "start": 1243.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor esto es m\u00e1s que",
            "start": 1245.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 1248.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "primer contacto a la poblaci\u00f3n civil en",
            "start": 1250.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso eh se lleva a",
            "start": 1253.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cabo con los manos navales involucrados",
            "start": 1256.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en este proyecto que en este caso va a",
            "start": 1259.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ser de Salina Cruz y de Coatzacoalcos",
            "start": 1261.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como primera etapa posteriormente iremos",
            "start": 1263.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la segunda y tercera etapa que ser\u00eda",
            "start": 1266.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos Palenque y de Ixtepec a",
            "start": 1268.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ciudad Hidalgo con la frontera con",
            "start": 1271.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guatemala la temporalidad consideramos",
            "start": 1273.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan d\u00edas pero si las comunidades",
            "start": 1276.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos piden que nos quedemos m\u00e1s tiempo",
            "start": 1278.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nos quedar\u00edamos m\u00e1s tiempo la que sigue",
            "start": 1280.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por favor qu\u00e9 hace es una planeaci\u00f3n de",
            "start": 1282.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta de este programa Va a ser a cabo en",
            "start": 1285.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el estamos hablando de en el estado de",
            "start": 1289.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Veracruz ahorita van a ser seis",
            "start": 1291.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunidades una duraci\u00f3n de doce d\u00edas y",
            "start": 1293.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos que ven ustedes",
            "start": 1296.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son los que se van a proporcionar",
            "start": 1299.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Igualmente otro tipo de servicios ayudas",
            "start": 1300.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a la comunidad peluquer\u00eda etc\u00e9tera no",
            "start": 1305.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n estamos involucrados la Secretar\u00eda",
            "start": 1307.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de Marina salud y el Instituto Mexicano",
            "start": 1310.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del Seguro Social daza la salud de cada",
            "start": 1312.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "uno de los estados la que sigue por",
            "start": 1315.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "favor en este caso vamos a salir de",
            "start": 1317.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos vamos a ir a",
            "start": 1320.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oteapan medias aguas jaltipan",
            "start": 1322.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tesisstepec y Jes\u00fas Carranza la que",
            "start": 1325.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 1328.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los elementos de por parte de la",
            "start": 1330.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda bien veinte elementos del",
            "start": 1333.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "instituto de seguro social dos de salud",
            "start": 1335.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos estos son los medios emplear Esto es",
            "start": 1336.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que va a llevar el IMSS Y esto es lo",
            "start": 1340.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que va a llevar salud del estado la que",
            "start": 1342.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 1344.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nos vamos Nos pasamos al estado de",
            "start": 1345.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Oaxaca que es en el que estamos ahorita",
            "start": 1347.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para Igualmente dieciocho comunidades",
            "start": 1349.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n dieciocho d\u00edas y estos son los",
            "start": 1352.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos son los mismos",
            "start": 1354.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas prevenciones de violencia",
            "start": 1356.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intrafamiliar etc\u00e9tera Marina salud y el",
            "start": 1358.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social la",
            "start": 1361.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que sigue por favor las comunidades",
            "start": 1363.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "palomares paso realza Sarabia estaci\u00f3n",
            "start": 1366.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Sarabia y en Mat\u00edas Romero tambi\u00e9n vamos",
            "start": 1370.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a estar por ah\u00ed la que sigue por favor",
            "start": 1373.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n en el zarzamon\u00eda",
            "start": 1375.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "viejo estaci\u00f3n mogo\u00f1\u00e9 La que sigue",
            "start": 1378.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir de ah\u00ed tambi\u00e9n a el",
            "start": 1381.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mezquital a chivela ni Sandra y la mata",
            "start": 1383.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la que sigue y por el lado de la costa",
            "start": 1386.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "saliendo de Salina Cruz vamos a ir hasta",
            "start": 1389.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "chipegua Concepci\u00f3n bambas San Juan",
            "start": 1392.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Carla garrapatero y tambi\u00e9n Santa Cruz",
            "start": 1395.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Bamba y Rinc\u00f3n Bamba la que sigue",
            "start": 1399.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Igualmente tambi\u00e9n vamos a estar en en",
            "start": 1402.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Salinas del Marqu\u00e9s playa Brasil en",
            "start": 1405.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "morro Mazat\u00e1n la que sigue Igualmente",
            "start": 1408.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas diez elementos de nosotros dos",
            "start": 1410.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del instituto del seguro social siete de",
            "start": 1413.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud y estos son los medios emplear va",
            "start": 1415.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a estar equipo del Instituto Mexicano",
            "start": 1418.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del Seguro Social y de la salud del",
            "start": 1420.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado la que sigue Y esta es la manera",
            "start": 1422.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer toda la difusi\u00f3n",
            "start": 1425.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque esto vamos a empezar a hacerlo a",
            "start": 1427.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "partir del pr\u00f3ximo lunes 27",
            "start": 1430.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Esto es lo que se refiere al sistema de",
            "start": 1433.039,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "salud que como Les comento",
            "start": 1435.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 1437.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente para darle este tipo de",
            "start": 1439.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "beneficio a lugares de dif\u00edcil acceso lo",
            "start": 1442.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "venimos realizando hace m\u00e1s de un a\u00f1o ya",
            "start": 1445.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ha realizado en todos los los",
            "start": 1447.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "diecisiete estados costeros que tenemos",
            "start": 1449.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se sigue realizando Este programa porque",
            "start": 1451.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la comunidad nos piden ese tipo de apoyo",
            "start": 1453.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n vamos a le voy a",
            "start": 1456.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presentar el almirante Morales que es el",
            "start": 1459.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "encargado del corredor del istmo de",
            "start": 1462.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Tehuantepec \u00e9l les va a dar todo el",
            "start": 1464.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa que se est\u00e1 llevando a cabo de",
            "start": 1466.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de los tres tramos de",
            "start": 1468.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "las v\u00edas f\u00e9rreas adelante por favor",
            "start": 1470.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor muy buenos d\u00edas",
            "start": 1480.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el corredor entre obsidiariolismo de",
            "start": 1483.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tehuantepec tiene como objeto",
            "start": 1486.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instrumentar una plataforma log\u00edstica",
            "start": 1488.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integral que se interconectar\u00e1 por m\u00e1s",
            "start": 1490.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas y que",
            "start": 1493.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "incluye los puertos de Salina Cruz",
            "start": 1496.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Chiapas y los bocas As\u00ed",
            "start": 1498.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mismo estableceremos polos de desarrollo",
            "start": 1502.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para el bienestar para atraer inversi\u00f3n",
            "start": 1503.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extranjera y nacional con una visi\u00f3n",
            "start": 1507.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "integral sostenible sustentable e",
            "start": 1510.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incluyente fortaleciendo el crecimiento",
            "start": 1514.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y cultural de la regi\u00f3n del",
            "start": 1516.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "istmo de Tehuantepec la siguiente por",
            "start": 1519.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1521.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n del istmo de Tehuantepec es",
            "start": 1522.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n atractiva y propicia para la",
            "start": 1524.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n dada su posici\u00f3n",
            "start": 1527.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "geoestrat\u00e9gica ya que interconecta el",
            "start": 1529.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "golfo de M\u00e9xico y el oc\u00e9ano Pac\u00edfico a",
            "start": 1532.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los puertos mar\u00edtimos las v\u00edas",
            "start": 1535.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas y su red carretera",
            "start": 1537.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por dar unos datos tiene una superficie",
            "start": 1540.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de 47.500 kil\u00f3metros cuadrados similar a",
            "start": 1542.36,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Quintana Roo a Holanda a Costa Rica",
            "start": 1546.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene una poblaci\u00f3n de dos punto cuatro",
            "start": 1550.299,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "millones de habitantes que similar al",
            "start": 1552.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco a Houston a Par\u00eds la",
            "start": 1554.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1558.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la red de ferroviaria Regional del",
            "start": 1559.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corredor del istmo de Tehuantepec",
            "start": 1562.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incluye tres v\u00edas ferias la primera la",
            "start": 1564.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "l\u00ednea Z con 308 km que va de",
            "start": 1567.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos a Salina Cruz",
            "start": 1571.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interconecta al Golfo de M\u00e9xico con el",
            "start": 1573.22,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano Pac\u00edfico la l\u00ednea fa de 329",
            "start": 1575.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que corre de Coatzacoalcos a",
            "start": 1580.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas que nos interconectar\u00e1",
            "start": 1582.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el tren Maya y la l\u00ednea ac\u00e1 de",
            "start": 1584.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cincuenta y nueve",
            "start": 1587.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que interconecta con",
            "start": 1588.799,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica va de disidentepec a",
            "start": 1593.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ciudad Hidalgo la siguiente por favor",
            "start": 1596.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para lograr el objetivo estamos",
            "start": 1598.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rehabilitando la la l\u00ednea Z en este",
            "start": 1600.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momento con influencia en dos estados",
            "start": 1603.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Oaxaca y Veracruz setenta y nueve",
            "start": 1605.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "municipios y seis mil ochocientas",
            "start": 1608.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "setenta y cinco localidades la siguiente",
            "start": 1611.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1613.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas tiene un",
            "start": 1615.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "avance del setenta y nueve punto treinta",
            "start": 1617.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y nueve por ciento",
            "start": 1619.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concluye esta rehabilitaci\u00f3n en agosto",
            "start": 1621.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de 2023 vamos a rehabilitar 227",
            "start": 1624.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas 82 puentes y 290",
            "start": 1626.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "obras de drenaje la siguiente por favor",
            "start": 1630.919,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo haremos obras complementarias",
            "start": 1633.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "nueve estaciones de pasajeros siete",
            "start": 1636.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laderos dos estaciones de abastecimiento",
            "start": 1639.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "siete talleres cuatro patios un centro",
            "start": 1642.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00fanico de control y despacho dos cocheras",
            "start": 1646.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este proyecto regresaremos a",
            "start": 1648.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero a su vocaci\u00f3n",
            "start": 1652.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ferrocarrilera la siguiente por favor",
            "start": 1654.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "adicional a ello se hacen obras",
            "start": 1657.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunitarias para mejoramiento urbano en",
            "start": 1659.299,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los municipios colindantes a las v\u00edas",
            "start": 1661.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solamente del 2020 a 2022 se invirtieron",
            "start": 1663.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 620 millones de pesos en obras de",
            "start": 1667.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "beneficio a las comunidades la siguiente",
            "start": 1671.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1673.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de la misma manera en este a\u00f1o tenemos",
            "start": 1675.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "programado invertir 137 millones de",
            "start": 1678.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pesos con m\u00e1s de 158 proyectos para el",
            "start": 1681.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "mejoramiento integral de barrios",
            "start": 1685.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mejoramiento y certeza jur\u00eddica",
            "start": 1686.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n urbana metropolitana y",
            "start": 1688.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial obras",
            "start": 1691.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunitarias de diferentes tipos con una",
            "start": 1693.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de m\u00e1s de siete mil",
            "start": 1695.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quinientos empleos",
            "start": 1697.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor en el tema de",
            "start": 1698.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vivienda se han efectuado m\u00e1s de diez",
            "start": 1701.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mil ochocientas acciones de vivienda con",
            "start": 1704.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de m\u00e1s de seiscientos",
            "start": 1706.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ochenta y nueve millones de pesos",
            "start": 1708.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solamente en vivienda nueva llevamos",
            "start": 1710.02,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "Diez mil ochocientos veinticinco",
            "start": 1712.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acciones y cincuenta y cinco acciones de",
            "start": 1713.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 1716.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solo por poner un ejemplo en el",
            "start": 1718.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "municipio de San Juan de chicobi hemos",
            "start": 1721.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hecho un total de cien de mil diecis\u00e9is",
            "start": 1723.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "acciones de las cuales seiscientas",
            "start": 1725.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acciones son en temas de vivienda social",
            "start": 1728.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con 99 millones de pesos de inversi\u00f3n y",
            "start": 1731.86,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n 376 acciones con un",
            "start": 1735.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "promedio de inversi\u00f3n de 68 millones de",
            "start": 1739.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pesos la siguiente por favor",
            "start": 1741.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hablando de los puertos el puerto de",
            "start": 1743.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos es uno de los puertos m\u00e1s",
            "start": 1746.299,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds es el tercer puerto",
            "start": 1747.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de en temas de movimiento de carga a",
            "start": 1749.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nivel nacional con treinta y dos punto",
            "start": 1752.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuatro millones de toneladas movidas el",
            "start": 1754.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado que incluye carga",
            "start": 1756.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "principalmente petroqu\u00edmica de",
            "start": 1758.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contenedores carga granel y de otros",
            "start": 1761.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tipos la siguiente por favor este Puerto",
            "start": 1764.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tiene un importante infraestructura que",
            "start": 1767.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "va desde muelles ante muelles patios de",
            "start": 1769.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contenedores tiene un puerto petrolero",
            "start": 1772.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene servicio ferroviario tiene una",
            "start": 1773.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "buena Urbanizaci\u00f3n se est\u00e1 instalando",
            "start": 1777.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una terminal de tanos y se va a instalar",
            "start": 1779.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "una terminal de gas natural licuado as\u00ed",
            "start": 1782.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como una terminal especializada de",
            "start": 1785.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contenedores que no dar\u00e1 capacidad para",
            "start": 1787.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mover hasta un mill\u00f3n cuatrocientos mil",
            "start": 1789.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "contenedores por a\u00f1o la siguiente por",
            "start": 1791.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1793.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "este Puerto es muy importante porque es",
            "start": 1794.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el \u00fanico del pa\u00eds que tiene capacidad",
            "start": 1798.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para recibir ferrobuques",
            "start": 1800.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos dos veces por semana",
            "start": 1802.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sale un ferro buque que lleva carga de",
            "start": 1804.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos a m\u00f3vil Alabama de una",
            "start": 1809.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "capacidad de 135 unidades ferroviarias",
            "start": 1812.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con lo que se facilita el comercio",
            "start": 1814.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "internacional la siguiente por favor",
            "start": 1816.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hablando del puerto de Salina Cruz el",
            "start": 1819.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puerto de sane Cruz es el de El d\u00e9cimo a",
            "start": 1821.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nivel nacional el a\u00f1o pasado movi\u00f3 ocho",
            "start": 1824.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "punto cuatro toneladas de carga",
            "start": 1826.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "entre carga contraerizada fluidos y",
            "start": 1829.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "carga de petroqu\u00edmicos la siguiente por",
            "start": 1833.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "favor este Puerto lo estamos",
            "start": 1836.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rehabilitando con la construcci\u00f3n de",
            "start": 1838.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "muelles de sus m\u00faltiples el",
            "start": 1840.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "reforzamiento de los medios actuales en",
            "start": 1842.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el puerto en el puerto anterior en el",
            "start": 1844.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "puerto antiguo",
            "start": 1846.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1847.899,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quitando un espol\u00f3n de rompeolas que",
            "start": 1849.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hace muy peque\u00f1a la el acceso al puerto",
            "start": 1853.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y al quitar este espol\u00f3n vamos a tener",
            "start": 1855.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "una un mayor amplitud de la bocana y por",
            "start": 1857.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo tanto el acceso de buques de mayor",
            "start": 1859.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porte pero lo m\u00e1s importante en este",
            "start": 1861.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Puerto es que estamos desarrollando un",
            "start": 1863.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuevo Puerto donde se va a establecer",
            "start": 1865.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una terminal especializada de",
            "start": 1867.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contenedores para mover hasta un mill\u00f3n",
            "start": 1869.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil contenedores al a\u00f1o",
            "start": 1871.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para ello estamos",
            "start": 1873.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desarrollando Esta es collera de 1600",
            "start": 1876.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "metros de longitud con 25 metros de",
            "start": 1880.279,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profundidad y trescientos metros de",
            "start": 1882.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ancho eso implica el vertimiento de m\u00e1s",
            "start": 1884.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de siete millones de toneladas de piedra",
            "start": 1887.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con un promedio de quince mil toneladas",
            "start": 1889.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 1892.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo haremos un acceso ferroviario",
            "start": 1894.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hasta la siguiente terminal y un acceso",
            "start": 1896.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carretero la siguiente por favor",
            "start": 1898.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con esta modernizaci\u00f3n del puerto de",
            "start": 1902.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Salina Cruz contaremos con un \u00e1rea de",
            "start": 1904.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tierra de ochenta hect\u00e1reas un \u00e1rea de",
            "start": 1906.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mar de tres mil novecientos noventa",
            "start": 1908.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas b\u00e1sculas para ferrocarril",
            "start": 1910.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas para camiones b\u00e1sculas mixtas",
            "start": 1912.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocho punto cinco kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 1915.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas",
            "start": 1918.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tomacorrientes para contenedores",
            "start": 1918.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "refrigerados capacidad para cinco mil",
            "start": 1921.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ochocientos contenedores en carga",
            "start": 1924.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1tica y movimiento Din\u00e1mico de",
            "start": 1926.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trescientos mil contenedores y diferente",
            "start": 1929.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "equipo para la maniobra en Puerto la",
            "start": 1932.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1934.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "adicional a los puertos y a la red",
            "start": 1935.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ferroviaria el corredor interoce\u00e1nico de",
            "start": 1939.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "huantepec incluye polos de desarrollo",
            "start": 1941.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para el bienestar como pueden ver",
            "start": 1943.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos diez polos de",
            "start": 1945.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tienen acceso carretero o acceso",
            "start": 1952.779,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ferroviario o ambos",
            "start": 1955.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estos estos polos ser\u00e1n muy atractivos",
            "start": 1957.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 1960.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de acuerdo con estudio de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1963.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad se pueden",
            "start": 1964.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habilitar cuatro de estos polos de",
            "start": 1966.74,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "desarrollo para uso e\u00f3lico sin embargo",
            "start": 1969.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "conforme a las consultas ind\u00edgenas y a",
            "start": 1972.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los acuerdos que tenemos con las",
            "start": 1975.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaciones ser\u00e1n de uso mixto convivir\u00e1",
            "start": 1976.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en los parques e\u00f3licos con parques",
            "start": 1979.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "industriales la siguiente por favor",
            "start": 1981.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos parques industriales y parques",
            "start": 1984.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "e\u00f3licos tendr\u00e1n fibra \u00f3ptica gas natural",
            "start": 1986.659,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "agua potable electricidad sin embargo el",
            "start": 1989.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico dar\u00e1 facilidades",
            "start": 1994.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudios de factibilidad pero ser\u00e1n los",
            "start": 1996.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desarrolladores los que hagan la \u00faltima",
            "start": 1999.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "milla la siguiente por favor dentro del",
            "start": 2002.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "programa que traemos la convocatoria",
            "start": 2005.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "para la licitaci\u00f3n de estos polos de",
            "start": 2007.179,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desarrollo se lanzar\u00e1 en la segunda",
            "start": 2009.279,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "semana del mes de abril para tener el",
            "start": 2010.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "primer fallo en julio del 2023 los",
            "start": 2013.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "predios que no se vendan o no se puedan",
            "start": 2016.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "licitar en ese periodo se har\u00e1 una",
            "start": 2018.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "segunda Ronda de licitaci\u00f3n en agosto de",
            "start": 2020.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "2023 para tener el siguiente fallo en",
            "start": 2022.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "noviembre del 2023 Y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 2025.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo licitaciones hasta concluir con",
            "start": 2028.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los polos la siguiente por favor",
            "start": 2029.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para ser m\u00e1s atractiva la inversi\u00f3n",
            "start": 2033.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estableceremos una red interoce\u00e1nica de",
            "start": 2035.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica con un trituvo de 144 Hilos",
            "start": 2038.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de fibra \u00f3ptica con lo que daremos",
            "start": 2042.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "servicios digitales tanto a los polos de",
            "start": 2044.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrollo como a las comunidades y a",
            "start": 2046.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las estaciones del ferrocarril Muchas",
            "start": 2050.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2051.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 2062.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2064.899,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el estado de Oaxaca adelante",
            "start": 2067.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "por favor aqu\u00ed tenemos la informaci\u00f3n en",
            "start": 2070.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estado con 570 municipios con cuatro",
            "start": 2073.839,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "punto un millones de habitantes en donde",
            "start": 2077.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "concentra el 14% de su poblaci\u00f3n en lo",
            "start": 2080.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es el municipio de Oaxaca",
            "start": 2085.179,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de Tuxtepec y Juchit\u00e1n es decir \u00e9l tiene",
            "start": 2087.3,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "una gran dispersi\u00f3n de su poblaci\u00f3n en",
            "start": 2092.879,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "todo su territorio en cuanto a la",
            "start": 2096.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva lo que va de la",
            "start": 2099.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n y hasta enero",
            "start": 2102.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es la \u00faltima informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 2105.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 2107.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica el estado",
            "start": 2110.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene en lo que es el robo en transporte",
            "start": 2113.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el octavo lugar a nivel nacional con",
            "start": 2116.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una tendencia hacia la baja en",
            "start": 2119.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos el treceavo lugar con",
            "start": 2122.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la misma tendencia hacia la baja en",
            "start": 2125.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secuestro del catorce lugar a nivel",
            "start": 2128.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2130.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se ha estabilizado este",
            "start": 2132.06,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "delito en la trata de personas el 16 el",
            "start": 2134.94,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional su tendencia",
            "start": 2140.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "igual a la baja extorsi\u00f3n el 22 lugar el",
            "start": 2142.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "robo a casa habitaci\u00f3n el 24 lugar el",
            "start": 2146.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos en 27 lugar la misma",
            "start": 2149.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la vaca y en delitos de",
            "start": 2152.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impacto sumados los delitos importantes",
            "start": 2155.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n est\u00e1 en veinticuatro lugar",
            "start": 2156.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a nivel nacional con la misma tendencia",
            "start": 2159.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a ver cada uno de ellos El robo en",
            "start": 2161.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 2165.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hubo doce doce delitos de esta",
            "start": 2167.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "naturaleza en el mes de enero",
            "start": 2170.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Gr\u00e1fica podemos ver la",
            "start": 2173.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja el octavo lugar",
            "start": 2176.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos",
            "start": 2178.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "existieron 79",
            "start": 2181.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "homicidios en enero",
            "start": 2183.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "13 lugar a nivel nacional con una",
            "start": 2186.359,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja el secuestro",
            "start": 2189.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solamente tres delitos de esta",
            "start": 2191.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "naturaleza catorce lugar a nivel",
            "start": 2194.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2197.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la trata de personas hubo un delito",
            "start": 2198.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "presente en enero la tendencia es a la",
            "start": 2202.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "baja que observamos el acumulado anual",
            "start": 2206.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la extorsi\u00f3n el 22 lugar a nivel",
            "start": 2208.8,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "nacional diez delitos de extorsi\u00f3n en",
            "start": 2212.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se presentaron en enero con la misma",
            "start": 2216.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja robo a casa",
            "start": 2219.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n veinticuatro lugar a nivel",
            "start": 2222.099,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2224.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "105 delitos de robo a casa habitaci\u00f3n en",
            "start": 2225.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "enero en robo de veh\u00edculos",
            "start": 2230.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 2233.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "robos de veh\u00edculos se presentaron en",
            "start": 2235.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "enero tiene el 27 lugar a nivel nacional",
            "start": 2238.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con la tendencia de igual manera hacia",
            "start": 2240.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la baja total de delitos de impacto",
            "start": 2244.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fueron 1718 delitos",
            "start": 2246.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "con el 24 lugar a nivel nacional en",
            "start": 2250.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 2254.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "federativa en lo que va de la presente",
            "start": 2256.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta enero el estado",
            "start": 2258.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiene el quince lugar",
            "start": 2261.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 2265.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "3.529 homicidios siendo la media a nivel",
            "start": 2268.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nacional de tres mil seiscientos setenta",
            "start": 2271.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y tres",
            "start": 2274.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en estos homicidios dolosos por cada",
            "start": 2276.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cien mil habitantes el estado ocupa el",
            "start": 2279.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "13 lugar tiene 85 homicidios dolosos",
            "start": 2282.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuando la media nacional es de 102",
            "start": 2285.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor \u00edndice",
            "start": 2289.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "delictivo en lo que se considera",
            "start": 2292.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y",
            "start": 2294.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "narcomenudeo",
            "start": 2297.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en lo que es Oaxaca en el municipio de",
            "start": 2299.339,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Oaxaca en Huajuapan de Le\u00f3n en Tuxtepec",
            "start": 2302.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y en Juchit\u00e1n estos cuatro estrados",
            "start": 2305.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "re\u00fanen el 31%",
            "start": 2309.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de la de los datos que se tiene para el",
            "start": 2312.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estado en esos tres municipios en cuanto",
            "start": 2315.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a efectivos de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2319.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "En cuanto a polic\u00eda estatal el estado",
            "start": 2321.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuenta con tres mil setecientos ochenta",
            "start": 2324.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y seis elementos y de ellos tres mil",
            "start": 2327.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta y cuatro son",
            "start": 2330.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "operativos es decir trabajan en el campo",
            "start": 2332.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contacto con la ciudadan\u00eda",
            "start": 2336.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "generando las condiciones de seguridad",
            "start": 2339.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para que desarrolle sus actividades",
            "start": 2341.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "normalmente en la Polic\u00eda Municipal",
            "start": 2343.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nueve mil ciento veintisiete elementos y",
            "start": 2346.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "operativos siete mil novecientos ocho",
            "start": 2350.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para hacer un total de doce mil",
            "start": 2353.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "novecientos Trece Ese es el total de la",
            "start": 2357.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fuerza y",
            "start": 2359.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "11.252 de ellos",
            "start": 2361.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "operativos desplegados",
            "start": 2364.619,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en los municipios en donde se ubica la",
            "start": 2367.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2371.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la la en donde se ubica los eventos",
            "start": 2374.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delictivos aqu\u00ed tenemos en San Bartolo",
            "start": 2378.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Coyotepec m\u00e1s dos mil cuatrocientos",
            "start": 2380.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "treinta y cuatro hombres en Oaxaca en",
            "start": 2383.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "San Juan Bautista Tuxtepec Salina Cruz y",
            "start": 2385.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Huajuapan de Le\u00f3n el estado tiene un",
            "start": 2389.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit del 12% en sus efectivos de",
            "start": 2393.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica esto es Comparado con",
            "start": 2397.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que los par\u00e1metros que emplea la ONU",
            "start": 2400.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en este \u00e1mbito en las fuerzas de",
            "start": 2405.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguridad federales",
            "start": 2407.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "tenemos una presencia de",
            "start": 2410.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "11.980 elementos operativos en lo que",
            "start": 2414.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "constituye las fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 2418.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Nacional de ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2421.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operativos cinco mil novecientos treinta",
            "start": 2423.54,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y nueve elementos de Marina 1511 de la",
            "start": 2426.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "guardia nacional cuatro mil quinientos",
            "start": 2431.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "treinta elementos todos estos efectivos",
            "start": 2434.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de seguridad Federal",
            "start": 2437.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos con con las fuerzas de seguridad",
            "start": 2439.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del estado y municipal",
            "start": 2442.9,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "municipales hacen un total operativo de",
            "start": 2445.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "23.232 elementos todos estos elementos",
            "start": 2451.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajan de manera",
            "start": 2456.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "conjunta de manera coordinada adelante",
            "start": 2458.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "por favor en las quince coordinaciones",
            "start": 2461.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "regionales en que se divide el estado",
            "start": 2464.859,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la guardia nacional",
            "start": 2470.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se tiene una coordinaci\u00f3n Estatal y",
            "start": 2473.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estas quince coordinaciones regionales",
            "start": 2476.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Tuxtepec en Juchit\u00e1n en Ixtepec",
            "start": 2478.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Salina Cruz",
            "start": 2484.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en Tehuantepec en Tlacolula en",
            "start": 2485.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Miahuatl\u00e1n en San Pedro mixtepec en",
            "start": 2489.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional en Oaxaca en tlaxiaco",
            "start": 2493.3,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en Ixtl\u00e1n en Huajuapan en teotitl\u00e1n en",
            "start": 2497.44,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Huautla y tambi\u00e9n aqu\u00ed la guardia",
            "start": 2502.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nacional que tiene un efectivo que est\u00e1",
            "start": 2505.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vinculado con la seguridad al patrimonio",
            "start": 2510.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cultural est\u00e1n aqu\u00ed en Monte Alb\u00e1n",
            "start": 2513.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2517.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre la construcci\u00f3n de de las",
            "start": 2518.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el",
            "start": 2521.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "territorio del estado en el proyecto del",
            "start": 2524.02,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "2020 se construyeron siete instalaciones",
            "start": 2527.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siete compa\u00f1\u00edas en Santo Domingo",
            "start": 2531.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "zanatepec Juchit\u00e1n Tehuantepec Salina",
            "start": 2534.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Cruz xochicotl\u00e1n San Pedro Pochutla y",
            "start": 2537.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Juquila en el veintiuno fueron seis",
            "start": 2541.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n totalmente terminadas en",
            "start": 2545.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tuxtepec Mat\u00edas Romero",
            "start": 2548.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "oxpaltepec Ejutla Putla y tlaxiaco en el",
            "start": 2550.859,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "programa del 23 est\u00e1n consideradas dos",
            "start": 2556.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en mariscala de Ju\u00e1rez y en Huajuapan de",
            "start": 2559.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que ya est\u00e1n pr\u00f3ximas a iniciarse",
            "start": 2563.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n",
            "start": 2566.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "adicionalmente fueron cedidas",
            "start": 2568.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cinco instalaciones del ej\u00e9rcito a la",
            "start": 2571.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "guardia nacional para que realizara su",
            "start": 2575.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajo en una es aqu\u00ed en iscotel en",
            "start": 2578.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ixtepec en Puerto Escondido en",
            "start": 2581.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Miahuatl\u00e1n y Pinotepa Nacional Oaxaca de",
            "start": 2583.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tal manera que a final de este a\u00f1o",
            "start": 2587.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el estado contar\u00e1 con veinte veinte",
            "start": 2590.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2593.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el despliegue de las compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 2594.119,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "guardia nacional adelante por favor",
            "start": 2598.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en cuanto",
            "start": 2603.18,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "a recursos federales y estatales en",
            "start": 2604.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica el estado",
            "start": 2608.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recibe dentro del fondo de aportaciones",
            "start": 2612.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2614.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "trescientos Dos punto cinco millones de",
            "start": 2616.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pesos y en el fortalecimiento de los",
            "start": 2618.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "municipios y demarcaciones de",
            "start": 2621.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "marcaciones territoriales tres mil",
            "start": 2623.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seiscientos noventa y ocho punto uno",
            "start": 2626.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos adelante por favor",
            "start": 2627.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en cuanto a los aseguramientos lo que se",
            "start": 2631.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ha asegurado aqu\u00ed en el estado del",
            "start": 2634.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajo de todas las fuerzas de",
            "start": 2636.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2638.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que coordinadamente desarrollan sus",
            "start": 2639.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "actividades aqu\u00ed en el estado se ha",
            "start": 2642.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenido cinco mil doscientos noventa y",
            "start": 2645.28,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "cinco kilogramos de marihuana asegurada",
            "start": 2647.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siete mil novecientos cuarenta y nueve",
            "start": 2649.859,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna sesenta y siete kilogramos de",
            "start": 2652.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "metanfetaminas una pista de aterrizaje",
            "start": 2655.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "destruida",
            "start": 2658.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1728 detenidos",
            "start": 2660.24,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "se han asegurado mil seiscientos treinta",
            "start": 2663.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y siete veh\u00edculos",
            "start": 2665.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "16 embarcaciones cuatro sumergibles",
            "start": 2667.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siete aeronaves",
            "start": 2671.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "480 armas de fuego casi 50.000 cartuchos",
            "start": 2673.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is granadas seis punto seis",
            "start": 2677.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2680.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asegurados a la delincuencia as\u00ed como",
            "start": 2681.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dos mil ochocientos noventa y cuatro",
            "start": 2684.339,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y se han recuperado",
            "start": 2686.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "341.536 litros de combustible adelante",
            "start": 2689.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2693.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sobre los alertamientos a\u00e9reos y",
            "start": 2696.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trabajos de inteligencia se han",
            "start": 2699.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tenido doce alertamientos a\u00e9reos y",
            "start": 2703.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "un trabajo de inteligencia a\u00e9rea que con",
            "start": 2706.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los que hemos logrado asegurar seis",
            "start": 2709.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aeronaves dos veh\u00edculos",
            "start": 2712.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "800 kilogramos de coca\u00edna y mil diez",
            "start": 2714.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "litros de combustible en cuanto a la",
            "start": 2717.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2720.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se han presentado mil ciento siete",
            "start": 2721.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "eventos en donde han participado fuerzas",
            "start": 2724.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "armadas ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y marina",
            "start": 2728.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la guardia nacional asistiendo",
            "start": 2731.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "al setenta y cuatro personas",
            "start": 2733.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el plan de n3 plan Marina y plan de",
            "start": 2736.839,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se ha participado en",
            "start": 2740.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trescientos veintiocho",
            "start": 2744.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eventos",
            "start": 2745.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beneficiando a",
            "start": 2748.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "92.146 personas",
            "start": 2750.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea doce mil",
            "start": 2753.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quinientos cuarenta y cinco efectivos de",
            "start": 2757.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la guardia mil doscientos sesenta y uno",
            "start": 2760.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Este y de Marina mil cuatrocientos",
            "start": 2762.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "treinta y siete principalmente se ha",
            "start": 2765.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "dado el apoyo en huracanes en lluvias",
            "start": 2769.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuertes sismos incendios forestales y",
            "start": 2772.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "urbanos deslaves explosiones accidentes",
            "start": 2775.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "carreteros y derrames de sustancias",
            "start": 2778.859,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas es todo se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 2782.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2785.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues ese es el informe",
            "start": 2789.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2791.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "acerca de la seguridad en Oaxaca y si",
            "start": 2793.599,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "les parece abrimos para preguntas",
            "start": 2799.119,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "respuestas vamos a alternar",
            "start": 2801.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero de Oaxaca y este nacional",
            "start": 2807.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2813.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "uno y uno nos vamos",
            "start": 2815.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Bienvenido a la",
            "start": 2823.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entidad me presento sus servidores tarea",
            "start": 2826.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Alanis corresponsal de W radio M\u00e9xico y",
            "start": 2828.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "director de estado actual aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 2832.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "D\u00e9jeme hacer una peque\u00f1a relator\u00eda de",
            "start": 2834.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Hemos llegado hasta este d\u00eda",
            "start": 2838.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en el sexenio de Alejandro murat se",
            "start": 2841.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "perpetraron cinco mil doscientos",
            "start": 2845.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "dieciocho homicidios",
            "start": 2847.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "setenta y seis por ciento de estos",
            "start": 2849.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "delitos algo as\u00ed como tres mil",
            "start": 2852.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta se perpetraron con",
            "start": 2854.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "armas de fuego son datos oficiales",
            "start": 2857.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fueron V\u00edctimas de feminicidio de las",
            "start": 2862.859,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que noventa y cuatro algo as\u00ed como el",
            "start": 2866.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuarenta por ciento se cometieron con el",
            "start": 2869.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "uso tambi\u00e9n de armas de fuego",
            "start": 2872.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "datos del mujer son muy distintos a",
            "start": 2874.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estos datos oficiales estos datos",
            "start": 2878.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reflejan que durante ese sexenio se",
            "start": 2880.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "perpetraron setecientos dieciocho",
            "start": 2883.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "probables feminicidios es decir",
            "start": 2886.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "718 mujeres encontraron una muerte",
            "start": 2889.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "violenta en la entidad oaxaque\u00f1a eso",
            "start": 2892.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "desde luego constituye un fen\u00f3meno que",
            "start": 2896.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed estuvi\u00e9semos en la ciencia f\u00edsica se",
            "start": 2899.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "conocer\u00eda como inercia",
            "start": 2902.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "durante esa administraci\u00f3n desde su",
            "start": 2904.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda y hasta su \u00faltimo d\u00eda la",
            "start": 2906.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "violencia creci\u00f3 alrededor del",
            "start": 2910.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "veinticinco por ciento de acuerdo con",
            "start": 2912.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "datos del secretario ejecutivo del",
            "start": 2915.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2917.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del uno de diciembre de 2016 al 30 de",
            "start": 2919.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "noviembre de dos fecha en que concluy\u00f3",
            "start": 2923.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esa administraci\u00f3n en Oaxaca se registr\u00f3",
            "start": 2925.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una incidencia directiva de mil noventa",
            "start": 2929.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y nueve delitos",
            "start": 2933.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eso eso fue lo que ocurri\u00f3 durante el",
            "start": 2934.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sexenio priista de Alejandro murat en la",
            "start": 2938.859,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primavera oaxaque\u00f1a presidente",
            "start": 2941.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta y un oaxaque\u00f1os han",
            "start": 2944.579,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "encontrado una muerte violenta es decir",
            "start": 2946.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "han sido V\u00edctimas de homicidios dolosos",
            "start": 2948.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la inercia de acuerdo con el diccionario",
            "start": 2953.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la Real Academia presidente es la",
            "start": 2955.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resistencia que opone la materia",
            "start": 2958.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "modificar su estado de movimiento y solo",
            "start": 2960.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se modifica si ese estado es materia de",
            "start": 2964.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una fuerza que act\u00faa sobre esta para",
            "start": 2968.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poderla detener seg\u00fan el gez mujer se\u00f1or",
            "start": 2970.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente desde el primero de diciembre",
            "start": 2973.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hasta el 11 de marzo 45 mujeres han",
            "start": 2976.56,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "encontrado una muerte violenta aqu\u00ed en",
            "start": 2981.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Oaxaca los datos revelan presidente que",
            "start": 2983.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del uno de enero al 11 de marzo de 2023",
            "start": 2987.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un total de 32 mujeres han sido",
            "start": 2990.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asesinadas presidente desde luego que la",
            "start": 2993.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "delincuencia no remite por decreto que",
            "start": 2997.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno delictivo no decae solamente",
            "start": 3000.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por la voluntad pol\u00edtica o los discursos",
            "start": 3004.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica Esa es la primera",
            "start": 3007.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregunta qu\u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica se est\u00e1",
            "start": 3010.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "implementando desde el Gobierno Federal",
            "start": 3013.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 3015.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Estado para atajar este fen\u00f3meno de la",
            "start": 3017.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "violencia feminicida y la violencia",
            "start": 3022.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "homicida en Oaxaca toda las semanas",
            "start": 3024.24,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "hemos encontrado cr\u00edmenes aberrantes",
            "start": 3028.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cada vez perpetrados con mayor rigor y",
            "start": 3031.819,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "rayando en la atrocidad presidente Esa",
            "start": 3036.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es la primera pregunta la segunda",
            "start": 3038.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente es",
            "start": 3040.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico desde luego va",
            "start": 3044.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a representar un hito no solo hist\u00f3rico",
            "start": 3047.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sino comercial de desarrollo de Progreso",
            "start": 3050.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Social para las comunidades pero existen",
            "start": 3054.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l\u00edderes y me referir\u00e9 a uno a Carlos",
            "start": 3057.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "veas de una organizaci\u00f3n que se llama",
            "start": 3061.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "usisoni",
            "start": 3063.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quien denodadamente se opone a los",
            "start": 3065.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proyectos quien denodadamente",
            "start": 3069.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sabotea los avances que las usa las",
            "start": 3071.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "comunidades y lo digo a riesgo de que",
            "start": 3074.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "esta persona pueda salir al paso a",
            "start": 3078.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pretender",
            "start": 3082.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "atentar o se\u00f1alarme por decir lo que",
            "start": 3083.059,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "estoy diciendo pero esa es la realidad y",
            "start": 3086.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay m\u00e1s organizaciones que vienen se",
            "start": 3089.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "plantan y acostumbrados a medrar buscan",
            "start": 3092.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "horadar el gobierno y buscan quebrantar",
            "start": 3095.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la paz p\u00fablica se\u00f1or presidente usted",
            "start": 3098.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ha conducido los destinos de este",
            "start": 3101.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sabe muy bien que uno de los",
            "start": 3103.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ingredientes para alcanzar el desarrollo",
            "start": 3106.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es precisamente la paz P\u00fablica para que",
            "start": 3108.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "con ellos se puedan hacer obras de",
            "start": 3111.839,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "infraestructura para que con ellos se",
            "start": 3113.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueda llevar bienestar Porque nada cae",
            "start": 3115.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del cielo presidente O al menos seg\u00fan la",
            "start": 3118.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Biblia S\u00ed el Man\u00e1 pero eso ya dej\u00f3 de",
            "start": 3121.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caer hace mucho tiempo",
            "start": 3124.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 har\u00e1 su gobierno en",
            "start": 3126.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado",
            "start": 3129.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3130.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "remitir para permitir la paz social en",
            "start": 3132.26,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "las comunidades y que ese proyecto que",
            "start": 3135.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es estrat\u00e9gico y que seguramente le va a",
            "start": 3138.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cambiar el rostro a Oaxaca junto con las",
            "start": 3141.3,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "autopistas",
            "start": 3143.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueda avanzar y lo haga de manera",
            "start": 3145.099,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ordenada sin bloqueos carreteros que son",
            "start": 3148.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una costumbre sin bloqueos a las v\u00edas",
            "start": 3151.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas porque no es solamente",
            "start": 3154.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n del gobierno tambi\u00e9n se",
            "start": 3157.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "requiere la intervenci\u00f3n de la sociedad",
            "start": 3160.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "civil de los empresarios para poder",
            "start": 3161.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llevar la transformaci\u00f3n que usted",
            "start": 3165.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "propone y que est\u00e1 impulsando y lo digo",
            "start": 3167.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a riesgo de escandalizar las buenas y",
            "start": 3171.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "castas conciencias que dir\u00e1n que",
            "start": 3173.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la autopista se inici\u00f3 con Calder\u00f3n s\u00ed",
            "start": 3176.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s s\u00ed pero es autopista estuvo",
            "start": 3180.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "abandonada estuvo dejada la buena a la",
            "start": 3184.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mano de Dios y nunca se le dio impulso",
            "start": 3187.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "como se le dio Ahora son los hechos",
            "start": 3190.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente los que se tienen que ver y",
            "start": 3193.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que se tienen aquilatar igual que la",
            "start": 3196.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "carreteralismo ah\u00ed estuvo desde sexenios",
            "start": 3199.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "anteriores pero nunca se fue el impulso",
            "start": 3202.559,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pueden haber cr\u00edticas pero tambi\u00e9n",
            "start": 3205.859,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hay que ser exactos a la hora de se\u00f1alar",
            "start": 3209.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que es tiempo de que este gobierno con",
            "start": 3213.319,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "las ganas y el \u00edmpetu que tiene pueda",
            "start": 3217.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "coronar un proyecto Centenario porque si",
            "start": 3219.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no me falla la memoria desde Porfirio",
            "start": 3223.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "D\u00edaz se acariciaba ya con ansias un",
            "start": 3226.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico y ahora y ahora",
            "start": 3230.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va siendo tiempo de que se logre y para",
            "start": 3233.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ello hay que poner orden con las",
            "start": 3235.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales presidente",
            "start": 3238.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien pues mira sobre lo",
            "start": 3239.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3243.359,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Considero que la estrategia que hemos",
            "start": 3246.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llevado a cabo en todo el pa\u00eds y en",
            "start": 3250.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Oaxaca es la",
            "start": 3253.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "adecuada para",
            "start": 3257.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3260.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el flagelo de la violencia",
            "start": 3262.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3265.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "antes se pensaba resolver el problema de",
            "start": 3268.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia solo con",
            "start": 3273.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 3276.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se pensaba que con c\u00e1rceles con amenazas",
            "start": 3279.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de mano dura con leyes m\u00e1s severas",
            "start": 3283.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los gobernantes",
            "start": 3286.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en frente a las c\u00e1maras",
            "start": 3290.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 3294.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 3298.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3304.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "vimos lo que hicieron",
            "start": 3306.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hubo en M\u00e9xico",
            "start": 3312.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 3315.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "un sexenio el de Calder\u00f3n",
            "start": 3316.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 3321.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 un narco estado",
            "start": 3324.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque las autoridades estaban al",
            "start": 3329.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "servicio de la delincuencia",
            "start": 3332.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron tambi\u00e9n",
            "start": 3339.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "abandonar al pueblo",
            "start": 3343.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dedicarse a saquear",
            "start": 3347.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "llegaron al extremo de burlarse de los",
            "start": 3351.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3356.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de llamarles de manera peyorativa ninis",
            "start": 3358.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 3362.22,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes",
            "start": 3365.339,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aplicando una",
            "start": 3371.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estrategia distinta porque nosotros",
            "start": 3373.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "consideramos que el ser humano no es",
            "start": 3376.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 3379.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por naturaleza",
            "start": 3381.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que son las circunstancias las que",
            "start": 3383.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llevan algunos a tomar el camino de las",
            "start": 3385.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 3388.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que no se puede enfrentar la violencia",
            "start": 3392.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con la violencia",
            "start": 3394.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar",
            "start": 3397.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "del mal con el mal el mal hay que",
            "start": 3399.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el bien",
            "start": 3401.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y esta concepci\u00f3n",
            "start": 3403.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "choca No solo con el pensamiento",
            "start": 3407.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 3409.559,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "imperante en M\u00e9xico sino en el mundo",
            "start": 3413.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay quienes todo lo quieren resolver",
            "start": 3420.059,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 3423.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed",
            "start": 3427.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3430.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos actuando",
            "start": 3432.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 3434.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las malas herencias",
            "start": 3442.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que nos dejaron",
            "start": 3445.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "atendiendo a la gente atendiendo a los",
            "start": 3447.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3450.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hemos podido ir",
            "start": 3451.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "disminuyendo",
            "start": 3455.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva en el pa\u00eds",
            "start": 3459.78,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no lo quieren ver",
            "start": 3463.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3467.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3471.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "como son muy corruptos",
            "start": 3475.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no quieren dejar de robar y les molesta",
            "start": 3480.059,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el cambio verdadero",
            "start": 3486.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "irrita",
            "start": 3492.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que se apoye al pueblo que se apoya a",
            "start": 3495.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 3498.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque son clasistas son racistas",
            "start": 3499.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de muy corruptos e hip\u00f3critas",
            "start": 3505.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque ese es su verdadera doctrina de",
            "start": 3509.059,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3512.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 3513.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces vamos avanzando",
            "start": 3516.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3520.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3523.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "homicidios son menos que cuando llegamos",
            "start": 3524.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde luego no quisi\u00e9ramos que nadie",
            "start": 3529.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "perdiera la vida",
            "start": 3532.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ni una sola persona",
            "start": 3536.099,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Pero bueno este iba en ascenso cuando",
            "start": 3539.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tomamos el gobierno",
            "start": 3544.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva en especial",
            "start": 3546.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "los homicidios que se comet\u00edan",
            "start": 3551.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya logramos",
            "start": 3554.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "empezar a bajar",
            "start": 3556.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la violencia en homicidios",
            "start": 3561.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3565.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "en secuestro",
            "start": 3567.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo mismo en robos",
            "start": 3570.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "lo mismo en feminicidios",
            "start": 3576.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana van a informar los del gabinete",
            "start": 3581.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de seguridad cada mes lo hacemos Bueno",
            "start": 3585.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora cada quince d\u00edas",
            "start": 3588.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sobre el resultados",
            "start": 3591.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando en el caso de Oaxaca",
            "start": 3595.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Me da gusto",
            "start": 3600.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3602.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay una tendencia",
            "start": 3604.619,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "a la baja en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 3607.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos al homicidio porque",
            "start": 3617.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3620.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 3622.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con cifra negra",
            "start": 3624.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "delitos que no se denuncian por ejemplo",
            "start": 3627.54,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "robos secuestro",
            "start": 3630.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin embargo el homicidio y el robo de",
            "start": 3633.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo esos",
            "start": 3636.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3639.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tienen que registrarse",
            "start": 3641.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 3646.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3649.68,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "estos son",
            "start": 3652.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los resultados pero me gustar\u00eda que",
            "start": 3653.72,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "pusieras las",
            "start": 3659.099,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 3662.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que t\u00fa dices",
            "start": 3664.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamo",
            "start": 3667.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en Oaxaca dec\u00edas t\u00fa del del",
            "start": 3674.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del 16 s\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 3680.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se dan",
            "start": 3683.299,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 3687.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "al dieciocho aqu\u00ed se estabiliza",
            "start": 3688.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de estabilizar",
            "start": 3693.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3696.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "empieza a caer",
            "start": 3698.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hay una reducci\u00f3n",
            "start": 3704.04,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "va as\u00ed",
            "start": 3707.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y empieza a",
            "start": 3709.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esto es Oaxaca y ahora",
            "start": 3715.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Pues hay una tendencia a la baja",
            "start": 3720.859,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "tiene Oaxaca actualmente",
            "start": 3725.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3730.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el lugar n\u00famero 13",
            "start": 3731.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en homicidios",
            "start": 3736.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es por cada cien mil habitantes",
            "start": 3740.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 de la media hacia abajo",
            "start": 3744.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones el de todos los",
            "start": 3747.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "homicidios en el pa\u00eds",
            "start": 3752.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 3755.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "es Colima en primer lugar",
            "start": 3762.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "por poblaci\u00f3n",
            "start": 3764.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "poca poblaci\u00f3n y homicidios",
            "start": 3766.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 3772.619,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 3775.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Zacatecas Morelos Guanajuato",
            "start": 3776.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Sonora Michoac\u00e1n Guerrero",
            "start": 3782.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3785.7,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la media",
            "start": 3789.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "esto es en el mes verdad de enero",
            "start": 3796.98,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "la media fueron ciento dos homicidios",
            "start": 3802.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "media nacional",
            "start": 3807.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed viene Jalisco abajo a la media",
            "start": 3811.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa y aqu\u00ed est\u00e1 Oaxaca con ochenta y",
            "start": 3814.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 3817.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3819.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la media y queremos pues conservar",
            "start": 3820.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3823.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el sureste en general abajo de la",
            "start": 3826.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "media est\u00e1 Oaxaca",
            "start": 3830.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Tabasco",
            "start": 3832.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 Veracruz",
            "start": 3834.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Puebla y lo consideramos tambi\u00e9n",
            "start": 3838.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 3843.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 3846.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "te es Quintana Roo",
            "start": 3849.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a Quer\u00e9taro",
            "start": 3852.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Quintana Roo d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 3854.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed s\u00ed est\u00e1 arriba",
            "start": 3863.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 3867.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y Yucat\u00e1n es",
            "start": 3870.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con menos homicidios",
            "start": 3874.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir trabajando en",
            "start": 3876.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto con la estrategia de atender las",
            "start": 3879.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 3883.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay algo que es muy importante",
            "start": 3885.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3887.91,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "considerar",
            "start": 3889.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 3891.859,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 3894.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 3897.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3899.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se mantengan",
            "start": 3901.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las costumbres las tradiciones",
            "start": 3904.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "son estados con",
            "start": 3908.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "profundas ra\u00edces culturales",
            "start": 3915.799,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que vienen de lejos",
            "start": 3923.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es el M\u00e9xico profundo",
            "start": 3926.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed dimana",
            "start": 3929.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una forma de vida",
            "start": 3932.339,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muy fraterna muy amorosa",
            "start": 3935.94,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s vida comunitaria hay",
            "start": 3941.579,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s unidad en las familias existe",
            "start": 3945.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3950.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3953.4,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hay m\u00e1s problemas",
            "start": 3957.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en los lugares donde ya no hay vida",
            "start": 3962.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comunitaria y donde hay m\u00e1s",
            "start": 3965.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n",
            "start": 3969.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 3971.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces Oaxaca",
            "start": 3975.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Pues es de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 3978.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3980.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y esto le ayuda mucho",
            "start": 3985.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca en sus pueblos",
            "start": 3992.46,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "hay respeto",
            "start": 3996.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hay ayuda mutua",
            "start": 3999.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas son topiles",
            "start": 4006.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "es gente que da servicio",
            "start": 4009.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "hay tequio",
            "start": 4012.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "se cuida",
            "start": 4016.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a los ancianos se cuida la naturaleza",
            "start": 4019.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eso no se ve",
            "start": 4024.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 4027.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y no hay consumo",
            "start": 4029.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 4032.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4036.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la Sierra Norte",
            "start": 4038.059,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se va a consumir",
            "start": 4041.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "fentanilo o cristal",
            "start": 4044.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4048.559,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "eso es lo que siempre nos ha protegido",
            "start": 4053.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 4057.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Por eso hay que preservarlas",
            "start": 4060.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "problema que tienen con todo respeto en",
            "start": 4064.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4066.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es que hay una",
            "start": 4069.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "grave descomposici\u00f3n social",
            "start": 4071.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo individualismo",
            "start": 4074.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4078.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "falta de integraci\u00f3n en las familias",
            "start": 4079.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es cuestionarlos pero imag\u00ednense",
            "start": 4085.76,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "los hijos van creciendo all\u00e1 y los",
            "start": 4091.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 4095.66,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya quieren que se vayan de la casa",
            "start": 4096.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4101.779,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hasta abusan no se quieren ir Y ah\u00ed",
            "start": 4105.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4110.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4111.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y las familias juntas que es una",
            "start": 4114.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 4118.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de seguridad social",
            "start": 4119.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fundamental Entonces",
            "start": 4122.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que fortalecer eso",
            "start": 4125.44,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "acerca de lo que planteas del istmo Yo",
            "start": 4128.799,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "espero que",
            "start": 4133.759,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4135.739,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pobladores de las comunidades",
            "start": 4138.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos ayuden como siempre",
            "start": 4140.859,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esto de San Vicente",
            "start": 4145.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 4150.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que decidieron apoyarnos",
            "start": 4152.12,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Les estamos haciendo obras",
            "start": 4155.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para beneficio va a haber un paradero",
            "start": 4159.259,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico van a tener",
            "start": 4162.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4166.279,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "casa sus instalaciones comunales",
            "start": 4169.42,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4172.59,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema del abasto",
            "start": 4174.759,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 4178.759,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y vamos a llevar a cabo muchas acciones",
            "start": 4180.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "En beneficio",
            "start": 4182.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4184.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el caso del istmo la gente tambi\u00e9n",
            "start": 4189.859,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando sin embargo tambi\u00e9n",
            "start": 4192.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4196.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "algunas organizaciones no todas",
            "start": 4198.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "algunos dirigentes no todos",
            "start": 4201.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se quedaron mal acostumbrados",
            "start": 4205.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a este el chantaje",
            "start": 4210.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para sacar provecho",
            "start": 4214.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y as\u00ed de manera",
            "start": 4219.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "descarada algunos",
            "start": 4222.219,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "lo que buscan es que se les d\u00e9 dinero",
            "start": 4224.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues se van a quedar",
            "start": 4234.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este esperando",
            "start": 4236.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 4239.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4242.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "establecemos ese tipo de relaciones",
            "start": 4246.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 4252.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este la misma gente",
            "start": 4253.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "es que imag\u00ednense el istmo son diez",
            "start": 4256.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "parques",
            "start": 4260.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "industriales cada parque",
            "start": 4262.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "son en promedio trescientas hect\u00e1reas",
            "start": 4265.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4270.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ese parque industrial se van a",
            "start": 4272.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "instalar empresas va a haber trabajo",
            "start": 4275.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esto es el futuro",
            "start": 4279.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "para el istmo para las nuevas",
            "start": 4282.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 4285.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "para que se instalen esas plantas vamos",
            "start": 4289.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto lo coment\u00f3 el almirante Pero yo lo",
            "start": 4297.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quiero subrayar vamos a entregar",
            "start": 4301.219,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "subsidios fiscales",
            "start": 4304.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el que invierta ah\u00ed",
            "start": 4309.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no va a pagar",
            "start": 4314.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "todo el impuesto",
            "start": 4317.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "al valor agregado el IVA",
            "start": 4321.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ni el impuesto sobre la renta",
            "start": 4324.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 4328.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muchas garant\u00edas",
            "start": 4330.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque lo que necesitamos",
            "start": 4333.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "es que haya trabajo",
            "start": 4335.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para que los que salgan de las escuelas",
            "start": 4339.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas del Conalep puedan ser ocupados",
            "start": 4342.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora con lo del tren maya en el caso",
            "start": 4346.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 4349.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos formando",
            "start": 4352.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "operadores",
            "start": 4356.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para trenes",
            "start": 4358.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4361.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escuelas del polit\u00e9cnico en",
            "start": 4363.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 4367.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces esto es empleo cada vez van a",
            "start": 4372.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estar mejor pagados",
            "start": 4376.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4378.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4380.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los trabajos",
            "start": 4381.94,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "especializados los obreros",
            "start": 4383.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "especializados ahora ya tenemos tanta",
            "start": 4386.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Obra P\u00fablica en M\u00e9xico",
            "start": 4389.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos construyendo",
            "start": 4393.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que hacen falta fierreros",
            "start": 4396.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo voy a decir as\u00ed de manera amable",
            "start": 4401.06,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "respetuosa cari\u00f1osa nos est\u00e1n pirateando",
            "start": 4405.219,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "soldadores",
            "start": 4410.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se los est\u00e1n llevando a Estados Unidos",
            "start": 4413.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que nos hacen falta",
            "start": 4416.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4420.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Ya abri\u00f3 la posibilidad",
            "start": 4422.179,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 trabajo que aceptaran otorgar",
            "start": 4425.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "visas temporales",
            "start": 4431.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 s\u00ed ten\u00eda este programa de tiempo",
            "start": 4434.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s lo estableci\u00f3 Estados Unidos pero",
            "start": 4438.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ahora Estamos viendo que vienen",
            "start": 4441.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 4443.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4447.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "especialistas obreros especializados",
            "start": 4448.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y tenemos que ver",
            "start": 4453.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que primero",
            "start": 4455.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no nos falten",
            "start": 4457.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces el istmo es mucho muy",
            "start": 4461.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "importante para el desarrollo del",
            "start": 4465.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sureste y yo espero que las comunidades",
            "start": 4469.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 4473.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que convenza",
            "start": 4475.659,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "a los que se oponen que no es mayor\u00eda",
            "start": 4478.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 4485.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con el programa bueno se hicieron",
            "start": 4488.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consultas",
            "start": 4491.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en todo el istmo",
            "start": 4492.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con la gente y la mayor\u00eda estuvo de",
            "start": 4494.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4498.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esto es otro tipo de cosas y yo espero",
            "start": 4501.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que",
            "start": 4504.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estos compa\u00f1eros este nos ayuden les",
            "start": 4505.659,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hago un llamado para que se pongan de",
            "start": 4510.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobernador",
            "start": 4513.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y se llegue pues",
            "start": 4516.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4520.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la conclusi\u00f3n de que hace falta la obra",
            "start": 4521.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y que es En beneficio de las comunidades",
            "start": 4526.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "beneficios del pueblo si fuese para",
            "start": 4528.82,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "beneficio de empresas para",
            "start": 4534.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "explotar a los trabajadores",
            "start": 4538.3,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "para no pagarles bien para no",
            "start": 4541.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizarle sus prestaciones laborales",
            "start": 4545.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pues entonces nos opondr\u00edamos",
            "start": 4548.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no lo permitir\u00edamos todo esto se est\u00e1",
            "start": 4552.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "haciendo para beneficio del pueblo y",
            "start": 4555.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 haciendo con deuda",
            "start": 4558.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuando Les comento",
            "start": 4562.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4565.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en construcci\u00f3n",
            "start": 4567.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4569.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cotizadora",
            "start": 4572.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en Salina Cruz",
            "start": 4573.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y les hablo de 60 mil millones de pesos",
            "start": 4576.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 4580.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito",
            "start": 4583.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es presupuesto p\u00fablico",
            "start": 4585.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no estamos endeudando al pa\u00eds",
            "start": 4589.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y Son obras",
            "start": 4593.12,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "lo mismo la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 4595.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 4601.659,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "todo es presupuesto p\u00fablico es dinero",
            "start": 4605.06,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4607.64,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "antes A lo mejor como hab\u00eda El mal",
            "start": 4610.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplo de las autoridades que se",
            "start": 4614.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "robaban el dinero",
            "start": 4616.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pod\u00edan decir ellos",
            "start": 4618.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si roban arriba porque no voy a robar yo",
            "start": 4622.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 este no me vas a dar a m\u00ed",
            "start": 4627.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4632.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 4634.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya no se permite la corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 4637.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es donde m\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 4640.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eh arriba",
            "start": 4644.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero tampoco abajo que es donde menos",
            "start": 4647.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4650.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4652.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "la virtud",
            "start": 4655.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Yo pienso que",
            "start": 4657.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la mayor virtud de los mexicanos es la",
            "start": 4660.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4663.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la honestidad es la mayor riqueza",
            "start": 4665.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4669.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la honestidad y",
            "start": 4672.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 4676.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4678.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4679.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s trabajadores",
            "start": 4683.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4689.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s responsables",
            "start": 4692.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y de manera especial",
            "start": 4695.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los de Oaxaca",
            "start": 4698.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Acabo de hablar con",
            "start": 4701.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el de",
            "start": 4704.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tesla bueno habl\u00e9 dos veces con \u00e9l por",
            "start": 4706.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una planta que van a instalar en",
            "start": 4710.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 4713.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4715.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quiere poner tambi\u00e9n plantas para",
            "start": 4716.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bater\u00eda",
            "start": 4719.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el gobierno de Estados",
            "start": 4722.12,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4723.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tiene una pol\u00edtica ahora",
            "start": 4725.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "buena considero",
            "start": 4731.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Pero ellos este tienen la posibilidad de",
            "start": 4734.179,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "aplicarla que si una empresa invierte",
            "start": 4737.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el gobierno le da",
            "start": 4743.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un subsidio del 50 por ciento",
            "start": 4746.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de su inversi\u00f3n",
            "start": 4751.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o sea se invierten mil millones de",
            "start": 4755.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4758.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el gobierno le da a fondo perdido",
            "start": 4761.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "quinientos millones",
            "start": 4765.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y no queda el gobierno como socio no",
            "start": 4770.239,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es un est\u00edmulo",
            "start": 4774.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4778.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "industrias",
            "start": 4781.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 4783.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en todo lo relacionado con la industria",
            "start": 4784.9,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Automotriz para carros el\u00e9ctricos los",
            "start": 4791.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "semiconductores los chips en todo eso",
            "start": 4795.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Entonces cuando hablo con \u00e9l me habla de",
            "start": 4798.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las bater\u00edas y le digo bueno este s\u00ed",
            "start": 4801.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien pero nosotros no vamos a",
            "start": 4805.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 4807.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 4809.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este eso no no podr\u00edamos",
            "start": 4815.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s este no va de acuerdo con",
            "start": 4818.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuestras pol\u00edticas",
            "start": 4823.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4826.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l se r\u00ede y le digo pero tenemos cosas",
            "start": 4830.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy buenas",
            "start": 4833.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4836.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la calidad de la fuerza de trabajo",
            "start": 4839.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que casi casi le digo de manera",
            "start": 4843.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "colocar y en d\u00f3nde los vas a agarrar",
            "start": 4846.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tan trabajadores y responsables",
            "start": 4850.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque los trabajadores mexicanos son de",
            "start": 4854.54,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lo mejor y \u00e9l responde",
            "start": 4859.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "claro dice",
            "start": 4862.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "son trabajadores muy buenos",
            "start": 4865.219,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "responsables con \u00e9tica me acuerdo",
            "start": 4868.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que mencion\u00f3",
            "start": 4873.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Entonces eso es reconocido",
            "start": 4876.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4879.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la calidad y la responsabilidad de los",
            "start": 4881.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos",
            "start": 4884.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los trabajadores Mixtecos de la",
            "start": 4890.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 4893.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueden llegar migrantes Estados Unidos",
            "start": 4897.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo digo con mucho respeto de otros",
            "start": 4900.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero prefieren",
            "start": 4903.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los migrantes mexicanos",
            "start": 4906.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que van a",
            "start": 4910.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 4911.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4914.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a desempe\u00f1arse de manera responsable",
            "start": 4916.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4924.219,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "no no no no es que sali\u00f3 el tema por lo",
            "start": 4926.32,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que estoy mencionando porque en el caso",
            "start": 4930.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de estas industrias que tienen que ver",
            "start": 4935.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con bater\u00edas con chips ah\u00ed este subsidio",
            "start": 4939.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4942.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente baile decidi\u00f3 apoyar a",
            "start": 4943.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "industriales de esta manera entonces de",
            "start": 4948.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sali\u00f3 pues son ventajas comparativas",
            "start": 4952.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se Bueno s\u00ed t\u00fa vas a tener este subsidio",
            "start": 4955.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos",
            "start": 4959.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 4964.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4970.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "electricidad tenemos agua y lo m\u00e1s",
            "start": 4972.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4977.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 4981.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "capacitada responsable",
            "start": 4983.739,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "debemos de pensar que",
            "start": 4989.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento",
            "start": 4993.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de una empresa es capital y el otro 50%",
            "start": 4996.86,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es trabajo",
            "start": 5001.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en una buena empresa y eso",
            "start": 5006.88,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "cada vez lo est\u00e1n considerando m\u00e1s y le",
            "start": 5010.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dan trato",
            "start": 5016.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este especial",
            "start": 5017.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a los trabajadores y tenemos otra",
            "start": 5019.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ventaja el promedio de edad en M\u00e9xico es",
            "start": 5023.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de 29 a\u00f1os",
            "start": 5028.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "tenemos mano de obra joven",
            "start": 5031.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y ya en Estados Unidos",
            "start": 5035.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5037.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1 bueno",
            "start": 5041.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en Europa tienen un problema",
            "start": 5043.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "serio Porque su poblaci\u00f3n es mayor",
            "start": 5047.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces son ventajas comparativas Por",
            "start": 5052.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "eso yo estoy seguro que",
            "start": 5056.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5059.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 5060.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encaminado como pa\u00eds",
            "start": 5062.699,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "a convertirse en una potencia",
            "start": 5065.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a llevar todav\u00eda un poco de tiempo",
            "start": 5073.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1n sentando las bases para",
            "start": 5076.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5079.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a ver y luego t\u00fa",
            "start": 5083.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5088.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle por este informe que hace",
            "start": 5090.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "anualmente el departamento de estado de",
            "start": 5092.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en el que eval\u00faa los",
            "start": 5094.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derechos humanos en el mundo y Bueno",
            "start": 5097.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pues en el caso de M\u00e9xico expresa la",
            "start": 5099.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por la impunidad que dice",
            "start": 5102.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prevalece la violencia cometida por el",
            "start": 5104.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "crimen adem\u00e1s se\u00f1ala que las autoridades",
            "start": 5107.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y bien mantienen el control sobre las",
            "start": 5109.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad hay abusos",
            "start": 5111.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "significativos de Derechos Humanos",
            "start": 5113.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "incluyendo asesinatos desapariciones",
            "start": 5115.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cometidas por agentes del gobierno dice",
            "start": 5118.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hay tortura violencia contra",
            "start": 5121.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodistas y que bueno pues adem\u00e1s",
            "start": 5122.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n persisten actos serios de",
            "start": 5126.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n gubernamental qu\u00e9 opina de",
            "start": 5129.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este tipo de informes es que no es",
            "start": 5131.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1n mintiendo",
            "start": 5133.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que es pura politiquer\u00eda",
            "start": 5136.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5139.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5143.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "su naturaleza",
            "start": 5147.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5148.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no quieren abandonar",
            "start": 5150.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "la doctrina",
            "start": 5155.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Y antes",
            "start": 5163.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el llamado destino manifiesto",
            "start": 5166.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no quieren cambiar",
            "start": 5171.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "Entonces se creen el gobierno del mundo",
            "start": 5174.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5178.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se asumen",
            "start": 5179.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como el gobierno del mundo",
            "start": 5181.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s ven",
            "start": 5184.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la paja en el ojo ajeno",
            "start": 5186.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y no La Viga en el propio",
            "start": 5190.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero no es para enojarse Es que as\u00ed son",
            "start": 5193.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decir que no es cierto que son",
            "start": 5202.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "unos mentirosos",
            "start": 5205.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero que tampoco lo vayan a tomar a mal",
            "start": 5209.139,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "este es como si aqu\u00ed nosotros este",
            "start": 5212.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5218.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "evalu\u00e1ramos",
            "start": 5220.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a ver Derechos Humanos",
            "start": 5223.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Oye",
            "start": 5225.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no liberas a",
            "start": 5228.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s hablando",
            "start": 5234.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de periodismo y de libertad",
            "start": 5239.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5241.51,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque tienes preso a",
            "start": 5242.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sa",
            "start": 5255.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "si se habla de",
            "start": 5256.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actos de violencia",
            "start": 5260.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que un periodista premiado en",
            "start": 5263.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Estados Unidos asegura",
            "start": 5266.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 5270.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sabote\u00f3",
            "start": 5277.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el ducto",
            "start": 5281.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 5284.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de Rusia a Europa",
            "start": 5287.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5297.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5301.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se permite en Estados Unidos",
            "start": 5308.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que opere",
            "start": 5311.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "un cartel o",
            "start": 5315.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "varios carteles que distribuyen",
            "start": 5317.639,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en ese pa\u00eds",
            "start": 5323.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 5327.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 5329.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que le hace tanto da\u00f1o",
            "start": 5334.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 5337.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o decirles a ver",
            "start": 5345.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 est\u00e1s haciendo por los j\u00f3venes",
            "start": 5348.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que no consuman",
            "start": 5353.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s",
            "start": 5360.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5365.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 declarando el presidente",
            "start": 5373.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5378.54,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Trump es presidente Trump",
            "start": 5380.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que lo van a detener",
            "start": 5382.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "creo que hoy",
            "start": 5386.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5391.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 5395.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "supuestamente como dicen los abogados",
            "start": 5399.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presuntamente",
            "start": 5401.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed amoroso este",
            "start": 5407.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo van a detener",
            "start": 5414.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "si fuese as\u00ed",
            "start": 5417.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pues todo mundo sabr\u00eda",
            "start": 5422.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque no nos estamos chupando el dedo",
            "start": 5427.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de que es para que no aparezca en la",
            "start": 5430.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "boleta",
            "start": 5434.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5436.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Y si digo esto es porque yo padec\u00ed",
            "start": 5440.98,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5447.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n de un delito porque no",
            "start": 5449.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 5452.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que yo fuese candidato",
            "start": 5454.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y eso es",
            "start": 5458.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "completamente antidemocr\u00e1tico",
            "start": 5460.139,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque no se le permite al pueblo que",
            "start": 5465.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sea el Que decida",
            "start": 5468.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero todo esto",
            "start": 5474.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en plan de amigos",
            "start": 5477.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5480.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para ver si",
            "start": 5482.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este van cambiando",
            "start": 5484.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque ya este",
            "start": 5493.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente ya chole",
            "start": 5497.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente se va a hacer todav\u00eda la",
            "start": 5504.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a binacional que hab\u00edan dicho para",
            "start": 5506.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "frenar o tratar de advertir de los",
            "start": 5509.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "peligros de consumir fentanilo la que se",
            "start": 5511.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "iba a hacer conjuntamente con Estados",
            "start": 5514.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos S\u00ed s\u00ed est\u00e1 este llevando a cabo",
            "start": 5515.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y ellos",
            "start": 5519.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "han manifestado que",
            "start": 5522.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la quieren este",
            "start": 5526.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hacer en Estados Unidos y nosotros",
            "start": 5529.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos ayudados estamos cooperando",
            "start": 5533.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 5536.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en detener",
            "start": 5539.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la entrada de",
            "start": 5545.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "drogas sobre todo fentanilo de estas",
            "start": 5547.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 5552.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 5554.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muy da\u00f1inas que causan la muerte",
            "start": 5556.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a j\u00f3venes estamos ayudando estamos",
            "start": 5561.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cooperando siempre lo hemos hecho",
            "start": 5564.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero lo mismo",
            "start": 5567.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sale la politiquer\u00eda ya",
            "start": 5571.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a echarnos la culpa a M\u00e9xico",
            "start": 5575.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5582.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se pelean all\u00e1 en lo electoral",
            "start": 5583.62,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Y entonces se le hace hace f\u00e1cil decir",
            "start": 5588.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5592.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "violan derechos humanos M\u00e9xico",
            "start": 5594.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 invadiendo con fentanilo",
            "start": 5596.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5603.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se respeta la libertad",
            "start": 5607.659,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de prensa la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5610.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se pasan o sea",
            "start": 5617.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no es serio Eso claro",
            "start": 5621.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "que como tienen mucho control de los",
            "start": 5625.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5629.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hacen campa\u00f1as",
            "start": 5632.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y manipulan mucho",
            "start": 5638.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya no funciona nada de eso",
            "start": 5643.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed la gente est\u00e1",
            "start": 5646.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 5649.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "muy avispada",
            "start": 5652.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda ya s\u00ed",
            "start": 5656.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y es que este",
            "start": 5661.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ve uno la televisi\u00f3n",
            "start": 5665.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5671.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una cadena a favor de un partido otra",
            "start": 5673.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cadena a favor de otro partido",
            "start": 5676.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "lo mismo los peri\u00f3dicos",
            "start": 5679.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 5686.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y vayan cambiando las cosas",
            "start": 5688.38,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre la agenda del d\u00eda de",
            "start": 5690.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hoy con John Kerry entendemos que va con",
            "start": 5692.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "usted \u00e1guila Tao pero despu\u00e9s ten\u00eda",
            "start": 5695.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "previsto otro encuentro d\u00f3nde va a ser",
            "start": 5697.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que temas van a tratar pues vamos a",
            "start": 5699.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tratar lo de energ\u00edas renovables",
            "start": 5701.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "\u00e9l es una persona",
            "start": 5704.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5709.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 5711.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "decente",
            "start": 5713.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "respetuosa amiga",
            "start": 5715.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5719.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5723.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha estado con nosotros pues yo creo que",
            "start": 5725.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como seis ocho veces",
            "start": 5728.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y es representante del presidente biden",
            "start": 5733.48,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y es una gente muy cercana al presidente",
            "start": 5738.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5742.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 5743.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de algunas diferencias que puedan haber",
            "start": 5745.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no tenemos nosotros diferencias con el",
            "start": 5751.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pueblo estadounidense",
            "start": 5754.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni tenemos diferencias con el presidente",
            "start": 5756.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 5759.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es que hay un grupo como todo",
            "start": 5761.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como hay en M\u00e9xico no y en cualquier",
            "start": 5766.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5768.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 5770.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 5773.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no tiene",
            "start": 5779.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ni clase ni es pol\u00edtica",
            "start": 5781.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica es un noble oficio",
            "start": 5786.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces viene ahora",
            "start": 5793.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Kerry ya est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5796.98,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y vamos a ir a Guelatao porque no",
            "start": 5801.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "debemos olvidar",
            "start": 5806.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5809.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente Lincoln y el presidente",
            "start": 5812.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 5814.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se entendieron",
            "start": 5817.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "momentos muy dif\u00edciles",
            "start": 5820.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando nos invadieron los franceses",
            "start": 5824.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un dato",
            "start": 5830.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el presidente Lincoln nunca reconoci\u00f3",
            "start": 5833.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a Maximiliano",
            "start": 5838.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nunca se reconoci\u00f3",
            "start": 5844.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "al imperio",
            "start": 5848.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5851.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 5853.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de Francia a M\u00e9xico",
            "start": 5856.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Pero hay otro dato que voy a recordar en",
            "start": 5860.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Guelatao",
            "start": 5863.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cuando nos invadieron los",
            "start": 5865.06,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 5866.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "en 1847 antes",
            "start": 5870.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 5873.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Lincoln era legislador",
            "start": 5875.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y se opuso",
            "start": 5881.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la invasi\u00f3n estadounidense a M\u00e9xico",
            "start": 5883.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Y eso le cost\u00f3",
            "start": 5889.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que el presidente de ese entonces de",
            "start": 5891.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 5894.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5896.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo llamara a traidor",
            "start": 5905.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por haberse pronunciado",
            "start": 5909.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 5912.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5915.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y Lincoln perdi\u00f3 la elecci\u00f3n siguiente",
            "start": 5922.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para el senado",
            "start": 5924.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mil y",
            "start": 5927.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "llega la presidencia",
            "start": 5933.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "y demuestra con hechos su simpat\u00eda a",
            "start": 5936.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5940.659,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5943.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "establece una muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 5947.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero",
            "start": 5950.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y por eso la familia",
            "start": 5953.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de el presidente Ju\u00e1rez se vaya",
            "start": 5955.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5961.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5964.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "invitamos a",
            "start": 5971.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or Jerry hoy al acto Guelatao",
            "start": 5974.139,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5980.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el inter\u00e9s y vienen representaci\u00f3n",
            "start": 5983.139,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "del presidente de que se ha portado muy",
            "start": 5987.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5991.12,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "todo esto de la calificaci\u00f3n",
            "start": 5992.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con el presidente",
            "start": 6002.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Esos son los",
            "start": 6005.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 6010.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6013.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no quieren cambiar",
            "start": 6016.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son los que quieren someter",
            "start": 6021.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no respetan",
            "start": 6025.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 6028.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que los pueblos",
            "start": 6030.12,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Somos libres somos independientes somos",
            "start": 6033.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "soberanos",
            "start": 6036.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y son muy injerencistas",
            "start": 6039.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por eso no hay que tomarlos este En",
            "start": 6043.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "serio y despu\u00e9s donde se re\u00fane con Kerry",
            "start": 6046.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la tarde regresamos este y",
            "start": 6050.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos una reuni\u00f3n No s\u00e9 exactamente",
            "start": 6054.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde Este pero viene",
            "start": 6055.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el gabinete",
            "start": 6060.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de el sector energ\u00e9tico de M\u00e9xico",
            "start": 6064.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6068.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "revisar proyectos que tenemos conjuntos",
            "start": 6070.82,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "de regreso como a las cinco seis de la",
            "start": 6075.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tarde aqu\u00ed en Oaxaca aqu\u00ed en Oaxaca Nada",
            "start": 6079.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qued\u00f3 pendiente la otra vez un",
            "start": 6082.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "informe que hab\u00eda dicho que iba a",
            "start": 6084.06,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "presentar sobre las tres mujeres",
            "start": 6085.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "desaparecidas en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6086.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 informaci\u00f3n adicional tendr\u00edan no",
            "start": 6089.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tenemos todav\u00eda ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 6092.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed ma\u00f1ana informamos este en general",
            "start": 6096.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sobre seguridad",
            "start": 6099.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres De aqu\u00ed s\u00ed la compa\u00f1era y luego",
            "start": 6103.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 6106.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pero es para",
            "start": 6109.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Oaxaca M\u00e9xico Oaxaca se\u00f1or presidente",
            "start": 6110.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Karina Carranza del portal acierta punto",
            "start": 6114.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mx Oaxaca nuestro estado es un semillero",
            "start": 6116.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de organizaciones sociales y movimientos",
            "start": 6119.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos como usted ya lo sabe muestra",
            "start": 6121.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de ello en San Juan Copala fueron",
            "start": 6124.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "desplazados hace muchos a\u00f1os de sus",
            "start": 6126.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "territorios de sus tierras eh llegaron",
            "start": 6129.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como un movimiento social a la capital",
            "start": 6131.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "del estado y m\u00e1s de una d\u00e9cada estuvo",
            "start": 6134.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siteado pr\u00e1cticamente el Palacio de",
            "start": 6137.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 6139.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de doce a\u00f1os hoy est\u00e1n libres",
            "start": 6140.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los portales del Z\u00f3calo podemos",
            "start": 6144.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transitar los oaxaque\u00f1os libremente",
            "start": 6146.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ya en estos este Portales y quer\u00eda",
            "start": 6148.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es la estrategia que",
            "start": 6153.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tienen hoy por hoy ya con un gobernador",
            "start": 6154.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de una l\u00ednea de morena Cu\u00e1l es la",
            "start": 6157.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estrategia que tienen para poder",
            "start": 6161.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "continuar trabajando de esta forma ya",
            "start": 6162.619,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que muchas veces los l\u00edderes de estos",
            "start": 6165.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "movimientos sociales se en movimientos",
            "start": 6167.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y pol\u00edticos principalmente en",
            "start": 6170.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Oaxaca Ya que ellos se pueden llegar a",
            "start": 6172.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revictimizar y hacer uso de los medios o",
            "start": 6175.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as para poder hacer un llamado a",
            "start": 6178.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n o a la opresi\u00f3n por",
            "start": 6181.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte del gobierno Qu\u00e9 nos puede decir",
            "start": 6184.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acerca de esto y qu\u00e9 estrategia tienen",
            "start": 6187.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya que esto tambi\u00e9n se va a manifestar",
            "start": 6188.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en lo que dice hoy que van a inaugurar",
            "start": 6190.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente en agosto ya la la s\u00faper",
            "start": 6192.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "carretera de de Puerto a Oaxaca C\u00f3mo se",
            "start": 6195.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "van a manejar con estas organizaciones",
            "start": 6199.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "principalmente por favor bueno es una",
            "start": 6201.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ventaja que",
            "start": 6205.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este Salom\u00f3n como gobernador",
            "start": 6207.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6212.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene relaci\u00f3n con las comunidades",
            "start": 6215.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "con los pueblos conoce",
            "start": 6218.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a todos los dirigentes de las",
            "start": 6222.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales",
            "start": 6224.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Entonces eso va a ayudar mucho para que",
            "start": 6230.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "haya di\u00e1logo",
            "start": 6232.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "con las organizaciones",
            "start": 6234.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay que",
            "start": 6237.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tener en cuenta",
            "start": 6241.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 6245.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6249.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6249.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una especie de Rebeli\u00f3n",
            "start": 6252.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las bases",
            "start": 6254.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 6257.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 este los dirigentes",
            "start": 6260.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hac\u00edan y deshac\u00edan",
            "start": 6265.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y pod\u00edan",
            "start": 6267.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "movilizar",
            "start": 6271.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 6274.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con facilidad",
            "start": 6277.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ar",
            "start": 6280.56,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6281.58,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6283.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Ya ahora",
            "start": 6286.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 6292.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no hay ya ciudadanos imaginarios",
            "start": 6296.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "son ciudadanos",
            "start": 6301.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reales cabales",
            "start": 6304.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conscientes entonces no es un asunto",
            "start": 6306.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de que haber yo voy a encabezar un",
            "start": 6311.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6315.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y Aqu\u00ed vamos a sacar",
            "start": 6317.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "provecho vamos a obtener despensas vamos",
            "start": 6319.98,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a obtener dinero",
            "start": 6325.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "No ya la gente no",
            "start": 6329.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 6332.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso o este",
            "start": 6337.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 6339.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "no nos van a dar",
            "start": 6343.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de pesos cinco millones de",
            "start": 6345.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6348.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 6349.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo vamos a distribuir nosotros los",
            "start": 6351.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 6354.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Y si acaso les daban una despensa y",
            "start": 6357.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ellos se quedaban",
            "start": 6361.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con una buena parte",
            "start": 6363.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ahora todos los programas de bienestar",
            "start": 6367.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son directos sin intermediarios para que",
            "start": 6370.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no haya moche",
            "start": 6374.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 6377.219,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 6380.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6382.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "lo sabe",
            "start": 6383.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hay dirigentes honestos que luchan por",
            "start": 6387.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "causas justas esos son",
            "start": 6390.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los que tienen el respaldo de las bases",
            "start": 6394.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Pero hay otros",
            "start": 6398.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que este lo que buscan",
            "start": 6402.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es sacar provecho personal",
            "start": 6407.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6413.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha ido cambiando Yo espero que contin\u00fae",
            "start": 6414.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6417.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y celebro el que se busque",
            "start": 6419.1,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n en el caso de los triquis",
            "start": 6423.02,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que haya un acuerdo de paz",
            "start": 6429.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "En beneficio",
            "start": 6433.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de la gente y de las comunidades",
            "start": 6437.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que se logre La Paz",
            "start": 6442.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "si ellos este",
            "start": 6446.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hace un esfuerzo en ese sentido y aqu\u00ed",
            "start": 6449.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n podr\u00eda ayudar mucho",
            "start": 6453.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nosotros nos comprometemos ayudarlos",
            "start": 6456.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todav\u00eda que los estamos ayudando",
            "start": 6463.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero los ayudar\u00edamos m\u00e1s",
            "start": 6465.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "me acuerdo para la paz y el bienestar",
            "start": 6469.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6473.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en el estado s\u00ed estamos buscando eso la",
            "start": 6482.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 6486.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 6488.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "se evite la violencia que no haya",
            "start": 6491.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 6493.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que haya paz",
            "start": 6496.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que la hay en Oaxaca eh la mayor\u00eda de",
            "start": 6499.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los pueblos la gente no quiere la",
            "start": 6501.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n no quiere la violencia",
            "start": 6505.02,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entonces soy optimista en eso S\u00e9 que con",
            "start": 6507.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n vamos a avanzar y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 6513.139,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dejar de manifiesto algo no",
            "start": 6515.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque no quiero aqu\u00ed",
            "start": 6517.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este parecer",
            "start": 6521.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6526.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "demagogo",
            "start": 6529.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "o politiquero",
            "start": 6531.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ya se fue",
            "start": 6534.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Alejandro murat",
            "start": 6537.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se puede decir de que",
            "start": 6541.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este ya se le puede cuestionar y",
            "start": 6544.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "criticar",
            "start": 6547.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y juzgar yo les doy mi opini\u00f3n porque mi",
            "start": 6550.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pecho No es bodega y siempre digo lo que",
            "start": 6555.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pienso yo me entend\u00ed bien",
            "start": 6558.42,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nos entendimos bien trabajamos juntos",
            "start": 6562.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por Oaxaca con Alejandro murat",
            "start": 6565.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 6575.54,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6578.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6579.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "criterio no pero yo quiero dejarlo as\u00ed",
            "start": 6582.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de manifiesto",
            "start": 6585.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es mi compa\u00f1ero",
            "start": 6587.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 6598.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "decimos en el b\u00e9isbol que ay",
            "start": 6600.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ay ay ay",
            "start": 6604.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol qu\u00e9 pasi\u00f3n tan grande",
            "start": 6607.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "estuvimos tocando",
            "start": 6613.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el cielo",
            "start": 6617.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed es el b\u00e9isbol y hicieron una",
            "start": 6622.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "labor destacad\u00edsima los beisbolistas",
            "start": 6627.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6631.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestras felicitaciones",
            "start": 6633.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a todos a todos a todos Benjam\u00edn Gil",
            "start": 6637.139,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 muy bien",
            "start": 6643.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6646.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "nuestro paisano a rosarina",
            "start": 6649.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6652.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno",
            "start": 6655.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "batea",
            "start": 6660.119,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "fildea corre bien las bases",
            "start": 6661.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "has",
            "start": 6667.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene pimienta",
            "start": 6669.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es Adem\u00e1s este",
            "start": 6675.92,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 6680.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no es arrogante",
            "start": 6682.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "atiende a la gente",
            "start": 6686.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se la pasaba dando aut\u00f3grafos",
            "start": 6689.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una muy buena persona",
            "start": 6694.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 ser un caballero",
            "start": 6696.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y este y todos los del equipo todos",
            "start": 6701.159,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "jugaron muy bien",
            "start": 6705.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho muy bien",
            "start": 6708.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda estado",
            "start": 6710.54,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de el b\u00e9isbol mexicano",
            "start": 6713.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tan alto",
            "start": 6717.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fue una actuaci\u00f3n destacad\u00edsima",
            "start": 6721.739,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ganarle a Jap\u00f3n porque bueno",
            "start": 6725.659,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estuvimos muy cerca",
            "start": 6730.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues es estamos hablando de los mejores",
            "start": 6733.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 6736.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a ese nivel est\u00e1 M\u00e9xico ya en el b\u00e9isbol",
            "start": 6739.82,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y van a presentarse otras oportunidades",
            "start": 6745.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Y como dec\u00eda Yogui guerra Esto no se",
            "start": 6751.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acaba hasta que se acaba",
            "start": 6754.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6756.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacia adelante y felicidades",
            "start": 6758.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades",
            "start": 6762.6,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 porque ellos ya tienen sus",
            "start": 6771.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compromisos este ya tienen que",
            "start": 6774.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reportarse a sus equipos de grandes",
            "start": 6776.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ligas",
            "start": 6779.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed felicitarlos",
            "start": 6780.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 6786.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "abrazarlos a todos a sus familiares",
            "start": 6789.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "dejaron muy en alto el nombre de M\u00e9xico",
            "start": 6793.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de nuestro querido M\u00e9xico gracias",
            "start": 6797.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Judith S\u00e1nchez",
            "start": 6800.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reyes de la verdad noticias si bien ayer",
            "start": 6803.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "usted conden\u00f3 la quema de la figura de",
            "start": 6805.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la ministra norma pi\u00f1a ahora este fin de",
            "start": 6809.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "semana sigue habiendo voces que",
            "start": 6811.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "demuestras de apoyo no sobre este este",
            "start": 6815.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acto que han calificado como violencia",
            "start": 6818.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero as\u00ed lo manifest\u00f3 el poder",
            "start": 6821.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "judicial a trav\u00e9s de un comunicado en",
            "start": 6823.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este contexto preguntarle si usted ve",
            "start": 6827.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "viable o tiene la idea considera el",
            "start": 6830.699,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poder sostener una reuni\u00f3n con la con la",
            "start": 6834.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ministra no tiene este sentido Ya yo ya",
            "start": 6837.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "expres\u00e9",
            "start": 6842.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mi condena a este tipo de actos",
            "start": 6843.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de repetirse",
            "start": 6849.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no usarse con prop\u00f3sitos",
            "start": 6853.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 6856.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque los conservadores",
            "start": 6859.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "andan sopiloteando",
            "start": 6863.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y justamente como para a la mejor mandar",
            "start": 6868.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otro mensaje otro",
            "start": 6870.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que no hay que este llevar a cabo esos",
            "start": 6876.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 6879.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nada de apolog\u00eda a la violencia",
            "start": 6883.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "vernos como adversarios",
            "start": 6889.34,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "no como enemigos",
            "start": 6893.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6896.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a vencer no como enemigos a destruir",
            "start": 6899.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que ya dejen los claudios X",
            "start": 6906.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 6912.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 6915.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los partidos del",
            "start": 6919.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bloque conservador",
            "start": 6923.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6926.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los periodistas famosos",
            "start": 6930.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que ya dejen este",
            "start": 6936.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de estar este",
            "start": 6939.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con campa\u00f1as negras",
            "start": 6942.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 6946.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s",
            "start": 6950.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se la pasan en",
            "start": 6953.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso programas de radio los",
            "start": 6957.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "noticieros de radio",
            "start": 6961.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n",
            "start": 6964.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos",
            "start": 6966.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "puro amarillismo",
            "start": 6971.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando como pasquines",
            "start": 6976.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6982.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "boletines del bloque conservador",
            "start": 6985.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 6993.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 6995.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 6999.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s son",
            "start": 7001.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7005.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "tendenciosos",
            "start": 7009.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7010.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos ayer que en la marcha que",
            "start": 7012.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hicieron los conservadores",
            "start": 7016.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quemaron",
            "start": 7021.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una figura del presidente",
            "start": 7023.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de ya saben qui\u00e9n",
            "start": 7027.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y nadie dijo nada",
            "start": 7033.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "nadie dijo nada",
            "start": 7039.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7042.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo",
            "start": 7046.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ya basta de hipocres\u00eda",
            "start": 7051.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y que no olviden lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 7060.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 7065.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 7069.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no lo olviden",
            "start": 7077.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la gente no quiere",
            "start": 7080.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el conservadurismo corrupto",
            "start": 7084.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no quieren que regresen",
            "start": 7088.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 7092.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o si quiere que regresen pero lo que se",
            "start": 7096.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "robaron",
            "start": 7099.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s eso",
            "start": 7103.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7104.86,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y van a seguir porque qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 7108.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s Pueden decir ahora cu\u00e1l es la",
            "start": 7115.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 7117.98,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "el departamento de estado",
            "start": 7120.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 la violaci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 7122.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 7127.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 7133.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a los periodistas",
            "start": 7134.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde hay tortura",
            "start": 7138.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "donde no hay libertades as\u00ed",
            "start": 7141.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "coro pues saben qu\u00e9",
            "start": 7146.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "eso no es cierto",
            "start": 7147.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pero como son muy mentirosos",
            "start": 7152.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 7158.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "muy molestos",
            "start": 7159.76,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "porque ya no se permite robar",
            "start": 7162.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues van a seguir",
            "start": 7168.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7172.33,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "pero en pol\u00edtica se puede hacer todo",
            "start": 7175.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "menos el rid\u00edculo",
            "start": 7183.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 7192.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que este una p\u00e1gina completa de A ver",
            "start": 7195.699,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no sacaron los ministros",
            "start": 7200.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una p\u00e1gina completa",
            "start": 7203.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cuando el incendio de la guarder\u00eda ABC Y",
            "start": 7207.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "estos ministros algunos de estos",
            "start": 7212.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 7214.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o ministros que ahora encabezan el",
            "start": 7219.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "movimiento conservador se opusieron a",
            "start": 7222.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se castigara los responsables",
            "start": 7226.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de la tragedia del abc",
            "start": 7229.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y hubieron desplegados",
            "start": 7233.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 7237.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no O hubieron desplegados cuando el",
            "start": 7244.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 7248.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en libertad a claro Quintero",
            "start": 7250.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hubo alg\u00fan desplegado ahora que le",
            "start": 7260.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "liberaron las cuentas a la esposa de",
            "start": 7263.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 7267.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a desayunar porque me",
            "start": 7276.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pregunta presidente Hace unos d\u00edas",
            "start": 7279.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "chocolate contra la ayuda es la \u00faltima",
            "start": 7281.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta Hace unos d\u00edas entrevistamos",
            "start": 7284.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed en la verdad Noticias al diputado",
            "start": 7286.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Antonio P\u00e9rez Garibay que es el pap\u00e1 de",
            "start": 7288.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Checo P\u00e9rez y revel\u00f3 que est\u00e1 buscando",
            "start": 7290.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "realizar por primera vez en el 2025 una",
            "start": 7293.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "carrera de la F\u00f3rmula uno en Canc\u00fan",
            "start": 7296.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que ese proyecto pues ya tiene",
            "start": 7299.139,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el visto bueno de parte de usted",
            "start": 7301.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisiera solamente corroborar esto y no",
            "start": 7303.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si nos pudiera decir un poco m\u00e1s de",
            "start": 7306.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "detalles acerca de de esta de esta",
            "start": 7308.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n Y si hay un monto aproximado",
            "start": 7311.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n que se har\u00eda justamente",
            "start": 7313.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para llevarlo a cabo Muchas gracias",
            "start": 7316.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda este ning\u00fan proyecto",
            "start": 7317.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7324.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 de checo es un agente muy buena",
            "start": 7326.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es nuestro legislador lo estimamos mucho",
            "start": 7334.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "checo es buen piloto tambi\u00e9n",
            "start": 7342.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es este un ejemplo",
            "start": 7347.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para muchos mexicanos",
            "start": 7351.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y su pap\u00e1",
            "start": 7356.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es mejor o sea se ray\u00f3",
            "start": 7357.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "checo con el pap\u00e1 que tiene Ya v\u00e1monos a",
            "start": 7361.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desayunar ya",
            "start": 7365.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este hacia adelante vamos viendo si hay",
            "start": 7367.179,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este posibilidad de hacerlo no hay ahora",
            "start": 7371.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ning\u00fan proyecto pero no lo descartamos",
            "start": 7375.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Siempre vamos a estar en Oaxaca que viva",
            "start": 7379.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 7382.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7384.82,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 7390.5,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Ahora s\u00ed \u00e1nimo muy buenos d\u00edas Bueno este vamos a informar este d\u00eda hist\u00f3rico porque se conmemora el inicio [M\u00fasica] de la primavera y el nacimiento de el mejor presidente de M\u00e9xico en toda la historia Benito Ju\u00e1rez Vamos a estar m\u00e1s tarde en Guelatao vamos a llevar a cabo all\u00e1 como lo hacemos cada a\u00f1o una ceremonia para recordar al presidente Benito Ju\u00e1rez tambi\u00e9n vamos hoy a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en Oaxaca Acabamos de terminar la reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad de manera conjunta Gobierno Federal gobierno del estado aqu\u00ed en Oaxaca hay un buen gobierno estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador Salom\u00f3n Jara a quien conocemos desde hace muchos a\u00f1os no tengo duda de que Salom\u00f3n es el oaxaque\u00f1o dedicado a El noble oficio de la pol\u00edtica que m\u00e1s conoce los pueblos de Oaxaca los quinientos setenta municipios de este estado los recorrimos juntos hace algunos a\u00f1os y \u00e9l la ha seguido visitando comunidades visitando pueblos y viene de Abajo por eso est\u00e1 obligado adem\u00e1s es un hombre con convicciones est\u00e1 comprometido a servirle al pueblo a no fallarle al pueblo de Oaxaca estamos muy contentos muy satisfechos porque Oaxaca y su pueblo merecen un mejor destino y gobernantes honestos \u00edntegros que le tengan amor al pueblo vamos a informar sobre seguridad les dec\u00eda y tambi\u00e9n sobre uno de los proyectos que se est\u00e1 llevando a cabo en Oaxaca que es importante el proyecto del istmo de Tehuantepec ese un proyecto que va a desarrollar ya est\u00e1 ayudando mucho en las comunidades de los pueblos del istmo ya les puedo informar sin equivocarme que se est\u00e1n ocupando al d\u00eda de hoy alrededor de cinco mil trabajadores solo en la construcci\u00f3n de la planta de si la coquizadora de de Salina Cruz y la rehabilitaci\u00f3n de la refiner\u00eda de Salina Cruz hay tres mil quinientos obreros trabajando esa planta coquizadora que es para convertir el combustolio en gasolinas significa una inversi\u00f3n de 60.000 millones de pesos y va a estar terminada en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo la vamos a dejar concluida en obra civil para que empiece el periodo de pruebas y empieza a producir a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo tomamos esa decisi\u00f3n porque con esa planta con la rehabilitaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo del resto de las refiner\u00edas con otra planta coquizadora en Tula con la compra de la refiner\u00eda de dir parks en Texas con la nueva refiner\u00eda de dos bocas vamos el a\u00f1o pr\u00f3ximo a ser autosuficientes en producci\u00f3n de combustibles no se van a importar gasolinas ni diesel y Esto va a permitir que no aumenten los precios de estos insumos de estos combustibles que son fundamentales para que no aumenten los precios de los alimentos y de las mercanc\u00edas que no haya eucarist\u00eda Esto es lo que se est\u00e1 haciendo en Oaxaca tambi\u00e9n yo espero que para Julio de este a\u00f1o ya se concluya la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido Le agradezco mucho a los habitantes de San Vicente coatl\u00e1n que aceptaron un acuerdo para continuar construyendo esa carretera Ya falta muy poco pero est\u00e1 de por medio un conflicto Agrario de Sola de Vega con tan Vicente coatl\u00e1n y este se est\u00e1 buscando la mediaci\u00f3n se est\u00e1 buscando un acuerdo estuvo detenida la carretera pero ya los de San Vicente est\u00e1n actuando de manera muy muy solidaria muy responsable y ya se continuaron los trabajos porque ya hab\u00edamos tambi\u00e9n considerado la posibilidad de cambiar el trazo pero la gente de San Vicente entendi\u00f3 de que era importante continuar con el trazo seguir construyendo la obra y ya se resolvi\u00f3 el problema est\u00e1n trabajando d\u00eda y noche las empresas para inaugurar en julio Agosto la carretera tambi\u00e9n se sigue trabajando en la carretera de Oaxaca jalismos se Est\u00e1 avanzando esa nos va a llevar m\u00e1s tiempo es posible que la inauguremos a finales de este a\u00f1o estamos tambi\u00e9n rehabilitando toda la carretera del istmo hasta Acayucan se est\u00e1n haciendo libramientos y ahora nos va a informar del almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina porque ellos son los que tienen a cargo todos los trabajos en el istmo nos va a informar de c\u00f3mo va la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del istmo el Ferrocarril de Ixtepec a Guatemala el Ferrocarril de Coatzacoalcos a Palenque para conectarse con el tren maya es rehabilitar estas l\u00edneas f\u00e9rreas para transporte de carga y de pasajeros Vamos a darle vida de nuevo a las estaciones del istmo se le va a dar de nuevo vida a Mat\u00edas Romero era un centro ferroviario important\u00edsimo y aqu\u00ed recordamos al maestro dirigente ferrocarrilero de metro Vallejo en esta ocasi\u00f3n Entonces es todo lo que se est\u00e1 haciendo en Oaxaca bueno muchas cosas beneficio del pueblo de Oaxaca hay tres estados del pa\u00eds que son los que m\u00e1s apoyo reciben en programas de bienestar de Chiapas Oaxaca y Guerrero Entonces vamos a seguir trabajando En beneficio de los oaxaque\u00f1os y En beneficio de el pueblo vamos a que tome la palabra Yo ya me este ampli\u00e9 mucho dejamos al gobernador Muchas gracias presidente Muchas gracias se\u00f1or presidente Bienvenido a Oaxaca una vez m\u00e1s recibirlo en esta fecha hist\u00f3rica natalicio de Benito Ju\u00e1rez y tambi\u00e9n el inicio de la primavera oaxaque\u00f1a en esta tierra de larga tradici\u00f3n y de lucha y resistencia aqu\u00ed nacieron hombres y mujeres que han sido protagonistas de los grandes transformaciones en nuestro pa\u00eds Antonio de Le\u00f3n naci\u00f3 en Oaxaca y en la primera transformaci\u00f3n fue un gran hombre Benito Ju\u00e1rez en la segunda transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n Ricardo Flores Mag\u00f3n en la tercera Oaxaca siempre participado en las grandes transformaciones de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y ahora en esta cuarta con usted lo acompa\u00f1aremos siempre estamos muy contentos de que ha habido las transformaciones que se requieren en nuestro pa\u00eds en Oaxaca estamos muy contentos y felices por todas las obras que se han venido realizando 240 caminos que van a las cabeceras municipales efectivamente como usted lo comenta en el a\u00f1o 2009 recorrimos los quinientos setenta municipios de todo Oaxaca y ah\u00ed estuvimos anotando todos los municipios que no ten\u00edan caminos a las cabeceras la mitad de los municipios de Oaxaca una verg\u00fcenza de los gobiernos anteriores de los gobiernos neoliberales que nunca miraban hacia Oaxaca hacia el sur sureste ahora se est\u00e1n pavimentando con Los Caminos artesanales maravillosos los caminos tambi\u00e9n se est\u00e1n construyendo las escuelas universitarias Benito Ju\u00e1rez tenemos las autopistas como bien lo dice Usted ya en seis meses tendremos el camino de Oaxaca Barranca larga a Puerto Escondido el camino que va al istmo de Tehuantepec m\u00e1s de 18 a\u00f1os suspendidas estas obras ahora ya van a ser una realidad en este a\u00f1o y sobre todo el corredor interior oce\u00e1nico que va de Salina Cruz a Oaxaca hab\u00eda sido abandonado este proyecto Perm\u00edtame decirle presidente seguramente va a ser proyecto m\u00e1s importante en su gobierno por la el impacto econ\u00f3mico y el desarrollo que va en nuestro estado todas estas obras indudablemente en Oaxaca nos sentimos muy contentos por este gran aporte que ha dado la cuarta transformaci\u00f3n lo mismo con los programas bienestar como bien lo dice Usted son en nuestro estado Oaxaca los que m\u00e1s hemos tenido los mejores beneficios las familias oaxaque\u00f1as menos de un m\u00e1s de un mill\u00f3n doscientas mil familias hoy reciben sus apoyos programas de bienestar y esto nunca lo hab\u00edamos tenido por eso estamos muy agradecidos con usted y ahora con nuestro gobierno hemos tambi\u00e9n creado un modelo para la construcci\u00f3n de la paz con justicia y bienestar nosotros queremos vivir en paz en nuestro estado Por qu\u00e9 la vocaci\u00f3n que tuvieron nuestros antepasados en Monte Alb\u00e1n emitla y yagul en cocijop\u00ed en todas estas regiones maravillosas de nuestros pueblos siempre aspiramos en avanzar en llegar a tener mejores condiciones de vida ahora asentamos las bases de un nuevo pacto social que contribuya a la regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad la reconstrucci\u00f3n del tejido social y el rescate de los principales valores de nuestro sistema social comunitario como son la gozona el tequio la guelaguetza todo esto lo hacemos tambi\u00e9n con un gobierno el que usted nos ha ense\u00f1ado cercano a los pueblos a las comunidades Un gobierno de territorio en estos 111 d\u00edas de gobierno que tenemos hemos visitando a m\u00e1s de cien municipios y hemos realizado las treinta y una asambleas Para darle seguimiento a los damnificados del hurac\u00e1n \u00e1gata ahora en Oaxaca se respiran otros Aires puede uno caminar en el z\u00f3calo de la Ciudad doce a\u00f1os tuvieron un plant\u00f3n organizaciones sociales nuestros hermanos triquis que nunca hab\u00edan sido escuchados ahora se puede caminar en el centro de la capital de manera de de manera con mucha confianza por eso decirle presidente que nos sentimos orgullosos de usted de c\u00f3mo se gobierna porque para nosotros es un ejemplo claro de que si se gobierna con honestidad con transparencia y sobre todo cercano a los pueblos y a las comunidades nuestros pueblos estar\u00e1n siempre orgullosos de lo que se haga yo agradezco mucho su presencia en Oaxaca y como le dec\u00eda estaremos siempre acompa\u00f1ando en esta cuarta transformaci\u00f3n todos estos momentos hist\u00f3ricos de la vida de nuestro pa\u00eds Muchas gracias bienvenido se\u00f1or presidente de los que hoy gracias muy buenos d\u00edas antes de presentarles el proyecto del corredor del istmo de Tehuantepec queremos presentarles un programa un programa que venimos realizando de la Secretar\u00eda de Marina junto con el Instituto el seguro social y con la secretar\u00eda de salud de los 17 estados costeros hace m\u00e1s de un a\u00f1o que tenemos Este programa y hoy lo vamos a llevar a cabo a trav\u00e9s del corredor de El trans\u00edstmico con la idea de que estos programas de salud ayuden a comunidades de dif\u00edcil acceso vamos a verlo a continuaci\u00f3n la que sigue por favor esto es m\u00e1s que nada brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto a la poblaci\u00f3n civil en lugares de dif\u00edcil acceso eh se lleva a cabo con los manos navales involucrados en este proyecto que en este caso va a ser de Salina Cruz y de Coatzacoalcos como primera etapa posteriormente iremos en la segunda y tercera etapa que ser\u00eda de Coatzacoalcos Palenque y de Ixtepec a Ciudad Hidalgo con la frontera con Guatemala la temporalidad consideramos veinti\u00fan d\u00edas pero si las comunidades nos piden que nos quedemos m\u00e1s tiempo nos quedar\u00edamos m\u00e1s tiempo la que sigue por favor qu\u00e9 hace es una planeaci\u00f3n de esta de este programa Va a ser a cabo en el estamos hablando de en el estado de Veracruz ahorita van a ser seis comunidades una duraci\u00f3n de doce d\u00edas y los servicios m\u00e9dicos que ven ustedes aqu\u00ed son los que se van a proporcionar Igualmente otro tipo de servicios ayudas a la comunidad peluquer\u00eda etc\u00e9tera no qui\u00e9n estamos involucrados la Secretar\u00eda de Marina salud y el Instituto Mexicano del Seguro Social daza la salud de cada uno de los estados la que sigue por favor en este caso vamos a salir de Coatzacoalcos vamos a ir a oteapan medias aguas jaltipan tesisstepec y Jes\u00fas Carranza la que sigue por favor los elementos de por parte de la secretar\u00eda bien veinte elementos del instituto de seguro social dos de salud dos estos son los medios emplear Esto es lo que va a llevar el IMSS Y esto es lo que va a llevar salud del estado la que sigue por favor nos vamos Nos pasamos al estado de Oaxaca que es en el que estamos ahorita para Igualmente dieciocho comunidades duraci\u00f3n dieciocho d\u00edas y estos son los servicios m\u00e9dicos son los mismos pl\u00e1ticas prevenciones de violencia intrafamiliar etc\u00e9tera Marina salud y el Instituto Mexicano del Seguro Social la que sigue por favor las comunidades palomares paso realza Sarabia estaci\u00f3n Sarabia y en Mat\u00edas Romero tambi\u00e9n vamos a estar por ah\u00ed la que sigue por favor desde luego tambi\u00e9n en el zarzamon\u00eda viejo estaci\u00f3n mogo\u00f1\u00e9 La que sigue nos vamos a ir de ah\u00ed tambi\u00e9n a el mezquital a chivela ni Sandra y la mata la que sigue y por el lado de la costa saliendo de Salina Cruz vamos a ir hasta chipegua Concepci\u00f3n bambas San Juan Carla garrapatero y tambi\u00e9n Santa Cruz Bamba y Rinc\u00f3n Bamba la que sigue Igualmente tambi\u00e9n vamos a estar en en Salinas del Marqu\u00e9s playa Brasil en morro Mazat\u00e1n la que sigue Igualmente diez d\u00edas diez elementos de nosotros dos del instituto del seguro social siete de salud y estos son los medios emplear va a estar equipo del Instituto Mexicano del Seguro Social y de la salud del estado la que sigue Y esta es la manera que vamos a hacer toda la difusi\u00f3n porque esto vamos a empezar a hacerlo a partir del pr\u00f3ximo lunes 27 Esto es lo que se refiere al sistema de salud que como Les comento es por instrucciones del se\u00f1or presidente para darle este tipo de beneficio a lugares de dif\u00edcil acceso lo venimos realizando hace m\u00e1s de un a\u00f1o ya se ha realizado en todos los los diecisiete estados costeros que tenemos se sigue realizando Este programa porque la comunidad nos piden ese tipo de apoyo y a continuaci\u00f3n vamos a le voy a presentar el almirante Morales que es el encargado del corredor del istmo de Tehuantepec \u00e9l les va a dar todo el programa que se est\u00e1 llevando a cabo de la rehabilitaci\u00f3n de los tres tramos de las v\u00edas f\u00e9rreas adelante por favor la siguiente por favor muy buenos d\u00edas el corredor entre obsidiariolismo de Tehuantepec tiene como objeto instrumentar una plataforma log\u00edstica integral que se interconectar\u00e1 por m\u00e1s de mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas y que incluye los puertos de Salina Cruz Coatzacoalcos Chiapas y los bocas As\u00ed mismo estableceremos polos de desarrollo para el bienestar para atraer inversi\u00f3n extranjera y nacional con una visi\u00f3n integral sostenible sustentable e incluyente fortaleciendo el crecimiento econ\u00f3mico y cultural de la regi\u00f3n del istmo de Tehuantepec la siguiente por favor la regi\u00f3n del istmo de Tehuantepec es una regi\u00f3n atractiva y propicia para la inversi\u00f3n dada su posici\u00f3n geoestrat\u00e9gica ya que interconecta el golfo de M\u00e9xico y el oc\u00e9ano Pac\u00edfico a trav\u00e9s de los puertos mar\u00edtimos las v\u00edas f\u00e9rreas y su red carretera por dar unos datos tiene una superficie de 47.500 kil\u00f3metros cuadrados similar a Quintana Roo a Holanda a Costa Rica tiene una poblaci\u00f3n de dos punto cuatro millones de habitantes que similar al Estado de Tabasco a Houston a Par\u00eds la siguiente por favor la red de ferroviaria Regional del corredor del istmo de Tehuantepec incluye tres v\u00edas ferias la primera la l\u00ednea Z con 308 km que va de Coatzacoalcos a Salina Cruz interconecta al Golfo de M\u00e9xico con el oc\u00e9ano Pac\u00edfico la l\u00ednea fa de 329 kil\u00f3metros que corre de Coatzacoalcos a Palenque Chiapas que nos interconectar\u00e1 con el tren Maya y la l\u00ednea ac\u00e1 de cuatrocientos cincuenta y nueve kil\u00f3metros que interconecta con Centroam\u00e9rica va de disidentepec a Ciudad Hidalgo la siguiente por favor para lograr el objetivo estamos rehabilitando la la l\u00ednea Z en este momento con influencia en dos estados Oaxaca y Veracruz setenta y nueve municipios y seis mil ochocientas setenta y cinco localidades la siguiente por favor la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas tiene un avance del setenta y nueve punto treinta y nueve por ciento concluye esta rehabilitaci\u00f3n en agosto de 2023 vamos a rehabilitar 227 kil\u00f3metros de v\u00edas 82 puentes y 290 obras de drenaje la siguiente por favor As\u00ed mismo haremos obras complementarias nueve estaciones de pasajeros siete laderos dos estaciones de abastecimiento siete talleres cuatro patios un centro \u00fanico de control y despacho dos cocheras aqu\u00ed en este proyecto regresaremos a Mat\u00edas Romero a su vocaci\u00f3n ferrocarrilera la siguiente por favor adicional a ello se hacen obras comunitarias para mejoramiento urbano en los municipios colindantes a las v\u00edas solamente del 2020 a 2022 se invirtieron m\u00e1s de 620 millones de pesos en obras de beneficio a las comunidades la siguiente por favor de la misma manera en este a\u00f1o tenemos programado invertir 137 millones de pesos con m\u00e1s de 158 proyectos para el mejoramiento integral de barrios mejoramiento y certeza jur\u00eddica planeaci\u00f3n urbana metropolitana y ordenamiento territorial obras comunitarias de diferentes tipos con una generaci\u00f3n de m\u00e1s de siete mil quinientos empleos la siguiente por favor en el tema de vivienda se han efectuado m\u00e1s de diez mil ochocientas acciones de vivienda con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de seiscientos ochenta y nueve millones de pesos solamente en vivienda nueva llevamos Diez mil ochocientos veinticinco acciones y cincuenta y cinco acciones de relocalizaci\u00f3n la siguiente por favor solo por poner un ejemplo en el municipio de San Juan de chicobi hemos hecho un total de cien de mil diecis\u00e9is acciones de las cuales seiscientas acciones son en temas de vivienda social con 99 millones de pesos de inversi\u00f3n y de reconstrucci\u00f3n 376 acciones con un promedio de inversi\u00f3n de 68 millones de pesos la siguiente por favor hablando de los puertos el puerto de Coatzacoalcos es uno de los puertos m\u00e1s importantes del pa\u00eds es el tercer puerto de en temas de movimiento de carga a nivel nacional con treinta y dos punto cuatro millones de toneladas movidas el a\u00f1o pasado que incluye carga principalmente petroqu\u00edmica de contenedores carga granel y de otros tipos la siguiente por favor este Puerto tiene un importante infraestructura que va desde muelles ante muelles patios de contenedores tiene un puerto petrolero tiene servicio ferroviario tiene una buena Urbanizaci\u00f3n se est\u00e1 instalando una terminal de tanos y se va a instalar una terminal de gas natural licuado as\u00ed como una terminal especializada de contenedores que no dar\u00e1 capacidad para mover hasta un mill\u00f3n cuatrocientos mil contenedores por a\u00f1o la siguiente por favor este Puerto es muy importante porque es el \u00fanico del pa\u00eds que tiene capacidad para recibir ferrobuques de Coatzacoalcos dos veces por semana sale un ferro buque que lleva carga de Coatzacoalcos a m\u00f3vil Alabama de una capacidad de 135 unidades ferroviarias con lo que se facilita el comercio internacional la siguiente por favor hablando del puerto de Salina Cruz el puerto de sane Cruz es el de El d\u00e9cimo a nivel nacional el a\u00f1o pasado movi\u00f3 ocho punto cuatro toneladas de carga entre carga contraerizada fluidos y carga de petroqu\u00edmicos la siguiente por favor este Puerto lo estamos rehabilitando con la construcci\u00f3n de muelles de sus m\u00faltiples el reforzamiento de los medios actuales en el puerto en el puerto anterior en el puerto antiguo estamos tambi\u00e9n quitando un espol\u00f3n de rompeolas que hace muy peque\u00f1a la el acceso al puerto y al quitar este espol\u00f3n vamos a tener una un mayor amplitud de la bocana y por lo tanto el acceso de buques de mayor porte pero lo m\u00e1s importante en este Puerto es que estamos desarrollando un nuevo Puerto donde se va a establecer una terminal especializada de contenedores para mover hasta un mill\u00f3n cuatrocientos mil contenedores al a\u00f1o para ello estamos desarrollando Esta es collera de 1600 metros de longitud con 25 metros de profundidad y trescientos metros de ancho eso implica el vertimiento de m\u00e1s de siete millones de toneladas de piedra con un promedio de quince mil toneladas diarias As\u00ed mismo haremos un acceso ferroviario hasta la siguiente terminal y un acceso carretero la siguiente por favor con esta modernizaci\u00f3n del puerto de Salina Cruz contaremos con un \u00e1rea de tierra de ochenta hect\u00e1reas un \u00e1rea de mar de tres mil novecientos noventa hect\u00e1reas b\u00e1sculas para ferrocarril b\u00e1sculas para camiones b\u00e1sculas mixtas ocho punto cinco kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas tomacorrientes para contenedores refrigerados capacidad para cinco mil ochocientos contenedores en carga est\u00e1tica y movimiento Din\u00e1mico de trescientos mil contenedores y diferente equipo para la maniobra en Puerto la siguiente por favor adicional a los puertos y a la red ferroviaria el corredor interoce\u00e1nico de huantepec incluye polos de desarrollo para el bienestar como pueden ver tenemos diez polos de tienen acceso carretero o acceso ferroviario o ambos estos estos polos ser\u00e1n muy atractivos para la inversi\u00f3n la siguiente por favor de acuerdo con estudio de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se pueden habilitar cuatro de estos polos de desarrollo para uso e\u00f3lico sin embargo conforme a las consultas ind\u00edgenas y a los acuerdos que tenemos con las poblaciones ser\u00e1n de uso mixto convivir\u00e1 en los parques e\u00f3licos con parques industriales la siguiente por favor estos parques industriales y parques e\u00f3licos tendr\u00e1n fibra \u00f3ptica gas natural agua potable electricidad sin embargo el gobierno de M\u00e9xico dar\u00e1 facilidades estudios de factibilidad pero ser\u00e1n los desarrolladores los que hagan la \u00faltima milla la siguiente por favor dentro del programa que traemos la convocatoria para la licitaci\u00f3n de estos polos de desarrollo se lanzar\u00e1 en la segunda semana del mes de abril para tener el primer fallo en julio del 2023 los predios que no se vendan o no se puedan licitar en ese periodo se har\u00e1 una segunda Ronda de licitaci\u00f3n en agosto de 2023 para tener el siguiente fallo en noviembre del 2023 Y as\u00ed vamos a seguir haciendo licitaciones hasta concluir con todos los polos la siguiente por favor para ser m\u00e1s atractiva la inversi\u00f3n estableceremos una red interoce\u00e1nica de fibra \u00f3ptica con un trituvo de 144 Hilos de fibra \u00f3ptica con lo que daremos servicios digitales tanto a los polos de desarrollo como a las comunidades y a las estaciones del ferrocarril Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de Oaxaca adelante por favor aqu\u00ed tenemos la informaci\u00f3n en estado con 570 municipios con cuatro punto un millones de habitantes en donde concentra el 14% de su poblaci\u00f3n en lo que es el municipio de Oaxaca de Tuxtepec y Juchit\u00e1n es decir \u00e9l tiene una gran dispersi\u00f3n de su poblaci\u00f3n en todo su territorio en cuanto a la incidencia delictiva lo que va de la presente administraci\u00f3n y hasta enero que es la \u00faltima informaci\u00f3n que tenemos del secretariado ejecutivo del sistema de seguridad p\u00fablica el estado tiene en lo que es el robo en transporte es el octavo lugar a nivel nacional con una tendencia hacia la baja en homicidios dolosos el treceavo lugar con la misma tendencia hacia la baja en secuestro del catorce lugar a nivel nacional se ha estabilizado este delito en la trata de personas el 16 el lugar a nivel nacional su tendencia igual a la baja extorsi\u00f3n el 22 lugar el robo a casa habitaci\u00f3n el 24 lugar el robo de veh\u00edculos en 27 lugar la misma tendencia hacia la vaca y en delitos de impacto sumados los delitos importantes Pues tambi\u00e9n est\u00e1 en veinticuatro lugar a nivel nacional con la misma tendencia vamos a ver cada uno de ellos El robo en transporte hubo doce doce delitos de esta naturaleza en el mes de enero aqu\u00ed en la Gr\u00e1fica podemos ver la tendencia hacia la baja el octavo lugar homicidios dolosos existieron 79 homicidios en enero 13 lugar a nivel nacional con una tendencia hacia la baja el secuestro solamente tres delitos de esta naturaleza catorce lugar a nivel nacional la trata de personas hubo un delito presente en enero la tendencia es a la baja que observamos el acumulado anual en la extorsi\u00f3n el 22 lugar a nivel nacional diez delitos de extorsi\u00f3n en que se presentaron en enero con la misma tendencia hacia la baja robo a casa habitaci\u00f3n veinticuatro lugar a nivel nacional 105 delitos de robo a casa habitaci\u00f3n en enero en robo de veh\u00edculos 9 robos de veh\u00edculos se presentaron en enero tiene el 27 lugar a nivel nacional con la tendencia de igual manera hacia la baja total de delitos de impacto fueron 1718 delitos con el 24 lugar a nivel nacional en homicidios dolosos por entidad federativa en lo que va de la presente administraci\u00f3n y hasta enero el estado tiene el quince lugar teniendo 3.529 homicidios siendo la media a nivel nacional de tres mil seiscientos setenta y tres en estos homicidios dolosos por cada cien mil habitantes el estado ocupa el 13 lugar tiene 85 homicidios dolosos cuando la media nacional es de 102 los municipios con mayor \u00edndice delictivo en lo que se considera homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo en lo que es Oaxaca en el municipio de Oaxaca en Huajuapan de Le\u00f3n en Tuxtepec y en Juchit\u00e1n estos cuatro estrados re\u00fanen el 31% de la de los datos que se tiene para el estado en esos tres municipios en cuanto a efectivos de seguridad p\u00fablica En cuanto a polic\u00eda estatal el estado cuenta con tres mil setecientos ochenta y seis elementos y de ellos tres mil trescientos cuarenta y cuatro son operativos es decir trabajan en el campo est\u00e1n en contacto con la ciudadan\u00eda generando las condiciones de seguridad para que desarrolle sus actividades normalmente en la Polic\u00eda Municipal nueve mil ciento veintisiete elementos y operativos siete mil novecientos ocho para hacer un total de doce mil novecientos Trece Ese es el total de la fuerza y 11.252 de ellos operativos desplegados en los municipios en donde se ubica la mayor cantidad de poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n la la en donde se ubica los eventos delictivos aqu\u00ed tenemos en San Bartolo Coyotepec m\u00e1s dos mil cuatrocientos treinta y cuatro hombres en Oaxaca en San Juan Bautista Tuxtepec Salina Cruz y Huajuapan de Le\u00f3n el estado tiene un super\u00e1vit del 12% en sus efectivos de seguridad p\u00fablica esto es Comparado con lo que los par\u00e1metros que emplea la ONU en este \u00e1mbito en las fuerzas de seguridad federales tenemos una presencia de 11.980 elementos operativos en lo que constituye las fuerzas armadas y Guardia Nacional de ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea operativos cinco mil novecientos treinta y nueve elementos de Marina 1511 de la guardia nacional cuatro mil quinientos treinta elementos todos estos efectivos de seguridad Federal Unidos con con las fuerzas de seguridad p\u00fablica del estado y municipal municipales hacen un total operativo de 23.232 elementos todos estos elementos trabajan de manera conjunta de manera coordinada adelante por favor en las quince coordinaciones regionales en que se divide el estado en el \u00e1mbito de la guardia nacional se tiene una coordinaci\u00f3n Estatal y estas quince coordinaciones regionales est\u00e1n en Tuxtepec en Juchit\u00e1n en Ixtepec Salina Cruz en Tehuantepec en Tlacolula en Miahuatl\u00e1n en San Pedro mixtepec en Pinotepa Nacional en Oaxaca en tlaxiaco en Ixtl\u00e1n en Huajuapan en teotitl\u00e1n en Huautla y tambi\u00e9n aqu\u00ed la guardia nacional que tiene un efectivo que est\u00e1 vinculado con la seguridad al patrimonio cultural est\u00e1n aqu\u00ed en Monte Alb\u00e1n Oaxaca sobre la construcci\u00f3n de de las compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el territorio del estado en el proyecto del 2020 se construyeron siete instalaciones siete compa\u00f1\u00edas en Santo Domingo zanatepec Juchit\u00e1n Tehuantepec Salina Cruz xochicotl\u00e1n San Pedro Pochutla y Juquila en el veintiuno fueron seis tambi\u00e9n est\u00e1n totalmente terminadas en Tuxtepec Mat\u00edas Romero oxpaltepec Ejutla Putla y tlaxiaco en el programa del 23 est\u00e1n consideradas dos en mariscala de Ju\u00e1rez y en Huajuapan de Le\u00f3n que ya est\u00e1n pr\u00f3ximas a iniciarse su construcci\u00f3n adicionalmente fueron cedidas cinco instalaciones del ej\u00e9rcito a la guardia nacional para que realizara su trabajo en una es aqu\u00ed en iscotel en Ixtepec en Puerto Escondido en Miahuatl\u00e1n y Pinotepa Nacional Oaxaca de tal manera que a final de este a\u00f1o el estado contar\u00e1 con veinte veinte instalaciones para el despliegue de las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional adelante por favor en cuanto a recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica el estado recibe dentro del fondo de aportaciones de seguridad p\u00fablica trescientos Dos punto cinco millones de pesos y en el fortalecimiento de los municipios y demarcaciones de marcaciones territoriales tres mil seiscientos noventa y ocho punto uno millones de pesos adelante por favor en cuanto a los aseguramientos lo que se ha asegurado aqu\u00ed en el estado del trabajo de todas las fuerzas de seguridad que coordinadamente desarrollan sus actividades aqu\u00ed en el estado se ha tenido cinco mil doscientos noventa y cinco kilogramos de marihuana asegurada siete mil novecientos cuarenta y nueve de coca\u00edna sesenta y siete kilogramos de metanfetaminas una pista de aterrizaje destruida 1728 detenidos se han asegurado mil seiscientos treinta y siete veh\u00edculos 16 embarcaciones cuatro sumergibles siete aeronaves 480 armas de fuego casi 50.000 cartuchos diecis\u00e9is granadas seis punto seis millones de pesos asegurados a la delincuencia as\u00ed como dos mil ochocientos noventa y cuatro d\u00f3lares y se han recuperado 341.536 litros de combustible adelante por favor sobre los alertamientos a\u00e9reos y trabajos de inteligencia se han este tenido doce alertamientos a\u00e9reos y un trabajo de inteligencia a\u00e9rea que con los que hemos logrado asegurar seis aeronaves dos veh\u00edculos 800 kilogramos de coca\u00edna y mil diez litros de combustible en cuanto a la b\u00fasqueda y rescate se han presentado mil ciento siete eventos en donde han participado fuerzas armadas ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y marina as\u00ed como la guardia nacional asistiendo al setenta y cuatro personas en el plan de n3 plan Marina y plan de la guardia nacional se ha participado en trescientos veintiocho eventos beneficiando a 92.146 personas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea doce mil quinientos cuarenta y cinco efectivos de la guardia mil doscientos sesenta y uno Este y de Marina mil cuatrocientos treinta y siete principalmente se ha dado el apoyo en huracanes en lluvias fuertes sismos incendios forestales y urbanos deslaves explosiones accidentes carreteros y derrames de sustancias qu\u00edmicas es todo se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno pues ese es el informe [Aplausos] acerca de la seguridad en Oaxaca y si les parece abrimos para preguntas respuestas vamos a alternar un compa\u00f1ero de Oaxaca y este nacional tambi\u00e9n uno y uno nos vamos Presidente buenos d\u00edas Bienvenido a la entidad me presento sus servidores tarea Alanis corresponsal de W radio M\u00e9xico y director de estado actual aqu\u00ed en Oaxaca D\u00e9jeme hacer una peque\u00f1a relator\u00eda de c\u00f3mo Hemos llegado hasta este d\u00eda en el sexenio de Alejandro murat se perpetraron cinco mil doscientos dieciocho homicidios setenta y seis por ciento de estos delitos algo as\u00ed como tres mil novecientos sesenta se perpetraron con armas de fuego son datos oficiales fueron V\u00edctimas de feminicidio de las que noventa y cuatro algo as\u00ed como el cuarenta por ciento se cometieron con el uso tambi\u00e9n de armas de fuego datos del mujer son muy distintos a estos datos oficiales estos datos reflejan que durante ese sexenio se perpetraron setecientos dieciocho probables feminicidios es decir 718 mujeres encontraron una muerte violenta en la entidad oaxaque\u00f1a eso desde luego constituye un fen\u00f3meno que s\u00ed estuvi\u00e9semos en la ciencia f\u00edsica se conocer\u00eda como inercia durante esa administraci\u00f3n desde su primer d\u00eda y hasta su \u00faltimo d\u00eda la violencia creci\u00f3 alrededor del veinticinco por ciento de acuerdo con datos del secretario ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica del uno de diciembre de 2016 al 30 de noviembre de dos fecha en que concluy\u00f3 esa administraci\u00f3n en Oaxaca se registr\u00f3 una incidencia directiva de mil noventa y nueve delitos eso eso fue lo que ocurri\u00f3 durante el sexenio priista de Alejandro murat en la primavera oaxaque\u00f1a presidente doscientos ochenta y un oaxaque\u00f1os han encontrado una muerte violenta es decir han sido V\u00edctimas de homicidios dolosos la inercia de acuerdo con el diccionario de la Real Academia presidente es la resistencia que opone la materia modificar su estado de movimiento y solo se modifica si ese estado es materia de una fuerza que act\u00faa sobre esta para poderla detener seg\u00fan el gez mujer se\u00f1or presidente desde el primero de diciembre hasta el 11 de marzo 45 mujeres han encontrado una muerte violenta aqu\u00ed en Oaxaca los datos revelan presidente que del uno de enero al 11 de marzo de 2023 un total de 32 mujeres han sido asesinadas presidente desde luego que la delincuencia no remite por decreto que el fen\u00f3meno delictivo no decae solamente por la voluntad pol\u00edtica o los discursos qu\u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica Esa es la primera pregunta qu\u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica se est\u00e1 implementando desde el Gobierno Federal en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado para atajar este fen\u00f3meno de la violencia feminicida y la violencia homicida en Oaxaca toda las semanas hemos encontrado cr\u00edmenes aberrantes cada vez perpetrados con mayor rigor y rayando en la atrocidad presidente Esa es la primera pregunta la segunda pregunta se\u00f1or presidente es el corredor interoce\u00e1nico desde luego va a representar un hito no solo hist\u00f3rico sino comercial de desarrollo de Progreso Social para las comunidades pero existen l\u00edderes y me referir\u00e9 a uno a Carlos veas de una organizaci\u00f3n que se llama usisoni quien denodadamente se opone a los proyectos quien denodadamente sabotea los avances que las usa las comunidades y lo digo a riesgo de que esta persona pueda salir al paso a pretender atentar o se\u00f1alarme por decir lo que estoy diciendo pero esa es la realidad y as\u00ed hay m\u00e1s organizaciones que vienen se plantan y acostumbrados a medrar buscan horadar el gobierno y buscan quebrantar la paz p\u00fablica se\u00f1or presidente usted que ha conducido los destinos de este pa\u00eds sabe muy bien que uno de los ingredientes para alcanzar el desarrollo es precisamente la paz P\u00fablica para que con ellos se puedan hacer obras de infraestructura para que con ellos se pueda llevar bienestar Porque nada cae del cielo presidente O al menos seg\u00fan la Biblia S\u00ed el Man\u00e1 pero eso ya dej\u00f3 de caer hace mucho tiempo preguntarle qu\u00e9 har\u00e1 su gobierno en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado para remitir para permitir la paz social en las comunidades y que ese proyecto que es estrat\u00e9gico y que seguramente le va a cambiar el rostro a Oaxaca junto con las autopistas pueda avanzar y lo haga de manera ordenada sin bloqueos carreteros que son una costumbre sin bloqueos a las v\u00edas f\u00e9rreas porque no es solamente la intervenci\u00f3n del gobierno tambi\u00e9n se requiere la intervenci\u00f3n de la sociedad civil de los empresarios para poder llevar la transformaci\u00f3n que usted propone y que est\u00e1 impulsando y lo digo a riesgo de escandalizar las buenas y castas conciencias que dir\u00e1n que la autopista se inici\u00f3 con Calder\u00f3n s\u00ed quiz\u00e1s s\u00ed pero es autopista estuvo abandonada estuvo dejada la buena a la mano de Dios y nunca se le dio impulso como se le dio Ahora son los hechos presidente los que se tienen que ver y los que se tienen aquilatar igual que la carreteralismo ah\u00ed estuvo desde sexenios anteriores pero nunca se fue el impulso y as\u00ed pueden haber cr\u00edticas pero tambi\u00e9n hay que ser exactos a la hora de se\u00f1alar que es tiempo de que este gobierno con las ganas y el \u00edmpetu que tiene pueda coronar un proyecto Centenario porque si no me falla la memoria desde Porfirio D\u00edaz se acariciaba ya con ansias un corredor interoce\u00e1nico y ahora y ahora va siendo tiempo de que se logre y para ello hay que poner orden con las organizaciones sociales presidente gracias Muy bien pues mira sobre lo primero Considero que la estrategia que hemos llevado a cabo en todo el pa\u00eds y en Oaxaca es la adecuada para enfrentar el flagelo de la violencia creo que antes se pensaba resolver el problema de la inseguridad de la violencia solo con el uso de la fuerza se pensaba que con c\u00e1rceles con amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s severas dec\u00edan los gobernantes en frente a las c\u00e1maras no me va a temblar la mano la ley es la ley y ya vimos lo que hicieron hubo en M\u00e9xico cuando menos un sexenio el de Calder\u00f3n en que predomin\u00f3 un narco estado porque las autoridades estaban al servicio de la delincuencia qu\u00e9 hicieron tambi\u00e9n abandonar al pueblo dedicarse a saquear llegaron al extremo de burlarse de los j\u00f3venes de llamarles de manera peyorativa ninis que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes nosotros estamos aplicando una estrategia distinta porque nosotros consideramos que el ser humano no es malo por naturaleza que son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales que no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar del mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y esta concepci\u00f3n choca No solo con el pensamiento conservador imperante en M\u00e9xico sino en el mundo hay quienes todo lo quieren resolver con el uso de la fuerza y no es as\u00ed entonces C\u00f3mo estamos actuando a pesar de las malas herencias que nos dejaron atendiendo a la gente atendiendo a los j\u00f3venes y as\u00ed hemos podido ir disminuyendo la incidencia delictiva en el pa\u00eds no lo quieren ver porque Est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n como son muy corruptos no quieren dejar de robar y les molesta el cambio verdadero irrita el que se apoye al pueblo que se apoya a los pobres porque son clasistas son racistas adem\u00e1s de muy corruptos e hip\u00f3critas porque ese es su verdadera doctrina de los conservadores la hipocres\u00eda Entonces vamos avanzando en todo el pa\u00eds en homicidios son menos que cuando llegamos desde luego no quisi\u00e9ramos que nadie perdiera la vida ni una sola persona Pero bueno este iba en ascenso cuando tomamos el gobierno la incidencia delictiva en especial los homicidios que se comet\u00edan ya logramos empezar a bajar la violencia en homicidios lo mismo en secuestro lo mismo en robos lo mismo en feminicidios ma\u00f1ana van a informar los del gabinete de seguridad cada mes lo hacemos Bueno ahora cada quince d\u00edas sobre el resultados y vamos avanzando en el caso de Oaxaca Me da gusto de que hay una tendencia a la baja en la mayor\u00eda de los delitos vamos al homicidio porque hay delitos con cifra negra delitos que no se denuncian por ejemplo robos secuestro sin embargo el homicidio y el robo de veh\u00edculo esos s\u00ed tienen que registrarse por lo general entonces estos son los resultados pero me gustar\u00eda que pusieras las en efecto de acuerdo a lo que t\u00fa dices pr\u00e9stamo en Oaxaca dec\u00edas t\u00fa del del del 16 s\u00ed aqu\u00ed se dan un incremento al dieciocho aqu\u00ed se estabiliza de estabilizar y empieza a caer hay una reducci\u00f3n va as\u00ed y empieza a aqu\u00ed esto es Oaxaca y ahora Pues hay una tendencia a la baja tiene Oaxaca actualmente [M\u00fasica] el lugar n\u00famero 13 a nivel nacional en homicidios es por cada cien mil habitantes Entonces est\u00e1 de la media hacia abajo por qu\u00e9 no pones el de todos los homicidios en el pa\u00eds de los estados es Colima en primer lugar por poblaci\u00f3n poca poblaci\u00f3n y homicidios Baja California Chihuahua Zacatecas Morelos Guanajuato Sonora Michoac\u00e1n Guerrero Quintana Roo aqu\u00ed est\u00e1 la media esto es en el mes verdad de enero la media fueron ciento dos homicidios media nacional y de ah\u00ed viene Jalisco abajo a la media Sinaloa y aqu\u00ed est\u00e1 Oaxaca con ochenta y cinco abajo de la media y queremos pues conservar esto en el sureste en general abajo de la media est\u00e1 Oaxaca est\u00e1 Tabasco y est\u00e1 Veracruz Puebla y lo consideramos tambi\u00e9n Campeche Chiapas te es Quintana Roo a Quer\u00e9taro Quintana Roo d\u00f3nde est\u00e1 Aqu\u00ed s\u00ed est\u00e1 arriba del sureste y Yucat\u00e1n es con menos homicidios Entonces vamos a seguir trabajando en esto con la estrategia de atender las causas hay algo que es muy importante [M\u00fasica] considerar en Oaxaca en Chiapas ayuda mucho el que se mantengan las costumbres las tradiciones son estados con profundas ra\u00edces culturales que vienen de lejos es el M\u00e9xico profundo y de ah\u00ed dimana una forma de vida muy fraterna muy amorosa entre m\u00e1s vida comunitaria hay entre m\u00e1s unidad en las familias existe menos delincuencia d\u00f3nde hay m\u00e1s problemas en los lugares donde ya no hay vida comunitaria y donde hay m\u00e1s desintegraci\u00f3n familiar entonces Oaxaca Pues es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y esto le ayuda mucho Oaxaca en sus pueblos hay respeto hay ayuda mutua los polic\u00edas son topiles es gente que da servicio hay tequio se cuida a los ancianos se cuida la naturaleza eso no se ve en otras partes y no hay consumo de droga d\u00f3nde en la Sierra Norte se va a consumir fentanilo o cristal no eso es lo que siempre nos ha protegido nuestras culturas Por eso hay que preservarlas problema que tienen con todo respeto en Estados Unidos es que hay una grave descomposici\u00f3n social much\u00edsimo individualismo y falta de integraci\u00f3n en las familias no es cuestionarlos pero imag\u00ednense los hijos van creciendo all\u00e1 y los padres ya quieren que se vayan de la casa aqu\u00ed hasta abusan no se quieren ir Y ah\u00ed est\u00e1n este y las familias juntas que es una instituci\u00f3n de seguridad social fundamental Entonces nosotros tenemos que fortalecer eso acerca de lo que planteas del istmo Yo espero que los pobladores de las comunidades nos ayuden como siempre esto de San Vicente cuatro que decidieron apoyarnos Les estamos haciendo obras para beneficio va a haber un paradero tur\u00edstico van a tener su casa sus instalaciones comunales [M\u00fasica] vamos a resolver el problema del abasto de agua y vamos a llevar a cabo muchas acciones En beneficio de la poblaci\u00f3n en el caso del istmo la gente tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando sin embargo tambi\u00e9n hay algunas organizaciones no todas algunos dirigentes no todos que se quedaron mal acostumbrados a este el chantaje para sacar provecho y as\u00ed de manera descarada algunos lo que buscan es que se les d\u00e9 dinero pues se van a quedar este esperando porque nosotros no establecemos ese tipo de relaciones S\u00ed pero este la misma gente es que imag\u00ednense el istmo son diez parques industriales cada parque son en promedio trescientas hect\u00e1reas ah\u00ed en ese parque industrial se van a instalar empresas va a haber trabajo esto es el futuro para el istmo para las nuevas generaciones para que se instalen esas plantas vamos esto lo coment\u00f3 el almirante Pero yo lo quiero subrayar vamos a entregar subsidios fiscales el que invierta ah\u00ed no va a pagar todo el impuesto al valor agregado el IVA ni el impuesto sobre la renta va a tener muchas garant\u00edas porque lo que necesitamos es que haya trabajo para que los que salgan de las escuelas t\u00e9cnicas del Conalep puedan ser ocupados ahora con lo del tren maya en el caso del sureste estamos formando operadores para trenes en escuelas del polit\u00e9cnico en escuelas t\u00e9cnicas Entonces esto es empleo cada vez van a estar mejor pagados los empleos los trabajos especializados los obreros especializados ahora ya tenemos tanta Obra P\u00fablica en M\u00e9xico estamos construyendo que hacen falta fierreros lo voy a decir as\u00ed de manera amable respetuosa cari\u00f1osa nos est\u00e1n pirateando soldadores se los est\u00e1n llevando a Estados Unidos que nos hacen falta porque Estados Unidos Ya abri\u00f3 la posibilidad nos cost\u00f3 trabajo que aceptaran otorgar visas temporales Canad\u00e1 s\u00ed ten\u00eda este programa de tiempo atr\u00e1s lo estableci\u00f3 Estados Unidos pero ahora Estamos viendo que vienen a buscar pues especialistas obreros especializados y tenemos que ver que primero no nos falten Entonces el istmo es mucho muy importante para el desarrollo del sureste y yo espero que las comunidades nos ayuden que convenza a los que se oponen que no es mayor\u00eda la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 de acuerdo con el programa bueno se hicieron consultas en todo el istmo con la gente y la mayor\u00eda estuvo de acuerdo esto es otro tipo de cosas y yo espero tambi\u00e9n que estos compa\u00f1eros este nos ayuden les hago un llamado para que se pongan de acuerdo con el gobernador y se llegue pues a la conclusi\u00f3n de que hace falta la obra y que es En beneficio de las comunidades beneficios del pueblo si fuese para beneficio de empresas para explotar a los trabajadores para no pagarles bien para no garantizarle sus prestaciones laborales pues entonces nos opondr\u00edamos no lo permitir\u00edamos todo esto se est\u00e1 haciendo para beneficio del pueblo y no se est\u00e1 haciendo con deuda cuando Les comento de que est\u00e1 en construcci\u00f3n una cotizadora en Salina Cruz y les hablo de 60 mil millones de pesos de inversi\u00f3n no es cr\u00e9dito es presupuesto p\u00fablico no estamos endeudando al pa\u00eds y Son obras lo mismo la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas f\u00e9rreas todo es presupuesto p\u00fablico es dinero del pueblo antes A lo mejor como hab\u00eda El mal ejemplo de las autoridades que se robaban el dinero pod\u00edan decir ellos si roban arriba porque no voy a robar yo Por qu\u00e9 este no me vas a dar a m\u00ed ya no eso se termin\u00f3 ya no se permite la corrupci\u00f3n arriba que es donde m\u00e1s hab\u00eda eh arriba pero tampoco abajo que es donde menos hay porque la virtud Yo pienso que la mayor virtud de los mexicanos es la honestidad la honestidad es la mayor riqueza del pueblo de M\u00e9xico la honestidad y el trabajo porque los mexicanos son los m\u00e1s trabajadores del mundo los m\u00e1s responsables y de manera especial los de Oaxaca Acabo de hablar con el de tesla bueno habl\u00e9 dos veces con \u00e9l por una planta que van a instalar en Monterrey y quiere poner tambi\u00e9n plantas para bater\u00eda nada m\u00e1s que el gobierno de Estados Unidos tiene una pol\u00edtica ahora buena considero Pero ellos este tienen la posibilidad de aplicarla que si una empresa invierte el gobierno le da un subsidio del 50 por ciento de su inversi\u00f3n o sea se invierten mil millones de d\u00f3lares el gobierno le da a fondo perdido quinientos millones y no queda el gobierno como socio no es un est\u00edmulo en todo lo que tiene que ver con industrias limpias en todo lo relacionado con la industria Automotriz para carros el\u00e9ctricos los semiconductores los chips en todo eso Entonces cuando hablo con \u00e9l me habla de las bater\u00edas y le digo bueno este s\u00ed est\u00e1 muy bien pero nosotros no vamos a dar por ciento este eso no no podr\u00edamos jam\u00e1s este no va de acuerdo con nuestras pol\u00edticas y este \u00e9l se r\u00ede y le digo pero tenemos cosas muy buenas por ejemplo la calidad de la fuerza de trabajo ahora s\u00ed que casi casi le digo de manera colocar y en d\u00f3nde los vas a agarrar tan trabajadores y responsables porque los trabajadores mexicanos son de lo mejor y \u00e9l responde claro dice son trabajadores muy buenos responsables con \u00e9tica me acuerdo que mencion\u00f3 Entonces eso es reconocido en el mundo la calidad y la responsabilidad de los trabajadores mexicanos los trabajadores Mixtecos de la industria de la construcci\u00f3n pueden llegar migrantes Estados Unidos lo digo con mucho respeto de otros pa\u00edses pero prefieren a los migrantes mexicanos que van a trabajar y a desempe\u00f1arse de manera responsable mande no no no no es que sali\u00f3 el tema por lo que estoy mencionando porque en el caso de estas industrias que tienen que ver con bater\u00edas con chips ah\u00ed este subsidio del gobierno de Estados Unidos presidente baile decidi\u00f3 apoyar a industriales de esta manera entonces de ah\u00ed sali\u00f3 pues son ventajas comparativas se Bueno s\u00ed t\u00fa vas a tener este subsidio pero nosotros tenemos recursos naturales tenemos electricidad tenemos agua y lo m\u00e1s importante fuerza de trabajo capacitada responsable debemos de pensar que el 50 por ciento de una empresa es capital y el otro 50% es trabajo en una buena empresa y eso cada vez lo est\u00e1n considerando m\u00e1s y le dan trato este especial a los trabajadores y tenemos otra ventaja el promedio de edad en M\u00e9xico es de 29 a\u00f1os tenemos mano de obra joven y ya en Estados Unidos [M\u00fasica] en Canad\u00e1 bueno en Europa tienen un problema serio Porque su poblaci\u00f3n es mayor entonces son ventajas comparativas Por eso yo estoy seguro que M\u00e9xico ya est\u00e1 encaminado como pa\u00eds a convertirse en una potencia va a llevar todav\u00eda un poco de tiempo pero se est\u00e1n sentando las bases para eso a ver y luego t\u00fa Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntarle por este informe que hace anualmente el departamento de estado de Estados Unidos en el que eval\u00faa los derechos humanos en el mundo y Bueno pues en el caso de M\u00e9xico expresa la preocupaci\u00f3n por la impunidad que dice prevalece la violencia cometida por el crimen adem\u00e1s se\u00f1ala que las autoridades y bien mantienen el control sobre las fuerzas de seguridad hay abusos significativos de Derechos Humanos incluyendo asesinatos desapariciones cometidas por agentes del gobierno dice que hay tortura violencia contra periodistas y que bueno pues adem\u00e1s tambi\u00e9n persisten actos serios de corrupci\u00f3n gubernamental qu\u00e9 opina de este tipo de informes es que no es cierto est\u00e1n mintiendo que es pura politiquer\u00eda con todo respeto es que su naturaleza [M\u00fasica] no quieren abandonar la doctrina Y antes el llamado destino manifiesto no quieren cambiar Entonces se creen el gobierno del mundo [M\u00fasica] se asumen como el gobierno del mundo y nada m\u00e1s ven la paja en el ojo ajeno y no La Viga en el propio pero no es para enojarse Es que as\u00ed son nada m\u00e1s decir que no es cierto que son unos mentirosos pero que tampoco lo vayan a tomar a mal este es como si aqu\u00ed nosotros este los evalu\u00e1ramos a ver Derechos Humanos Oye Por qu\u00e9 no liberas a si est\u00e1s hablando de periodismo y de libertad [M\u00fasica] porque tienes preso a sa si se habla de actos de violencia C\u00f3mo es que un periodista premiado en Estados Unidos asegura que el gobierno de Estados Unidos sabote\u00f3 el ducto de gas de Rusia a Europa y as\u00ed por qu\u00e9 se permite en Estados Unidos que opere un cartel o varios carteles que distribuyen en ese pa\u00eds con libertad el fentanilo que le hace tanto da\u00f1o a los j\u00f3venes o decirles a ver Qu\u00e9 est\u00e1s haciendo por los j\u00f3venes para que no consuman otra m\u00e1s con todo respeto est\u00e1 declarando el presidente [M\u00fasica] Trump es presidente Trump que lo van a detener creo que hoy por un asunto supuestamente como dicen los abogados presuntamente s\u00ed amoroso este que lo van a detener si fuese as\u00ed Pues todo mundo sabr\u00eda porque no nos estamos chupando el dedo de que es para que no aparezca en la boleta electoral Y si digo esto es porque yo padec\u00ed de la fabricaci\u00f3n de un delito porque no quer\u00edan que yo fuese candidato Y eso es completamente antidemocr\u00e1tico porque no se le permite al pueblo que sea el Que decida pero todo esto en plan de amigos o sea nada m\u00e1s para ver si este van cambiando porque ya este como se dice coloquialmente ya chole presidente se va a hacer todav\u00eda la campa\u00f1a binacional que hab\u00edan dicho para frenar o tratar de advertir de los peligros de consumir fentanilo la que se iba a hacer conjuntamente con Estados Unidos S\u00ed s\u00ed est\u00e1 este llevando a cabo en M\u00e9xico y ellos han manifestado que la quieren este hacer en Estados Unidos y nosotros estamos ayudados estamos cooperando con el gobierno de Estados Unidos en detener la entrada de drogas sobre todo fentanilo de estas drogas que son muy da\u00f1inas que causan la muerte a j\u00f3venes estamos ayudando estamos cooperando siempre lo hemos hecho pero lo mismo sale la politiquer\u00eda ya a echarnos la culpa a M\u00e9xico porque se pelean all\u00e1 en lo electoral Y entonces se le hace hace f\u00e1cil decir M\u00e9xico violan derechos humanos M\u00e9xico nos est\u00e1 invadiendo con fentanilo M\u00e9xico no se respeta la libertad de prensa la libertad de expresi\u00f3n se pasan o sea no es serio Eso claro que como tienen mucho control de los medios de informaci\u00f3n hacen campa\u00f1as y manipulan mucho aqu\u00ed ya no funciona nada de eso Aqu\u00ed la gente est\u00e1 muy consciente muy avispada pero todav\u00eda ya s\u00ed Y es que este ve uno la televisi\u00f3n y una cadena a favor de un partido otra cadena a favor de otro partido lo mismo los peri\u00f3dicos Pero bueno ojal\u00e1 y vayan cambiando las cosas preguntarle sobre la agenda del d\u00eda de hoy con John Kerry entendemos que va con usted \u00e1guila Tao pero despu\u00e9s ten\u00eda previsto otro encuentro d\u00f3nde va a ser que temas van a tratar pues vamos a tratar lo de energ\u00edas renovables \u00e9l es una persona pues eh Muy decente respetuosa amiga de M\u00e9xico ha estado con nosotros pues yo creo que como seis ocho veces y es representante del presidente biden y es una gente muy cercana al presidente y tambi\u00e9n estamos hablando de algunas diferencias que puedan haber no tenemos nosotros diferencias con el pueblo estadounidense ni tenemos diferencias con el presidente baile es que hay un grupo como todo como hay en M\u00e9xico no y en cualquier pa\u00eds la llamada clase pol\u00edtica entre comillas que no tiene ni clase ni es pol\u00edtica porque la pol\u00edtica es un noble oficio entonces viene ahora se\u00f1or Kerry ya est\u00e1 aqu\u00ed y vamos a ir a Guelatao porque no debemos olvidar que el presidente Lincoln y el presidente Ju\u00e1rez se entendieron momentos muy dif\u00edciles cuando nos invadieron los franceses nada m\u00e1s un dato el presidente Lincoln nunca reconoci\u00f3 a Maximiliano nunca se reconoci\u00f3 al imperio y la invasi\u00f3n de Francia a M\u00e9xico Pero hay otro dato que voy a recordar en Guelatao cuando nos invadieron los estadounidenses en 1847 antes de la invasi\u00f3n francesa Lincoln era legislador y se opuso a la invasi\u00f3n estadounidense a M\u00e9xico Y eso le cost\u00f3 que el presidente de ese entonces de Estados Unidos por lo llamara a traidor por haberse pronunciado a favor de M\u00e9xico y Lincoln perdi\u00f3 la elecci\u00f3n siguiente para el senado mil y llega la presidencia y demuestra con hechos su simpat\u00eda a M\u00e9xico se establece una muy buena relaci\u00f3n con Mat\u00edas Romero y por eso la familia de el presidente Ju\u00e1rez se vaya de Estados Unidos entonces por eso invitamos a al Se\u00f1or Jerry hoy al acto Guelatao adem\u00e1s ten\u00eda el inter\u00e9s y vienen representaci\u00f3n del presidente de que se ha portado muy bien todo esto de la calificaci\u00f3n no tiene que ver con el presidente Esos son los que est\u00e1n ah\u00ed de tiempo atr\u00e1s no quieren cambiar son los que quieren someter no respetan no saben de que los pueblos Somos libres somos independientes somos soberanos y son muy injerencistas por eso no hay que tomarlos este En serio y despu\u00e9s donde se re\u00fane con Kerry despu\u00e9s de la tarde regresamos este y tenemos una reuni\u00f3n No s\u00e9 exactamente d\u00f3nde Este pero viene el gabinete de el sector energ\u00e9tico de M\u00e9xico y vamos a revisar proyectos que tenemos conjuntos de regreso como a las cinco seis de la tarde aqu\u00ed en Oaxaca aqu\u00ed en Oaxaca Nada m\u00e1s qued\u00f3 pendiente la otra vez un informe que hab\u00eda dicho que iba a presentar sobre las tres mujeres desaparecidas en Nuevo Le\u00f3n Qu\u00e9 informaci\u00f3n adicional tendr\u00edan no este tenemos todav\u00eda ma\u00f1ana ma\u00f1ana s\u00ed ma\u00f1ana informamos este en general sobre seguridad t\u00fa eres De aqu\u00ed s\u00ed la compa\u00f1era y luego t\u00fa pero es para Oaxaca M\u00e9xico Oaxaca se\u00f1or presidente Karina Carranza del portal acierta punto mx Oaxaca nuestro estado es un semillero de organizaciones sociales y movimientos pol\u00edticos como usted ya lo sabe muestra de ello en San Juan Copala fueron desplazados hace muchos a\u00f1os de sus territorios de sus tierras eh llegaron como un movimiento social a la capital del estado y m\u00e1s de una d\u00e9cada estuvo siteado pr\u00e1cticamente el Palacio de Gobierno despu\u00e9s de doce a\u00f1os hoy est\u00e1n libres los portales del Z\u00f3calo podemos transitar los oaxaque\u00f1os libremente ya en estos este Portales y quer\u00eda preguntarle cu\u00e1l es la estrategia que tienen hoy por hoy ya con un gobernador de una l\u00ednea de morena Cu\u00e1l es la estrategia que tienen para poder continuar trabajando de esta forma ya que muchas veces los l\u00edderes de estos movimientos sociales se en movimientos econ\u00f3micos y pol\u00edticos principalmente en Oaxaca Ya que ellos se pueden llegar a revictimizar y hacer uso de los medios o campa\u00f1as para poder hacer un llamado a la manifestaci\u00f3n o a la opresi\u00f3n por parte del gobierno Qu\u00e9 nos puede decir acerca de esto y qu\u00e9 estrategia tienen ya que esto tambi\u00e9n se va a manifestar en lo que dice hoy que van a inaugurar Pr\u00f3ximamente en agosto ya la la s\u00faper carretera de de Puerto a Oaxaca C\u00f3mo se van a manejar con estas organizaciones principalmente por favor bueno es una ventaja que este Salom\u00f3n como gobernador [M\u00fasica] \u00e9l tiene relaci\u00f3n con las comunidades con los pueblos conoce a todos los dirigentes de las organizaciones sociales Entonces eso va a ayudar mucho para que haya di\u00e1logo con las organizaciones y tambi\u00e9n hay que tener en cuenta ya hay [M\u00fasica] [Aplausos] una especie de Rebeli\u00f3n de las bases ya no es el tiempo de antes En qu\u00e9 este los dirigentes hac\u00edan y deshac\u00edan y pod\u00edan movilizar a la gente con facilidad y enga\u00f1ar [M\u00fasica] ya no Ya ahora la gente est\u00e1 muy consciente no hay ya ciudadanos imaginarios son ciudadanos reales cabales conscientes entonces no es un asunto de que haber yo voy a encabezar un movimiento y Aqu\u00ed vamos a sacar provecho vamos a obtener despensas vamos a obtener dinero No ya la gente no acepta eso o este como era antes no nos van a dar un mill\u00f3n de pesos cinco millones de pesos y nosotros lo vamos a distribuir nosotros los dirigentes Y si acaso les daban una despensa y ellos se quedaban con una buena parte ahora todos los programas de bienestar son directos sin intermediarios para que no haya moche para que no haya corrupci\u00f3n y la gente [M\u00fasica] lo sabe hay dirigentes honestos que luchan por causas justas esos son los que tienen el respaldo de las bases Pero hay otros que este lo que buscan es sacar provecho personal eso ha ido cambiando Yo espero que contin\u00fae as\u00ed y celebro el que se busque una soluci\u00f3n en el caso de los triquis que haya un acuerdo de paz En beneficio de la gente y de las comunidades que se logre La Paz si ellos este hace un esfuerzo en ese sentido y aqu\u00ed Salom\u00f3n podr\u00eda ayudar mucho nosotros nos comprometemos ayudarlos m\u00e1s todav\u00eda que los estamos ayudando pero los ayudar\u00edamos m\u00e1s me acuerdo para la paz y el bienestar del pueblo en el estado s\u00ed estamos buscando eso la conciliaci\u00f3n el que se evite la violencia que no haya confrontaci\u00f3n que haya paz que la hay en Oaxaca eh la mayor\u00eda de los pueblos la gente no quiere la confrontaci\u00f3n no quiere la violencia entonces soy optimista en eso S\u00e9 que con Salom\u00f3n vamos a avanzar y tambi\u00e9n quiero dejar de manifiesto algo no porque no quiero aqu\u00ed este parecer [M\u00fasica] demagogo o politiquero como ya se fue Alejandro murat se puede decir de que este ya se le puede cuestionar y criticar y juzgar yo les doy mi opini\u00f3n porque mi pecho No es bodega y siempre digo lo que pienso yo me entend\u00ed bien nos entendimos bien trabajamos juntos por Oaxaca con Alejandro murat cada quien tiene su criterio no pero yo quiero dejarlo as\u00ed de manifiesto y \u00e9l es mi compa\u00f1ero este como decimos en el b\u00e9isbol que ay ay ay ay b\u00e9isbol qu\u00e9 pasi\u00f3n tan grande estuvimos tocando el cielo pero as\u00ed es el b\u00e9isbol y hicieron una labor destacad\u00edsima los beisbolistas mexicanos nuestras felicitaciones a todos a todos a todos Benjam\u00edn Gil dirigi\u00f3 muy bien muy bien nuestro paisano a rosarina es un fen\u00f3meno batea fildea corre bien las bases has tiene pimienta es Adem\u00e1s este humilde no es arrogante atiende a la gente se la pasaba dando aut\u00f3grafos una muy buena persona demostr\u00f3 ser un caballero y este y todos los del equipo todos jugaron muy bien mucho muy bien nunca hab\u00eda estado de el b\u00e9isbol mexicano tan alto fue una actuaci\u00f3n destacad\u00edsima ganarle a Jap\u00f3n porque bueno estuvimos muy cerca pues es estamos hablando de los mejores del mundo a ese nivel est\u00e1 M\u00e9xico ya en el b\u00e9isbol y van a presentarse otras oportunidades Y como dec\u00eda Yogui guerra Esto no se acaba hasta que se acaba todav\u00eda hacia adelante y felicidades Muchas felicidades no s\u00e9 porque ellos ya tienen sus compromisos este ya tienen que reportarse a sus equipos de grandes ligas pero s\u00ed felicitarlos de todo coraz\u00f3n abrazarlos a todos a sus familiares dejaron muy en alto el nombre de M\u00e9xico de nuestro querido M\u00e9xico gracias Presidente buenos d\u00edas Judith S\u00e1nchez reyes de la verdad noticias si bien ayer usted conden\u00f3 la quema de la figura de la ministra norma pi\u00f1a ahora este fin de semana sigue habiendo voces que demuestras de apoyo no sobre este este acto que han calificado como violencia de g\u00e9nero as\u00ed lo manifest\u00f3 el poder judicial a trav\u00e9s de un comunicado en este contexto preguntarle si usted ve viable o tiene la idea considera el poder sostener una reuni\u00f3n con la con la ministra no tiene este sentido Ya yo ya expres\u00e9 mi condena a este tipo de actos no deber\u00eda de repetirse y tambi\u00e9n no usarse con prop\u00f3sitos politiqueros porque los conservadores andan sopiloteando y justamente como para a la mejor mandar otro mensaje otro que no hay que este llevar a cabo esos actos nada de apolog\u00eda a la violencia vernos como adversarios no como enemigos adversarios a vencer no como enemigos a destruir y tambi\u00e9n que ya dejen los claudios X Gonz\u00e1lez y los los dirigentes de los partidos del bloque conservador y los medios de informaci\u00f3n la mayor\u00eda de los periodistas famosos que ya dejen este de estar este con campa\u00f1as negras en contra de nosotros porque nada m\u00e1s se la pasan en eso programas de radio los noticieros de radio la televisi\u00f3n los peri\u00f3dicos puro amarillismo est\u00e1n actuando como pasquines como boletines del bloque conservador ya este deber\u00edan de cambiar Porque adem\u00e1s son muy tendenciosos [M\u00fasica] habl\u00e1bamos ayer que en la marcha que hicieron los conservadores quemaron una figura del presidente de ya saben qui\u00e9n y nadie dijo nada nadie dijo nada y ahora un esc\u00e1ndalo Ya basta de hipocres\u00eda y que no olviden lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible que no lo olviden la gente no quiere el conservadurismo corrupto no quieren que regresen los corruptos o si quiere que regresen pero lo que se robaron Nada m\u00e1s eso y este y van a seguir porque qu\u00e9 m\u00e1s qu\u00e9 m\u00e1s Pueden decir ahora cu\u00e1l es la nota el departamento de estado conden\u00f3 la violaci\u00f3n de Derechos Humanos en M\u00e9xico donde hay persecuci\u00f3n a los periodistas donde hay tortura donde no hay libertades as\u00ed coro pues saben qu\u00e9 eso no es cierto pero como son muy mentirosos ya est\u00e1n muy molestos porque ya no se permite robar pues van a seguir [M\u00fasica] pero en pol\u00edtica se puede hacer todo menos el rid\u00edculo Entonces ya que este una p\u00e1gina completa de A ver por qu\u00e9 no sacaron los ministros una p\u00e1gina completa cuando el incendio de la guarder\u00eda ABC Y estos ministros algunos de estos hip\u00f3critas o ministros que ahora encabezan el movimiento conservador se opusieron a que se castigara los responsables de la tragedia del abc y hubieron desplegados del poder judicial no O hubieron desplegados cuando el poder judicial dej\u00f3 en libertad a claro Quintero hubo alg\u00fan desplegado ahora que le liberaron las cuentas a la esposa de Garc\u00eda Luna ya nos vamos a desayunar porque me pregunta presidente Hace unos d\u00edas chocolate contra la ayuda es la \u00faltima pregunta Hace unos d\u00edas entrevistamos Aqu\u00ed en la verdad Noticias al diputado Antonio P\u00e9rez Garibay que es el pap\u00e1 de Checo P\u00e9rez y revel\u00f3 que est\u00e1 buscando realizar por primera vez en el 2025 una carrera de la F\u00f3rmula uno en Canc\u00fan coment\u00f3 que ese proyecto pues ya tiene el visto bueno de parte de usted quisiera solamente corroborar esto y no s\u00e9 si nos pudiera decir un poco m\u00e1s de detalles acerca de de esta de esta intenci\u00f3n Y si hay un monto aproximado de la inversi\u00f3n que se har\u00eda justamente para llevarlo a cabo Muchas gracias Todav\u00eda este ning\u00fan proyecto pero pap\u00e1 de checo es un agente muy buena es nuestro legislador lo estimamos mucho checo es buen piloto tambi\u00e9n es este un ejemplo para muchos mexicanos y su pap\u00e1 es mejor o sea se ray\u00f3 checo con el pap\u00e1 que tiene Ya v\u00e1monos a desayunar ya este hacia adelante vamos viendo si hay este posibilidad de hacerlo no hay ahora ning\u00fan proyecto pero no lo descartamos Siempre vamos a estar en Oaxaca que viva Oaxaca [M\u00fasica] gobernador",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:28.848611"
}