{
    "video_id": "hw2y46zCylc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hw2y46zCylc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBY2MINm9DOpQUrC9P79DE2Zi58gQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hw2y46zCylc",
    "video_title": "Gobierno federal y Telet\u00f3n crear\u00e1n Centro de Inclusi\u00f3n y Bienestar para personas con discapacidad",
    "video_length_seconds": 1411,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno pues vamos a informar ayer",
            "start": 1.599,
            "duration": 12.281
        },
        {
            "text": "este nuestro invitado especial tambi\u00e9n",
            "start": 7.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicador nos hizo un",
            "start": 14.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "planteamiento en dos",
            "start": 19.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sentidos primero",
            "start": 23.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "que se iniciaran proyectos para tener",
            "start": 26.56,
            "duration": 12.839
        },
        {
            "text": "sillas especiales para ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 32.68,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adultos mayores con",
            "start": 39.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 43.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya se tiene una respuesta a ese",
            "start": 45.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y tambi\u00e9n nos plante\u00f3 de",
            "start": 50.6,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "que se atendiera a Jen",
            "start": 55.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "en casas",
            "start": 61.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "especiales para terapias",
            "start": 64.119,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y apoyo a personas con discapacidad",
            "start": 68.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 73.759,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 75.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3",
            "start": 77.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 80.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "alternativa ya tenemos una",
            "start": 83.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "respuesta en",
            "start": 85.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 92.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucha ayuda la participaci\u00f3n de Fernando",
            "start": 93.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Landeros que es el presidente de la",
            "start": 97.759,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n tenemos con \u00e9l y est\u00e1",
            "start": 100.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros nos da mucho",
            "start": 104.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gusto es la \u00fanica",
            "start": 107.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de la sociedad civil en el",
            "start": 110.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con la que tenemos relaci\u00f3n",
            "start": 114.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "eh por tratarse de un asunto tan",
            "start": 118.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importante que tiene que ver con las",
            "start": 124.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "terapias la atenci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 126.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "discapacidad y estamos",
            "start": 131.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajando tenemos un convenio con ellos",
            "start": 134.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y vamos bastante bien y digo que es la",
            "start": 137.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00fanica organizaci\u00f3n de la sociedad civil",
            "start": 141.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan",
            "start": 144.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 146.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pero eran muy poco los resultados m\u00e1s",
            "start": 148.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que nada",
            "start": 151.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eh demandaban",
            "start": 155.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 158.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o cancelaci\u00f3n condonaci\u00f3n de",
            "start": 161.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "impuestos y",
            "start": 164.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh No se",
            "start": 166.959,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "beneficiar a la gente en el caso de eh",
            "start": 169.12,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n a nosotros nos importa mucho",
            "start": 175.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este convenio porque desde hace a\u00f1os",
            "start": 180.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desde que fui jefe de gobierno en la",
            "start": 185.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ciudad se decidi\u00f3 entregar una pensi\u00f3n a",
            "start": 188.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 192.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 193.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero la pensi\u00f3n",
            "start": 195.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayuda para que las familias",
            "start": 198.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tengan un poco de recursos y adquirir lo",
            "start": 203.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 207.36,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pa\u00f1ales",
            "start": 208.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n algunos",
            "start": 210.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "medicamentos pero la discapacidad",
            "start": 213.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "requiere tambi\u00e9n de atenci\u00f3n",
            "start": 216.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica porque lo que suele pasar Es que",
            "start": 219.76,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 225.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "discapacidades no graves que si se",
            "start": 226.879,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "atienden a",
            "start": 231.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiempo se pueden",
            "start": 234.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "superar si no se atienden y es lo que",
            "start": 237.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "lamentablemente pasa muchas veces esas",
            "start": 242.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "discapacidades menores leves se",
            "start": 247.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "convierten en discapacidades graves por",
            "start": 250.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falta de atenci\u00f3n",
            "start": 253.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica entonces no es nada m\u00e1s la",
            "start": 255.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sino la atenci\u00f3n a personas con",
            "start": 258.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "discapacidad las terapias la",
            "start": 264.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n Y eso es",
            "start": 267.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que tiene Telet\u00f3n que",
            "start": 270.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos",
            "start": 273.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 278.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay pues m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 281.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "discapacitados que est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 286.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Les estamos ayudando con su",
            "start": 289.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os y ya hemos",
            "start": 293.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "logrado con algunos gobiernos estatales",
            "start": 297.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "casi con la mitad de los gobiernos",
            "start": 301.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estatales creo que adiana nos va a",
            "start": 304.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "informar sobre eso de",
            "start": 307.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 310.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pongan",
            "start": 314.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "inviertan",
            "start": 315.919,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "50% para entregar la pensi\u00f3n de 29 a\u00f1os",
            "start": 318.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 323.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "65 que ya reciben la de adultos mayores",
            "start": 324.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 328.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh aportamos el otro 50% y ya hay",
            "start": 330.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 335.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hoy en donde la pensi\u00f3n a discapacitados",
            "start": 336.56,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 341.039,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Universal es para",
            "start": 341.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todos en eso Hemos avanzado pero hace",
            "start": 344.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s insisto el tratamiento",
            "start": 348.56,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "y por eso es muy importante el dar una",
            "start": 353.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 358.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como la pediste el d\u00eda de ayer y ya le",
            "start": 360.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "voy a dejar la palabra aqu\u00ed Ariana y",
            "start": 365.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "luego a Fernando y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a",
            "start": 368.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez uya que es la",
            "start": 372.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "directora del conit por lo de las",
            "start": 376.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sillas este",
            "start": 381.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 385.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 388.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Muchas gracias vamos a",
            "start": 391.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "dar un informe tambi\u00e9n general del",
            "start": 393.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "avance de la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 395.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "discapacidad Gracias",
            "start": 397.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adelante bueno como ustedes saben hubo",
            "start": 399.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "una reforma en la Constituci\u00f3n al",
            "start": 403.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto que le da el derecho a",
            "start": 404.759,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "obtener una pensi\u00f3n por parte del",
            "start": 407.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 409.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prioritariamente y tambi\u00e9n es universal",
            "start": 412.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "para quienes viven en zonas ind\u00edgenas o",
            "start": 415.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pertenecen a el pueblo afr mexicano",
            "start": 417.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 421.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1,3256 personas con discapacidad ya",
            "start": 424.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reciben su pensi\u00f3n en todo el pa\u00eds este",
            "start": 427.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estamos invirtiendo",
            "start": 431.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "26.577 millones de pesos para esta",
            "start": 433.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 436.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante los estados que ya han firmado",
            "start": 438.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el convenio de universalidad como ya lo",
            "start": 441.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el presidente donde el gobierno",
            "start": 443.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Estatal pone el 50% de los recursos",
            "start": 446.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan falta para ser universal esta",
            "start": 449.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 30 a 64 a\u00f1os tambi\u00e9n eh Baja",
            "start": 452.879,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "California Baja California Sur Campeche",
            "start": 457.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Chiapas Colima Ciudad de M\u00e9xico Guerrero",
            "start": 459.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n ayarit Puebla Sinaloa Sonora",
            "start": 462.479,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tlascala Zacatecas y en este a\u00f1o ya",
            "start": 465.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hemos firmado con Hidalgo el estado de",
            "start": 468.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Morelos de manera parcial Oaxaca",
            "start": 470.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Quintana Ros San Luis Potos\u00ed Tamaulipas",
            "start": 473.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y Veracruz son quienes eh los gobiernos",
            "start": 476.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estatales ya firmaron y ya la pensi\u00f3n se",
            "start": 479.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando de manera universal en",
            "start": 481.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el caso del Estado de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 483.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sucediendo el registro todo este mes de",
            "start": 485.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 487.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante respecto al programa de",
            "start": 489.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n que consiste en otorgar",
            "start": 491.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "terapias gratuitas eh a las ni\u00f1as y los",
            "start": 494.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad a trav\u00e9s de la",
            "start": 497.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n estamos ya",
            "start": 500.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "beneficiando a",
            "start": 502.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "26.696 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad y",
            "start": 504.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "al final del a\u00f1o estaremos llegando casi",
            "start": 508.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "a 30,000 con los dos centros que se van",
            "start": 510.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a aperturar eh se han otorgado",
            "start": 512.479,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "1,477 terapias de rehabilitaci\u00f3n y de",
            "start": 516.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n eh para estas familias le voy",
            "start": 520.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a dar el uso de la palabra Fernando para",
            "start": 524.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que nos informe El Avance de la",
            "start": 526.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los",
            "start": 528.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "crits Muchas gracias se\u00f1or presidente Eh",
            "start": 531.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues lo primero es este dato que aparece",
            "start": 534.24,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pantalla recuerda se\u00f1or",
            "start": 536.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidente que nos hab\u00edamos propuesto",
            "start": 537.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "20,000 ni\u00f1os y ya estamos pr\u00e1cticamente",
            "start": 539.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llegando a 27,000 eh son muy buenas",
            "start": 542.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuentas y decir la verdad la enorme",
            "start": 546.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gratitud de parte de todas las familias",
            "start": 549.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh que atienden alg\u00fan centro Telet\u00f3n el",
            "start": 551.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "poder contar con los eh con los recursos",
            "start": 555.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que les permitan tener las oportunidades",
            "start": 558.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de una rehabilitaci\u00f3n de calidad eh",
            "start": 561.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a la siguiente l\u00e1mina informar con",
            "start": 563.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda que tal como nos",
            "start": 567.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comprometimos hace algunos meses nos",
            "start": 570.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comprometimos a construir dos nuevos",
            "start": 572.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "centros Telet\u00f3n uno en la zona m\u00e1s pobre",
            "start": 575.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s necesitada del pa\u00eds en la monta\u00f1a",
            "start": 578.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Guerrero decirles que la obra est\u00e1",
            "start": 580.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminada empezamos a",
            "start": 583.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "equipar la pr\u00f3xima semana y el",
            "start": 586.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente ya nos dio fecha de",
            "start": 589.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n para el domingo 26 de",
            "start": 591.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "noviembre es una gran noticia para todos",
            "start": 594.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los habitantes de la monta\u00f1a son m\u00e1s de",
            "start": 597.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "400,000 personas las que viven ah\u00ed y son",
            "start": 599.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "eh se encuentran dos de los municipios",
            "start": 603.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de Am\u00e9rica Latina servir a",
            "start": 606.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 609.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh nos da un especial especial alegr\u00eda y",
            "start": 610.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gratitud eh por este apoyo que el",
            "start": 614.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente ha dispuesto a favor de los",
            "start": 616.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y tambi\u00e9n gratitud para todo el",
            "start": 618.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que nuevamente fue muy generoso en",
            "start": 621.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la colecta del a\u00f1o",
            "start": 623.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pasado aqu\u00ed estamos hablando de 100",
            "start": 625.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n y de",
            "start": 628.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1870 personas a las que vamos a atender",
            "start": 631.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la en en Tlapa adem\u00e1s se",
            "start": 634.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con unidades m\u00f3viles de",
            "start": 637.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y el segundo centro vamos",
            "start": 639.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a ver la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 en el",
            "start": 642.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa en Mazatl\u00e1n Aqu\u00ed vamos",
            "start": 644.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a tener una capacidad de atenci\u00f3n de",
            "start": 647.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "1700 personas con todos los servicios",
            "start": 649.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que ya la sociedad conoce y que",
            "start": 652.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "garantizan una rehabilitaci\u00f3n de calidad",
            "start": 655.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n el presidente nos coment\u00f3",
            "start": 659.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana que va a presidir la",
            "start": 661.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este segundo eh centro",
            "start": 664.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n y agradecemos much\u00edsimo a nombre",
            "start": 667.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de todas las familias que se atienden de",
            "start": 670.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estos casi 27000 familias que han",
            "start": 672.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ingresado gracias al programa de becas",
            "start": 675.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para el bienestar eh el poder",
            "start": 678.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "brindarles Esperanza esperanza de una",
            "start": 682.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 685.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh con condiciones de inclusi\u00f3n en",
            "start": 686.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nos da much\u00edsimo gusto y",
            "start": 689.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "solamente termino se\u00f1or presidente eh",
            "start": 692.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "felicitando a Daniel por su empuje por",
            "start": 695.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "su entusiasmo por los logros que ayer",
            "start": 698.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos comentaba me llam\u00f3 en especial la",
            "start": 700.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el tema de los libros de texto",
            "start": 703.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y felicitarte mucho Daniel por tu empuje",
            "start": 705.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 708.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "presidente y bueno ahora vamos a",
            "start": 712.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentar la propuesta que se dise\u00f1\u00f3",
            "start": 714.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "entre la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n y el gobierno",
            "start": 717.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sobre la solicitud que nos",
            "start": 720.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hizo Daniel",
            "start": 722.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "adelante bueno De antemano si me regresa",
            "start": 725.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 729.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "denominar\u00eda y bienestar para las",
            "start": 732.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad como \u00e9l ha",
            "start": 734.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "planteado la necesidad de tener un",
            "start": 737.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espacio donde podamos desarrollar",
            "start": 740.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "diversas ideas en materia de inclusi\u00f3n y",
            "start": 742.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 745.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adelante bueno se tiene a propuesta del",
            "start": 747.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente un inmueble que se ubica en",
            "start": 750.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el Paseo de la Reforma 1030 aqu\u00ed en la",
            "start": 754.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en Las Lomas de",
            "start": 757.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Chapultepec que tiene una superficie de",
            "start": 759.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "900 m cu una construcci\u00f3n de 820 m cu",
            "start": 762.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tres niveles tiene dos jardines",
            "start": 767.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con fuente un recibidor con cuatro",
            "start": 770.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oficinas con ba\u00f1os para hombres y",
            "start": 773.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres cocina comedor sala de juntas",
            "start": 776.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estacionamiento cubierto y descubierto y",
            "start": 779.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "10 habitaciones el valor de este",
            "start": 782.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "inmueble es de 90 millones de pesos y",
            "start": 784.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el inmueble que el presidente",
            "start": 787.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dispuso que se donara a la fundaci\u00f3n",
            "start": 789.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n para poder establecer este",
            "start": 793.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "centro bajo las propuestas que Daniel ha",
            "start": 796.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presentado adelante Aqu\u00ed presentamos las",
            "start": 799.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fotos de la casa eh Como les dije est\u00e1",
            "start": 801.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en pasado de la Reforma 1030 la que",
            "start": 804.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sigue estas son otras fotos es un lugar",
            "start": 807.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "amplio y que tendr\u00e1 que tener tambi\u00e9n",
            "start": 811.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adaptaciones para la movilidad de las",
            "start": 814.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad adelante y",
            "start": 816.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh para las estancias eh de d\u00eda",
            "start": 819.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Daniel vive en Guadalajara en el estado",
            "start": 824.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Jalisco y \u00e9l nos ha eh propuesto eh",
            "start": 826.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la posibilidad de estas estancias",
            "start": 831.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay estancias de adultos mayores",
            "start": 832.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os en donde los familiares",
            "start": 835.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh los dejan durante el d\u00eda para poder",
            "start": 838.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ir a trabajar para poder desarrollar sus",
            "start": 841.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "actividades y por la tarde regresar se",
            "start": 843.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tienen estas cuatro opciones en",
            "start": 847.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guadalajara y tres en Zapopan que se van",
            "start": 849.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a revisar junto con Daniel para ver cu\u00e1l",
            "start": 852.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es el inmueble m\u00e1s adecuado para",
            "start": 856.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "establecer esta casa de d\u00eda en el estado",
            "start": 858.759,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de Jalisco adelante y bueno adelante y",
            "start": 862.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el centro establecer\u00eda",
            "start": 866.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh diversas actividades ser\u00eda un espacio",
            "start": 869.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de innovaci\u00f3n y desarrollo de ayudas",
            "start": 872.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas como se le denomina a la silla",
            "start": 876.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de ruedas a los eh bastones andaderas y",
            "start": 879.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "diversos equipos que se requieren para",
            "start": 882.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad en",
            "start": 885.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y ayuda con el conit y",
            "start": 887.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a haber capacitaci\u00f3n y",
            "start": 891.04,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de personas cuidadoras como",
            "start": 892.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo plante\u00f3 Daniel talleres",
            "start": 894.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "experimentales para estas sillas que",
            "start": 897.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "haya una adaptaci\u00f3n espec\u00edfica a cada",
            "start": 900.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a cada ni\u00f1o cada persona y tambi\u00e9n",
            "start": 902.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues talleres de sensibilizaci\u00f3n e",
            "start": 906.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n en materia de discapacidad Eso",
            "start": 908.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 911.279,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "todo buenos d\u00edas Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 916.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente en el contexto de la",
            "start": 919.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solicitud que nos hizo Daniel y que me",
            "start": 921.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 usted atender le presento que",
            "start": 924.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "gracias a la reconfigura y",
            "start": 927.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de conac a favor del",
            "start": 928.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar y del desarrollo soberano",
            "start": 930.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos ahora eh Ya esta posibilidad de",
            "start": 933.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tener una paraestatal y Nova bienestar",
            "start": 936.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con la posibilidad de generar estos",
            "start": 939.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollos tecnol\u00f3gicos e innovaciones",
            "start": 942.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "soberanas para el bienestar en una de",
            "start": 944.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas estrat\u00e9gicas de dispositivos",
            "start": 947.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tenemos ya una alianza",
            "start": 950.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica eh que se va a nombrar serim",
            "start": 953.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de M\u00e9xico con una peque\u00f1a empresa",
            "start": 956.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que nos permite no solamente el dise\u00f1o y",
            "start": 959.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tener los prototipos sino tambi\u00e9n",
            "start": 963.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "escalar industrialmente en la siguiente",
            "start": 964.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "les muestro que ya es una realidad esta",
            "start": 966.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "industria nacional gracias a esta",
            "start": 969.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Alianza estrat\u00e9gica en donde pues ya se",
            "start": 972.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pueden eh fabricar industrialmente m\u00e1s",
            "start": 974.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 24,000 equipos m\u00e9dicos de alto Rango",
            "start": 977.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no solamente los ventiladores y es en",
            "start": 981.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este contexto que se podr\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 983.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fabricar a un costo mucho menor y con",
            "start": 986.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda los implementos m\u00e9dicos",
            "start": 988.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesarios para las personas con",
            "start": 990.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "discapacidad en la siguiente les",
            "start": 993.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunico con mucho gusto que ayer",
            "start": 996.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Tuvimos una reuni\u00f3n muy productiva",
            "start": 999.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Daniel y y una servidora y pudimos",
            "start": 1001.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aterrizar un proyecto que vamos a",
            "start": 1004.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "elaborar como como como present\u00f3 la",
            "start": 1006.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretaria en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 1010.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar y con Telet\u00f3n",
            "start": 1012.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para lograr sillas y asientos",
            "start": 1015.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ergon\u00f3micos personalizados hechos en",
            "start": 1017.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dise\u00f1ados y adecuados a la",
            "start": 1020.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de personas con discapacidad",
            "start": 1023.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tecnolog\u00eda de",
            "start": 1025.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguimiento ocular para fomentar la",
            "start": 1027.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y la capacidad productiva de",
            "start": 1030.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad y el",
            "start": 1033.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "primer banco de pictogramas de uso",
            "start": 1036.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "abierto gratuito la buena noticia Es que",
            "start": 1038.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos ya antecedentes en",
            "start": 1040.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con varias instituciones en",
            "start": 1042.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la que sigue en particular con el",
            "start": 1045.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de aci\u00f3n y otros",
            "start": 1047.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n que",
            "start": 1049.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "han dado ya eh frutos importantes y que",
            "start": 1053.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1n concretar estos eh",
            "start": 1056.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dise\u00f1os y desarrollos hechos a la medida",
            "start": 1060.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que en los talleres de los centros",
            "start": 1063.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n se podr\u00e1n ir adecuando y",
            "start": 1065.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "perfeccionando y en el contexto de seri",
            "start": 1068.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de M\u00e9xico generada desde conac se",
            "start": 1070.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n fabricar y hacer accesibles a",
            "start": 1073.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mucho menor costo para para el erario y",
            "start": 1077.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para los usuarios de lo que eh implica",
            "start": 1079.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el comprarlos en las compa\u00f1\u00edas que",
            "start": 1082.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "normalmente se adquieren finalmente",
            "start": 1084.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comunicarlos que tambi\u00e9n tenemos ya",
            "start": 1087.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otros desarrollos muy importantes que",
            "start": 1090.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "son importantes para las personas con",
            "start": 1094.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discapacidad y otras enfermedades como",
            "start": 1096.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son los biocer\u00e1micos y dise\u00f1o de",
            "start": 1099.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pr\u00f3tesis pero Tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 1102.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicarles una muy buena noticia que",
            "start": 1104.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es el avance del desarrollo en",
            "start": 1106.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional",
            "start": 1109.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de cardiolog\u00eda de un stent con f\u00e1rmacos",
            "start": 1110.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mexicanos el primero que podr\u00eda atender",
            "start": 1114.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra necesidad muy importante en",
            "start": 1118.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1120.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 1122.919,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gracias Bueno Daniel C\u00f3mo",
            "start": 1126.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 1131.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "volumen",
            "start": 1159.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "listo muy buenos d\u00edas se\u00f1or residente a",
            "start": 1164.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "usted a la secretaria Montiel a la",
            "start": 1168.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "doctora \u00c1lvarez b\u00e1 al Se\u00f1or Fernando",
            "start": 1171.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Landeros y a todas las personas",
            "start": 1174.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presentes hoy solo quiero decir que me",
            "start": 1177.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siento Agradecido con Dios y con la vida",
            "start": 1180.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por vivir este momento agradezco con",
            "start": 1182.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo mi coraz\u00f3n al presidente y a su",
            "start": 1185.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gran equipo por esta oportunidad de",
            "start": 1187.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trabajar por mis causas que son las de",
            "start": 1189.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchos las personas con discapacidad",
            "start": 1191.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "merecemos tener oportunidades de",
            "start": 1194.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n trabajo acceso a a la",
            "start": 1196.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la cultura y por supuesto",
            "start": 1198.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 1201.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n porque tambi\u00e9n nos gusta",
            "start": 1202.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bailar y",
            "start": 1204.799,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "re\u00edr Bueno pues vamos a a firmar",
            "start": 1207.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en nombre tuyo y de muchos m\u00e1s este",
            "start": 1212.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "convenio este y ya se van a iniciar los",
            "start": 1216.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para que se entregue la casa se",
            "start": 1221.64,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "done la casa a Telet\u00f3n y tambi\u00e9n la casa",
            "start": 1225.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1231.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Guadalajara para ustedes y lo m\u00e1s",
            "start": 1232.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "importante porque la casa puede ser",
            "start": 1236.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 1240.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y estar bien",
            "start": 1242.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ubicada pero el alma de la",
            "start": 1244.84,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "casa pues son los que van a dar la",
            "start": 1248.64,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y los equipos con los que se va",
            "start": 1254.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a contar y desde",
            "start": 1261.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "luego las personas con discapacidad",
            "start": 1264.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes que van a estar en",
            "start": 1268.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "estas casas Ese es el alma de todo vamos",
            "start": 1272.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "a airmar",
            "start": 1278.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el convenio con",
            "start": 1280.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 1283.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n invitamos a la directora del",
            "start": 1287.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con y te invitamos si quieres t\u00fa",
            "start": 1292.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1310.31,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tamb",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1334.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ad",
            "start": 1346.96,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1349.59,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1383.93,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1389.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1406.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "than",
            "start": 1409.2,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno pues vamos a informar ayer este nuestro invitado especial tambi\u00e9n comunicador nos hizo un planteamiento en dos sentidos primero que se iniciaran proyectos para tener sillas especiales para ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes adultos mayores con discapacidad ya se tiene una respuesta a ese prop\u00f3sito y tambi\u00e9n nos plante\u00f3 de que se atendiera a Jen en casas especiales para terapias y apoyo a personas con discapacidad tambi\u00e9n ya se busc\u00f3 una alternativa ya tenemos una respuesta en esto es de mucha ayuda la participaci\u00f3n de Fernando Landeros que es el presidente de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n tenemos con \u00e9l y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nos da mucho gusto es la \u00fanica fundaci\u00f3n de la sociedad civil en el pa\u00eds con la que tenemos relaci\u00f3n eh por tratarse de un asunto tan importante que tiene que ver con las terapias la atenci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y estamos trabajando tenemos un convenio con ellos y vamos bastante bien y digo que es la \u00fanica organizaci\u00f3n de la sociedad civil porque hab\u00edan much\u00edsimas pero eran muy poco los resultados m\u00e1s que nada eh demandaban presupuesto o cancelaci\u00f3n condonaci\u00f3n de impuestos y eh No se beneficiar a la gente en el caso de eh Telet\u00f3n a nosotros nos importa mucho este convenio porque desde hace a\u00f1os desde que fui jefe de gobierno en la ciudad se decidi\u00f3 entregar una pensi\u00f3n a personas con discapacidad pero la pensi\u00f3n ayuda para que las familias tengan un poco de recursos y adquirir lo b\u00e1sico pa\u00f1ales alimentaci\u00f3n algunos medicamentos pero la discapacidad requiere tambi\u00e9n de atenci\u00f3n m\u00e9dica porque lo que suele pasar Es que hay discapacidades no graves que si se atienden a tiempo se pueden superar si no se atienden y es lo que lamentablemente pasa muchas veces esas discapacidades menores leves se convierten en discapacidades graves por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces no es nada m\u00e1s la pensi\u00f3n sino la atenci\u00f3n a personas con discapacidad las terapias la rehabilitaci\u00f3n Y eso es lo que tiene Telet\u00f3n que nosotros no tenemos Ahora hay pues m\u00e1s de un mill\u00f3n de discapacitados que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n Les estamos ayudando con su pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os y ya hemos logrado con algunos gobiernos estatales casi con la mitad de los gobiernos estatales creo que adiana nos va a informar sobre eso de que ellos pongan inviertan 50% para entregar la pensi\u00f3n de 29 a\u00f1os hasta 65 que ya reciben la de adultos mayores y nosotros eh aportamos el otro 50% y ya hay estados hoy en donde la pensi\u00f3n a discapacitados Es Universal es para todos en eso Hemos avanzado pero hace falta m\u00e1s insisto el tratamiento y por eso es muy importante el dar una respuesta como la pediste el d\u00eda de ayer y ya le voy a dejar la palabra aqu\u00ed Ariana y luego a Fernando y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez uya que es la directora del conit por lo de las sillas este especiales adelante muy buenos d\u00edas Muchas gracias vamos a dar un informe tambi\u00e9n general del avance de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad Gracias adelante bueno como ustedes saben hubo una reforma en la Constituci\u00f3n al art\u00edculo cuarto que le da el derecho a obtener una pensi\u00f3n por parte del gobierno a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as prioritariamente y tambi\u00e9n es universal para quienes viven en zonas ind\u00edgenas o pertenecen a el pueblo afr mexicano adelante 1,3256 personas con discapacidad ya reciben su pensi\u00f3n en todo el pa\u00eds este a\u00f1o estamos invirtiendo 26.577 millones de pesos para esta pensi\u00f3n adelante los estados que ya han firmado el convenio de universalidad como ya lo explic\u00f3 el presidente donde el gobierno Estatal pone el 50% de los recursos que hac\u00edan falta para ser universal esta pensi\u00f3n de 30 a 64 a\u00f1os tambi\u00e9n eh Baja California Baja California Sur Campeche Chiapas Colima Ciudad de M\u00e9xico Guerrero Michoac\u00e1n ayarit Puebla Sinaloa Sonora tlascala Zacatecas y en este a\u00f1o ya hemos firmado con Hidalgo el estado de M\u00e9xico Morelos de manera parcial Oaxaca Quintana Ros San Luis Potos\u00ed Tamaulipas y Veracruz son quienes eh los gobiernos estatales ya firmaron y ya la pensi\u00f3n se est\u00e1 entregando de manera universal en el caso del Estado de M\u00e9xico est\u00e1 sucediendo el registro todo este mes de octubre adelante respecto al programa de rehabilitaci\u00f3n que consiste en otorgar terapias gratuitas eh a las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con discapacidad a trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n estamos ya beneficiando a 26.696 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad y al final del a\u00f1o estaremos llegando casi a 30,000 con los dos centros que se van a aperturar eh se han otorgado 1,477 terapias de rehabilitaci\u00f3n y de inclusi\u00f3n eh para estas familias le voy a dar el uso de la palabra Fernando para que nos informe El Avance de la construcci\u00f3n de los crits Muchas gracias se\u00f1or presidente Eh pues lo primero es este dato que aparece aqu\u00ed en pantalla recuerda se\u00f1or presidente que nos hab\u00edamos propuesto 20,000 ni\u00f1os y ya estamos pr\u00e1cticamente llegando a 27,000 eh son muy buenas cuentas y decir la verdad la enorme gratitud de parte de todas las familias eh que atienden alg\u00fan centro Telet\u00f3n el poder contar con los eh con los recursos que les permitan tener las oportunidades de una rehabilitaci\u00f3n de calidad eh vamos a la siguiente l\u00e1mina informar con mucha alegr\u00eda que tal como nos comprometimos hace algunos meses nos comprometimos a construir dos nuevos centros Telet\u00f3n uno en la zona m\u00e1s pobre y m\u00e1s necesitada del pa\u00eds en la monta\u00f1a de Guerrero decirles que la obra est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada empezamos a equipar la pr\u00f3xima semana y el presidente ya nos dio fecha de inauguraci\u00f3n para el domingo 26 de noviembre es una gran noticia para todos los habitantes de la monta\u00f1a son m\u00e1s de 400,000 personas las que viven ah\u00ed y son eh se encuentran dos de los municipios m\u00e1s pobres de Am\u00e9rica Latina servir a ellos eh nos da un especial especial alegr\u00eda y gratitud eh por este apoyo que el presidente ha dispuesto a favor de los ni\u00f1os y tambi\u00e9n gratitud para todo el pa\u00eds que nuevamente fue muy generoso en la colecta del a\u00f1o pasado aqu\u00ed estamos hablando de 100 millones de pesos de inversi\u00f3n y de 1870 personas a las que vamos a atender all\u00ed en la en en Tlapa adem\u00e1s se contar\u00e1n con unidades m\u00f3viles de rehabilitaci\u00f3n y el segundo centro vamos a ver la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 en el Estado de Sinaloa en Mazatl\u00e1n Aqu\u00ed vamos a tener una capacidad de atenci\u00f3n de 1700 personas con todos los servicios que ya la sociedad conoce y que garantizan una rehabilitaci\u00f3n de calidad Aqu\u00ed tambi\u00e9n el presidente nos coment\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana que va a presidir la inauguraci\u00f3n de este segundo eh centro Telet\u00f3n y agradecemos much\u00edsimo a nombre de todas las familias que se atienden de estos casi 27000 familias que han ingresado gracias al programa de becas para el bienestar eh el poder brindarles Esperanza esperanza de una vida eh con condiciones de inclusi\u00f3n en nuestro pa\u00eds nos da much\u00edsimo gusto y solamente termino se\u00f1or presidente eh felicitando a Daniel por su empuje por su entusiasmo por los logros que ayer nos comentaba me llam\u00f3 en especial la atenci\u00f3n el tema de los libros de texto y felicitarte mucho Daniel por tu empuje Muchas gracias se\u00f1or presidente y bueno ahora vamos a presentar la propuesta que se dise\u00f1\u00f3 entre la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n y el gobierno de M\u00e9xico sobre la solicitud que nos hizo Daniel adelante bueno De antemano si me regresa eh lo denominar\u00eda y bienestar para las personas con discapacidad como \u00e9l ha planteado la necesidad de tener un espacio donde podamos desarrollar diversas ideas en materia de inclusi\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico adelante bueno se tiene a propuesta del presidente un inmueble que se ubica en el Paseo de la Reforma 1030 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en Las Lomas de Chapultepec que tiene una superficie de 900 m cu una construcci\u00f3n de 820 m cu tambi\u00e9n tres niveles tiene dos jardines con fuente un recibidor con cuatro oficinas con ba\u00f1os para hombres y mujeres cocina comedor sala de juntas estacionamiento cubierto y descubierto y 10 habitaciones el valor de este inmueble es de 90 millones de pesos y ser\u00eda el inmueble que el presidente dispuso que se donara a la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n para poder establecer este centro bajo las propuestas que Daniel ha presentado adelante Aqu\u00ed presentamos las fotos de la casa eh Como les dije est\u00e1 en pasado de la Reforma 1030 la que sigue estas son otras fotos es un lugar amplio y que tendr\u00e1 que tener tambi\u00e9n adaptaciones para la movilidad de las personas con discapacidad adelante y tambi\u00e9n eh para las estancias eh de d\u00eda Daniel vive en Guadalajara en el estado de Jalisco y \u00e9l nos ha eh propuesto eh la posibilidad de estas estancias tambi\u00e9n hay estancias de adultos mayores de ni\u00f1as y ni\u00f1os en donde los familiares eh los dejan durante el d\u00eda para poder ir a trabajar para poder desarrollar sus actividades y por la tarde regresar se tienen estas cuatro opciones en Guadalajara y tres en Zapopan que se van a revisar junto con Daniel para ver cu\u00e1l es el inmueble m\u00e1s adecuado para establecer esta casa de d\u00eda en el estado de Jalisco adelante y bueno adelante y el centro establecer\u00eda eh diversas actividades ser\u00eda un espacio de innovaci\u00f3n y desarrollo de ayudas t\u00e9cnicas como se le denomina a la silla de ruedas a los eh bastones andaderas y diversos equipos que se requieren para las personas con discapacidad en colaboraci\u00f3n y ayuda con el conit y tambi\u00e9n va a haber capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n de personas cuidadoras como tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo plante\u00f3 Daniel talleres experimentales para estas sillas que haya una adaptaci\u00f3n espec\u00edfica a cada ni\u00f1a cada ni\u00f1o cada persona y tambi\u00e9n pues talleres de sensibilizaci\u00f3n e inclusi\u00f3n en materia de discapacidad Eso es todo buenos d\u00edas Muchas gracias se\u00f1or presidente en el contexto de la solicitud que nos hizo Daniel y que me indic\u00f3 usted atender le presento que gracias a la reconfigura y transformaci\u00f3n de conac a favor del bienestar y del desarrollo soberano tenemos ahora eh Ya esta posibilidad de tener una paraestatal y Nova bienestar con la posibilidad de generar estos desarrollos tecnol\u00f3gicos e innovaciones soberanas para el bienestar en una de las \u00e1reas estrat\u00e9gicas de dispositivos m\u00e9dicos tenemos ya una alianza estrat\u00e9gica eh que se va a nombrar serim m\u00e9dica de M\u00e9xico con una peque\u00f1a empresa que nos permite no solamente el dise\u00f1o y tener los prototipos sino tambi\u00e9n escalar industrialmente en la siguiente les muestro que ya es una realidad esta industria nacional gracias a esta Alianza estrat\u00e9gica en donde pues ya se pueden eh fabricar industrialmente m\u00e1s de 24,000 equipos m\u00e9dicos de alto Rango no solamente los ventiladores y es en este contexto que se podr\u00e1n tambi\u00e9n fabricar a un costo mucho menor y con soberan\u00eda los implementos m\u00e9dicos necesarios para las personas con discapacidad en la siguiente les comunico con mucho gusto que ayer Tuvimos una reuni\u00f3n muy productiva Daniel y y una servidora y pudimos aterrizar un proyecto que vamos a elaborar como como como present\u00f3 la secretaria en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de bienestar y con Telet\u00f3n para lograr sillas y asientos ergon\u00f3micos personalizados hechos en M\u00e9xico dise\u00f1ados y adecuados a la poblaci\u00f3n de personas con discapacidad en nuestro pa\u00eds tecnolog\u00eda de seguimiento ocular para fomentar la formaci\u00f3n y la capacidad productiva de las personas con discapacidad y el primer banco de pictogramas de uso abierto gratuito la buena noticia Es que adem\u00e1s tenemos ya antecedentes en colaboraci\u00f3n con varias instituciones en la que sigue en particular con el Instituto Nacional de aci\u00f3n y otros centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n que han dado ya eh frutos importantes y que nos permitir\u00e1n concretar estos eh dise\u00f1os y desarrollos hechos a la medida que en los talleres de los centros Telet\u00f3n se podr\u00e1n ir adecuando y perfeccionando y en el contexto de seri m\u00e9dica de M\u00e9xico generada desde conac se podr\u00e1n fabricar y hacer accesibles a mucho menor costo para para el erario y para los usuarios de lo que eh implica el comprarlos en las compa\u00f1\u00edas que normalmente se adquieren finalmente comunicarlos que tambi\u00e9n tenemos ya otros desarrollos muy importantes que son importantes para las personas con discapacidad y otras enfermedades como son los biocer\u00e1micos y dise\u00f1o de pr\u00f3tesis pero Tambi\u00e9n aprovecho para comunicarles una muy buena noticia que es el avance del desarrollo en colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional de cardiolog\u00eda de un stent con f\u00e1rmacos mexicanos el primero que podr\u00eda atender tambi\u00e9n otra necesidad muy importante en salud de la poblaci\u00f3n mexicana Much\u00edsimas gracias Bueno Daniel C\u00f3mo ves adelante volumen listo muy buenos d\u00edas se\u00f1or residente a usted a la secretaria Montiel a la doctora \u00c1lvarez b\u00e1 al Se\u00f1or Fernando Landeros y a todas las personas presentes hoy solo quiero decir que me siento Agradecido con Dios y con la vida por vivir este momento agradezco con todo mi coraz\u00f3n al presidente y a su gran equipo por esta oportunidad de trabajar por mis causas que son las de muchos las personas con discapacidad merecemos tener oportunidades de Educaci\u00f3n trabajo acceso a a la informaci\u00f3n a la cultura y por supuesto a la recreaci\u00f3n porque tambi\u00e9n nos gusta bailar y re\u00edr Bueno pues vamos a a firmar en nombre tuyo y de muchos m\u00e1s este convenio este y ya se van a iniciar los tr\u00e1mites para que se entregue la casa se done la casa a Telet\u00f3n y tambi\u00e9n la casa de Guadalajara para ustedes y lo m\u00e1s importante porque la casa puede ser grande y estar bien ubicada pero el alma de la casa pues son los que van a dar la atenci\u00f3n y los equipos con los que se va a contar y desde luego las personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes que van a estar en estas casas Ese es el alma de todo vamos a airmar el convenio con Telet\u00f3n la secretar\u00eda de bienestar tambi\u00e9n invitamos a la directora del con y te invitamos si quieres t\u00fa [M\u00fasica] tamb [M\u00fasica] ad [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] felicidades than",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-23 13:13:43.408605"
}