{
    "video_id": "Hw7hJGmtSrU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Hw7hJGmtSrU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBdyI3nbLPgtvji29Od_UA1t4ViXA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Hw7hJGmtSrU",
    "video_title": "Programa Nacional de Caminos de Mano de Obra, desde Coxcaltepec C\u00e1ntaros, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3374,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mano de obra el presidente",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2.659,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 8.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Vita sana Juana rostavi el",
            "start": 11.099,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "chicanocoa savage",
            "start": 16.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 20.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 23.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 26.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 28.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 34.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Contamos con el secretario de",
            "start": 35.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 37.68,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Transporte Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 40.14,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el director general del Banco Nacional",
            "start": 46.379,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de obras y servicios Jorge mendoza",
            "start": 48.66,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez",
            "start": 51.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 55.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 58.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Regino Montes",
            "start": 62.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de San Pedro",
            "start": 67.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coxcaltepec c\u00e1ntaros Eleazar Garc\u00eda",
            "start": 69.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez",
            "start": 72.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de Santiago",
            "start": 78.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "huautlilla Pablo P\u00e9rez huizado",
            "start": 81.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.37,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "le solicitamos tomar asiento",
            "start": 88.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 93.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a quien nos",
            "start": 95.759,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 98.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 100.34,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lleva aqu\u00ed da\u00f1a todo",
            "start": 104.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "\u00f1abachi namodo cuquivivita",
            "start": 108.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "chinsevas aqu\u00ed Danny zavani cunacunro",
            "start": 111.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "testigo sacud y Chicano",
            "start": 115.439,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje a cargo del",
            "start": 119.579,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 122.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 124.979,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 129.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 134.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 140.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 145.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 148.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienvenido aqu\u00ed a San Pedro coscaltepec",
            "start": 150.5,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros aqu\u00ed en el a\u00f1o",
            "start": 154.58,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "2009 en el corredor del palacio",
            "start": 157.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "municipal nos Recibi\u00f3 la comunidad",
            "start": 161.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estaba de presidente municipal Don",
            "start": 164.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn cruz y aqu\u00ed estuvo con ustedes",
            "start": 167.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 172.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Obrador cuando se recorrieron los 570",
            "start": 174.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "municipios y \u00e9l comentaba durante ese",
            "start": 178.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recorrido si alg\u00fan d\u00eda triunfaba nuestro",
            "start": 182.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movimiento se iban a pavimentar todos",
            "start": 185.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los caminos que van a las cabeceras",
            "start": 188.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipales ahora es una realidad Muchas",
            "start": 190.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gracias presidente y Bienvenido a Oaxaca",
            "start": 194.28,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 198.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el que ustedes se encuentre aqu\u00ed y",
            "start": 201.019,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n a Don Eleazar Garc\u00eda",
            "start": 204.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez presidente municipal de San",
            "start": 207.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pedro coscaltepec c\u00e1ntaros as\u00ed como",
            "start": 209.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a don Pablo P\u00e9rez presidente de",
            "start": 212.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "huaulilla Muchas gracias",
            "start": 215.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quiero expresar la que nosotros estamos",
            "start": 217.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muy contentos de acompa\u00f1ar al presidente",
            "start": 221.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n del",
            "start": 224.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "programa Nacional de caminos de mano de",
            "start": 228.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "obra en estas dos comunidades Este",
            "start": 231.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico programa representa el mejor",
            "start": 234.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo de que el cambio y el bienestar",
            "start": 237.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se pueden construir desde abajo y con la",
            "start": 241.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n activa de pueblos y",
            "start": 245.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comunidades hoy recibimos al presidente",
            "start": 248.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en una gira",
            "start": 252.42,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de dos d\u00edas de trabajo en pero siempre",
            "start": 255.42,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "nosotros los oaxaque\u00f1os y las oaxaque\u00f1as",
            "start": 260.78,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy contentos de estar que",
            "start": 264.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e9 presente en nuestro estado y desde",
            "start": 269.699,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os como les dec\u00eda seguimos",
            "start": 272.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "su ejemplo de compromiso y apoyo que le",
            "start": 276.259,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ha devuelto ahora a nuestras comunidades",
            "start": 281.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la dignidad y la esperanza a nuestra",
            "start": 284.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "gente estos caminos artesanales son uno",
            "start": 287.639,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los programas comunitarios m\u00e1s",
            "start": 291.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importantes del Gobierno Federal y son",
            "start": 294.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de los proyectos que m\u00e1s",
            "start": 298.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 301.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sentimiento y pertenencia ha generado en",
            "start": 303.139,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos cada metro cada",
            "start": 307.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro de piedra y cemento representa",
            "start": 310.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o y un anhelo alcanzado",
            "start": 314.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el pasado ese sue\u00f1o no le importaba a",
            "start": 318.78,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "nadie a ning\u00fan gobierno le interes\u00f3",
            "start": 322.32,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sentar las bases ni construir mejores",
            "start": 325.639,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "oportunidades para comunidades alejadas",
            "start": 329.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o incomunicadas solo usted se\u00f1or",
            "start": 333.3,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "presidente conocedor de la realidades y",
            "start": 336.919,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo fue capaz de",
            "start": 341.759,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "impulsar un programa que involucra",
            "start": 345.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "incluye conecta comunica compromete y",
            "start": 348.5,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "dignifica desde luego que el apoyo y el",
            "start": 353.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "involucramiento del pueblo ha sido",
            "start": 357.06,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fundamental este maravilloso programa ha",
            "start": 359.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "beneficiado a cientos de municipios ha",
            "start": 363.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "generado empleos ha estimulado la",
            "start": 367.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local y lo m\u00e1s importante",
            "start": 370.62,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ha facilitado el transporte de personas",
            "start": 373.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y su acceso a alimentos y servicios",
            "start": 378.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos con este programa hemos",
            "start": 381.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aprendido que el destino se construye",
            "start": 385.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con nuestras propias manos que no",
            "start": 388.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos condenados a la Pobreza y a la",
            "start": 391.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n que Nuestra fuerza colectiva",
            "start": 394.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s grande que el legado de",
            "start": 396.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "injusticia y desigualdad que nos han",
            "start": 400.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "heredado los malos gobiernos la",
            "start": 403.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de este programa tiene un",
            "start": 405.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sentido social \u00fanico por ello hemos",
            "start": 409.259,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "destinado una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de mil",
            "start": 413.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones para pavimentar caminos",
            "start": 416.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "artesanales ahora a las agencias",
            "start": 419.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "municipales esta fue una demanda social",
            "start": 422.22,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "durante la campa\u00f1a y los otros somos un",
            "start": 425.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "gobierno popular que Escucha y obedece",
            "start": 430.259,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al pueblo estamos en un momento",
            "start": 433.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 436.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y de nuestro estado y debemos contribuir",
            "start": 439.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a la consolidaci\u00f3n de este proyecto de",
            "start": 442.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n encabezada por nuestro presidente",
            "start": 446.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en Oaxaca con este gobierno de la",
            "start": 449.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "cuatro t no tenemos derecho a fallarle a",
            "start": 453.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nadie Muchas gracias a todas y a todos",
            "start": 457.08,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 459.75,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "hace uso de la voz el presidente",
            "start": 467.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "municipal de San Pedro coxcaltepec",
            "start": 469.919,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros Eleazar Garc\u00eda Jim\u00e9nez",
            "start": 472.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Vita sanac\u00e1 entosabi tata",
            "start": 477.74,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Eleazar Garc\u00eda Jim\u00e9nez",
            "start": 482.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes",
            "start": 486.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 488.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 490.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador",
            "start": 494.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del estado de Oaxaca",
            "start": 497.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de",
            "start": 500.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 504.18,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 506.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "licenciado Adolfo Regino Montes director",
            "start": 507.379,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de los",
            "start": 510.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 512.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el permiso de ustedes de las",
            "start": 515.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "autoridades municipales",
            "start": 517.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes y de la ciudadanas y",
            "start": 519.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos de nuestra de nuestras",
            "start": 523.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidades de la regi\u00f3n Mixteca",
            "start": 525.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a",
            "start": 528.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad San Pedro coscaltepec",
            "start": 531.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros",
            "start": 534.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que en N\u00e1huatl significa Cerro del",
            "start": 536.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "collar cuyo nombre mixteco es yukuzuku",
            "start": 538.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que significa De igual forma el Cerro",
            "start": 542.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del collar",
            "start": 545.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una comunidad de gente humilde y",
            "start": 547.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadora que hoy se siente honrada",
            "start": 550.08,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "por la visita de nuestro presidente",
            "start": 553.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un hombre generoso que escucha a las",
            "start": 556.339,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comunidades de nuestro pa\u00eds",
            "start": 560.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que sabe mirar a los olvidados y abrir",
            "start": 563.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su coraz\u00f3n",
            "start": 566.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que trabaja diariamente para lograr la",
            "start": 568.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en cada uno de los",
            "start": 570.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades de nuestro estado",
            "start": 573.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y de nuestro pa\u00eds",
            "start": 575.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nos sentimos Afortunados que por primera",
            "start": 577.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vez en la historia de nuestro municipio",
            "start": 581.279,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "nos visite un presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 584.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para nuestra comunidad es un d\u00eda",
            "start": 587.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que quedar\u00e1 grabado",
            "start": 591.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en nuestras memorias y en nuestros",
            "start": 595.08,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "corazones",
            "start": 597.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 599.47,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 604.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a nombre del municipio de San Pedro",
            "start": 607.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coscaltepec de sus agencias yodode\u00f1e San",
            "start": 609.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Juan ixtaltepec",
            "start": 613.8,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y del municipio hermano de Santiago",
            "start": 615.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "huaquilla tengo el honor de expresar",
            "start": 617.459,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento",
            "start": 620.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ser beneficiados con el programa de",
            "start": 624.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n de caminos a cabeceras",
            "start": 627.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 629.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el cual se pavimentaron catorce",
            "start": 630.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "punto sesenta y tres kil\u00f3metros que",
            "start": 633.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "comunica de Nochistl\u00e1n a coxcaltepec",
            "start": 636.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros",
            "start": 638.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y 12 km de San Pedro quilitongo a",
            "start": 639.959,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Santiago huaquilla que suman un total de",
            "start": 643.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "26.63 kil\u00f3metros que fueron pavimentados",
            "start": 647.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "durante un per\u00edodo de tres a\u00f1os con la",
            "start": 650.94,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de 250 mujeres y hombres",
            "start": 653.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "comprometidos con la comunidad",
            "start": 657.019,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y que representa",
            "start": 664.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n total de 120 millones de",
            "start": 666.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pesos que gener\u00f3 muchos empleos para",
            "start": 670.019,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 672.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 676.71,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "este trabajo ha sido posible apoy\u00e1ndonos",
            "start": 680.899,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en nuestros valores y sistemas de",
            "start": 685.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y participaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 687.959,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como las asambleas el tequio el servicio",
            "start": 690.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de cargos y la uni\u00f3n entre los pueblos",
            "start": 694.019,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vecinos para lograr un bien un bienestar",
            "start": 696.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "com\u00fan durante mucho tiempo nuestros",
            "start": 699.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "padres y abuelos caminaron a pie para",
            "start": 702.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llegar a Asunci\u00f3n Nochistl\u00e1n y fue la",
            "start": 706.019,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "base de tequios que un d\u00eda logramos",
            "start": 708.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "abrir Nuestro camino de terracer\u00eda que",
            "start": 710.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como usted bien lo ha dicho en tiempos",
            "start": 713.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de lluvias son caminos de lodo y en",
            "start": 717.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tiempos de secas caminos de polvo",
            "start": 719.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy se\u00f1or presidente despu\u00e9s de muchos",
            "start": 722.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gesti\u00f3n usted ha volteado la",
            "start": 725.459,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mirada a nuestros pueblos y nos ha",
            "start": 728.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entregado el recurso de manera directa",
            "start": 730.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para hacer realidad el sue\u00f1o de nuestra",
            "start": 732.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "comunidad tener un camino digno",
            "start": 736.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 740.26,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estamos orgullosos de contar con este",
            "start": 745.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "camino artesanal que nos ha reducido",
            "start": 748.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo de recorrido de una hora y media",
            "start": 751.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a 20 minutos y que nos permite tener",
            "start": 754.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mejores oportunidades para el desarrollo",
            "start": 757.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y bienestar as\u00ed como el acceso a",
            "start": 759.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "servicios de salud educaci\u00f3n y comercio",
            "start": 763.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "finalmente quiero Resaltar que esta",
            "start": 765.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importante obra carretera representa un",
            "start": 770.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acto de Justicia para nuestros pueblos",
            "start": 773.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "somos testigos de c\u00f3mo el gobierno que",
            "start": 775.279,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "usted encabeza lleva a cabo una",
            "start": 778.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verdadera transformaci\u00f3n",
            "start": 781.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuevamente queremos agradecerles",
            "start": 783.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 785.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por tener presente siempre a nuestros",
            "start": 787.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidad comunidades",
            "start": 790.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por no dejarnos en el olvido",
            "start": 792.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como lo estuvimos por mucho tiempo con",
            "start": 795.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores",
            "start": 797.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hoy nos sentimos escuchados y",
            "start": 799.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respaldados por un gobierno que atiende",
            "start": 801.899,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades",
            "start": 804.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "teniendo en cuenta que usted es un",
            "start": 806.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente que se ha mostrado atento con",
            "start": 808.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los que menos tienen nos permitimos con",
            "start": 811.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mismo respeto plantear las siguientes",
            "start": 814.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "necesidades que por muchos a\u00f1os nos han",
            "start": 817.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "venido aquejando la primera es",
            "start": 820.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "un abastecimiento de agua por ello",
            "start": 823.579,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "solicitamos que nos apoyen la",
            "start": 826.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una presa de agua",
            "start": 828.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 832.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como segunda petici\u00f3n le pedimos su",
            "start": 836.899,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para rehabilitar mejorar y",
            "start": 840.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ampliar nuestros servicios de salud en",
            "start": 843.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ya que las",
            "start": 845.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "condiciones en las que se encuentran No",
            "start": 848.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son suficientes ni adecuadas para",
            "start": 850.32,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "brindar una buena atenci\u00f3n",
            "start": 852.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente agradecemos su visita y la",
            "start": 854.18,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "oportunidad de escucharnos nos inspira",
            "start": 858.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nos motiva y da Esperanza a nuevas",
            "start": 860.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 863.279,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que viva San Pedro coscaltepec c\u00e1ntaros",
            "start": 864.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Que viva la regi\u00f3n Mixteca",
            "start": 868.339,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 870.48,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que viva nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 871.86,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 873.779,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 875.839,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 877.89,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 889.79,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra del secretario de",
            "start": 896.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 899.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 901.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Vita San Anka todo",
            "start": 906.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00f1a\u00f1o",
            "start": 910.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 913.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludo",
            "start": 921.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con mucho afecto al gobernador Salom\u00f3n",
            "start": 924.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Jara a Jorge mendoza director de",
            "start": 926.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "banobras Adolfo Regino director",
            "start": 929.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del impi a los presidentes municipales",
            "start": 933.079,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de huauclilla y coxcaltepec",
            "start": 936.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que dar un mensaje presidente vamos",
            "start": 940.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a presentar una evaluaci\u00f3n de En d\u00f3nde",
            "start": 943.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estamos en el tema de programas de",
            "start": 945.959,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "camino a cabeceras municipales",
            "start": 949.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Empezando por Oaxaca la meta que tenemos",
            "start": 952.86,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es poder terminar 222 Caminos con una",
            "start": 957.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13.800 millones de",
            "start": 961.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesos para lograr una meta de tres mil",
            "start": 964.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ciento diecisiete kil\u00f3metros",
            "start": 967.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "beneficiando a 777 mil habitantes",
            "start": 969.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cre\u00e1ndose 65.000 empleos directos y 259",
            "start": 973.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mil empleos indirectos que hemos hecho",
            "start": 977.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hasta 2019 y 2022 hemos logrado terminar",
            "start": 981.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "141 Caminos con una inversi\u00f3n de",
            "start": 985.519,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "9.698 millones de pesos ahora en el 2023",
            "start": 989.72,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo o construyendo 50",
            "start": 994.199,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Caminos con una inversi\u00f3n de 2.670",
            "start": 998.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "millones de pesos 20 24 ser\u00e1 un reto",
            "start": 1001.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para poder terminar antes de junio 31",
            "start": 1004.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Caminos con una inversi\u00f3n de mil",
            "start": 1008.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y tres millones",
            "start": 1010.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1011.72,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "eso es por lo que toca al estado de",
            "start": 1014.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 1017.12,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1017.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en este mapa",
            "start": 1019.959,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ejemplificamos la forma del despliegue",
            "start": 1024.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que tuvimos en este programa Y",
            "start": 1027.62,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 1029.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todas las regiones de Oaxaca han tenido",
            "start": 1030.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un camino y esta hermosa garantizando",
            "start": 1033.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Que todas las cabeceras municipales",
            "start": 1036.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuenten al menos con un camino de acceso",
            "start": 1038.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tenemos 141 caminos concluidos 50 por",
            "start": 1040.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "delante seis especiales que estamos",
            "start": 1045.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "atendiendo y los que estaremos",
            "start": 1047.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atendiendo hacia el 2024 y este a\u00f1o en",
            "start": 1049.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1053.66,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 que no nos quedamos ah\u00ed",
            "start": 1054.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del \u00e9xito que tuvimos en el",
            "start": 1057.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca pudimos implementar",
            "start": 1060.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Este programa en nueve estados m\u00e1s con",
            "start": 1062.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciento noventa y tres Caminos con una",
            "start": 1065.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de cinco mil ciento doce",
            "start": 1067.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos para poder generar o",
            "start": 1069.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "construir mil cuarenta y ocho kil\u00f3metros",
            "start": 1072.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de caminos de mano de obra uno punto",
            "start": 1074.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tres millones de habitantes beneficiados",
            "start": 1077.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "generando siete mil empleos directos",
            "start": 1078.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "28.000 empleos indirectos de entre 2020",
            "start": 1081.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y 2022 se terminaron 48 cominos con una",
            "start": 1085.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 20 mil 48 mil cuarenta y",
            "start": 1089.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ocho millones de pesos y estamos",
            "start": 1092.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haciendo en 2023 64 Caminos con una",
            "start": 1094.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 1098.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "1930 millones hacia el 2024 terminaremos",
            "start": 1099.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "81 Caminos con una inversi\u00f3n de mil",
            "start": 1103.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciento treinta y cuatro millones de",
            "start": 1106.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pesos en la siguiente",
            "start": 1108.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "As\u00ed es como se",
            "start": 1111.32,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1112.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distribuyen los los kil\u00f3metros en los",
            "start": 1115.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nueve estados",
            "start": 1118.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "169 en Guerrero diez en Tlaxcala 129 en",
            "start": 1120.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Sonora 51 en Chihuahua 31 en Veracruz 33",
            "start": 1125.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Hidalgo dos en Puebla se encuentra en",
            "start": 1129.08,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Nayarit y 53 en Durango",
            "start": 1132.2,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "como conclusiones que tenemos presidente",
            "start": 1139.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta ahorita tendr\u00edamos 415 Caminos con",
            "start": 1141.86,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en diez estados con una inversi\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 1146.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1149.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "18.923 millones de pesos para poder",
            "start": 1151.179,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "construir cuatro mil ciento sesenta y",
            "start": 1153.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cinco kil\u00f3metros que hemos hecho en",
            "start": 1156.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "total 189 caminos hasta 2022 en 2023",
            "start": 1160.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos haciendo entre las 10 estados",
            "start": 1164.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "114 caminos que concluiremos con una",
            "start": 1167.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de cuatro mil seiscientos",
            "start": 1170.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "millones de pesos para poder construir",
            "start": 1172.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mil setenta y cinco kil\u00f3metros hacia el",
            "start": 1174.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "2024 estar\u00edamos terminando 112 Caminos",
            "start": 1177.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 2.577 millones de",
            "start": 1180.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pesos con 564 kil\u00f3metros quisiera",
            "start": 1184.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destacar presidente que empezamos con",
            "start": 1188.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una meta de apenas 199 caminos y ahorita",
            "start": 1189.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos construyendo y plante\u00e1ndonos la",
            "start": 1193.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "meta de 415 m\u00e1s del doble y estimamos",
            "start": 1196.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "concluir la totalidad de los trabajos",
            "start": 1200.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "antes de junio para lograr la meta de",
            "start": 1201.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuatro mil ciento sesenta y cinco",
            "start": 1204.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "millones de pesos con esto presidente",
            "start": 1206.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demostramos como usted dice que la",
            "start": 1208.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "modernidad puede ser forjada desde abajo",
            "start": 1211.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sin excluir a nadie y que el desarrollo",
            "start": 1214.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 ser contrario a la",
            "start": 1216.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia social Es un honor presidente",
            "start": 1219.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "haber sido parte de este programa",
            "start": 1221.299,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias presidente",
            "start": 1223.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y presentar\u00edamos un video presidente",
            "start": 1228.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "procedamos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 1234.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "programa Nacional de caminos de mano de",
            "start": 1237.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1240.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nansanro eh videonamodo kidas a Cuba",
            "start": 1242.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "angiedad",
            "start": 1245.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "uno de los objetivos del gobierno de",
            "start": 1256.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es contribuir a reducir las",
            "start": 1258.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "brechas sociales a trav\u00e9s de la",
            "start": 1260.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n conservaci\u00f3n y construcci\u00f3n",
            "start": 1262.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de v\u00edas terrestres que den a la",
            "start": 1264.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n acceso a bienes y servicios",
            "start": 1266.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a",
            "start": 1268.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nadie afuera con el programa Nacional de",
            "start": 1270.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra la sict y el",
            "start": 1273.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impi apoyan a los municipios y",
            "start": 1276.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "localidades con mayor rezago y",
            "start": 1278.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n",
            "start": 1280.039,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "por sus condiciones de marginalidad",
            "start": 1281.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Oaxaca fue el primer estado en el que",
            "start": 1283.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oper\u00f3 el programa ante el \u00e9xito obtenido",
            "start": 1285.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 a nueve estados m\u00e1s Chihuahua",
            "start": 1288.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Guerrero Hidalgo Sonora Tlaxcala y",
            "start": 1291.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Veracruz este a\u00f1o se incluy\u00f3 a Durango",
            "start": 1294.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Nayarit y Puebla",
            "start": 1297.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n programada total es de",
            "start": 1299.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "18.923 millones de pesos para construir",
            "start": 1302.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "415 caminos que suman",
            "start": 1305.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "4.165 kil\u00f3metros extensi\u00f3n equivalente a",
            "start": 1308.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "recorrer todo el pa\u00eds de Chetumal",
            "start": 1311.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Quintana Roo a Tijuana Baja California",
            "start": 1313.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a la fecha se han concluido 189 caminos",
            "start": 1316.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que representan m\u00e1s de 2.526 kil\u00f3metros",
            "start": 1320.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y una inversi\u00f3n de",
            "start": 1323.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "11.746 millones de pesos porque era",
            "start": 1325.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda Entonces los carros atoraban",
            "start": 1329.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "era era dif\u00edcil de transportarse a",
            "start": 1331.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n Pero pues ahora con el",
            "start": 1334.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pavimento Ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil de pasar el",
            "start": 1336.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transporte o ya pasar caminando pero ya",
            "start": 1339.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s h\u00e1bil para pasar el programa ha",
            "start": 1342.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficiado a 2 millones de habitantes y",
            "start": 1345.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "generado 72.000 empleos",
            "start": 1348.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed trabajo en la construcci\u00f3n pero",
            "start": 1351.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pues ac\u00e1 es muy diferente aprendes cosas",
            "start": 1353.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nuevas que te van ayudando d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1356.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "endes C\u00f3mo pegar piedra rodera hacer",
            "start": 1359.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra cuneta la verdad es algo muy",
            "start": 1362.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "bonito y vas aprendiendo y te sirve",
            "start": 1364.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho mucho y espero que me siga",
            "start": 1367.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayudando para seguir siendo un buen",
            "start": 1369.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alba\u00f1il en 2023 Est\u00e1 programado concluir",
            "start": 1371.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "114 caminos equivalentes a 1.075",
            "start": 1375.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 4.600",
            "start": 1378.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1381.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el objetivo para 2024 es construir 112",
            "start": 1383.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "caminos esto es 564 kil\u00f3metros m\u00e1s con",
            "start": 1387.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 2577 millones de pesos",
            "start": 1391.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el programa Nacional de caminos",
            "start": 1395.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "artesanales de mano de obra construye",
            "start": 1397.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "v\u00edas de acceso terrestre que promueven",
            "start": 1399.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el desarrollo igualitario incluyente y",
            "start": 1401.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sustentable de las distintas regiones",
            "start": 1404.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para que todos y todas tengan",
            "start": 1405.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las mismas oportunidades a trav\u00e9s de",
            "start": 1408.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este programa el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1411.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construye con el apoyo mutuo y solidario",
            "start": 1412.78,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de las comunidades obras de",
            "start": 1415.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera que benefician",
            "start": 1417.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de manera directa a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 1419.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "necesitan a los menos favorecidos",
            "start": 1421.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 1423.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1425.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes gobierno de",
            "start": 1427.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1430.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1432.95,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1439.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1441.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1443.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1446.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "savi sacachito tata \u00f1ucollo licenciado",
            "start": 1451.24,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1455.6,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1458.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de este distrito de Nochistl\u00e1n me da",
            "start": 1460.419,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo con ustedes",
            "start": 1464.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en c\u00e1ntaros",
            "start": 1468.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s de varios a\u00f1os",
            "start": 1471.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "como lo recordaba ahora el gobernador",
            "start": 1474.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara",
            "start": 1479.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "visitamos todos los municipios de Oaxaca",
            "start": 1481.299,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "los 570 municipios",
            "start": 1487.159,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en el 2009",
            "start": 1490.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1496.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "recorrimos todos los municipios",
            "start": 1497.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 1503.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ni los gobernantes de Oaxaca",
            "start": 1506.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan todos los municipios",
            "start": 1510.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 1514.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora s\u00ed Salom\u00f3n conoce",
            "start": 1516.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos los municipios",
            "start": 1519.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1523.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me da mucho gusto y orgullo",
            "start": 1527.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque conozco tambi\u00e9n todos los",
            "start": 1530.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds",
            "start": 1534.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cerca de dos mil quinientos municipios y",
            "start": 1535.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 1539.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque llevamos muchos a\u00f1os",
            "start": 1544.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en esta lucha",
            "start": 1547.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero no ha sido en vano",
            "start": 1550.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo el sacrificio las",
            "start": 1554.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fatigas de mucha gente",
            "start": 1558.62,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "porque esta no es una obra de un solo",
            "start": 1562.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 1568.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no de un grupo de dirigentes",
            "start": 1569.9,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 1574.159,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de todo un pueblo",
            "start": 1577.539,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 1581.059,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1586.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han luchado para lograr un cambio",
            "start": 1588.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 1590.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 1593.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 1598.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 1600.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1602.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1606.38,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "han habido tres importantes en la",
            "start": 1609.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds la",
            "start": 1612.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico fue una",
            "start": 1614.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1616.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 1618.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1620.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "dos curas buenos Rebeldes",
            "start": 1622.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Morelos iniciaron la lucha",
            "start": 1625.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no solo para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds",
            "start": 1629.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independiente libre soberano sino",
            "start": 1631.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1635.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 1637.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no olvidar que Hidalgo fue el primero",
            "start": 1639.039,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "en declarar abolida la esclavitud",
            "start": 1644.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1649.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "le cost\u00f3 la vida",
            "start": 1651.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "nunca se lo perdonaron",
            "start": 1655.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los oligarcas",
            "start": 1657.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Porque no solo lo asesinaron",
            "start": 1660.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sino le cortaron la cabeza",
            "start": 1663.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1667.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "exhibieron su cabeza",
            "start": 1668.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "durante diez a\u00f1os",
            "start": 1674.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en la plaza",
            "start": 1677.419,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "principal de Guanajuato",
            "start": 1680.179,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos",
            "start": 1684.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como escarmiento",
            "start": 1686.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "por eso es el padre",
            "start": 1689.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de nuestra patria",
            "start": 1692.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y lo mismo Morelos que tambi\u00e9n dio su",
            "start": 1695.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "vida por la justicia",
            "start": 1699.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 1701.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que moderar la indigencia y la",
            "start": 1705.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 1708.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es decir quer\u00eda la igualdad",
            "start": 1710.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda hay que Elevar",
            "start": 1714.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 1717.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que es sencillo",
            "start": 1720.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo expresaba pero Cu\u00e1nta profundidad",
            "start": 1723.14,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tambi\u00e9n que se eduque al hijo del",
            "start": 1727.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Campesino",
            "start": 1731.779,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 1733.88,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 1739.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que haya tribunales",
            "start": 1741.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que defiendan al d\u00e9bil",
            "start": 1745.279,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 1747.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ese era por \u00e9l",
            "start": 1753.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1757.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 1758.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que le encabez\u00f3 el mejor presidente que",
            "start": 1761.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1765.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 1768.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 1770.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Esa fue la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 1773.659,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "porque se llevaron a cabo reformas y",
            "start": 1777.38,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "se le quit\u00f3",
            "start": 1783.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el poder a los conservadores",
            "start": 1784.899,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "para que se gobernara En beneficio de",
            "start": 1789.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1793.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "eso no les gust\u00f3",
            "start": 1795.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a los potentados de entonces",
            "start": 1798.32,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 1801.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "declararon la guerra",
            "start": 1805.779,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "al presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 1809.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sino que cuando ya estaban perdidos",
            "start": 1811.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 1815.02,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ir al extranjero",
            "start": 1816.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a buscar a un pr\u00edncipe para que dominara",
            "start": 1819.919,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico trajeron",
            "start": 1824.12,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a Maximiliano de Habsburgo",
            "start": 1827.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1831.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a la Emperatriz Carlota",
            "start": 1833.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez",
            "start": 1836.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nunca se rindi\u00f3",
            "start": 1838.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ni el pueblo",
            "start": 1841.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no acept\u00f3",
            "start": 1843.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que hubiese en M\u00e9xico un imperio una",
            "start": 1847.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda que M\u00e9xico volviese a ser",
            "start": 1851.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Colonia",
            "start": 1855.799,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds extranjero",
            "start": 1857.419,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "como Francia",
            "start": 1860.899,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos estado dominados por Espa\u00f1a",
            "start": 1864.32,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "tres siglos y quer\u00edan los franceses",
            "start": 1867.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se hab\u00eda logrado la",
            "start": 1871.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1873.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "someternos Y convertirnos de nuevo en",
            "start": 1876.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 1880.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por eso es grande Ju\u00e1rez",
            "start": 1881.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque ni en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 1885.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "flaque\u00f3",
            "start": 1888.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siempre Tuvo una",
            "start": 1891.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "profunda fe",
            "start": 1895.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en la causa que defend\u00eda y as\u00ed se logr\u00f3",
            "start": 1897.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expulsar",
            "start": 1900.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a los extranjeros",
            "start": 1902.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "no fue cualquier cosa porque en ese",
            "start": 1904.299,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "entonces el ej\u00e9rcito que nos invadi\u00f3",
            "start": 1909.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito franc\u00e9s era el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 1913.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo",
            "start": 1917.059,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y invadieron M\u00e9xico treinta mil soldados",
            "start": 1922.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 1926.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1928.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hubo resistencia de nuestro pueblo",
            "start": 1930.62,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y todos ayudaron hasta",
            "start": 1934.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 1937.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quienes despu\u00e9s se comportar\u00edan de otra",
            "start": 1942.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera como Porfirio D\u00edaz",
            "start": 1946.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 1949.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 1952.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 1954.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 1956.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n Pues fue la",
            "start": 1959.299,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 1961.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 un hombre bueno Francisco y",
            "start": 1964.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Madero ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1967.7,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en 1910 porque Porfirio D\u00edaz Dej\u00f3 de ser",
            "start": 1970.24,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "liberal y se convirti\u00f3 en un dictador",
            "start": 1976.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda esclavitud",
            "start": 1982.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda acaparamiento de las tierras y",
            "start": 1986.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de las minas y del petr\u00f3leo",
            "start": 1990.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de los ferrocarriles por parte de los",
            "start": 1994.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 1997.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "por eso fue el movimiento revolucionario",
            "start": 1999.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y se avanz\u00f3",
            "start": 2005.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2008.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos se",
            "start": 2010.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "les reconocieron sus bienes comunales",
            "start": 2013.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hubo un avance",
            "start": 2017.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante se mejoraron los salarios de",
            "start": 2020.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2024.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3",
            "start": 2028.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de descanso obligatorio todo eso",
            "start": 2031.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 con la revoluci\u00f3n no fue en",
            "start": 2036.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vano el sacrificio de un mill\u00f3n de",
            "start": 2039.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mexicanos que perdieron la vida",
            "start": 2042.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2046.299,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tuvieron problemas con la violencia",
            "start": 2048.58,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de entonces Y tambi\u00e9n con las epidemias",
            "start": 2052.839,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2056.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "repito se acab\u00f3 con la esclavitud y se",
            "start": 2058.5,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 en el terreno de la justicia",
            "start": 2063.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pero ya en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2066.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2069.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la historia Reciente se regres\u00f3 otra",
            "start": 2071.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2075.22,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2077.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disfrazada al Porfiriato",
            "start": 2078.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empezaron los gobiernos",
            "start": 2082.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anteriores al nuestro",
            "start": 2085.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a entregar los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 2088.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a particulares sobre todo extranjero",
            "start": 2091.139,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo la energ\u00eda el\u00e9ctrica los",
            "start": 2095.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ferrocarriles las minas los bancos las",
            "start": 2098.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2101.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2102.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "abandonar al pueblo",
            "start": 2104.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los salarios de los trabajadores en",
            "start": 2106.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante",
            "start": 2109.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os desde",
            "start": 2114.88,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "1983 hasta 2018 que llegamos",
            "start": 2118.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "eran de los m\u00e1s bajos del mundo",
            "start": 2125.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 2129.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso la gente decidi\u00f3 llevar a cabo",
            "start": 2133.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un cambio y por eso hablamos de la",
            "start": 2138.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2142.3,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y con hechos no solo con palabras",
            "start": 2144.88,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando",
            "start": 2150.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 2152.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2155.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hemos hecho",
            "start": 2158.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2161.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no era del pueblo",
            "start": 2164.16,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "del gobierno era como un comit\u00e9",
            "start": 2169.859,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 2174.28,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "rapaz que se dedicaban a saquear al pa\u00eds",
            "start": 2178.9,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "ya hemos puesto orden",
            "start": 2185.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2189.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hemos logrado ahorrar mucho",
            "start": 2190.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n era mucho lo que se",
            "start": 2195.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 2198.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siempre dec\u00edan no hay presupuesto",
            "start": 2200.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 2203.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00eda S\u00ed hay presupuesto",
            "start": 2206.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el problema era la corrupci\u00f3n",
            "start": 2210.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se lo robaban",
            "start": 2214.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora no se permite",
            "start": 2216.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n el dinero del presupuesto",
            "start": 2219.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo es sagrado es",
            "start": 2222.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bendito",
            "start": 2225.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y se entrega",
            "start": 2227.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al pueblo de manera directa",
            "start": 2229.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por eso los programas de bienestar",
            "start": 2233.099,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las pensiones a los adultos mayores a",
            "start": 2236.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "discapacitados que aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 2238.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Oaxaca ya todos los discapacitados van a",
            "start": 2241.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibir su pensi\u00f3n porque nada m\u00e1s se",
            "start": 2244.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estaban entregando pensiones",
            "start": 2248.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 2250.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan menos de 30 a\u00f1os",
            "start": 2253.119,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "y de 30 a 64 antes del programa de la",
            "start": 2256.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos mayores los",
            "start": 2263.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "discapacitados de esas edades",
            "start": 2265.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no recib\u00edan nada pero ahora ya llegamos",
            "start": 2269.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a un acuerdo con Salom\u00f3n para que en",
            "start": 2271.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo Oaxaca",
            "start": 2275.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se entregue la pensi\u00f3n",
            "start": 2278.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universal a todos",
            "start": 2281.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los discapacitados",
            "start": 2284.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2286.93,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 2289.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nos alcanza el presupuesto",
            "start": 2290.579,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2294.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 2295.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "provecho tambi\u00e9n para informarles que ya",
            "start": 2300.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o empiezan a entregarse de manera",
            "start": 2303.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 2305.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todos los fertilizantes para",
            "start": 2307.619,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "producir la Tierra",
            "start": 2312.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 2316.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ayudando en todo lo que podamos",
            "start": 2319.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estos caminos son un ejemplo",
            "start": 2323.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 2328.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nacional y mundial",
            "start": 2330.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2333.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 la idea",
            "start": 2336.06,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 2338.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 2340.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "se comenzaron a construir estos caminos",
            "start": 2341.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque en Oaxaca hay condiciones",
            "start": 2344.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muy especiales",
            "start": 2348.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el pueblo de Oaxaca es de los pueblos",
            "start": 2354.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 2356.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la cultura",
            "start": 2363.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 2367.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 2368.82,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en el tequio en la ayuda mutua en el",
            "start": 2372.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "respeto de la naturaleza en la",
            "start": 2377.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los ancianos",
            "start": 2379.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en el que llega a la presidencia",
            "start": 2382.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "llega a dar un servicio",
            "start": 2389.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no cobran los presidentes municipales",
            "start": 2392.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "eso no se da",
            "start": 2394.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 2396.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes pueden pensar de que eso es",
            "start": 2399.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "normal que si est\u00e1n trabajando en M\u00e9xico",
            "start": 2402.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en Tijuana",
            "start": 2406.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en Ju\u00e1rez en Nueva York en Los \u00c1ngeles y",
            "start": 2408.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene que venir a dar el servicio",
            "start": 2412.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 2415.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pues eso no lo hacen",
            "start": 2418.119,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "en otras partes eso nada m\u00e1s es Oaxaca",
            "start": 2421.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es Oaxaca",
            "start": 2426.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2429.77,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "Y aunque est\u00e9n lejos tienen que venir",
            "start": 2431.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 lo hacen",
            "start": 2437.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque quieren seguir",
            "start": 2439.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "perteneciendo a la comunidad",
            "start": 2442.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 2445.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "separarse de la comunidad no quieren",
            "start": 2447.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "separarse de la cultura de las",
            "start": 2451.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tradiciones de las costumbres Ese es la",
            "start": 2455.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gran recompensa que se llegue a",
            "start": 2459.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estar en el consejo de anciano",
            "start": 2463.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es un gran honor",
            "start": 2467.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un orgullo",
            "start": 2471.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2473.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es que en los pueblos de Oaxaca Hay",
            "start": 2474.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "buenas autoridades",
            "start": 2479.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y manejo honesto del presupuesto",
            "start": 2481.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ustedes creen que yo no quisiera",
            "start": 2485.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entregar los recursos de manera directa",
            "start": 2488.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a todos los presidentes municipales del",
            "start": 2491.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Claro que s\u00ed",
            "start": 2494.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda ayudar\u00eda mucho para que todos",
            "start": 2496.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo trabaj\u00e1ramos as\u00ed como lo",
            "start": 2501.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en Oaxaca pero",
            "start": 2504.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 2509.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pues no todos manejan el presupuesto con",
            "start": 2511.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "honradez",
            "start": 2515.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay Quienes se les manda el dinero y",
            "start": 2517.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lo primero que hacen es comprarse una",
            "start": 2521.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "camioneta de lujo Suburban una para el",
            "start": 2524.52,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "presidente y otra para la mujer del",
            "start": 2529.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2531.099,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed se va todo el presupuesto",
            "start": 2533.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed no sucede eso",
            "start": 2539.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que la gente maneja el presupuesto con",
            "start": 2543.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "honradez",
            "start": 2547.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hay honestidad",
            "start": 2548.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es la mayor riqueza",
            "start": 2550.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de los pueblos de Oaxaca",
            "start": 2552.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 2556.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2558.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed comenzamos",
            "start": 2560.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y miren C\u00f3mo se ha avanzado",
            "start": 2562.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya llevamos",
            "start": 2566.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "141 caminos terminados",
            "start": 2568.14,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "estamos construyendo",
            "start": 2575.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "50 m\u00e1s",
            "start": 2577.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y nos van a quedar pendientes",
            "start": 2580.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "treinta y uno para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2582.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Y de esa manera vamos a cumplir el",
            "start": 2587.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "compromiso que hicimos de que no va a",
            "start": 2590.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quedar ni una cabecera municipal de",
            "start": 2592.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Oaxaca sin camino pavimentado sin camino",
            "start": 2595.839,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 2599.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2600.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluso estaba hablando",
            "start": 2603.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con el ingeniero",
            "start": 2606.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bueno licenciado pero ya es ingeniero",
            "start": 2608.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2611.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o que es de obras p\u00fablicas del",
            "start": 2613.2,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Porque si decimos no s\u00e9",
            "start": 2618.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 2622.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 2624.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se complican la vida",
            "start": 2625.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dicen secretar\u00eda de infraestructura c\u00f3mo",
            "start": 2628.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se llama m\u00e1s",
            "start": 2632.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "eh Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2637.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes est\u00e1",
            "start": 2639.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "largu\u00edsimo eso no se entiende",
            "start": 2642.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de obra p\u00fablica ya para que",
            "start": 2645.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se entienda bien",
            "start": 2649.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1",
            "start": 2650.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2653.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2656.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presumido el nombre",
            "start": 2659.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bueno dec\u00eda yo con Jorge que es",
            "start": 2663.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "economista pero ya eh ingeniero es un",
            "start": 2667.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico de primera que vamos a",
            "start": 2671.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 2674.859,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos a buscar",
            "start": 2677.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de que son 50 que estamos trabajando y",
            "start": 2679.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "31 que van a quedar pendientes vamos a",
            "start": 2684.339,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "buscar que ya estos 31 o la mayor\u00eda los",
            "start": 2686.619,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Comencemos este a\u00f1o",
            "start": 2693.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 2698.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para avanzar porque ya este el a\u00f1o que",
            "start": 2700.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "viene Pues yo ya me retiro termino mi",
            "start": 2704.8,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "encomienda no s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2709.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este Yo ya",
            "start": 2713.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cumpl\u00ed Cu\u00e1nto tiempo es que tiene que",
            "start": 2716.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dar servicio t\u00fa tres a\u00f1os nada m\u00e1s",
            "start": 2719.44,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "Yo ya llevo m\u00e1s de 40",
            "start": 2724.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2727.55,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 2730.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no Hay que tenerle as\u00ed como ustedes que",
            "start": 2733.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no le tienen tanto apego ni al dinero ni",
            "start": 2738.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "al poder lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 2742.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 2746.079,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es estar bien con uno",
            "start": 2749.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismo estar bien",
            "start": 2752.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia y estar bien con",
            "start": 2754.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad",
            "start": 2757.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y yo soy adem\u00e1s maderista",
            "start": 2761.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2764.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soy partidario de lema del sufragio",
            "start": 2766.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 2769.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2772.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hay relevo generacional",
            "start": 2774.819,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "nadie se debe de sentir absoluto",
            "start": 2778.06,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no caer en el ces\u00e1reato no hay que ser",
            "start": 2782.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ni Caudillo ni cacique y tenerle mucha",
            "start": 2786.3,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "confianza al pueblo ya nosotros ya",
            "start": 2790.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciamos este proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 2792.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2794.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo que es",
            "start": 2796.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr y cuando cambia",
            "start": 2798.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la mentalidad del pueblo cambia todo ya",
            "start": 2800.8,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no va a ser igual Aunque regresaran y",
            "start": 2803.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "toco pl\u00e1stico",
            "start": 2810.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero no es madera",
            "start": 2811.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed en los bastones de manta que",
            "start": 2813.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regresaran los conservadores corruptos",
            "start": 2817.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya no ser\u00eda igual porque el pueblo ya no",
            "start": 2819.3,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda que se les",
            "start": 2823.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abandone como suced\u00eda anteriormente",
            "start": 2827.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos dejando bien",
            "start": 2830.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "blindado todo bien amarrado ustedes",
            "start": 2833.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "saben que ya se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 2838.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y por ejemplo ya es un derecho la",
            "start": 2840.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 2844.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia ya no",
            "start": 2846.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueden quitar ese apoyo",
            "start": 2849.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otras cosas",
            "start": 2854.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hay relevo generacional",
            "start": 2857.579,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "cualquiera de los que est\u00e1n hombres o",
            "start": 2861.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2865.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cualquiera cualquiera",
            "start": 2866.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda de que va a haber",
            "start": 2870.18,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "continuidad con cambio y qui\u00e9n va a",
            "start": 2874.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decidir ustedes tambi\u00e9n porque va a",
            "start": 2879.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "haber una encuesta no va a haber dedazo",
            "start": 2882.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no va a haber imposici\u00f3n va a ser el",
            "start": 2885.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo El que va a decidir",
            "start": 2888.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y una vez que se haga la encuesta y que",
            "start": 2892.359,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "la gente decida que diga este o esta",
            "start": 2895.48,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "es la que debe de darle continuidad a la",
            "start": 2902.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ya cerramos filas y",
            "start": 2906.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos todos juntos para volver a",
            "start": 2909.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "triunfar para que siga adelante la",
            "start": 2913.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2916.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2918.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2922.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me extend\u00ed mucho",
            "start": 2923.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "me Piqu\u00e9",
            "start": 2926.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2929.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "termino con pues primero",
            "start": 2931.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "felicit\u00e1ndoles a ustedes",
            "start": 2937.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque cuando hicieron los dos caminos",
            "start": 2940.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para los dos municipios",
            "start": 2943.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "llegaron a tener hasta m\u00e1s de 100",
            "start": 2946.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas trabajando",
            "start": 2951.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ustedes m\u00e1s de 100 mujeres y hombres y",
            "start": 2953.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "avanzaban a veces",
            "start": 2958.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hasta un kil\u00f3metro por mes tengo el",
            "start": 2960.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 2964.839,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "entonces Qui\u00e9n construy\u00f3 el camino",
            "start": 2969.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2970.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los actores protagonistas",
            "start": 2973.3,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "principales de esta obra el pueblo",
            "start": 2976.2,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "ustedes la gente Entonces yo les",
            "start": 2980.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "felicito por lo que hicieron por este",
            "start": 2984.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "trabajo y ojal\u00e1 y se mantenga la vida",
            "start": 2987.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "comunitaria sus costumbres sus",
            "start": 2990.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tradiciones y",
            "start": 2994.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ustedes los mixtecos como todos los",
            "start": 2996.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os son muy trabajadores y son",
            "start": 2999.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "buenos como la miel",
            "start": 3003.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3008.08,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y por eso decirle al presidente mi padre",
            "start": 3012.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros que nos hace la petici\u00f3n que le",
            "start": 3016.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar para lo de la presa",
            "start": 3018.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3023.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n c\u00e1ntaros y",
            "start": 3027.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n en Oaxaca con el gobernador",
            "start": 3029.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3032.599,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "puede conseguirse a ingenieros",
            "start": 3034.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que sepan algo de hidr\u00e1ulica que sepan",
            "start": 3039.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este de c\u00f3mo",
            "start": 3042.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 3045.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una presa para retener el agua que es lo",
            "start": 3046.819,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que ustedes desean este",
            "start": 3051.24,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "una especie de compuerta y",
            "start": 3055.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que les ayuden en el proyecto y ya",
            "start": 3062.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cuando tengan el proyecto",
            "start": 3065.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ustedes van a manejar el fondo",
            "start": 3067.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "yo les voy a a enviar los recursos",
            "start": 3071.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como hicieron el camino que",
            "start": 3075.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hagan la presa hacemos ese compromiso",
            "start": 3077.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n pensando en una obra",
            "start": 3085.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy grande porque si no no nos va a dar",
            "start": 3087.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3091.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y nos vamos a completar",
            "start": 3093.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed para lo que necesitan que ya me",
            "start": 3096.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "imagino que es lo que est\u00e1n este",
            "start": 3099.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proponiendo s\u00ed va a alcanzar este el",
            "start": 3102.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presupuesto y el tiempo para tenerla",
            "start": 3106.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine la presidencia a",
            "start": 3108.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ver si es posible",
            "start": 3112.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con el apoyo de usted Bueno pues me dio",
            "start": 3114.68,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "mucho gusto la verdad estar con ustedes",
            "start": 3119.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde me siento m\u00e1s contento",
            "start": 3124.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s feliz",
            "start": 3127.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 3130.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con ustedes ya saben que Amor con amor",
            "start": 3132.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se paga Muchas gracias",
            "start": 3136.5,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3138.19,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "solicitamos de manera respetuosa al",
            "start": 3149.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3151.559,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3152.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Obrador llevar a cabo el corte de list\u00f3n",
            "start": 3155.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inaugural de los caminos de las",
            "start": 3157.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidades Santiago cocaxtepec c\u00e1ntaros",
            "start": 3159.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y Santiago huautlilla",
            "start": 3162.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "shecat\u00e1n",
            "start": 3164.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3167.839,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "nacanza listo sakuba y Chicano",
            "start": 3170.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "\u00f1ukutsukudiki",
            "start": 3175.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3202.31,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3206.12,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3215.52,
            "duration": 18.24
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3231.119,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3233.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3241.8,
            "duration": 21.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3261.09,
            "duration": 74.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3263.14,
            "duration": 75.86
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 3335.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3339.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3341.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3343.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 3346.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 3348.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3351.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "\u00f1ucollo saqui\u00f1a vista",
            "start": 3356.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y Chicano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3361.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Obrador s\u00ed yanra",
            "start": 3364.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3371.15,
            "duration": 3.15
        }
    ],
    "transcription_text": " mano de obra el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Vita sana Juana rostavi el chicanocoa savage licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n Jara Cruz tambi\u00e9n Contamos con el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transporte Jorge Nu\u00f1o Lara el director general del Banco Nacional de obras y servicios Jorge mendoza S\u00e1nchez el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes el presidente municipal de San Pedro coxcaltepec c\u00e1ntaros Eleazar Garc\u00eda Jim\u00e9nez [Aplausos] el presidente municipal de Santiago huautlilla Pablo P\u00e9rez huizado [Aplausos] le solicitamos tomar asiento Asimismo damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n y a quien nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos lleva aqu\u00ed da\u00f1a todo \u00f1abachi namodo cuquivivita chinsevas aqu\u00ed Danny zavani cunacunro testigo sacud y Chicano procedemos con el mensaje a cargo del gobernador constitucional del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz vida ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz bueno Muchas gracias se\u00f1or presidente bienvenido aqu\u00ed a San Pedro coscaltepec c\u00e1ntaros aqu\u00ed en el a\u00f1o 2009 en el corredor del palacio municipal nos Recibi\u00f3 la comunidad estaba de presidente municipal Don Agust\u00edn cruz y aqu\u00ed estuvo con ustedes el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cuando se recorrieron los 570 municipios y \u00e9l comentaba durante ese recorrido si alg\u00fan d\u00eda triunfaba nuestro movimiento se iban a pavimentar todos los caminos que van a las cabeceras municipales ahora es una realidad Muchas gracias presidente y Bienvenido a Oaxaca nos da mucho gusto el que ustedes se encuentre aqu\u00ed y saludamos tambi\u00e9n a Don Eleazar Garc\u00eda Jim\u00e9nez presidente municipal de San Pedro coscaltepec c\u00e1ntaros as\u00ed como tambi\u00e9n a don Pablo P\u00e9rez presidente de huaulilla Muchas gracias quiero expresar la que nosotros estamos muy contentos de acompa\u00f1ar al presidente en esta reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n del programa Nacional de caminos de mano de obra en estas dos comunidades Este emblem\u00e1tico programa representa el mejor ejemplo de que el cambio y el bienestar se pueden construir desde abajo y con la participaci\u00f3n activa de pueblos y comunidades hoy recibimos al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en una gira de dos d\u00edas de trabajo en pero siempre nosotros los oaxaque\u00f1os y las oaxaque\u00f1as nos sentimos muy contentos de estar que est\u00e9 presente en nuestro estado y desde hace muchos a\u00f1os como les dec\u00eda seguimos su ejemplo de compromiso y apoyo que le ha devuelto ahora a nuestras comunidades la dignidad y la esperanza a nuestra gente estos caminos artesanales son uno de los programas comunitarios m\u00e1s importantes del Gobierno Federal y son tambi\u00e9n uno de los proyectos que m\u00e1s identidad sentimiento y pertenencia ha generado en nuestros pueblos cada metro cada kil\u00f3metro de piedra y cemento representa un sue\u00f1o y un anhelo alcanzado en el pasado ese sue\u00f1o no le importaba a nadie a ning\u00fan gobierno le interes\u00f3 sentar las bases ni construir mejores oportunidades para comunidades alejadas o incomunicadas solo usted se\u00f1or presidente conocedor de la realidades y necesidades del pueblo fue capaz de impulsar un programa que involucra incluye conecta comunica compromete y dignifica desde luego que el apoyo y el involucramiento del pueblo ha sido fundamental este maravilloso programa ha beneficiado a cientos de municipios ha generado empleos ha estimulado la econom\u00eda local y lo m\u00e1s importante ha facilitado el transporte de personas y su acceso a alimentos y servicios p\u00fablicos con este programa hemos aprendido que el destino se construye con nuestras propias manos que no estamos condenados a la Pobreza y a la marginaci\u00f3n que Nuestra fuerza colectiva es m\u00e1s grande que el legado de injusticia y desigualdad que nos han heredado los malos gobiernos la implementaci\u00f3n de este programa tiene un sentido social \u00fanico por ello hemos destinado una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de mil millones para pavimentar caminos artesanales ahora a las agencias municipales esta fue una demanda social durante la campa\u00f1a y los otros somos un gobierno popular que Escucha y obedece al pueblo estamos en un momento hist\u00f3rico de la historia de nuestro pa\u00eds y de nuestro estado y debemos contribuir a la consolidaci\u00f3n de este proyecto de naci\u00f3n encabezada por nuestro presidente y aqu\u00ed en Oaxaca con este gobierno de la cuatro t no tenemos derecho a fallarle a nadie Muchas gracias a todas y a todos [Aplausos] hace uso de la voz el presidente municipal de San Pedro coxcaltepec c\u00e1ntaros Eleazar Garc\u00eda Jim\u00e9nez Vita sanac\u00e1 entosabi tata Eleazar Garc\u00eda Jim\u00e9nez Muy buenas tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador del estado de Oaxaca licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Adolfo Regino Montes director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas con el permiso de ustedes de las autoridades municipales aqu\u00ed presentes y de la ciudadanas y ciudadanos de nuestra de nuestras comunidades de la regi\u00f3n Mixteca les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a nuestra comunidad San Pedro coscaltepec c\u00e1ntaros que en N\u00e1huatl significa Cerro del collar cuyo nombre mixteco es yukuzuku que significa De igual forma el Cerro del collar una comunidad de gente humilde y trabajadora que hoy se siente honrada por la visita de nuestro presidente un hombre generoso que escucha a las comunidades de nuestro pa\u00eds que sabe mirar a los olvidados y abrir su coraz\u00f3n que trabaja diariamente para lograr la transformaci\u00f3n en cada uno de los pueblos y comunidades de nuestro estado y de nuestro pa\u00eds nos sentimos Afortunados que por primera vez en la historia de nuestro municipio nos visite un presidente de la rep\u00fablica para nuestra comunidad es un d\u00eda hist\u00f3rico que quedar\u00e1 grabado en nuestras memorias y en nuestros corazones [Aplausos] se\u00f1or presidente a nombre del municipio de San Pedro coscaltepec de sus agencias yodode\u00f1e San Juan ixtaltepec y del municipio hermano de Santiago huaquilla tengo el honor de expresar nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento por ser beneficiados con el programa de pavimentaci\u00f3n de caminos a cabeceras municipales con el cual se pavimentaron catorce punto sesenta y tres kil\u00f3metros que comunica de Nochistl\u00e1n a coxcaltepec c\u00e1ntaros y 12 km de San Pedro quilitongo a Santiago huaquilla que suman un total de 26.63 kil\u00f3metros que fueron pavimentados durante un per\u00edodo de tres a\u00f1os con la participaci\u00f3n de 250 mujeres y hombres comprometidos con la comunidad y que representa una inversi\u00f3n total de 120 millones de pesos que gener\u00f3 muchos empleos para nuestras comunidades [Aplausos] este trabajo ha sido posible apoy\u00e1ndonos en nuestros valores y sistemas de organizaci\u00f3n y participaci\u00f3n comunitaria como las asambleas el tequio el servicio de cargos y la uni\u00f3n entre los pueblos vecinos para lograr un bien un bienestar com\u00fan durante mucho tiempo nuestros padres y abuelos caminaron a pie para llegar a Asunci\u00f3n Nochistl\u00e1n y fue la base de tequios que un d\u00eda logramos abrir Nuestro camino de terracer\u00eda que como usted bien lo ha dicho en tiempos de lluvias son caminos de lodo y en tiempos de secas caminos de polvo hoy se\u00f1or presidente despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de gesti\u00f3n usted ha volteado la mirada a nuestros pueblos y nos ha entregado el recurso de manera directa para hacer realidad el sue\u00f1o de nuestra comunidad tener un camino digno [Aplausos] estamos orgullosos de contar con este camino artesanal que nos ha reducido tiempo de recorrido de una hora y media a 20 minutos y que nos permite tener mejores oportunidades para el desarrollo y bienestar as\u00ed como el acceso a servicios de salud educaci\u00f3n y comercio finalmente quiero Resaltar que esta importante obra carretera representa un acto de Justicia para nuestros pueblos somos testigos de c\u00f3mo el gobierno que usted encabeza lleva a cabo una verdadera transformaci\u00f3n nuevamente queremos agradecerles licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por tener presente siempre a nuestros pueblos y comunidad comunidades ind\u00edgenas por no dejarnos en el olvido como lo estuvimos por mucho tiempo con los gobiernos anteriores hoy nos sentimos escuchados y respaldados por un gobierno que atiende nuestras necesidades teniendo en cuenta que usted es un presidente que se ha mostrado atento con los que menos tienen nos permitimos con el mismo respeto plantear las siguientes necesidades que por muchos a\u00f1os nos han venido aquejando la primera es un abastecimiento de agua por ello solicitamos que nos apoyen la construcci\u00f3n de una presa de agua [Aplausos] como segunda petici\u00f3n le pedimos su intervenci\u00f3n para rehabilitar mejorar y ampliar nuestros servicios de salud en nuestras comunidades ya que las condiciones en las que se encuentran No son suficientes ni adecuadas para brindar una buena atenci\u00f3n presidente agradecemos su visita y la oportunidad de escucharnos nos inspira nos motiva y da Esperanza a nuevas generaciones que viva San Pedro coscaltepec c\u00e1ntaros Que viva la regi\u00f3n Mixteca [Aplausos] que viva nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] solicitamos la palabra del secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara Vita San Anka todo \u00f1a\u00f1o licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara con su permiso se\u00f1or presidente saludo con mucho afecto al gobernador Salom\u00f3n Jara a Jorge mendoza director de banobras Adolfo Regino director del impi a los presidentes municipales de huauclilla y coxcaltepec m\u00e1s que dar un mensaje presidente vamos a presentar una evaluaci\u00f3n de En d\u00f3nde estamos en el tema de programas de camino a cabeceras municipales Empezando por Oaxaca la meta que tenemos es poder terminar 222 Caminos con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13.800 millones de pesos para lograr una meta de tres mil ciento diecisiete kil\u00f3metros beneficiando a 777 mil habitantes cre\u00e1ndose 65.000 empleos directos y 259 mil empleos indirectos que hemos hecho hasta 2019 y 2022 hemos logrado terminar 141 Caminos con una inversi\u00f3n de 9.698 millones de pesos ahora en el 2023 estamos concluyendo o construyendo 50 Caminos con una inversi\u00f3n de 2.670 millones de pesos 20 24 ser\u00e1 un reto para poder terminar antes de junio 31 Caminos con una inversi\u00f3n de mil cuatrocientos cuarenta y tres millones de pesos eso es por lo que toca al estado de Oaxaca [Aplausos] en este mapa ejemplificamos la forma del despliegue que tuvimos en este programa Y pr\u00e1cticamente todas las regiones de Oaxaca han tenido un camino y esta hermosa garantizando Que todas las cabeceras municipales cuenten al menos con un camino de acceso tenemos 141 caminos concluidos 50 por delante seis especiales que estamos atendiendo y los que estaremos atendiendo hacia el 2024 y este a\u00f1o en la siguiente pero no s\u00e9 que no nos quedamos ah\u00ed despu\u00e9s del \u00e9xito que tuvimos en el estado de Oaxaca pudimos implementar Este programa en nueve estados m\u00e1s con ciento noventa y tres Caminos con una inversi\u00f3n de cinco mil ciento doce millones de pesos para poder generar o construir mil cuarenta y ocho kil\u00f3metros de caminos de mano de obra uno punto tres millones de habitantes beneficiados generando siete mil empleos directos 28.000 empleos indirectos de entre 2020 y 2022 se terminaron 48 cominos con una inversi\u00f3n de 20 mil 48 mil cuarenta y ocho millones de pesos y estamos haciendo en 2023 64 Caminos con una inversi\u00f3n de 1930 millones hacia el 2024 terminaremos 81 Caminos con una inversi\u00f3n de mil ciento treinta y cuatro millones de pesos en la siguiente As\u00ed es como se [Aplausos] distribuyen los los kil\u00f3metros en los nueve estados 169 en Guerrero diez en Tlaxcala 129 en Sonora 51 en Chihuahua 31 en Veracruz 33 en Hidalgo dos en Puebla se encuentra en Nayarit y 53 en Durango como conclusiones que tenemos presidente hasta ahorita tendr\u00edamos 415 Caminos con en diez estados con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 18.923 millones de pesos para poder construir cuatro mil ciento sesenta y cinco kil\u00f3metros que hemos hecho en total 189 caminos hasta 2022 en 2023 estamos haciendo entre las 10 estados 114 caminos que concluiremos con una inversi\u00f3n de cuatro mil seiscientos millones de pesos para poder construir mil setenta y cinco kil\u00f3metros hacia el 2024 estar\u00edamos terminando 112 Caminos con una inversi\u00f3n de 2.577 millones de pesos con 564 kil\u00f3metros quisiera destacar presidente que empezamos con una meta de apenas 199 caminos y ahorita estamos construyendo y plante\u00e1ndonos la meta de 415 m\u00e1s del doble y estimamos concluir la totalidad de los trabajos antes de junio para lograr la meta de cuatro mil ciento sesenta y cinco millones de pesos con esto presidente demostramos como usted dice que la modernidad puede ser forjada desde abajo sin excluir a nadie y que el desarrollo no tiene por qu\u00e9 ser contrario a la justicia social Es un honor presidente haber sido parte de este programa Much\u00edsimas gracias presidente y presentar\u00edamos un video presidente procedamos con la proyecci\u00f3n del video programa Nacional de caminos de mano de obra nansanro eh videonamodo kidas a Cuba angiedad uno de los objetivos del gobierno de M\u00e9xico es contribuir a reducir las brechas sociales a trav\u00e9s de la ampliaci\u00f3n conservaci\u00f3n y construcci\u00f3n de v\u00edas terrestres que den a la poblaci\u00f3n acceso a bienes y servicios sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie afuera con el programa Nacional de caminos de mano de obra la sict y el impi apoyan a los municipios y localidades con mayor rezago y marginaci\u00f3n por sus condiciones de marginalidad Oaxaca fue el primer estado en el que oper\u00f3 el programa ante el \u00e9xito obtenido se ampli\u00f3 a nueve estados m\u00e1s Chihuahua Guerrero Hidalgo Sonora Tlaxcala y Veracruz este a\u00f1o se incluy\u00f3 a Durango Nayarit y Puebla la inversi\u00f3n programada total es de 18.923 millones de pesos para construir 415 caminos que suman 4.165 kil\u00f3metros extensi\u00f3n equivalente a recorrer todo el pa\u00eds de Chetumal Quintana Roo a Tijuana Baja California a la fecha se han concluido 189 caminos que representan m\u00e1s de 2.526 kil\u00f3metros y una inversi\u00f3n de 11.746 millones de pesos porque era terracer\u00eda Entonces los carros atoraban era era dif\u00edcil de transportarse a Nochistl\u00e1n Pero pues ahora con el pavimento Ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil de pasar el transporte o ya pasar caminando pero ya es m\u00e1s h\u00e1bil para pasar el programa ha beneficiado a 2 millones de habitantes y generado 72.000 empleos yo s\u00ed trabajo en la construcci\u00f3n pero pues ac\u00e1 es muy diferente aprendes cosas nuevas que te van ayudando d\u00eda a d\u00eda endes C\u00f3mo pegar piedra rodera hacer contra cuneta la verdad es algo muy bonito y vas aprendiendo y te sirve mucho mucho y espero que me siga ayudando para seguir siendo un buen alba\u00f1il en 2023 Est\u00e1 programado concluir 114 caminos equivalentes a 1.075 Kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 4.600 millones de pesos el objetivo para 2024 es construir 112 caminos esto es 564 kil\u00f3metros m\u00e1s con una inversi\u00f3n de 2577 millones de pesos el programa Nacional de caminos artesanales de mano de obra construye v\u00edas de acceso terrestre que promueven el desarrollo igualitario incluyente y sustentable de las distintas regiones del pa\u00eds para que todos y todas tengan las mismas oportunidades a trav\u00e9s de este programa el gobierno de M\u00e9xico construye con el apoyo mutuo y solidario de las comunidades obras de infraestructura carretera que benefician de manera directa a quienes m\u00e1s lo necesitan a los menos favorecidos durante d\u00e9cadas Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico [Aplausos] escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador savi sacachito tata \u00f1ucollo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de este distrito de Nochistl\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed en c\u00e1ntaros Despu\u00e9s de varios a\u00f1os como lo recordaba ahora el gobernador Salom\u00f3n Jara visitamos todos los municipios de Oaxaca los 570 municipios en el 2009 Entonces recorrimos todos los municipios en ese entonces Ni los gobernantes de Oaxaca conoc\u00edan todos los municipios del estado Ahora no ahora s\u00ed Salom\u00f3n conoce todos los municipios [Aplausos] y a m\u00ed me da mucho gusto y orgullo porque conozco tambi\u00e9n todos los municipios del pa\u00eds cerca de dos mil quinientos municipios y los he visitado m\u00e1s de una vez porque llevamos muchos a\u00f1os en esta lucha pero no ha sido en vano todo el esfuerzo el sacrificio las fatigas de mucha gente porque esta no es una obra de un solo hombre no de un grupo de dirigentes es la obra de transformaci\u00f3n de todo un pueblo millones de mexicanos mujeres y hombres que han luchado para lograr un cambio verdadero y vamos avanzando en la transformaci\u00f3n no olvidar que hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n porque han habido tres importantes en la historia de nuestro pa\u00eds la independencia de M\u00e9xico fue una transformaci\u00f3n la primera cuando dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos iniciaron la lucha no solo para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente libre soberano sino tambi\u00e9n por la justicia no olvidar que Hidalgo fue el primero en declarar abolida la esclavitud eso le cost\u00f3 la vida nunca se lo perdonaron los oligarcas Porque no solo lo asesinaron sino le cortaron la cabeza y exhibieron su cabeza durante diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato seg\u00fan ellos como escarmiento por eso es el padre de nuestra patria y lo mismo Morelos que tambi\u00e9n dio su vida por la justicia que dec\u00eda que hab\u00eda que moderar la indigencia y la opulencia es decir quer\u00eda la igualdad Y dec\u00eda hay que Elevar el salario del Pe\u00f3n f\u00edjense que es sencillo lo expresaba pero Cu\u00e1nta profundidad dec\u00eda tambi\u00e9n que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado dec\u00eda que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era por \u00e9l luego una segunda transformaci\u00f3n que le encabez\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds un ind\u00edgena zapoteco Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Esa fue la segunda transformaci\u00f3n porque se llevaron a cabo reformas y se le quit\u00f3 el poder a los conservadores para que se gobernara En beneficio de todos eso no les gust\u00f3 a los potentados de entonces y no solo declararon la guerra al presidente Ju\u00e1rez sino que cuando ya estaban perdidos decidieron ir al extranjero a buscar a un pr\u00edncipe para que dominara a M\u00e9xico trajeron a Maximiliano de Habsburgo y a la Emperatriz Carlota y Ju\u00e1rez nunca se rindi\u00f3 ni el pueblo no acept\u00f3 que hubiese en M\u00e9xico un imperio una monarqu\u00eda que M\u00e9xico volviese a ser Colonia de un pa\u00eds extranjero como Francia ya hab\u00edamos estado dominados por Espa\u00f1a tres siglos y quer\u00edan los franceses despu\u00e9s de que se hab\u00eda logrado la independencia someternos Y convertirnos de nuevo en colonia por eso es grande Ju\u00e1rez porque ni en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles flaque\u00f3 siempre Tuvo una profunda fe en la causa que defend\u00eda y as\u00ed se logr\u00f3 expulsar a los extranjeros no fue cualquier cosa porque en ese entonces el ej\u00e9rcito que nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo y invadieron M\u00e9xico treinta mil soldados franceses pero hubo resistencia de nuestro pueblo y todos ayudaron hasta en ese entonces quienes despu\u00e9s se comportar\u00edan de otra manera como Porfirio D\u00edaz ayud\u00f3 defendiendo a M\u00e9xico de la invasi\u00f3n francesa la tercera transformaci\u00f3n Pues fue la Revoluci\u00f3n que inici\u00f3 un hombre bueno Francisco y Madero ap\u00f3stol de la democracia en 1910 porque Porfirio D\u00edaz Dej\u00f3 de ser liberal y se convirti\u00f3 en un dictador y hab\u00eda esclavitud y hab\u00eda acaparamiento de las tierras y de las minas y del petr\u00f3leo de los ferrocarriles por parte de los extranjeros por eso fue el movimiento revolucionario y se avanz\u00f3 bastante se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos se les reconocieron sus bienes comunales hubo un avance importante se mejoraron los salarios de los trabajadores se estableci\u00f3 el d\u00eda de descanso obligatorio todo eso se logr\u00f3 con la revoluci\u00f3n no fue en vano el sacrificio de un mill\u00f3n de mexicanos que perdieron la vida que tuvieron problemas con la violencia de entonces Y tambi\u00e9n con las epidemias pero repito se acab\u00f3 con la esclavitud y se avanz\u00f3 en el terreno de la justicia pero ya en los \u00faltimos tiempos ya en la historia Reciente se regres\u00f3 otra vez de manera disfrazada al Porfiriato empezaron los gobiernos anteriores al nuestro a entregar los bienes de la naci\u00f3n a particulares sobre todo extranjero el petr\u00f3leo la energ\u00eda el\u00e9ctrica los ferrocarriles las minas los bancos las empresas y abandonar al pueblo los salarios de los trabajadores en M\u00e9xico durante 36 a\u00f1os desde 1983 hasta 2018 que llegamos eran de los m\u00e1s bajos del mundo los salarios por eso la gente decidi\u00f3 llevar a cabo un cambio y por eso hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n y con hechos no solo con palabras se est\u00e1 demostrando que se Est\u00e1 avanzando [Aplausos] qu\u00e9 es lo que hemos hecho acabar con la corrupci\u00f3n porque el gobierno no era del pueblo del gobierno era como un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz que se dedicaban a saquear al pa\u00eds ya hemos puesto orden y hemos logrado ahorrar mucho porque tambi\u00e9n era mucho lo que se robaban siempre dec\u00edan no hay presupuesto mentira s\u00ed hab\u00eda S\u00ed hay presupuesto el problema era la corrupci\u00f3n se lo robaban ahora no se permite la corrupci\u00f3n el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo es sagrado es bendito y se entrega al pueblo de manera directa por eso los programas de bienestar las pensiones a los adultos mayores a discapacitados que aqu\u00ed en el caso de Oaxaca ya todos los discapacitados van a recibir su pensi\u00f3n porque nada m\u00e1s se estaban entregando pensiones a quienes ten\u00edan menos de 30 a\u00f1os y de 30 a 64 antes del programa de la pensi\u00f3n adultos mayores los discapacitados de esas edades no recib\u00edan nada pero ahora ya llegamos a un acuerdo con Salom\u00f3n para que en todo Oaxaca se entregue la pensi\u00f3n universal a todos los discapacitados [Aplausos] Por eso nos alcanza el presupuesto y vamos a seguir apoyando provecho tambi\u00e9n para informarles que ya este a\u00f1o empiezan a entregarse de manera gratuita todos los fertilizantes para producir la Tierra y vamos a seguir ayudando en todo lo que podamos estos caminos son un ejemplo a nivel nacional y mundial aqu\u00ed naci\u00f3 la idea en Oaxaca y aqu\u00ed se comenzaron a construir estos caminos porque en Oaxaca hay condiciones muy especiales el pueblo de Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo D\u00f3nde est\u00e1 la cultura en las comunidades en la organizaci\u00f3n social comunitaria en el tequio en la ayuda mutua en el respeto de la naturaleza en la protecci\u00f3n a los ancianos en el que llega a la presidencia llega a dar un servicio no cobran los presidentes municipales eso no se da en otras partes ustedes pueden pensar de que eso es normal que si est\u00e1n trabajando en M\u00e9xico en Tijuana en Ju\u00e1rez en Nueva York en Los \u00c1ngeles y tiene que venir a dar el servicio es normal Pues eso no lo hacen en otras partes eso nada m\u00e1s es Oaxaca nada m\u00e1s es Oaxaca [Aplausos] Y aunque est\u00e9n lejos tienen que venir por qu\u00e9 lo hacen porque quieren seguir perteneciendo a la comunidad no quieren separarse de la comunidad no quieren separarse de la cultura de las tradiciones de las costumbres Ese es la gran recompensa que se llegue a estar en el consejo de anciano es un gran honor un orgullo por eso es que en los pueblos de Oaxaca Hay buenas autoridades y manejo honesto del presupuesto ustedes creen que yo no quisiera entregar los recursos de manera directa a todos los presidentes municipales del pa\u00eds Claro que s\u00ed no ser\u00eda ayudar\u00eda mucho para que todos al mismo tiempo trabaj\u00e1ramos as\u00ed como lo estamos haciendo en Oaxaca pero desgraciadamente pues no todos manejan el presupuesto con honradez no hay Quienes se les manda el dinero y lo primero que hacen es comprarse una camioneta de lujo Suburban una para el presidente y otra para la mujer del presidente Y ah\u00ed se va todo el presupuesto y aqu\u00ed no sucede eso que la gente maneja el presupuesto con honradez hay honestidad es la mayor riqueza de los pueblos de Oaxaca la honestidad por eso aqu\u00ed comenzamos y miren C\u00f3mo se ha avanzado ya llevamos 141 caminos terminados estamos construyendo 50 m\u00e1s y nos van a quedar pendientes treinta y uno para el a\u00f1o pr\u00f3ximo Y de esa manera vamos a cumplir el compromiso que hicimos de que no va a quedar ni una cabecera municipal de Oaxaca sin camino pavimentado sin camino de concreto [Aplausos] incluso estaba hablando con el ingeniero bueno licenciado pero ya es ingeniero este Jorge Nu\u00f1o que es de obras p\u00fablicas del Gobierno Federal Porque si decimos no s\u00e9 los t\u00e9cnicos C\u00f3mo se complican la vida dicen secretar\u00eda de infraestructura c\u00f3mo se llama m\u00e1s eh Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes est\u00e1 largu\u00edsimo eso no se entiende Secretar\u00eda de obra p\u00fablica ya para que se entienda bien pero est\u00e1 este muy presumido el nombre bueno dec\u00eda yo con Jorge que es economista pero ya eh ingeniero es un servidor p\u00fablico de primera que vamos a buscar vamos a buscar de que son 50 que estamos trabajando y 31 que van a quedar pendientes vamos a buscar que ya estos 31 o la mayor\u00eda los Comencemos este a\u00f1o para avanzar para avanzar porque ya este el a\u00f1o que viene Pues yo ya me retiro termino mi encomienda no s\u00ed s\u00ed este Yo ya cumpl\u00ed Cu\u00e1nto tiempo es que tiene que dar servicio t\u00fa tres a\u00f1os nada m\u00e1s Yo ya llevo m\u00e1s de 40 [Aplausos] Pero adem\u00e1s no Hay que tenerle as\u00ed como ustedes que no le tienen tanto apego ni al dinero ni al poder lo m\u00e1s importante es la felicidad lo m\u00e1s importante es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad y yo soy adem\u00e1s maderista [Aplausos] soy partidario de lema del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n porque hay relevo generacional nadie se debe de sentir absoluto no caer en el ces\u00e1reato no hay que ser ni Caudillo ni cacique y tenerle mucha confianza al pueblo ya nosotros ya iniciamos este proceso de transformaci\u00f3n y ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo que es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo ya no va a ser igual Aunque regresaran y toco pl\u00e1stico pero no es madera Pues aqu\u00ed en los bastones de manta que regresaran los conservadores corruptos ya no ser\u00eda igual porque el pueblo ya no permitir\u00eda que se les abandone como suced\u00eda anteriormente adem\u00e1s estamos dejando bien blindado todo bien amarrado ustedes saben que ya se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n y por ejemplo ya es un derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia ya no pueden quitar ese apoyo y as\u00ed otras cosas y adem\u00e1s hay relevo generacional cualquiera de los que est\u00e1n hombres o mujeres Cualquiera cualquiera es una garant\u00eda de que va a haber continuidad con cambio y qui\u00e9n va a decidir ustedes tambi\u00e9n porque va a haber una encuesta no va a haber dedazo no va a haber imposici\u00f3n va a ser el pueblo El que va a decidir y una vez que se haga la encuesta y que la gente decida que diga este o esta es la que debe de darle continuidad a la transformaci\u00f3n ya cerramos filas y v\u00e1monos todos juntos para volver a triunfar para que siga adelante la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico ya me extend\u00ed mucho me Piqu\u00e9 nada m\u00e1s termino con pues primero felicit\u00e1ndoles a ustedes porque cuando hicieron los dos caminos para los dos municipios llegaron a tener hasta m\u00e1s de 100 personas trabajando ustedes m\u00e1s de 100 mujeres y hombres y avanzaban a veces hasta un kil\u00f3metro por mes tengo el reporte entonces Qui\u00e9n construy\u00f3 el camino ustedes Qui\u00e9nes son los actores protagonistas principales de esta obra el pueblo ustedes la gente Entonces yo les felicito por lo que hicieron por este trabajo y ojal\u00e1 y se mantenga la vida comunitaria sus costumbres sus tradiciones y ustedes los mixtecos como todos los oaxaque\u00f1os son muy trabajadores y son buenos como la miel [Aplausos] y por eso decirle al presidente mi padre c\u00e1ntaros que nos hace la petici\u00f3n que le vamos a ayudar para lo de la presa [Aplausos] A qui\u00e9n c\u00e1ntaros y Nochistl\u00e1n en Oaxaca con el gobernador que puede conseguirse a ingenieros que sepan algo de hidr\u00e1ulica que sepan este de c\u00f3mo hacer una presa para retener el agua que es lo que ustedes desean este una especie de compuerta y que les ayuden en el proyecto y ya cuando tengan el proyecto ustedes van a manejar el fondo yo les voy a a enviar los recursos porque as\u00ed como hicieron el camino que hagan la presa hacemos ese compromiso no est\u00e9n pensando en una obra muy grande porque si no no nos va a dar tiempo y nos vamos a completar pero s\u00ed para lo que necesitan que ya me imagino que es lo que est\u00e1n este proponiendo s\u00ed va a alcanzar este el presupuesto y el tiempo para tenerla antes de que yo termine la presidencia a ver si es posible con el apoyo de usted Bueno pues me dio mucho gusto la verdad estar con ustedes aqu\u00ed es donde me siento m\u00e1s contento m\u00e1s feliz las comunidades con ustedes ya saben que Amor con amor se paga Muchas gracias [Aplausos] solicitamos de manera respetuosa al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de los caminos de las comunidades Santiago cocaxtepec c\u00e1ntaros y Santiago huautlilla shecat\u00e1n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nacanza listo sakuba y Chicano \u00f1ukutsukudiki [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde \u00f1ucollo saqui\u00f1a vista y Chicano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador s\u00ed yanra [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:23.428569"
}