{
    "video_id": "HwKtpFX8XXE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/HwKtpFX8XXE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWK4kS8jHl_4QV__okHQjz1RUA1A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=HwKtpFX8XXE",
    "video_title": "D\u00eda Mundial de la Salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8198,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 990.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy vamos a informar sobre dos asuntos",
            "start": 1020.0,
            "duration": 27.680000000000064
        },
        {
            "text": " de mucha importancia.",
            "start": 1047.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por favor, gracias.",
            "start": 1051.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a conmemorar el D\u00eda Mundial de la Salud.",
            "start": 1055.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es un d\u00eda que se recuerda para honrar y reconocer el trabajo de enfermeras y de m\u00e9dicos en todos los pa\u00edses.",
            "start": 1065.68,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy vamos a entregar premios al m\u00e9rito 2021 de trabajadores de la salud, enfermeras y m\u00e9dicos.",
            "start": 1087.68,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Terminando esta ceremonia, la entrega de estos premios, vamos a abordar el tema de los montajes que se realizan en los medios de informaci\u00f3n con el prop\u00f3sito de manipular.",
            "start": 1103.68,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " A la opini\u00f3n p\u00fablica, a la gente se va a tratar este tema porque tenemos que avanzar en el derecho a la informaci\u00f3n,",
            "start": 1131.68,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " en garantizar el derecho a la informaci\u00f3n, en el que se diga la verdad, que no haya distorsiones, que no haya noticias falsas, que haya \u00e9tica en el manejo de la informaci\u00f3n.",
            "start": 1155.68,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a mostrar sobre todo para que los j\u00f3venes conozcan c\u00f3mo prevalec\u00edan estas pr\u00e1cticas en el pasado.",
            "start": 1177.68,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Sigue habiendo en las redes sociales, pero anteriormente era m\u00e1s com\u00fan que se llevaran",
            "start": 1197.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a cabo estos montajes en los medios de comunicaci\u00f3n convencionales y mucha gente no sab\u00eda de",
            "start": 1208.68,
            "duration": 14.319999999999936
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo se manipulaban las informaciones, las noticias.",
            "start": 1223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es interesante el que se vayan conociendo estas pr\u00e1cticas nefastas.",
            "start": 1228.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Hacimos un periodo que nosotros llamamos neoliberal en donde se silenciaron los medios de informaci\u00f3n,",
            "start": 1240.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " los que detentaban el poder, lo controlaban todo, ten\u00edan secuestrado al gobierno y ten\u00edan",
            "start": 1257.0,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n el control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n.",
            "start": 1267.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda de la gente no sab\u00eda lo que suced\u00eda o se ocultaba la verdad.",
            "start": 1273.88,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora tiene que haber transparencia plena, que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 1281.44,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " y que se garanticen todas las libertades y que no haya censura, pero que tengamos todos",
            "start": 1292.2,
            "duration": 9.720000000000027
        },
        {
            "text": " la posibilidad de tener informaci\u00f3n de primer orden.",
            "start": 1301.92,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " Por eso es que vamos a dedicar la segunda parte de esta conferencia de prensa a este",
            "start": 1308.6000000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " asunto.",
            "start": 1315.64,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Vamos a darle la palabra, bueno, primero la bienvenida a todos los premiados, mujeres",
            "start": 1317.72,
            "duration": 12.720000000000027
        },
        {
            "text": " y hombres que se les van a entregar estos reconocimientos el d\u00eda de hoy, enfermeras,",
            "start": 1330.44,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos se va a dar a conocer.",
            "start": 1337.3600000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ustedes son, cada uno de ustedes son bienvenidos aqu\u00ed a Palacio Nacional, aqu\u00ed donde est\u00e1",
            "start": 1342.4,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " la sede del gobierno de la Rep\u00fablica, de la cosa p\u00fablica de nuestro pa\u00eds, son bienvenidos.",
            "start": 1350.68,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " Y vamos a comenzar dando la palabra al doctor Jos\u00e9 Ignacio Santos Preciado, que es el secretario",
            "start": 1359.48,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " del Consejo de Salubridad General.",
            "start": 1374.6,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Luego hacemos la proyecci\u00f3n del video con la semblanza de los ganadores de los premios",
            "start": 1379.32,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " de ustedes y luego la entrega de reconocimientos y las palabras del doctor Jorge Alcoser, secretario",
            "start": 1388.9199999999998,
            "duration": 11.720000000000027
        },
        {
            "text": " de Salud.",
            "start": 1400.6399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese es el programa que vamos a seguir.",
            "start": 1401.6399999999999,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " De modo que comenzamos con el doctor Santos.",
            "start": 1406.28,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Muy superiores, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1410.04,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas tengan todos y todos.",
            "start": 1418.48,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica, doctor Jorge",
            "start": 1423.96,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Carlos Alcoser Varela, presidente del Consejo de Salud General y secretario de Salud.",
            "start": 1429.0,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " Distinguidos miembros del Presidio, doctora, distinguidos recipientarios de los premios",
            "start": 1436.1599999999999,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " al m\u00e9rito 2021, se\u00f1oras y se\u00f1ores.",
            "start": 1443.56,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Celebramos hoy el D\u00eda Mundial de la Salud, marco id\u00f3neo para entregar los premios al",
            "start": 1448.84,
            "duration": 5.660000000000082
        },
        {
            "text": " m\u00e9rito que otorga el Consejo de Salubridad General, en cumplimiento a lo dispuesto por",
            "start": 1454.5,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " el Decreto Presidencial, por el que se establece los criterios para el otorgamiento y con decoraci\u00f3n",
            "start": 1460.12,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " de premios en materia de salud p\u00fablica.",
            "start": 1467.9599999999998,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Se convoc\u00f3 a las instituciones de salud, de educaci\u00f3n superior, academias, sociedades",
            "start": 1471.84,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " cient\u00edficas, consejos, agrupaciones profesionales, acad\u00e9micos del \u00e1rea de la salud en general,",
            "start": 1477.4399999999998,
            "duration": 6.900000000000091
        },
        {
            "text": " a presentar los candidatos y candidatas a quienes, a su juicio, se hayan destacado por",
            "start": 1484.4199999999998,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " sus m\u00e9ritos a favor de la salud de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1491.58,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Se trata de la con decoraci\u00f3n, doctor Eduardo Liciaga, m\u00e1xima presea que otorga el Consejo",
            "start": 1496.02,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Salud General, como reconocimiento al m\u00e9rito a quien haya contribuido con notable avances",
            "start": 1502.58,
            "duration": 8.460000000000036
        },
        {
            "text": " en las ciencias m\u00e9dicas y administraci\u00f3n sanitaria asistencial.",
            "start": 1511.04,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y de 12 premios al m\u00e9rito en diferentes campos de la salud y la investigaci\u00f3n m\u00e9dica que",
            "start": 1518.1599999999999,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " lleva el nombre de distinguidos m\u00e9dicos y enfermeras de M\u00e9xico.",
            "start": 1524.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " La convocatoria inici\u00f3 el 13 de enero y concluy\u00f3 el 2 de marzo de este mismo a\u00f1o y tuvo una",
            "start": 1531.56,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " gran respuesta, pues se recibieron cerca de 250 postulaciones a los distintos premios.",
            "start": 1538.64,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Se constituyeron jurados para cada distinci\u00f3n formados por eminentes m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 1546.76,
            "duration": 5.620000000000118
        },
        {
            "text": " enfermeras con reconocimiento nacional para analizar las propuestas y dictaminar a los",
            "start": 1552.38,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " ganadores, lo cual agradezco mucho su participaci\u00f3n.",
            "start": 1559.8000000000002,
            "duration": 5.379999999999882
        },
        {
            "text": " El segundo a\u00f1o consecutivo, el premio del doctor Guillermo Sober\u00f3n Acevedo, que se",
            "start": 1565.18,
            "duration": 5.1400000000001
        },
        {
            "text": " otorga a quien se haya distinguido en forma sobresaliente en el desarrollo de instituciones",
            "start": 1570.3200000000002,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " de salud, fue declarado de cierto.",
            "start": 1574.9,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Hoy la con decoraci\u00f3n, doctor Eduardo Liciaga, se entrega al doctor Guillermo Miguel Ruiz",
            "start": 1579.42,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Palacios y Santos, destacado mexicano, graduado de la Facultad de Medicina de la UNAM, realiz\u00f3",
            "start": 1584.3400000000001,
            "duration": 8.059999999999945
        },
        {
            "text": " la especialidad de medicina interna en el Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y",
            "start": 1592.4,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Nutrici\u00f3n y un posgrado en infectolog\u00eda y microbiolog\u00eda cl\u00ednica en la Universidad",
            "start": 1595.96,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " de Texas.",
            "start": 1601.68,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " En 1978, transform\u00f3 el laboratorio de microbiolog\u00eda cl\u00ednica y parasitolog\u00eda establecido en 1947",
            "start": 1605.4,
            "duration": 10.660000000000082
        },
        {
            "text": " por el doctor Jos\u00e9 Rui Loma Ben\u00edtez, en un departamento de infectolog\u00eda con un concepto",
            "start": 1616.8999999999999,
            "duration": 5.080000000000155
        },
        {
            "text": " moderno de la especialidad.",
            "start": 1621.98,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Modific\u00f3 el plan de estudio de infectolog\u00eda en la UNAM y ha formado una escuela de infect\u00f3logos",
            "start": 1625.7,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " y microbi\u00f3logos a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds y de Am\u00e9rica Latina.",
            "start": 1630.8999999999999,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Tiene una larga trayectoria de investigaci\u00f3n innovadora y ha contribuido al conocimiento",
            "start": 1637.1,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " b\u00e1sico de la fisiopatolog\u00eda de numerosos agentes infecciosos, entre otras contribuciones",
            "start": 1642.06,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " por el doctor Ruiz Palacios.",
            "start": 1650.54,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Sin duda alguna, todas y todos quienes reciben estos premios han contribuido a construir",
            "start": 1653.82,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " un mundo m\u00e1s justo, un mundo m\u00e1s saludable coincidiendo con el tema, el lema del d\u00eda",
            "start": 1660.76,
            "duration": 6.740000000000009
        },
        {
            "text": " de hoy, del d\u00eda mundial de la salud.",
            "start": 1667.5,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " Como se establece en nuestra Constituci\u00f3n, toda persona tiene derecho a la salud, entendiendo",
            "start": 1671.82,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " como el disfrute del m\u00e1s alto nivel de bienestar f\u00edsico, mental y social.",
            "start": 1679.34,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " La salud es un bien p\u00fablico de car\u00e1cter progresivo que puede disminuir, no puede disminuir ni",
            "start": 1688.3,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " retroceder.",
            "start": 1696.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es decir, el avance debe garantizar siempre la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y propiciar",
            "start": 1697.82,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " un estado saludable de nuestra poblaci\u00f3n.",
            "start": 1706.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El Consejo de Salud General, como autoridad sanitaria, tiene la responsabilidad de identificar,",
            "start": 1710.26,
            "duration": 8.879999999999882
        },
        {
            "text": " analizar y tomar decisiones y evaluaciones en seguimiento a las pol\u00edticas nacionales",
            "start": 1719.1399999999999,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " del Estado dentro del sector salud, informado en la mejor evidencia t\u00e9cnica y cient\u00edfica.",
            "start": 1724.22,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " Confluyen en el Consejo instituciones p\u00fablicas y organizaciones gobernamentales y no gobernamentales",
            "start": 1732.06,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " que con toda responsabilidad emiten disposiciones y acuerdos en favor de la salud de la sociedad mexicana.",
            "start": 1740.54,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Porque la Constituci\u00f3n de una buena salud participa todo el gobierno de la mano con",
            "start": 1747.66,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " la sociedad.",
            "start": 1754.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es por ello que reconocer a quienes se entregan a cabalidad en el desempe\u00f1o de su profesi\u00f3n,",
            "start": 1755.74,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " en contribuir en la construcci\u00f3n de una nueva mejor ciudadan\u00eda comprometida socialmente",
            "start": 1763.7,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " con las instituciones, con su comunidad y por su pa\u00eds.",
            "start": 1768.94,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Agradeciendo, much\u00edsimas gracias.",
            "start": 1773.38,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Leemos a la animaci\u00f3n el video semblanza de los ganadores a los premios al m\u00e9rito 2021.",
            "start": 1777.5,
            "duration": 12.799999999999955
        },
        {
            "text": " El que nos reconozcan siempre incide en nuestro desempe\u00f1o, en lo que nosotros tenemos que",
            "start": 1798.74,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " dar al pueblo de M\u00e9xico toda nuestra esencia.",
            "start": 1806.38,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Tengo la gran responsabilidad que al recibirlo esto se tenga que permear tambi\u00e9n a las nuevas generaciones.",
            "start": 1810.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No es nada m\u00e1s la trayectoria personal, es ese af\u00e1n de seguir dando a los m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 1817.18,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " esa oportunidad de crecer.",
            "start": 1824.3400000000001,
            "duration": 1.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Para m\u00ed es un orgullo el haber dirigido tanta gente y que se reconozca a la labor del microbi\u00f3logo cl\u00ednico.",
            "start": 1826.22,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " He sido un pionero en la enfermedad vascular cerebral en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1833.4199999999998,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " Para uno es un orgullo que realmente uno contribuye al conocimiento de muchos aspectos cl\u00ednicos",
            "start": 1838.02,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " y epidemiol\u00f3gicos de una enfermedad tan grave y tan com\u00fan ahora como es la enfermedad vascular cerebral.",
            "start": 1844.62,
            "duration": 7.6400000000001
        },
        {
            "text": " Todo lo que haga, as\u00ed sea un 1% por mejorar las condiciones de la poblaci\u00f3n mexicana,",
            "start": 1852.26,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " significa que queremos un pa\u00eds mejor para nuestros ni\u00f1os,",
            "start": 1857.98,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n para toda nuestra poblaci\u00f3n.",
            "start": 1861.6999999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un premio que es m\u00edo y es de toda la gente que contribuye a la salud y nutrici\u00f3n del pa\u00eds.",
            "start": 1863.6999999999998,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Me interes\u00f3 mucho el funcionamiento de la mente humana de las personas que sufren alg\u00fan padecimiento mental",
            "start": 1870.5,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " y el poder ayudar a estas personas es lo que a m\u00ed me motiv\u00f3 a estudiar esta profesi\u00f3n, es decir, la cicatr\u00eda.",
            "start": 1878.6999999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El recibir este galard\u00f3n es muy importante para que sigamos ense\u00f1ando a las pr\u00f3ximas generaciones",
            "start": 1887.06,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " a que la constancia y la investigaci\u00f3n son muy importantes en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1894.02,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Como profesional de la salud y como militar estamos conscientes de las necesidades de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1899.5,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Este premio para m\u00ed es muy importante.",
            "start": 1905.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Verme hoy como mujer militar que tengo un amplio abanico de oportunidades",
            "start": 1908.9,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " para desarrollarme profesionalmente en igualdad de oportunidades que mis compa\u00f1eros hombres es gratificante.",
            "start": 1913.5,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Es una aspiraci\u00f3n que siempre tuve, no del premio,",
            "start": 1921.22,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " sino de que yo pudiera contribuir de alguna manera para la salud del pa\u00eds.",
            "start": 1928.1,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " Me hace recordar a mi padre, \u00e9l era m\u00e9dico, era pediatra.",
            "start": 1936.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Creo que fue una inspiraci\u00f3n para m\u00ed.",
            "start": 1942.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es satisfactorio y a la vez un compromiso personal y con la enfermer\u00eda",
            "start": 1945.7,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " de seguir contribuyendo para mejorar la salud de los mexicanos.",
            "start": 1951.42,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Considero que el personal de salud entregue y recibe d\u00eda con d\u00eda acciones de vida,",
            "start": 1955.1,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " que sin duda eso es servir a M\u00e9xico.",
            "start": 1960.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Me siento muy orgulloso",
            "start": 1963.02,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " porque el premio de Humanidades M\u00e9dicas, que es a la vez literatura y medicina,",
            "start": 1967.58,
            "duration": 10.279999999999973
        },
        {
            "text": " que me da una gran felicidad.",
            "start": 1977.86,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Tiene un gran significado, una gran relevancia el servir a nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1983.3,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " Creo que esto es un homenaje a todos los m\u00e9dicos, a todo el equipo de salud,",
            "start": 1988.94,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " que en el primer nivel dan su mejor esfuerzo para que la salud del pueblo sea una realidad.",
            "start": 1993.74,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Es mi satisfacci\u00f3n de servir a la gente de mi propio origen.",
            "start": 2000.02,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Apoyar a la gente de las comunidades que m\u00e1s necesitan es la forma de apoyar a mi pa\u00eds,",
            "start": 2006.06,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " a mi querido M\u00e9xico.",
            "start": 2014.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Escucharemos el mensaje del doctor Miguel Malo, asesor internacional en enfermedades no transmisibles",
            "start": 2024.7,
            "duration": 9.6400000000001
        },
        {
            "text": " y salud mental en representaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud,",
            "start": 2034.3400000000001,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en M\u00e9xico.",
            "start": 2039.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y a todas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2042.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2046.22,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Sin duda, la COVID ha evidenciado en el mundo que algunas personas pueden vivir vidas m\u00e1s",
            "start": 2050.1,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " saludables y tienen mejor acceso a los servicios de salud que otras, debido a las desigualdades",
            "start": 2055.06,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " en su posici\u00f3n y estatus determinados por las condiciones en las que nacen, crecen,",
            "start": 2061.74,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " viven y trabajan.",
            "start": 2067.02,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " En todo el mundo algunos grupos no s\u00f3lo tienen acceso limitado a servicios de salud de calidad,",
            "start": 2068.78,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " sino que tambi\u00e9n luchan para llegar a fin de mes con pocos ingresos diarios.",
            "start": 2075.46,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Tienen un acceso m\u00e1s deficiente a condiciones de viviendas seguras y educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 2080.9,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " y sufren inseguridad alimentaria.",
            "start": 2086.54,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Los grupos que m\u00e1s sufren estas desventajas son a menudo aquellos sometidos a discriminaci\u00f3n",
            "start": 2089.02,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00e9tnica y de g\u00e9nero.",
            "start": 2095.1,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " Estas condiciones, adem\u00e1s de provocar sufrimiento innecesario, enfermedades evitables, muerte",
            "start": 2098.3,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " prematura, mayor riesgo para un desenlace fatal por COVID-19, da\u00f1an nuestras sociedades",
            "start": 2104.62,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " y nuestras econom\u00edas.",
            "start": 2112.06,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Estas grandes inequidades no s\u00f3lo que son profundamente injustas, sino que nos interpelan",
            "start": 2114.18,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " como colectivos humanos, porque con voluntad y decisi\u00f3n las podr\u00edamos prevenir.",
            "start": 2120.06,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " En ese sentido, nuestro director general, el doctor Tedros, a prop\u00f3sito de la celebraci\u00f3n",
            "start": 2126.38,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " hoy del D\u00eda Mundial de la Salud, reiter\u00f3 el llamado a los gobiernos, organizaciones",
            "start": 2132.34,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " internacionales y l\u00edderes pol\u00edticos para trabajar mano a mano con sus sociedades y",
            "start": 2137.58,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " ciudadanos enfrentando la ra\u00edz de estas inequidades e implementar soluciones que por su propio",
            "start": 2144.78,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " car\u00e1cter van m\u00e1s all\u00e1 del sector salud y sugiri\u00f3 cinco acciones prioritarias para",
            "start": 2151.34,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " seguir enfrentando la pandemia y la post pandemia.",
            "start": 2157.86,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Asegurar el acceso equitativo de vacunas, pruebas y atenci\u00f3n a COVID-19 dentro de",
            "start": 2162.34,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " cada pa\u00eds y entre pa\u00edses.",
            "start": 2168.26,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Asegurar planes y presupuestos post-COVID-19 que prioricen la salud y la protecci\u00f3n social.",
            "start": 2170.78,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Asegurar acceso equitativo a servicios e infraestructura comunitaria tanto a nivel",
            "start": 2180.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " urbano como rural.",
            "start": 2186.38,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Fortalecer la atenci\u00f3n primaria de salud como eje articulador de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2188.38,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " de los modelos de atenci\u00f3n y potenciar los sistemas de datos y de informaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 2193.6600000000003,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " para que permitan de manera continua identificar estas inequidades.",
            "start": 2199.5,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Por ello, como Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, este d\u00eda hacemos un llamado para no",
            "start": 2204.06,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " desperdiciar este aprendizaje que nos deja la pandemia y que el mismo nos sirva y nos",
            "start": 2209.7000000000003,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " motive como humanidad hacia la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s justo, equitativo y saludable",
            "start": 2215.7,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " en todas partes, para todas y todos.",
            "start": 2223.18,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Sigamos en el esfuerzo de lograr los objetivos de desarrollo sostenible para no dejar a",
            "start": 2226.8599999999997,
            "duration": 7.160000000000309
        },
        {
            "text": " nadie atr\u00e1s.",
            "start": 2234.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2235.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Procederemos a la entrega de la condecoraci\u00f3n Eduardo Liceaga.",
            "start": 2236.02,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Se otorga a quien se haya distinguido por sus m\u00e9ritos a favor de la salud con notables",
            "start": 2246.98,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " avances en las ciencias m\u00e9dicas, administraci\u00f3n sanitario asistencial y su est\u00edmulo por la",
            "start": 2251.22,
            "duration": 5.080000000000382
        },
        {
            "text": " contribuci\u00f3n relevante y distinguida en favor de la poblaci\u00f3n mexicana.",
            "start": 2256.3,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " La recibe el doctor Guillermo Miguel Ruiz Palacios y Santos.",
            "start": 2260.42,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Acompa\u00f1a al se\u00f1or presidente el secretario de Salud, doctor Jorge Carlos Alcoser.",
            "start": 2265.26,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " El premio doctor Miguel Otero lo recibe el doctor Luis Alfredo Ponce de Le\u00f3n Gardu\u00f1o.",
            "start": 2295.26,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " Se otorga al personal profesional que elabore en las dependencias y entidades del Sistema",
            "start": 2307.7400000000002,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nacional de Salud que participe con trabajos de investigaci\u00f3n cl\u00ednica.",
            "start": 2312.5400000000004,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, el premio doctor Gerardo Varela.",
            "start": 2316.42,
            "duration": 15.7199999999998
        },
        {
            "text": " Lo recibe la doctora Teresa Cham\u00e1 Levy del Instituto Nacional de Salud P\u00fablica.",
            "start": 2332.14,
            "duration": 7.080000000000382
        },
        {
            "text": " Se entrega al profesional que elabore en las dependencias y entidades del Sistema Nacional",
            "start": 2339.2200000000003,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " de Salud y se haya distinguido profesionalmente en el \u00e1rea de la salud p\u00fablica.",
            "start": 2343.82,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Continuamos con el premio doctor Manuel Velasco Su\u00e1rez.",
            "start": 2348.5800000000004,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " Lo recibe el doctor Carlos Gerardo Cantu Brito.",
            "start": 2360.7400000000002,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Se otorga a quien se haya distinguido de manera especial en la salud de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2366.06,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " en la rama de la neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda.",
            "start": 2370.98,
            "duration": 9.460000000000036
        },
        {
            "text": " El premio doctor Ram\u00f3n de la Fuente Mu\u00f1iz lo recibe el doctor Armando V\u00e1zquez L\u00f3pez",
            "start": 2380.44,
            "duration": 6.900000000000091
        },
        {
            "text": " Guerra del Instituto Nacional de Psiquiatr\u00eda Ram\u00f3n de la Fuente.",
            "start": 2387.34,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Este premio se otorga a quien ha contribuido de manera especial y distinguida en materia",
            "start": 2392.46,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " de salud mental.",
            "start": 2398.8199999999997,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " El premio doctor Ignacio Ch\u00e1vez al Humanismo M\u00e9dico se entrega al maestro en Ciencias",
            "start": 2407.42,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Bruno Esta\u00f1ol Vidal.",
            "start": 2413.62,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Reconoce en vida y p\u00fablicamente al m\u00e9dico que en el pa\u00eds ha sobresalido por sus cualidades",
            "start": 2417.9,
            "duration": 5.459999999999582
        },
        {
            "text": " personales y profesionales human\u00edsticas.",
            "start": 2423.36,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " El premio Mart\u00edn de la Cruz lo recibe el doctor Juan Gabriel Navarrete V\u00e1zquez de la Universidad",
            "start": 2454.02,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " Aut\u00f3noma del Estado de Morelos.",
            "start": 2461.1400000000003,
            "duration": 3.899999999999636
        },
        {
            "text": " Se otorga a quien se haya distinguido profesionalmente en el campo de la investigaci\u00f3n qu\u00edmica",
            "start": 2465.04,
            "duration": 4.7800000000002
        },
        {
            "text": " y biol\u00f3gica aplicada al conocimiento en el desarrollo de los f\u00e1rmacos, de preferencia",
            "start": 2469.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en la investigaci\u00f3n a partir de compuestos vegetales.",
            "start": 2474.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El premio doctora Margarita Chorn\u00e9 I. Salazar de Estomatolog\u00eda lo recibe la coronel Mar\u00eda",
            "start": 2477.82,
            "duration": 14.739999999999782
        },
        {
            "text": " Dolores Dom\u00ednguez Rocha de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 2492.56,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Reconoce a quien se haya distinguido en la actividad m\u00e9dica de odontolog\u00eda por su contribuci\u00f3n",
            "start": 2498.1200000000003,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " especial a la salud bucal de la poblaci\u00f3n mexicana.",
            "start": 2503.52,
            "duration": 3.080000000000382
        },
        {
            "text": " Premio doctor Miguel Francisco Jim\u00e9nez lo recibe el doctor Juan Jos\u00e9 Maz\u00f3n Ram\u00edrez",
            "start": 2506.6,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " de la Academia Nacional de Medicina.",
            "start": 2521.44,
            "duration": 3.4200000000000728
        },
        {
            "text": " Se otorga a un profesional en la medicina que se haya distinguido o su labor sea destacada",
            "start": 2524.86,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " en la atenci\u00f3n primaria a la salud.",
            "start": 2530.9,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Premio enfermera Refugio Esteves Reyes lo recibe la teniente coronel-enfermera Marta",
            "start": 2532.94,
            "duration": 16.2800000000002
        },
        {
            "text": " Karines Mart\u00ednez Espinoza de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y se otorga a quien",
            "start": 2549.2200000000003,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " haya prestado servicios profesionales destacados de enfermer\u00eda en zonas o circunstancias de",
            "start": 2557.2200000000003,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " conflicto o de desastre.",
            "start": 2562.7,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Premio enfermer\u00eda Isabel Sendala y G\u00f3mez lo recibe el enfermero Luis Carlos Fonseca",
            "start": 2572.46,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Romero de la Secretar\u00eda de Salud de Nayarit.",
            "start": 2579.7799999999997,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Se otorga a quien se haya destacado profesionalmente en la actividad de enfermer\u00eda en cualquiera",
            "start": 2583.74,
            "duration": 5.900000000000091
        },
        {
            "text": " por la contribuci\u00f3n relevante y distinguida en favor de la salud p\u00fablica y enfermer\u00eda",
            "start": 2590.64,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " comunitaria.",
            "start": 2595.92,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Premio auxiliar de enfermer\u00eda Luc\u00eda Salcido lo recibe la auxiliar de enfermer\u00eda Margarita",
            "start": 2605.04,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " Alvarado Gonz\u00e1lez de la Secretar\u00eda de Salud del Estado de Hidalgo.",
            "start": 2611.74,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Se otorga a quien sobresale profesionalmente por sus m\u00e9ritos en favor de la salud del",
            "start": 2616.98,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " pueblo mexicano por la contribuci\u00f3n relevante en las dependencias y entidades como auxiliar",
            "start": 2624.34,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " de enfermer\u00eda y su trascendente labor en su campo.",
            "start": 2631.18,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2635.38,
            "duration": 16.09999999999991
        },
        {
            "text": " Le pedimos al doctor Jorge Carlos Alcocervarela, presidente del Consejo de Salubridad General",
            "start": 2651.48,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " y secretario de Salud nos dirija su mensaje.",
            "start": 2657.44,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2659.64,
            "duration": 19.61999999999989
        },
        {
            "text": " Apreciados integrantes, compa\u00f1eros del presidium, se\u00f1oras y se\u00f1ores galardonados en especial",
            "start": 2679.2599999999998,
            "duration": 9.180000000000291
        },
        {
            "text": " en este d\u00eda mundial de la salud.",
            "start": 2688.56,
            "duration": 2.2800000000002
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda a todas y todos ustedes.",
            "start": 2690.84,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Empiezo reconociendo la entrega f\u00edsica, mental y espiritual del personal de salud que trabaja",
            "start": 2694.6,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " por un pa\u00eds m\u00e1s sano en un mundo tan injusto.",
            "start": 2702.52,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " Hablando de entrega, justicia y salud, recordemos que un d\u00eda como hoy, el 7 de abril de 1948",
            "start": 2708.06,
            "duration": 9.220000000000255
        },
        {
            "text": " naci\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.",
            "start": 2717.28,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Hoy se conmemora el D\u00eda Mundial de la Salud, ocasi\u00f3n en que la organizaci\u00f3n siempre elige",
            "start": 2722.6400000000003,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " un lema para centrar y destacar cuestiones de salud que afectan a la humanidad.",
            "start": 2729.2000000000003,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Para este a\u00f1o el lema es Construyendo un mundo m\u00e1s justo y saludable.",
            "start": 2737.44,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Debemos que la OMS equipare a la salud con un mundo m\u00e1s justo.",
            "start": 2746.48,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Nunca mejor que este tiempo para hablar de salud.",
            "start": 2752.8,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Un mundo saludable es inseparable de un mundo m\u00e1s justo.",
            "start": 2757.04,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " No podemos dejar de mencionar que significativamente en ese mismo 48 se proclam\u00f3 la Declaraci\u00f3n",
            "start": 2764.36,
            "duration": 9.940000000000055
        },
        {
            "text": " de los Derechos Humanos.",
            "start": 2774.42,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Y digo significativamente porque hablar de salud es hablar de justicia y de derechos",
            "start": 2776.6200000000003,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " humanos.",
            "start": 2783.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Desafortunadamente, en nuestros tiempos se ha privilegiado el mercado que incentiva",
            "start": 2784.26,
            "duration": 7.380000000000109
        },
        {
            "text": " estrategias y pol\u00edticas de producci\u00f3n masiva para consumo humano que han obstaculizado",
            "start": 2791.6400000000003,
            "duration": 10.139999999999873
        },
        {
            "text": " el derecho a la salud de las personas, las familias y las comunidades.",
            "start": 2801.78,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos altos \u00edndices de alcoholismo, tabaquismo, diabetes, obesidad y muerte por",
            "start": 2807.86,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " accidentes viales.",
            "start": 2814.5,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Si, atravesamos una pandemia o, ampliando un t\u00e9rmino m\u00e1s abarcador como el de Richard",
            "start": 2815.82,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Horton, una sindemia, que ha puesto en evidencia una vez m\u00e1s que existen poblaciones que pueden",
            "start": 2823.98,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " vivir m\u00e1s sanas y m\u00e1s libres porque tienen acceso a la vivienda, a la educaci\u00f3n de calidad,",
            "start": 2831.3,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " a entornos seguros, a ambientes no contaminados, trabajo digno, seguridad alimentaria y servicios",
            "start": 2839.26,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " de salud no mercantilizados.",
            "start": 2847.1800000000003,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Como lo expres\u00f3 el presidente y m\u00e9dico Salvador Allende al inaugurar la c\u00e1tedra de \u00e9tica",
            "start": 2852.1000000000004,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " de la Facultad de Medicina de la Universidad de Chile, la salud es, primero que nada, un",
            "start": 2857.9,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " problema de estructura econ\u00f3mica y social, de niveles de vida y de cultura.",
            "start": 2865.42,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " El COVID-19 nos ha golpeado fuertemente, pero su impacto ha sido m\u00e1s letal en los sectores",
            "start": 2872.86,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " vulnerables y empobrecidos de la sociedad.",
            "start": 2879.78,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Nuestro mundo es desigual.",
            "start": 2884.62,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9nes son los vulnerables?",
            "start": 2887.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hay de los adultos mayores?",
            "start": 2889.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo sufren las minor\u00edas, los pueblos originarios, las mujeres y los trabajadores",
            "start": 2892.46,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " explotados en sectores clave?",
            "start": 2899.7,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed encontramos una verdad que por muy terrible que sea nos pone frente al monstruo.",
            "start": 2904.26,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " Ya lo dijeron Salvador Allende y Richard Horton, no importa cu\u00e1n efectivo es un tratamiento",
            "start": 2911.2599999999998,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " o una vacuna, la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n puramente m\u00e9dica para COVID-19 o cualquier",
            "start": 2919.9,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " enfermedad fallar\u00e1.",
            "start": 2927.7,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Por eso la Cuarta Transformaci\u00f3n dise\u00f1a pol\u00edticas sociales y programas econ\u00f3micos",
            "start": 2931.2999999999997,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " para revertir profundas disparidades.",
            "start": 2937.38,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Si no, nuestras comunidades nunca ser\u00e1n verdaderamente sanas ni justas.",
            "start": 2940.7000000000003,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " No podemos permitir que cuando surgen vacunas que pueden ayudar, a la par surgen privilegios",
            "start": 2946.9,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " neoliberales en detrimento de la atenci\u00f3n a nuestras poblaciones.",
            "start": 2954.38,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Acaso se ha vuelto realidad la frase ruin de George Orwell.",
            "start": 2959.62,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Todos los humanos son iguales, pero unos son m\u00e1s iguales que otros.",
            "start": 2965.58,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " El mundo es desigual y vivimos en una distopia terrible.",
            "start": 2971.74,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo caminamos hacia la utop\u00eda o aquella donde el mundo es m\u00e1s justo y m\u00e1s sano?",
            "start": 2975.9,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " El sector salud no puede ser m\u00e1s un actor pasivo.",
            "start": 2984.38,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Salud debe ser un agente activo que salvo guarde nuestras comunidades,",
            "start": 2988.34,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " sane nuestra sociedad y salve al planeta.",
            "start": 2994.42,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n m\u00e1s puede realizar un diagn\u00f3stico claro de esta distopia?",
            "start": 2998.7400000000002,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Para llegar a una mejor sociedad, a una sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s igualitaria, menos discriminatoria",
            "start": 3003.5800000000004,
            "duration": 7.879999999999654
        },
        {
            "text": " y explotadora, debemos subrayar los or\u00edgenes sociales de las enfermedades, por ejemplo, el COVID-19.",
            "start": 3011.46,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Sin embargo, M\u00e9xico tuvo la fortuna de elegir democr\u00e1ticamente a un estadista y estratega",
            "start": 3022.38,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " que se ha vuelto l\u00edder en la lucha por la justicia y la salud de todas las personas en todos los lugares.",
            "start": 3028.86,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Nuestro presidente, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, es el ejemplo de c\u00f3mo se debe",
            "start": 3036.02,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " poner mano y pie firme en la batalla social por sanar a las poblaciones vulnerables",
            "start": 3042.7,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " y a las comunidades vulneradas por pol\u00edticas sanitarias neoliberales.",
            "start": 3050.1,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Con esta gu\u00eda presente, actualmente trabajamos para que la medicina cl\u00ednica y la salud p\u00fablica",
            "start": 3056.58,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " se vuelvan m\u00e1s integrales, transversales, intersectoriales y optamos por una atenci\u00f3n",
            "start": 3064.46,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " primaria a la salud para tener \u00e9xito a corto, a mediano y largo plazo, en vez de simplemente",
            "start": 3072.06,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " controlar la enfermedad epid\u00e9mica o tratar a la persona enferma.",
            "start": 3080.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es el momento de cooperar y colaborar, no de competir y exprimir.",
            "start": 3086.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es trabajar multilateralmente y de manera un\u00e1nime hacia un mundo m\u00e1s noble, m\u00e1s solidario,",
            "start": 3092.58,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " m\u00e1s \u00e9tico, m\u00e1s justo y saludable. Muchas gracias.",
            "start": 3100.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para concluir, escuchemos el mensaje del se\u00f1or presidente.",
            "start": 3112.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Solo reiterar mi felicitaci\u00f3n a todos los que hoy recibieron este premio al m\u00e9rito",
            "start": 3117.46,
            "duration": 16.639999999999873
        },
        {
            "text": " 2021, mujeres y hombres destacad\u00edsimos, de la medicina.",
            "start": 3134.58,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " Nuestra felicitaci\u00f3n amplia, es un reconocimiento muy merecido, conozco a algunos de ustedes,",
            "start": 3142.3,
            "duration": 23.559999999999945
        },
        {
            "text": " de su trayectoria profesional, m\u00e9dica, de su integridad moral y son un ejemplo para",
            "start": 3166.42,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " los trabajadores de la salud y para todos los mexicanos. Nos llena de orgullo el que",
            "start": 3181.5,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " se tenga profesionales de la salud como ustedes. Hagan tambi\u00e9n extensivo el reconocimiento",
            "start": 3194.18,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " a sus familiares, a los amigos y a sus compa\u00f1eros de trabajo, porque este premio es de ustedes",
            "start": 3204.1,
            "duration": 14.440000000000055
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en honor a todos los trabajadores de la salud de nuestro pa\u00eds, que en esta",
            "start": 3219.1,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " circunstancia dif\u00edcil han salido a dar la cara ofreci\u00e9ndolo todo, arriesgando sus vidas",
            "start": 3229.06,
            "duration": 13.900000000000091
        },
        {
            "text": " por salvar vidas.",
            "start": 3243.08,
            "duration": 3.4200000000000728
        },
        {
            "text": " No tenemos m\u00e1s que agradecerle a todo el personal de salud, tanto del sector p\u00fablico",
            "start": 3246.5,
            "duration": 8.900000000000091
        },
        {
            "text": " como del sector privado. De modo que felicidades, muchas felicidades y abrazos.",
            "start": 3255.4,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y si lo consideran, es opcional, les invitamos a que contin\u00faen con esta segunda parte de",
            "start": 3273.96,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " la conferencia de hoy, que tiene que ver, es otro asunto, pero tambi\u00e9n es de importancia",
            "start": 3288.08,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " colectiva, social, tiene una dimensi\u00f3n social c\u00edvica que ata\u00f1e a todos.",
            "start": 3299.52,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, si lo desean se pueden quedar aqu\u00ed para que puedan compartir con nosotros este",
            "start": 3308.24,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Otro momento, otra exposici\u00f3n sobre los montajes y vamos a darle la palabra a Genaro Villamil.",
            "start": 3319.48,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " Genaro es servidor p\u00fablico, tiene que ver con sistema de comunicaci\u00f3n, pero \u00bfpor",
            "start": 3334.88,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 no se quedan?",
            "start": 3349.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero todo el tiempo ha sido comunicador, es hasta ahora que lo convencimos que nos ayudara",
            "start": 3354.12,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " como servidor p\u00fablico, siempre ha sido periodista.",
            "start": 3366.04,
            "duration": 3.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00e9l nos va a explicar en qu\u00e9 consiste esto que se denomina montajes o noticias",
            "start": 3369.28,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " falsas o fabricadas con alg\u00fan prop\u00f3sito. Entonces, vamos con Genaro.",
            "start": 3381.76,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y luego la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero va a tratar el tema relacionado con este montaje,",
            "start": 3388.96,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " con este asunto que vamos a ver ahora.",
            "start": 3400.4,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Adelante, Genaro.",
            "start": 3404.7200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3405.7200000000003,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y a todos, a los colegas reporteros que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando aqu\u00ed",
            "start": 3411.28,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " en la conferencia matutina, a los que acaban de recibir los reconocimientos del D\u00eda Mundial",
            "start": 3418.88,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la Salud, pero sobre todo a quienes nos est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n",
            "start": 3422.92,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " de la conferencia matutina.",
            "start": 3430.6,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar de un tema que durante a\u00f1os los que somos periodistas o comunicadores",
            "start": 3432.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sabemos que existe, pero mucha gente no sabe que a veces lo que se observa en la pantalla",
            "start": 3439.32,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " televisiva, sobre todo de grandes detenciones de delincuentes o de capos del crimen organizado",
            "start": 3446.48,
            "duration": 8.200000000000273
        },
        {
            "text": " o de presuntas liberaciones de secuestrados, son falsos, son mentiras, son producciones",
            "start": 3454.6800000000003,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " televisivas, son telemontajes.",
            "start": 3463.28,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Los telemontajes son tan antiguos como los medios masivos.",
            "start": 3467.6,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Hubo un comunicador, luego cineasta extraordinario llamado Orson Welles, que a los 20 a\u00f1os conmocion\u00f3",
            "start": 3474.08,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos con una transmisi\u00f3n radiof\u00f3nica, haciendo creer que hab\u00eda una invasi\u00f3n extraterrestre,",
            "start": 3482.48,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " y los norteamericanos lo creyeron, pero los norteamericanos en ese momento cre\u00edan muchas",
            "start": 3492.68,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " cosas.",
            "start": 3496.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed se dieron cuenta muchos de los due\u00f1os de los medios del poder que pod\u00eda tener un",
            "start": 3497.88,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " medio masivo en ese entonces como era la radio y despu\u00e9s la televisi\u00f3n.",
            "start": 3506.84,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Esto que fue en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n intelectual y art\u00edstica lo que hizo Orson Welles se convirti\u00f3",
            "start": 3513.96,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " en un negocio con los a\u00f1os, en un negocio de la mentira y del enga\u00f1o a las audiencias",
            "start": 3519.6,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " televisivas.",
            "start": 3529.64,
            "duration": 1.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Los montajes adquirieron en M\u00e9xico, los telemontajes adquirieron en M\u00e9xico una dimensi\u00f3n de esc\u00e1ndalo",
            "start": 3531.4799999999996,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " durante los finales del gobierno anterior priista, del 97 al 2000, pero se dispararon",
            "start": 3538.56,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " much\u00edsimo m\u00e1s, much\u00edsimo m\u00e1s en el periodo de Vicente Fox y ni hablar del periodo de",
            "start": 3550.52,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " cuando Genaro Garc\u00eda Luna, adicto a los telemontajes productor involuntario o voluntario de muchos",
            "start": 3563.1600000000003,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " montajes se volvi\u00f3 secretario de seguridad p\u00fablica y ni que decir del sexenio de Enrique",
            "start": 3571.0400000000004,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Pe\u00f1a Nieto que pr\u00e1cticamente fue todo un telemontaje.",
            "start": 3576.6000000000004,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Pero el caso que nos ocupa hoy y del que vamos a ver un video tiene que ver con un",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " delito, con un delito cometido en vivo en cadena nacional y con el consentimiento del",
            "start": 3588.0,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " conductor estelar del noticiero de ese entonces que se llamaba Primero Noticias.",
            "start": 3596.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto que vamos a ver ocurri\u00f3 el 9 de diciembre de 2005, unos d\u00edas antes, unas semanas antes",
            "start": 3603.48,
            "duration": 9.759999999999764
        },
        {
            "text": " hab\u00eda sido liberado el director t\u00e9cnico de f\u00fatbol Rub\u00e9n Omar Romano y hab\u00edan serias",
            "start": 3613.24,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " dudas de que esa transmisi\u00f3n y de que esa misma liberaci\u00f3n y de que ese mismo secuestro",
            "start": 3620.2,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " hubiera sido original.",
            "start": 3628.72,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Muchos sospechan y sospechamos que fue falso.",
            "start": 3630.52,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " D\u00edas antes en la C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n se hab\u00eda aprobado una minuta que despu\u00e9s",
            "start": 3637.3999999999996,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " posteriormente se conoci\u00f3 como la ley televisa.",
            "start": 3641.64,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " Est\u00e1bamos en diciembre de 2005 en v\u00edsperas del proceso electoral tan conflictivo y duro",
            "start": 3644.84,
            "duration": 8.759999999999764
        },
        {
            "text": " que deriv\u00f3 en un fraude electoral del 2006.",
            "start": 3653.6,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Esa ma\u00f1ana del 9 de diciembre de 2005 el conductor estelar de Primero Noticias, Carlos",
            "start": 3658.32,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " a las 6.45 de la ma\u00f1ana le hizo creer a su audiencia que estaban presenciando y que",
            "start": 3666.0,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " est\u00e1bamos viendo un operativo en vivo y en directo en el rancho de las chinitas donde",
            "start": 3672.3199999999997,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " iban a atrapar a dos peligrosos secuestradores y a liberar a una familia de secuestrados.",
            "start": 3678.7599999999998,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Esos peligrosos secuestradores que formaban parte del grupo de los zodiacos y en vivo",
            "start": 3686.0,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " y en cadena nacional se present\u00f3 a una ciudadana francesa, Florence Cassez, como secuestradora",
            "start": 3693.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y se tortur\u00f3 y se present\u00f3 y se conden\u00f3 como si fuera secuestrador a Israel Vallarta,",
            "start": 3700.8,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " quien todav\u00eda sigue detenido y curiosamente al que nunca el se\u00f1or Carlos Loret de Mola",
            "start": 3710.28,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " le ha pedido disculpas por haber transmitido en vivo una tortura.",
            "start": 3718.6,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Fue la propia Televisa o la propia empresa Televisa la que dio a conocer d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 3725.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en febrero de que eso hab\u00eda sido un montaje.",
            "start": 3732.28,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " La reportera Julie Garc\u00eda lo dio a conocer, corrieron al reportero que hizo la transmisi\u00f3n,",
            "start": 3736.84,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pablo Reina.",
            "start": 3745.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pablo Reina meti\u00f3, interpuso una queja ante la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos",
            "start": 3746.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para cuestionar que \u00e9l no hab\u00eda sido el responsable de ese montaje y que lo hab\u00edan",
            "start": 3754.0,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " corrido de manera irregular.",
            "start": 3761.56,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y posteriormente, dos colaboradores de Loret de Mola dieron a conocer que s\u00ed le advirtieron",
            "start": 3764.72,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " a Carlos Loret de que se estaba violando los derechos humanos de la ciudadana francesa",
            "start": 3777.9599999999996,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " y de Israel Vallarta y de que se estaba cometiendo una grave violaci\u00f3n a los derechos de las",
            "start": 3784.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " audiencias al estar enga\u00f1ando en la transmisi\u00f3n.",
            "start": 3791.6,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Laura Barranco, colaboradora de Carlos Loret de Mola, ha se\u00f1alado que en trece ocasiones",
            "start": 3799.12,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " le dijo a Loret para ya.",
            "start": 3804.48,
            "duration": 3.799999999999727
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n en su libro Cases, La Reconstrucci\u00f3n del Montaje de Televisa, el ex coordinador",
            "start": 3808.2799999999997,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " de informaci\u00f3n de Primero Noticias Juan Manuel Maga\u00f1a escribi\u00f3 que algunos oyeron al conductor",
            "start": 3813.68,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Carlos Loret de Mola decir en el estudio, esto est\u00e1 bueno, est\u00e1 ching\u00f3n.",
            "start": 3821.48,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ser\u00e1 que se pueda regresar?",
            "start": 3829.08,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Vamos a ver en este momento un fragmento de esa transmisi\u00f3n que dur\u00f3 40 minutos y que",
            "start": 3831.4,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " provoc\u00f3 posteriormente, y la ministra Olga S\u00e1nchez Cordero nos va a poder ilustrar sobre",
            "start": 3838.34,
            "duration": 6.2599999999997635
        },
        {
            "text": " este punto, que la primera sala de la Suprema Corte de Justicia ordenara en 2013 la liberaci\u00f3n",
            "start": 3844.6,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de Flor\u00e1nz Cases por la violaci\u00f3n al debido proceso que consisti\u00f3 este telemontaje.",
            "start": 3852.2000000000003,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " En realidad hay m\u00e1s all\u00e1 de una violaci\u00f3n al debido proceso, hay muchas cosas, es un",
            "start": 3859.84,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " enga\u00f1o abierto y crudo a los mexicanos y desgraciadamente dej\u00f3 escuela, porque hay",
            "start": 3866.2400000000002,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " muchos que repiten esta escuela, la impunidad que genera el mentir, el fabricar una realidad",
            "start": 3875.04,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " en la pantalla televisiva o en la radio con fines de rating es muy grave, porque ahora",
            "start": 3885.2799999999997,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n lo est\u00e1n haciendo en redes sociales, como lo mencion\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 3893.08,
            "duration": 4.860000000000127
        },
        {
            "text": " en el caso de este se\u00f1or que finalmente s\u00ed recibi\u00f3 una vacuna, pero se armo o se",
            "start": 3897.94,
            "duration": 9.300000000000182
        },
        {
            "text": " edit\u00f3 el fragmento de un video que circul\u00f3 en redes sociales para hacer creer que hay",
            "start": 3907.2400000000002,
            "duration": 7.819999999999709
        },
        {
            "text": " una vacunaci\u00f3n falsa en algunos casos.",
            "start": 3915.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De esa escuela de las mentiras viene esto y creo que este fragmento nos puede ilustrar",
            "start": 3919.06,
            "duration": 6.099999999999909
        },
        {
            "text": " realmente lo que ha ocurrido en los \u00faltimos a\u00f1os en muchas transmisiones y que esperamos",
            "start": 3925.66,
            "duration": 6.820000000000164
        },
        {
            "text": " no vuelva a ocurrir en los medios masivos de comunicaci\u00f3n ni en las redes sociales",
            "start": 3932.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y que cuando ocurra se se\u00f1ale y se sancione por parte de las audiencias a esos periodistas,",
            "start": 3937.48,
            "duration": 8.059999999999945
        },
        {
            "text": " a esos comunicadores que violan los m\u00e1s elementales c\u00f3digos de \u00e9tica al enga\u00f1ar.",
            "start": 3945.54,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3952.1,
            "duration": 0.5
        },
        {
            "text": " Algo de \u00faltimo minuto, Pablo cu\u00e9ntanos adelante.",
            "start": 3956.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De \u00faltimo minuto Carlos, un duro golpe contra la industria del secuestro se est\u00e1 dando",
            "start": 3959.16,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en estos momentos y es que la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n trabaj\u00f3 durante semanas",
            "start": 3965.0,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " y esta madrugada lo que est\u00e1 haciendo es liberar a tres personas secuestradas.",
            "start": 3968.96,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " Yo me encuentro en la carretera M\u00e9xico-Cuernavaca, es la carretera libre, ellos est\u00e1n como t\u00fa",
            "start": 3973.7599999999998,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " ves ingresando a lo que es un rancho.",
            "start": 3978.8399999999997,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed conociendo los datos en estos momentos pr\u00e1cticamente",
            "start": 3981.08,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " en vivo de lo que est\u00e1 pasando.",
            "start": 3987.44,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Lo que te puedo adelantar Carlos es que se trata de tres personas, hay un menor de edad,",
            "start": 3990.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " una mujer que es su madre, este peque\u00f1o al parecer tiene ocho a\u00f1os y hay una persona",
            "start": 3998.12,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n que no tiene nada que ver con ello, estamos hablando de un secuestro en paquete",
            "start": 4004.96,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " para que me entiendas de c\u00f3mo es que est\u00e1 sucediendo esto.",
            "start": 4009.8,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " Lo que sabemos es que tambi\u00e9n el jefe de la banda es un hombre que est\u00e1 casado con",
            "start": 4015.52,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " una mujer de origen franc\u00e9s y esto por supuesto como te comento son datos que estamos conociendo",
            "start": 4021.96,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " al momento, estamos transmitiendo para ustedes en vivo y Carlos la verdad es que estamos",
            "start": 4030.2400000000002,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " viendo c\u00f3mo est\u00e1n entrando en estos instantes los agentes, lo que podemos mostrarles a ustedes",
            "start": 4038.92,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " es pues son los secuestradores, estas son las armas con las que ellos secuestraron a",
            "start": 4045.1200000000003,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " sus v\u00edctimas.",
            "start": 4058.6800000000003,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Esta mujer que vemos aqu\u00ed tapada es una mujer de origen franc\u00e9s, era tambi\u00e9n la esposa",
            "start": 4060.92,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Era mi novio, me estaba dando la oportunidad de quedarme aqu\u00ed en su casa.",
            "start": 4094.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA ver, cu\u00e1l es su nombre?",
            "start": 4097.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Israel Vallarta.",
            "start": 4100.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs verdad esto?",
            "start": 4101.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 4102.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, plat\u00edquenos c\u00f3mo es que urdi\u00f3 usted este secuestro.",
            "start": 4103.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, yo no urdi nada, se\u00f1or, a m\u00ed me ofrecieron dinero para prestar mi casa.",
            "start": 4106.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n?",
            "start": 4109.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Un tipo que se llama Salustrius, se\u00f1or.",
            "start": 4110.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNombre completo, usted?",
            "start": 4112.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntas personas son aqu\u00ed?",
            "start": 4113.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay tres, yo no sab\u00eda que eran las tres, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1n tres?",
            "start": 4114.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntas personas son?",
            "start": 4116.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde, se\u00f1or?",
            "start": 4117.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntas personas son?",
            "start": 4118.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, tres personas.",
            "start": 4119.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted sab\u00eda que hab\u00eda aqu\u00ed tres personas secuestradas?",
            "start": 4120.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted particip\u00f3 en el secuestro?",
            "start": 4122.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, a m\u00ed me estaban pagando por eso, se\u00f1or.",
            "start": 4123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto le pagan?",
            "start": 4125.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues, m\u00edro, lo que fuera, no s\u00e9, no tengo una...",
            "start": 4126.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, negoci\u00f3, \u00bfcu\u00e1nto hab\u00eda recibido?",
            "start": 4128.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo que me fueran a dar, no s\u00e9.",
            "start": 4131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora, \u00bfqui\u00e9nes son las personas que tienes aqu\u00ed?",
            "start": 4133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, conozco...",
            "start": 4135.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay un menor de edad?",
            "start": 4136.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4137.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde lo secuestraron?",
            "start": 4138.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMe duele algo?",
            "start": 4139.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 4140.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMe aceptan las idades?",
            "start": 4141.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Usted me peg\u00f3.",
            "start": 4142.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Perd\u00f3n.",
            "start": 4143.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 le duele?",
            "start": 4144.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nada, se\u00f1or.",
            "start": 4145.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3?",
            "start": 4146.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3?",
            "start": 4147.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3?",
            "start": 4148.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3?",
            "start": 4149.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3?",
            "start": 4150.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nadie, se\u00f1or.",
            "start": 4153.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, expl\u00edguenos desde cu\u00e1ndo tienes secuestradas estas personas.",
            "start": 4154.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, exactamente, yo tengo tres semanas que me los trajeron a m\u00ed para darme dinero.",
            "start": 4157.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hablar sobre este tema de Flor\u00f3nz Cac\u00e9.",
            "start": 4161.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo le agradezco much\u00edsimo, est\u00e1n aqu\u00ed en el estudio con nosotros y se lo agradezco.",
            "start": 4164.2,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " Genaro Garc\u00eda Luna, el director general de la Agencia Federal de Investigaciones, Jorge",
            "start": 4168.6,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Rosas, titular de la Unidad Especializada en Investigaci\u00f3n y Secuestro de la PGR.",
            "start": 4172.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Les agradezco que est\u00e9n aqu\u00ed con nosotros, s\u00e9 que han hecho un trabajo en los \u00faltimos",
            "start": 4177.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " a\u00f1os que adem\u00e1s se les reconoce en la lucha contra los secuestros.",
            "start": 4181.299999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero pues la pregunta es, por supuesto, si hay una utilizaci\u00f3n pol\u00edtica del momento",
            "start": 4184.299999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en que ustedes dan a conocer los resultados de una investigaci\u00f3n.",
            "start": 4189.299999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, de una manera, la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica y la Cresa Federal de Investigaci\u00f3n",
            "start": 4192.299999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no responden a ninguna visi\u00f3n pol\u00edtica, es una visi\u00f3n t\u00e9cnica contra el delito,",
            "start": 4198.299999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a petici\u00f3n del se\u00f1or fiscal, se ingresa al domicilio, se liberan las v\u00edctimas, llegan",
            "start": 4202.299999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los medios posterior al hecho y sus colegas de los medios nos piden mostrarles c\u00f3mo fue",
            "start": 4207.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la intervenci\u00f3n al domicilio.",
            "start": 4212.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que usted ve en el video, esa petici\u00f3n de los periodistas, nos piden c\u00f3mo fue la",
            "start": 4213.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " entrada al domicilio para poder liberar a la v\u00edctima.",
            "start": 4218.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero fue el mismo d\u00eda.",
            "start": 4220.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro, claro.",
            "start": 4221.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, le invito, vamos a ver la investigaci\u00f3n que hizo Julie Garc\u00eda.",
            "start": 4222.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Algunos de los rescates m\u00e1s conocidos durante los \u00faltimos meses fueron el del exdirector",
            "start": 4225.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " t\u00e9cnico del Cruz Azul, Ruben Omar Romano, y el de tres v\u00edctimas que fueron liberadas",
            "start": 4231.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el rancho Las Chinitas en Morelos.",
            "start": 4236.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su nombre?",
            "start": 4238.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Florencia, no tengo nada que ver.",
            "start": 4239.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La acusada y su familia aseguran que el escenario del 9 de diciembre fue prefabricado, ya que",
            "start": 4241.099999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " dicen, Florencia Cac\u00e9s fue en realidad aprendida un d\u00eda antes.",
            "start": 4246.099999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Fue el 8 de jueves que la PGR me secuestr\u00f3 en el camino, en la carretera, me detuvieron",
            "start": 4249.099999999999,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " todo el d\u00eda, sin decirme nada, estaba encerrada en una camioneta, ellos me dec\u00edan, t\u00fa no",
            "start": 4261.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " te preocupes, bien sabemos que t\u00fa no tienes nada que ver, ahora sale muchas mentiras,",
            "start": 4266.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se supone que me agarraron el viernes, en la ma\u00f1ana en el rancho, es falso.",
            "start": 4271.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Procuradur\u00eda niega que se haya montado un escenario.",
            "start": 4276.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es una falta de respeto para un ciudadano que solo se piense que esto fue prefabricado.",
            "start": 4279.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La Defensa de Florencia Cac\u00e9s asegura que en un documento oficial escrito por polic\u00edas",
            "start": 4286.1,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " federales y enviado al Ministerio P\u00fablico, los agentes relatan que los presuntos secuestradores",
            "start": 4290.660000000001,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " fueron detenidos en la carretera.",
            "start": 4295.620000000001,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Por lo pronto, los dos acusados contin\u00faan bajo arraig.",
            "start": 4297.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Concluir que en 2013, justamente por esto que vimos, en realidad eso es un fragmento,",
            "start": 4300.5,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " fueron cuatro enlaces en vivo lo que se realiz\u00f3 aquella ma\u00f1ana de diciembre de 2005 y hubo",
            "start": 4319.1,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " muchos comentarios al aire, pero justamente este caso lleg\u00f3 a la primera sala de la Suprema",
            "start": 4335.700000000001,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " Corte de Justicia el 23 de enero de 2013.",
            "start": 4347.34,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Esta primera sala resolvi\u00f3 con el voto de tres ministros a favor y dos en contra la",
            "start": 4350.1,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " liberaci\u00f3n de Florencia Cac\u00e9s y Carlos Loret de Mola afirm\u00f3 durante una transmisi\u00f3n en",
            "start": 4357.34,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " ocho minutos que el 9 de diciembre, cito, nos toc\u00f3 transmitir la informaci\u00f3n de la",
            "start": 4363.9800000000005,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " captura de Florencia Cac\u00e9s que luego supimos, luego supimos, se trat\u00f3 de un montaje.",
            "start": 4369.22,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " El montaje, dijo Loret de Mola, implic\u00f3 una sacudida.",
            "start": 4374.860000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo no me di cuenta de este mensaje, no me di cuenta de esta trampa, no me di cuenta de este",
            "start": 4378.9400000000005,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " engancho. Eso fue lo que dijo. Gracias.",
            "start": 4384.54,
            "duration": 3.240000000000691
        },
        {
            "text": " Y le cedo la palabra a la ministra Olga S\u00e1nchez Codro.",
            "start": 4387.780000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidente.",
            "start": 4391.780000000001,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Bueno, como ustedes acaban de ver y de analizar este video nuevamente, que me parece muy ilustrativo",
            "start": 4396.18,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " porque ustedes pudieron percatarse que antes de entrar el reportero ya estaba diciendo",
            "start": 4408.22,
            "duration": 7.300000000000182
        },
        {
            "text": " que eran tres secuestrados, que era una se\u00f1ora con su hijo y hab\u00eda otro secuestrado, que",
            "start": 4415.52,
            "duration": 7.579999999999927
        },
        {
            "text": " era de origen franc\u00e9s, que estaba casada con el secuestrador, que era una banda de",
            "start": 4424.06,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " los zod\u00edacos. Todo esto que ustedes acaban de presenciar fue antes siquiera de que entraran",
            "start": 4430.18,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " a la famosa caba\u00f1a en donde presuntamente estaban estos secuestradores y los secuestrados.",
            "start": 4437.780000000001,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Creo que la primera sala de la Suprema Corte de Justicia, si quieres empezar a pasar, ah\u00ed",
            "start": 4448.02,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " est\u00e1 la l\u00ednea de tiempo.",
            "start": 4455.06,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " En realidad, como dijo ahorita Gennaro, no fueron detenidos ese d\u00eda, fueron detenidos",
            "start": 4457.46,
            "duration": 8.1200000000008
        },
        {
            "text": " un d\u00eda antes, fueron detenidos en la carretera, iban solamente ellos dos, pasaron todo ese",
            "start": 4465.580000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " d\u00eda y toda esa noche hasta que los volvieron nuevamente a trasladar al montaje y fue donde",
            "start": 4472.58,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " detenidos en la carretera M\u00e9xico-Cuernavaca.",
            "start": 4479.38,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " El primer punto de partida para el an\u00e1lisis jur\u00eddico fue el parte policiaco. El parte",
            "start": 4483.58,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " policiaco tuvo que ir siendo, digamos, alterado una y otra vez, porque obviamente si se hab\u00eda",
            "start": 4492.0599999999995,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " detenido en la carretera un d\u00eda antes, a las 10 de la ma\u00f1ana en la M\u00e9xico-Cuernavaca,",
            "start": 4502.26,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo era posible que despu\u00e9s estuvieran al d\u00eda siguiente que decir que no, que los",
            "start": 4509.7,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " hab\u00edan detenido en flagrancia, en la transmisi\u00f3n en vivo.",
            "start": 4516.02,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y entonces este parte policiaco, que era uno de los pilares que sustentaba el proceso de",
            "start": 4520.5,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y de Isabel Vallarta, pues simplemente se desmoronaba por la s\u00e9rida alteraciones que",
            "start": 4527.34,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " posteriormente los polic\u00edas fueron modificando en el parte policiaco.",
            "start": 4533.14,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Para empezar a platicar, no hab\u00eda ninguna coincidencia en la forma, en el tiempo y en",
            "start": 4538.62,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " el modo y lugar en donde hab\u00edan hecho por primera vez su parte.",
            "start": 4546.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La polic\u00eda est\u00e1, que el 9 de diciembre, el 8 de diciembre fue detenida con su novio",
            "start": 4552.06,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " el 9 de diciembre.",
            "start": 4558.780000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, un equipo de la agencia de investigaciones ingresa al rancho para detener a una presunta",
            "start": 4560.780000000001,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " banda de secuestradores llamados los zodiacos y el operativo se transmiti\u00f3 por televisi\u00f3n",
            "start": 4568.54,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " abierta.",
            "start": 4574.740000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es importante aqu\u00ed destacar que lo que acaba de pasar tambi\u00e9n y que ustedes fueron testigos",
            "start": 4576.74,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " de la declaraci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna cuando reconoce p\u00fablicamente que esta detenci\u00f3n",
            "start": 4583.7,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de los presuntos plagiarios fue una escenificaci\u00f3n, lo reconoce, escenificaci\u00f3n ajena a la realidad",
            "start": 4589.74,
            "duration": 11.38000000000011
        },
        {
            "text": " y que Cac\u00e9s y su pareja hab\u00edan sido detenidos desde un d\u00eda antes de la escenificaci\u00f3n",
            "start": 4601.2,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " televisal.",
            "start": 4608.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, \u00e9l mismo declara en televisi\u00f3n abierta que fue un montaje.",
            "start": 4609.28,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " La Suprema Corte determin\u00f3 precisamente y la palabra que utiliza, escenificaci\u00f3n ajena",
            "start": 4615.5199999999995,
            "duration": 8.240000000000691
        },
        {
            "text": " a la realidad.",
            "start": 4623.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El 14 y 15 de febrero dos de las presuntas v\u00edctimas ampliaron su declaraci\u00f3n, porque",
            "start": 4625.76,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " no sali\u00f3 ahorita en el video, pero lo que entrevista Pablo Reynarta, la se\u00f1ora, y a",
            "start": 4633.52,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " su hijo y al otro individuo presuntamente secuestrado son cosas bien interesantes que vale la pena",
            "start": 4640.72,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed mencionar, pero que me prolongar\u00eda yo mucho.",
            "start": 4649.68,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Otras le preguntan a la se\u00f1ora si reconoce a Cac\u00e9s y dice que nunca la hab\u00eda visto",
            "start": 4653.36,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " en su vida.",
            "start": 4659.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo segundo que dice, y l\u00e1stima que no se pas\u00f3 todo, es que ella le dice \u00bfy qu\u00e9 hac\u00eda",
            "start": 4660.04,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " usted en el secuestro?",
            "start": 4667.16,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Dice, pues con mi hijo hac\u00edamos tarea y ve\u00edamos televisi\u00f3n.",
            "start": 4668.639999999999,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Eso es lo que dice.",
            "start": 4672.719999999999,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Como si hubiera salido el ni\u00f1o del secuestro a la escuela, regresado al secuestro, continuara",
            "start": 4674.839999999999,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " haciendo su tarea y as\u00ed sucesivamente.",
            "start": 4681.04,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " El otro individuo, y usted l\u00e1stima tampoco se pas\u00f3 aqu\u00ed, trae una venda de disque perfectamente.",
            "start": 4684.5199999999995,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense los secuestradores despu\u00e9s de haberle dado una golpiza van y le compran",
            "start": 4693.5199999999995,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " una venda para pon\u00e9rsela en la cabeza, pero adem\u00e1s la venda est\u00e1 perfecta, impecable,",
            "start": 4697.76,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " reci\u00e9n comprada.",
            "start": 4703.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, hay detalles interesantes para la audiencia y los que nos est\u00e1n viendo que",
            "start": 4705.8,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " se analizaron en la corte en donde tambi\u00e9n la se\u00f1ora estaba con su pijama y el ni\u00f1o",
            "start": 4711.72,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con su pi\u00f1ata, como si los secuestradores fueran gente tan amable que les dan la pijama",
            "start": 4716.56,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en la noche y les regresan la ropa al d\u00eda siguiente.",
            "start": 4721.400000000001,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " La escenificaci\u00f3n era burda absolutamente y violando todos los derechos.",
            "start": 4724.68,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " El primer derecho que se viola para Florence Cassez, si quiere pasar despu\u00e9s ya aqu\u00ed",
            "start": 4730.68,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " est\u00e1n las l\u00edneas todav\u00eda de tiempo, pero los derechos que se le violaron a Florence",
            "start": 4735.88,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Cassez son b\u00e1sicamente estos.",
            "start": 4743.400000000001,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Primero el derecho de presunci\u00f3n de inocencia con la transmisi\u00f3n televisiva de supuesto",
            "start": 4746.56,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " enlace vivo y en directo en donde se informaba, como aqu\u00ed se dice, de la liberaci\u00f3n de tres",
            "start": 4751.360000000001,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " personas que se encontraban secuestradas.",
            "start": 4756.9400000000005,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " En este caso, la primera sala no se pronunci\u00f3 y eso es importante respecto de la credibilidad",
            "start": 4759.48,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " o no de los testigos, sino sobre el impacto que tuvo esta escenificaci\u00f3n ajena en la",
            "start": 4765.799999999999,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " realidad en perjuicio de la acusada.",
            "start": 4770.879999999999,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s tambi\u00e9n se viol\u00f3 el derecho fundamental de cualquier detenido a ser puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 4773.839999999999,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " de manera inmediata ante el Ministerio P\u00fablico.",
            "start": 4778.48,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 4780.959999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque se tardaron m\u00e1s de cinco horas, casi seis horas en poner a disposici\u00f3n cuando",
            "start": 4781.959999999999,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " debieron de haberlo hecho de inmediato.",
            "start": 4787.36,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Y el tercer derecho que se viol\u00f3 en relaci\u00f3n precisamente a Florence Cassez fue el derecho",
            "start": 4789.719999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que tiene todo extranjero a la notificaci\u00f3n, contacto y asistencia consular.",
            "start": 4795.719999999999,
            "duration": 5.160000000000764
        },
        {
            "text": " Todos tienen que dar, si son extranjeros, inmediatamente aviso a los c\u00f3nsules para tener",
            "start": 4800.88,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " la asistencia consular t\u00e9cnica, jur\u00eddica e inmediata y fue hasta 35 horas despu\u00e9s",
            "start": 4807.599999999999,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " de su detenci\u00f3n cuando estuvo en presencia el c\u00f3nsul general de Francia en M\u00e9xico.",
            "start": 4815.2,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfYa si quieren pasar r\u00e1pidamente todo lo que fueron los derechos fundamentales que",
            "start": 4820.8,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " se le violaron?",
            "start": 4829.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVerdad?",
            "start": 4830.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00edguelo pasando, por favor.",
            "start": 4831.0,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Este es importante porque nunca en la corte se hab\u00eda pronunciado sobre la presunci\u00f3n",
            "start": 4832.5599999999995,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " de inocencia en la regla de trato.",
            "start": 4837.96,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es esto?",
            "start": 4840.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Polic\u00edas hicieron el montaje y despu\u00e9s obviamente tenemos estos est\u00e1ndares probatorios en el",
            "start": 4841.6,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " juicio.",
            "start": 4849.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La siguiente, ya para terminar, se viol\u00f3 su principio constitucional en estas dos vertientes",
            "start": 4850.56,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " y obviamente sobre todo en el est\u00e1ndar probatorio en donde se dijo que el est\u00e1ndar probatorio",
            "start": 4857.04,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " tiene que tener fiabilidad, suficiencia, variaci\u00f3n y relevancia.",
            "start": 4864.320000000001,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo comentarles, hubo dos ministros que decidieron reponer el procedimiento.",
            "start": 4868.96,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Yo no fui de ellos, yo propuse su libertad inmediata porque reponer el procedimiento",
            "start": 4877.08,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " a qu\u00e9 momento, a la detenci\u00f3n del 8, a la escenificaci\u00f3n del 9, en qu\u00e9 momento se",
            "start": 4886.0,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " un procedimiento si todo fue una escenificaci\u00f3n ajena a la realidad.",
            "start": 4895.68,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 4901.4400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo quiere salivrar nada m\u00e1s?",
            "start": 4902.4400000000005,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 4910.4400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 4911.4400000000005,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Vamos a las preguntas.",
            "start": 4913.84,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y aclaro que nos falt\u00f3, licenciada, lo del se\u00f1or que est\u00e1 detenido, pero ahora que",
            "start": 4922.44,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " seguramente nos van.",
            "start": 4936.12,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no lo explica?",
            "start": 4937.4,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Todas estas violaciones obviamente son aplicables al caso de Israel Vallarta, que como ustedes",
            "start": 4942.28,
            "duration": 8.139999999999418
        },
        {
            "text": " pudieron observar, en la misma escenificaci\u00f3n estaba siendo torturado.",
            "start": 4950.42,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " En realidad, \u00e9l tiene otras dos causas penales por otros dos delitos de secuestro y por eso",
            "start": 4954.74,
            "duration": 12.420000000000073
        },
        {
            "text": " es que no se le puede aplicar, se le aplicar\u00eda en estos secuestros, pero no en otras dos",
            "start": 4967.16,
            "duration": 8.0600000000004
        },
        {
            "text": " causas penales que tiene diferentes a esto.",
            "start": 4975.22,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Sin embargo, ya estamos haciendo una investigaci\u00f3n si esas otras dos causas penales de otros",
            "start": 4979.38,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " dos secuestros diferentes totalmente a estos realmente tambi\u00e9n tienen un problema de montaje",
            "start": 4984.900000000001,
            "duration": 6.419999999999163
        },
        {
            "text": " y de escenificaci\u00f3n ajena a la realidad.",
            "start": 4991.32,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que estamos investigando, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4994.6,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n ser\u00eda bueno lo de la sentencia, si est\u00e1 sentenciado o no.",
            "start": 4997.12,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Si este es un tema importante.",
            "start": 5004.24,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " El caso de Caro Quintero.",
            "start": 5005.8,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Este es un caso muy importante porque desde el 2005 que ustedes vieron que fueron detenidos",
            "start": 5007.96,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " el 8 de diciembre del 2005 y estamos en mar, en abril ya del 2021, no hay todav\u00eda una",
            "start": 5013.64,
            "duration": 9.38000000000011
        },
        {
            "text": " sentencia.",
            "start": 5023.02,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Es una violaci\u00f3n grav\u00edsima tambi\u00e9n un proceso legal porque cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene ya este",
            "start": 5024.52,
            "duration": 6.059999999999491
        },
        {
            "text": " proceso.",
            "start": 5030.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que tambi\u00e9n aqu\u00ed ser\u00eda importante que los jueces realmente cumplieran con el",
            "start": 5032.1,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " principio constitucional de una justicia expedita y no tiene todav\u00eda sentencia.",
            "start": 5038.9,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Coment\u00e1bamos que el amparo de Caro Quintero fue porque dur\u00f3 28 a\u00f1os en prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 5047.54,
            "duration": 7.380000000000109
        },
        {
            "text": " y el amparo se le otorg\u00f3 en virtud de que despu\u00e9s de 28 a\u00f1os todav\u00eda tampoco ten\u00eda",
            "start": 5054.92,
            "duration": 6.099999999999454
        },
        {
            "text": " sentencia.",
            "start": 5061.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5062.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5063.02,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Nos concentramos en este caso por evidentemente las consecuencias jur\u00eddicas internacionales,",
            "start": 5074.14,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " diplom\u00e1ticas que tuvo.",
            "start": 5083.9800000000005,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Pero los montajes han continuado y yo quiero nada m\u00e1s recordar que a la poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 5086.7,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " todo el gran montaje en el que participaron much\u00edsimos medios y much\u00edsimas televisoras",
            "start": 5095.62,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " y much\u00edsimos incluso sitios digitales, que fue el caso de la ni\u00f1a Frida Sof\u00eda durante",
            "start": 5103.339999999999,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " el sismo de 2017.",
            "start": 5109.8,
            "duration": 4.260000000000218
        },
        {
            "text": " De una manera deliberada, de una manera casi s\u00e1dica, mantuvieron a millones de mexicanos",
            "start": 5114.06,
            "duration": 10.220000000000255
        },
        {
            "text": " a la expectativa de que iba a ser rescatada una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que hablaba, que murmuraba,",
            "start": 5124.280000000001,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " que tomaba agua bajo los escombros de la escuela Enrique R\u00e9psame.",
            "start": 5133.08,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esa misma noche despu\u00e9s de muchas horas de transmisi\u00f3n en todas las televisoras, ah\u00ed",
            "start": 5140.48,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " s\u00ed todas las entraron, pero especialmente una que tuvo acceso al \u00e1rea restringida de",
            "start": 5147.32,
            "duration": 7.220000000000255
        },
        {
            "text": " rescate que fue Televisa.",
            "start": 5154.54,
            "duration": 2.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Y ya a las cinco o seis de la ma\u00f1ana, cinco de la madrugada, seis de la ma\u00f1ana se hab\u00eda",
            "start": 5158.2,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " admitido que no hab\u00eda ninguna ni\u00f1a, no hubo a nadie aqu\u00ed en rescatar porque nunca existi\u00f3.",
            "start": 5164.8,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " Lo m\u00e1s impresionante de aquel caso es, como ustedes recordar\u00e1n, es que Carlos Loret de",
            "start": 5172.4,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Mola, Denise Merker en Pantalla Nacional, le echaron la culpa a la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5179.64,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " e incluso le exigieron a la Secretar\u00eda de Marina que le pidiera perd\u00f3n a las audiencias",
            "start": 5187.76,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " y a los mexicanos.",
            "start": 5195.160000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY cu\u00e1ndo pidieron perd\u00f3n a ellos?",
            "start": 5196.160000000001,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo un periodista, un comunicador realmente pide disculpas o pide perd\u00f3n?",
            "start": 5199.52,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Nunca.",
            "start": 5205.240000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esa es la verdadera impunidad de los montajes, eso es lo que creo que tambi\u00e9n hay que acabar",
            "start": 5207.04,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " y contra lo que hay que combatir.",
            "start": 5215.0,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5216.639999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, como corolario, durante el periodo neoliberal y desde luego de tiempo atr\u00e1s,",
            "start": 5221.639999999999,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " se presentaban hechos como estos, como los que acabamos de ver, por la asociaci\u00f3n estrecha",
            "start": 5234.48,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " y hasta delictuosa que exist\u00eda entre el poder pol\u00edtico y los medios de informaci\u00f3n.",
            "start": 5248.679999999999,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, se dejaba en estado de indefensi\u00f3n al pueblo, se pod\u00eda manipular con absoluta",
            "start": 5255.52,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " libertad.",
            "start": 5270.360000000001,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Ya se est\u00e1 viviendo un nuevo tiempo, ya son distintas las relaciones que se dan con los",
            "start": 5272.96,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " medios, de mucho respeto, se garantizan las libertades, no hay censura, no hay represi\u00f3n",
            "start": 5284.92,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " a los medios, no se persigue a opositores, pero ya no se da esta relaci\u00f3n perversa.",
            "start": 5295.08,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esto que vimos es una vinculaci\u00f3n estrecha con el poder, es un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5308.88,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " y el se\u00f1or Garc\u00eda Luna, que luego lleg\u00f3 a ser secretario de Seguridad P\u00fablica y",
            "start": 5323.08,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " acusado y encarcelado en Estados Unidos por v\u00ednculos con la delincuencia organizada.",
            "start": 5331.12,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " El otro caso de la ni\u00f1a Polet, lo mismo, es poder pol\u00edtico y medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 5343.2,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " Nosotros nunca, jam\u00e1s vamos a llevar a cabo estas pr\u00e1cticas, jam\u00e1s.",
            "start": 5357.8,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y yo estoy seguro que tambi\u00e9n los medios est\u00e1n llevando a cabo un proceso de reforma,",
            "start": 5367.2,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " de cambio, donde prevalezca la \u00e9tica y el respeto a los ciudadanos, que se garantice",
            "start": 5378.84,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " una informaci\u00f3n libre de manipulaci\u00f3n y que los medios est\u00e9n cada vez m\u00e1s cercanos",
            "start": 5390.4400000000005,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " al pueblo y m\u00e1s distantes del poder, est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder.",
            "start": 5401.92,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y cuando hablo del poder, no s\u00f3lo hablo del poder pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n del poder econ\u00f3mico.",
            "start": 5411.4400000000005,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " Los medios tienen que estar al servicio de los ciudadanos, al servicio del pueblo, no",
            "start": 5421.32,
            "duration": 7.480000000000473
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo del poder. Entonces, es parte de los cambios.",
            "start": 5428.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Todo esto ayuda a que los j\u00f3venes vayan conociendo estas realidades, porque tambi\u00e9n hay la tendencia,",
            "start": 5433.8,
            "duration": 22.88000000000011
        },
        {
            "text": " hay la idea de que esto debe de olvidarse y como se dice en la consigna, se dice ni",
            "start": 5456.68,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " perd\u00f3n ni olvido, eso es lo que se plantea.",
            "start": 5470.200000000001,
            "duration": 6.839999999999236
        },
        {
            "text": " Yo respeto eso.",
            "start": 5477.04,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " No estoy de acuerdo en que no se perdone.",
            "start": 5478.64,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Yo digo perd\u00f3n, s\u00ed, olvido o no, no podemos hacer a un lado nuestra memoria, eso no se",
            "start": 5485.68,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " puede borrar. Entonces, para eso es que damos a conocer todo esto.",
            "start": 5500.08,
            "duration": 7.160000000000764
        },
        {
            "text": " En el caso del se\u00f1or Vallarta, que est\u00e1 detenido, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 5507.24,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " que ahora est\u00e1 convertida entre otras funciones, tiene una funci\u00f3n b\u00e1sica que es la defensa",
            "start": 5515.4,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " de los derechos humanos, tiene a su cargo ya este asunto para apoyar.",
            "start": 5524.639999999999,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Si se encuentran elementos suficientes para demostrar su inocencia, se va a solicitar",
            "start": 5533.28,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " que se le deje en libertad, lo est\u00e1 viendo la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n.",
            "start": 5545.719999999999,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es interesante, porque eso no se sab\u00eda antes, como muchas cosas, no se conoc\u00edan,",
            "start": 5553.0,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " el pueblo no estaba informado, porque fue un periodo de mucha oscuridad, un periodo",
            "start": 5565.16,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " de silencio, de mucho control sobre los medios de informaci\u00f3n.",
            "start": 5571.52,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pues bien, imag\u00ednense el caso del se\u00f1or Caro Quintero, 27 a\u00f1os sin sentencia. \u00bfQu\u00e9",
            "start": 5579.56,
            "duration": 18.5600000000004
        },
        {
            "text": " dec\u00eda el Poder Judicial? \u00bfC\u00f3mo va a estar una persona detenida sin una sentencia?,",
            "start": 5598.12,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 pasaba? \u00bfEra sentencia preventiva?",
            "start": 5613.8,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se\u2026?",
            "start": 5625.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPrisi\u00f3n?",
            "start": 5628.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPrisi\u00f3n preventiva?",
            "start": 5629.36,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sali\u00f3 de prisi\u00f3n?",
            "start": 5631.2,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " No hab\u00edan elementos, \u00bfpor qu\u00e9 no se resolv\u00ed?",
            "start": 5637.96,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y la libertad. Y una vez que sale a buscarlo de nuevo, porque viene la exigencia de Estados",
            "start": 5649.4,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Unidos de que no se debi\u00f3 liberar, pero legalmente procedi\u00f3 el amparo.",
            "start": 5658.879999999999,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " Este otro asunto del se\u00f1or Vallarta, lo mismo, 14 a\u00f1os.",
            "start": 5670.24,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos hay as\u00ed?",
            "start": 5675.52,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " 16 a\u00f1os.",
            "start": 5678.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos?",
            "start": 5681.8,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed se requiere una renovaci\u00f3n del Poder Judicial, esto tiene que ver con",
            "start": 5683.92,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " jueces, tiene que ver con magistrados, tiene que ver con ministros, tiene que ver con la",
            "start": 5695.200000000001,
            "duration": 3.759999999999309
        },
        {
            "text": " Suprema Corte de Justicia y que haya un aut\u00e9ntico Estado de derecho, porque no hab\u00eda Estado",
            "start": 5698.96,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " de derecho y todav\u00eda falta que haya un aut\u00e9ntico Estado de derecho, era un Estado de chueco",
            "start": 5709.72,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " y a veces de cohecho.",
            "start": 5724.12,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Entonces, si no tenemos legalidad, si no hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho, no vamos",
            "start": 5725.4,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " a salir adelante.",
            "start": 5732.5199999999995,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Es lo mismo que ese problema, yo dir\u00eda, principal de M\u00e9xico, la corrupci\u00f3n, es mucho",
            "start": 5734.759999999999,
            "duration": 19.68000000000029
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que una pandemia, es una peste, eso es lo que ha dado al traste con todo.",
            "start": 5754.44,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " Si no acabamos con la corrupci\u00f3n, no salimos, no hay renacimiento de M\u00e9xico.",
            "start": 5762.0,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " La condici\u00f3n sine qua non es desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds, que ese es el prop\u00f3sito.",
            "start": 5772.16,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y lo podemos hacer, porque a pesar de que han procurado corromper la vida p\u00fablica,",
            "start": 5781.96,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " no lo han logrado, no han podido imponer la deshonestidad en nuestra sociedad, porque",
            "start": 5798.72,
            "duration": 19.31999999999971
        },
        {
            "text": " hay muchos valores en nuestros pueblos, en nuestras familias, hay una gran reserva de",
            "start": 5818.04,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " valores culturales, morales, espirituales.",
            "start": 5825.12,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 5829.76,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " No, nuestro pueblo es honesto, la corrupci\u00f3n se da arriba, tiene que ver con las c\u00fapulas,",
            "start": 5836.4,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " no con el pueblo, y han intentado corromper a todos.",
            "start": 5848.56,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " Estudia para que cuando seas grande seas como don Fulano un reverendo ladr\u00f3n, un pol\u00edtico",
            "start": 5861.120000000001,
            "duration": 15.679999999999382
        },
        {
            "text": " de la picaresca pol\u00edtica mexicana que lleg\u00f3 a decir que la morale era un \u00e1rbol que daba",
            "start": 5876.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " moras y que serv\u00eda para pura palenque.",
            "start": 5882.8,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y otro pol\u00edtico muy famoso que dec\u00eda de que pol\u00edtico pobre, pobre pol\u00edtico y el",
            "start": 5893.52,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " que no transa, no avanza y no seas tonto, aprovecha.",
            "start": 5903.44,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, afortunadamente yo considero que la honestidad es la mayor riqueza de nuestro",
            "start": 5911.839999999999,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " pueblo, la mayor riqueza de M\u00e9xico, es una gran reserva que tenemos para la regeneraci\u00f3n",
            "start": 5926.84,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " de la vida p\u00fablica.",
            "start": 5934.04,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Pues en eso estamos, eso significa la transformaci\u00f3n.",
            "start": 5936.4800000000005,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed abrimos para preguntas.",
            "start": 5941.56,
            "duration": 1.519999999999527
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 5943.08,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, Hans Salazar de Noticiero en Redes.",
            "start": 5951.28,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Este tema se ha tocado varias veces aqu\u00ed, el tema de Israel Vallarta y por supuesto",
            "start": 5956.639999999999,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " los montajes.",
            "start": 5962.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El periodista Genaro Villamil, aqu\u00ed presente, ha mencionado otro, Frida Sof\u00eda, que fue",
            "start": 5963.24,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " toda una falsedad y acus\u00e1ndose a la Marina, se\u00f1alando que fue quien provoc\u00f3 todo esto.",
            "start": 5972.12,
            "duration": 7.819999999999709
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de Javier Duarte y la entrevista que despu\u00e9s fue revelado,",
            "start": 5979.94,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que fue igualmente acordado y pactado en ese entonces con el secretario de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 5986.099999999999,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Osorio Chong, y para darle una salida por la puerta grande.",
            "start": 5991.74,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n fue?",
            "start": 5996.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Loret de Mola.",
            "start": 5997.66,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Por cierto, apodado Lor Montajes, ya es famoso por ser Lor Montajes, as\u00ed lo dicen las redes,",
            "start": 6000.58,
            "duration": 7.139999999999418
        },
        {
            "text": " no lo digo yo.",
            "start": 6007.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " E incluso un camar\u00f3grafo, perm\u00edtame decir, que trabaj\u00f3 con \u00e9l, qu\u00e9 curioso, porque",
            "start": 6008.72,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " la gente que ha trabajado con \u00e9l lo se\u00f1ala de lo mismo, que pag\u00f3 para que aparentara",
            "start": 6018.16,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " el disparo o dispar\u00f3 un tanque y se espant\u00f3 y se agachaba.",
            "start": 6026.0,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y bueno, tambi\u00e9n fue corresponsal de guerra Montaje o con Montajes.",
            "start": 6032.08,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " En fin, hay mucho de d\u00f3nde estar comentando esto, es importante mencionarlo, yo creo que",
            "start": 6038.4,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " es importante complementar esto.",
            "start": 6045.5599999999995,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Y usted ha dicho, presidente, que los medios efectivamente se regulan con los medios, sin",
            "start": 6049.2,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " embargo aqu\u00ed la pregunta tambi\u00e9n habr\u00eda que dejarla abierta en la escena p\u00fablica",
            "start": 6054.92,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds y cuando se destrozan vidas.",
            "start": 6063.24,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?",
            "start": 6066.32,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00c9l sigue tuiteando burl\u00e1ndose porque se est\u00e1 burlando, ayer mismo volvi\u00f3 a burlarse,",
            "start": 6073.04,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " en fin, eso puede pasar, efectivamente eso puede redundar en su persona como prestigio,",
            "start": 6080.44,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " creo que ya no tiene, no lo s\u00e9.",
            "start": 6088.48,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " La verdad es que es una indignaci\u00f3n cuando destrozan la vida de una familia, de alguien",
            "start": 6090.28,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " en la c\u00e1rcel y sometido a esto, y \u00e9l tan campante, pues en un medio que ya sabemos",
            "start": 6095.5599999999995,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " que fondeados, triangulados indirectamente de recursos p\u00fablicos latinos.",
            "start": 6103.76,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, yo quisiera complementar esto y abordar lo siguiente, presidente, perd\u00f3n",
            "start": 6110.12,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " que haya hecho este contexto, pero me parec\u00eda importante dar este complemento.",
            "start": 6116.280000000001,
            "duration": 7.8799999999992
        },
        {
            "text": " Afuera de Palacio en este momento se encuentra parte de la familia de Vallarta precisamente",
            "start": 6124.16,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " y alguien que form\u00f3 tambi\u00e9n, alguien que tambi\u00e9n revel\u00f3, devel\u00f3, despu\u00e9s sobre",
            "start": 6130.88,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " pare, para ya, para, que le dec\u00eda varias veces y aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se ha dicho por",
            "start": 6138.72,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " parte del periodista Villamil.",
            "start": 6145.0,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Laura Barranco tambi\u00e9n est\u00e1 afuera, desafortunadamente no pudo pasar y si me permite le voy a hacer",
            "start": 6148.52,
            "duration": 5.259999999999309
        },
        {
            "text": " una pregunta que ella misma me ha pedido que le haga, yo lo aclaro para que sea lo",
            "start": 6153.78,
            "duration": 6.780000000000655
        },
        {
            "text": " m\u00e1s transparente posible.",
            "start": 6160.56,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Por cierto, antes quisiera yo comentar que la familia que est\u00e1 afuera, parte de la familia",
            "start": 6161.96,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " de Vallarta, dice que es falso lo de las causas penales adicionales contra Israel.",
            "start": 6166.72,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pr\u00e1cticamente yo nada m\u00e1s estoy mencionando lo que est\u00e1n mensajeando en este momento,",
            "start": 6172.64,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " me mensajean.",
            "start": 6176.68,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Laura Barranco pregunta.",
            "start": 6177.88,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Azucena Pimentel contribuy\u00f3 a cubrir la identidad de quien estaba torturando en la transmisi\u00f3n",
            "start": 6180.320000000001,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " en vivo a Israel Vallarta, aqu\u00ed lo vimos, la tortura en vivo tambi\u00e9n.",
            "start": 6186.64,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Con los a\u00f1os y las investigaciones y libros publicados nos enteramos que esa persona era",
            "start": 6194.84,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " un pr\u00f3fugo, Luis C\u00e1rdenas Palomino.",
            "start": 6201.56,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " La pregunta ser\u00eda \u00bfpiensa seguir manteniendo en su equipo de comunicaci\u00f3n social a quien",
            "start": 6205.200000000001,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " \u00bfser\u00eda una pregunta de parte de la periodista Laura Barranco, presidente?",
            "start": 6211.68,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Bueno, si ella est\u00e1 involucrada en este asunto, no puede ya seguir trabajando en el gobierno",
            "start": 6219.72,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " de nosotros.",
            "start": 6229.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que pedirle nada m\u00e1s que explique cu\u00e1l es su situaci\u00f3n.",
            "start": 6230.28,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Jes\u00fas va a informar sobre esto.",
            "start": 6239.28,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Si ella tuvo que ver, no puede trabajar en el gobierno de nosotros.",
            "start": 6242.84,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Si no tuvo que ver, tiene alguna justificaci\u00f3n que sea convincente, pues entonces puede seguir",
            "start": 6250.2,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " trabajando, pero esto se lo dejamos a Jes\u00fas y hoy mismo lo resolvemos.",
            "start": 6266.639999999999,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " Gracias, el mismo tema.",
            "start": 6270.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle\u2026",
            "start": 6274.92,
            "duration": 1.6799999999993815
        },
        {
            "text": " La licenciada hoy mismo va a recibir de nuevo a los familiares del se\u00f1or Vallarta.",
            "start": 6276.599999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Ayer tambi\u00e9n se les recibi\u00f3, se\u00f1or presidente.",
            "start": 6286.88,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Hoy mismo para aclarar sobre este asunto, si hay estos dos expedientes o juicios o no",
            "start": 6289.5599999999995,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " existen para aclarar\u2026",
            "start": 6300.44,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " La secuestrada se llama Valeria Checa, el otro caso.",
            "start": 6302.04,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero bueno, que se aclare.",
            "start": 6307.639999999999,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Como justo, presidente.",
            "start": 6309.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y nosotros vamos a ayudar.",
            "start": 6310.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Efectivamente, por eso era precisamente\u2026",
            "start": 6313.32,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Poniendo por delante la verdad, porque es la verdad la que nos va a hacer libres.",
            "start": 6318.04,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y ya no vamos a apoyar a quien no tenga raz\u00f3n, o sea, se apoya al que es v\u00edctima de un injustice,",
            "start": 6326.56,
            "duration": 18.55999999999949
        },
        {
            "text": " el que cometi\u00f3 un delito debe de ser castigado y asumirlo, es decir, actuar de manera responsable.",
            "start": 6345.12,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " En ese punto mismo, presidente, preguntar, en este caso a las que hay gobernaci\u00f3n, si",
            "start": 6359.36,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " me permite.",
            "start": 6363.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si dado caso, como dicen los familiares, no existe esto, \u00bfhay posibilidades ya en poco",
            "start": 6364.599999999999,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " tiempo de liberar a Vallarta?",
            "start": 6371.72,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda la gran pregunta, porque ya van varias veces que se pregunta.",
            "start": 6373.28,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que no podr\u00eda preguntarle cu\u00e1ndo, pero s\u00ed hay pr\u00f3xima fecha para ya liberarlo,",
            "start": 6378.24,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " porque es pr\u00e1cticamente algo que se viene manejando durante estos meses.",
            "start": 6385.32,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Hay forma, porque no se puede conocer de una injusticia siendo autoridad y no hacer",
            "start": 6389.8,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " nada por enmendar el da\u00f1o, por corregir el error, tiene uno la obligaci\u00f3n de actuar.",
            "start": 6401.2,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed hay mecanismos legales.",
            "start": 6416.96,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo \u00fanico es que se tiene que conocer la situaci\u00f3n real, porque siempre en estos casos hay v\u00edctimas",
            "start": 6420.56,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " o familiares de v\u00edctimas o gente que se siente ofendida y se tiene que tomar tambi\u00e9n en",
            "start": 6436.92,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " cuenta esa opini\u00f3n.",
            "start": 6444.64,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Cuando son delitos fabricados, que tambi\u00e9n sucede, entonces no hay problema, porque no",
            "start": 6448.160000000001,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " hay ninguna v\u00edctima, no hay ning\u00fan familiar, lo fabricaron las autoridades.",
            "start": 6458.200000000001,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, eso allana, eso ayuda mucho a resolver el problema.",
            "start": 6465.52,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Eso es lo que tiene que va a revisar la licenciada, que le tenemos toda la confianza a la licenciada",
            "start": 6472.5599999999995,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Olga Santis Cordero para que se act\u00fae con rectitud y con integridad y se aclare bien",
            "start": 6480.5599999999995,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " este asunto.",
            "start": 6488.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00eda mantenernos informados de este tema?",
            "start": 6489.5599999999995,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed, siempre, para eso son las conferencias, para seguir tratando todos estos asuntos,",
            "start": 6491.599999999999,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " entre otras cosas, desde luego.",
            "start": 6497.5599999999995,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " En el mismo sentido de la injusticia sobre montajes, acusaciones falsas, precisamente",
            "start": 6500.28,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " est\u00e1 la ley de amnist\u00eda.",
            "start": 6507.759999999999,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ha habido varias cr\u00edticas y varios cuestionamientos, porque en algunos puntos del procedimiento,",
            "start": 6509.599999999999,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " porque es todo un procedimiento de an\u00e1lisis de caso por caso, tienen que perfilarse, o",
            "start": 6517.2,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " sea, no es en general, sino se tienen que analizar.",
            "start": 6522.88,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Ha habido casos muy concretos, por ejemplo, el de Pablo Grin, el de Luis D\u00edaz Pantoja,",
            "start": 6527.24,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " que ellos pues est\u00e1n, entiendo yo, en la mesa de an\u00e1lisis, sin embargo, dicen que",
            "start": 6533.599999999999,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " donde luego se atora, y yo quisiera preguntar si es as\u00ed, Cusan es cuando viene el tema",
            "start": 6538.2,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " que tiene que ver en esta mesa de an\u00e1lisis, en esta resoluci\u00f3n la propia representaci\u00f3n",
            "start": 6545.44,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " del Poder Judicial.",
            "start": 6552.88,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntar si es as\u00ed, es donde se est\u00e1 atorando o definitivamente no tiene",
            "start": 6554.8,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " nada que ver y cu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n de estos casos.",
            "start": 6560.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Concretamente yo quisiera preguntar, por supuesto, el de todos, pero no s\u00e9 si pudiera darnos",
            "start": 6565.24,
            "duration": 5.140000000000327
        },
        {
            "text": " contexto al respecto y tiempos, porque desafortunadamente pasan los meses, los meses, y bueno, pues",
            "start": 6570.38,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " quisi\u00e9ramos saber qu\u00e9 pasa con esta ley de amnist\u00eda, estos procedimientos.",
            "start": 6576.72,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfSe han encontrado alg\u00fan tipo de trabas por parte del Poder Judicial o esto definitivamente",
            "start": 6581.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " no y han estado fluyendo como deber\u00eda de ser?",
            "start": 6586.32,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Lleva tiempo por los procedimientos legales, pero s\u00ed hay colaboraci\u00f3n, s\u00ed ayuda el Poder",
            "start": 6590.639999999999,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " Judicial, sobre todo el presidente de la Suprema Corte de Justicia, Arturo Sald\u00edvar,",
            "start": 6602.08,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " es una gente muy sensible y ayuda, pero es todo un poder, tiene que ver con jueces, tienen",
            "start": 6611.64,
            "duration": 9.679999999999382
        },
        {
            "text": " que ver con magistrados y procedimientos legales que se tienen que cumplir.",
            "start": 6621.32,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed se va por la v\u00eda del Poder Judicial, en otros casos puede funcionar la amnist\u00eda,",
            "start": 6630.52,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " pero eso le corresponde a la licenciada.",
            "start": 6643.040000000001,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed vamos a presentar un informe sobre c\u00f3mo vamos atendiendo todos estos asuntos, que",
            "start": 6646.320000000001,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " fue una herencia de muchos casos que quedaron pendientes y que ahora estamos buscando resolver",
            "start": 6656.92,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " y lo vamos a seguir haciendo.",
            "start": 6669.04,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " No queremos que en las c\u00e1rceles haya gente injustamente detenida, no queremos que haya",
            "start": 6670.4,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " presos pol\u00edticos, no queremos que haya gente que est\u00e9 sufriendo sin haber cometido un",
            "start": 6682.64,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " delito, pero se est\u00e1n revisando todos estos asuntos.",
            "start": 6693.8,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfHabr\u00e1 fecha para el informe, presidente?",
            "start": 6699.28,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Yo creo que en unos 10 d\u00edas podr\u00edamos tener un informe.",
            "start": 6703.88,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Ya sesionamos varias veces y ya hay varios casos que se van a ir al Poder Judicial.",
            "start": 6708.32,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no lo explican?",
            "start": 6714.5199999999995,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n de Amnist\u00eda ha estado sesionando, la \u00faltima sesi\u00f3n fue hace unos d\u00edas, ya",
            "start": 6719.759999999999,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " hay varios casos, no recuerdo la cifra, creo que 30, hay tantos casos que se van a ir al",
            "start": 6725.28,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " juzgado, porque la \u00faltima palabra en la ley de amnist\u00eda la tendr\u00edan los jueces.",
            "start": 6730.12,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Es decir, una vez que la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Amnist\u00eda analiza",
            "start": 6736.24,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " los casos, los remite a los juzgadores para que ellos decidan si efectivamente est\u00e1n",
            "start": 6741.84,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " en las hip\u00f3tesis de la ley de amnist\u00eda y si el expediente s\u00ed puede ser considerado",
            "start": 6747.16,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " para ser y aplicarle la amnist\u00eda, ser amnistiado.",
            "start": 6752.679999999999,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, hacemos el compromiso que en 10 d\u00edas se informa aqu\u00ed, aqu\u00ed en la ma\u00f1anera,",
            "start": 6758.28,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " porque s\u00ed se est\u00e1 siguiendo el protocolo, el procedimiento, pero para que todo mundo",
            "start": 6770.12,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " sepa sobre los casos.",
            "start": 6778.0,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente, gracias.",
            "start": 6779.639999999999,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, presidente, yo quisiera preguntar a prop\u00f3sito del d\u00eda de hoy y de los reconocimientos",
            "start": 6782.2,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " que se han hecho el d\u00eda de hoy a Personal M\u00e9xico, que la verdad es que es muy\u2026 no",
            "start": 6787.42,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " s\u00e9, son h\u00e9roes verdaderamente en este momento m\u00e1s todav\u00eda para el pa\u00eds.",
            "start": 6795.78,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Sin embargo, el dolor que sigue dejando esta pandemia es brutal, es tremendo.",
            "start": 6799.38,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " \u00bfHabr\u00e1 alg\u00fan informe que se pudiera presentar respecto a los apoyos que se le da a la gente",
            "start": 6808.26,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que ha sido v\u00edctima, los familiares que han sido v\u00edctimas?, porque hay varios casos",
            "start": 6815.14,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " donde se han mencionado que desafortunadamente no han procedido, han fluido.",
            "start": 6819.38,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Yo lo entiendo, son en el dolor del pa\u00eds, del mundo, han sido miles, pero quisieran",
            "start": 6825.22,
            "duration": 8.220000000000255
        },
        {
            "text": " saber cu\u00e1l es el avance, porque es un apoyo que se le ha estado brindando por parte del",
            "start": 6833.4400000000005,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " y bueno, pues si se tuvieran datos concretos de cu\u00e1nta gente ya se le ha apoyado, cu\u00e1nta",
            "start": 6841.6,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " faltar\u00eda y c\u00f3mo va este mecanismo, si se ha retrasado o va a buen paso.",
            "start": 6847.8,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Presidente, yo le agradezco que me haya dado la palabra.",
            "start": 6854.56,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya hab\u00edamos quedado de que se va a dar un informe aqu\u00ed sobre los apoyos a familiares",
            "start": 6856.8,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " de los que han fallecido por COVID.",
            "start": 6866.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a\u2026 Ya se dio a conocer, pero vamos que sea aqu\u00ed, si les parece.",
            "start": 6870.96,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " El viernes tenemos lo de seguridad, la protecci\u00f3n a candidatos. Ese d\u00eda pasado ma\u00f1ana informamos",
            "start": 6879.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " sobre los apoyos a familiares de quienes han fallecido por COVID, si te parece.",
            "start": 6895.0,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 6902.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 6903.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver usted.",
            "start": 6904.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 6907.04,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " En torno al tema que se ha estado planteando, se\u00f1or presidente, evidentemente hay preocupaci\u00f3n,",
            "start": 6912.44,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " porque al parecer la infodemia, las fake news, los montajes se han convertido en la marca",
            "start": 6918.24,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de la casa de parte de los que usted califica como sus adversarios.",
            "start": 6923.08,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " En este tema en particular que llev\u00f3 a la presentaci\u00f3n de hoy, que era precisamente",
            "start": 6927.8,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " la cuesti\u00f3n de la presunta simulaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de vacunas falsas, evidentemente",
            "start": 6932.32,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " se trataba, a mi parecer, por supuesto, de una estrategia que buscaba desacreditar el",
            "start": 6938.84,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n y generar desconfianza entre la poblaci\u00f3n.",
            "start": 6944.24,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " En ese sentido, mi pregunta en particular es si habr\u00eda de parte de su gobierno alguna",
            "start": 6948.6,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " inquietud de promover alguna regulaci\u00f3n o modificaci\u00f3n a las leyes para convertir precisamente",
            "start": 6953.400000000001,
            "duration": 5.919999999999163
        },
        {
            "text": " estas tentaciones o tendencias de modificar o tratar de manipular a la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6959.32,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " utilizando este tipo de manipulaciones, v\u00e1lgame la redundancia, precisamente para generar",
            "start": 6965.4800000000005,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " desconfianza.",
            "start": 6971.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSi habr\u00eda manera de que hubiera alguna regulaci\u00f3n?",
            "start": 6972.2,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que usted manifiesta reiteradamente que haya libertad, que se respete la libertad",
            "start": 6974.64,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " de los medios, que haya libertad de expresi\u00f3n, sin embargo, s\u00ed se ha convertido en una amenaza",
            "start": 6979.200000000001,
            "duration": 3.619999999999891
        },
        {
            "text": " contra la sociedad.",
            "start": 6982.820000000001,
            "duration": 1.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Y muy en espec\u00edfico, esta situaci\u00f3n se ha convertido tambi\u00e9n en arma arrojadiza de",
            "start": 6984.280000000001,
            "duration": 5.1799999999993815
        },
        {
            "text": " manera persistente en el caso de las campa\u00f1as.",
            "start": 6989.46,
            "duration": 2.9400000000005093
        },
        {
            "text": " No voy a mencionar a ning\u00fan candidato ni ning\u00fan partido, porque evidentemente no viene el",
            "start": 6992.400000000001,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " caso, sin embargo, en mi estado, por ejemplo, esto se ha convertido en moneda de cambio com\u00fan.",
            "start": 6996.88,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, evidentemente que existe una preocupaci\u00f3n. Nosotros que estamos en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7002.160000000001,
            "duration": 4.059999999999491
        },
        {
            "text": " lo vemos de manera constante, lo entendemos, lo asumimos.",
            "start": 7006.22,
            "duration": 3.2600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta es en ese sentido.",
            "start": 7009.4800000000005,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo sigo sosteniendo lo que dec\u00edan los liberales del siglo XIX, del mejor periodo de gobierno",
            "start": 7011.8,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " que ha existido, que es el periodo que se conoce como la Rep\u00fablica Restaurada, cuando",
            "start": 7022.4400000000005,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " gobern\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y el presidente Lerdo, de 1867 a 1876, 10 a\u00f1os.",
            "start": 7030.72,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Los mejores pol\u00edticos en aquel entonces se dec\u00eda hombres que parec\u00edan gigantes, ahora",
            "start": 7041.6,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " hay que decirlo de otra manera, hombres y mujeres que parec\u00edan gigantes o gigantas,",
            "start": 7050.24,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " los mejores periodistas en toda la historia.",
            "start": 7062.52,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Una vida p\u00fablica muy excepcional en todo sentido, divisi\u00f3n de poderes, no lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7069.56,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de que hasta hace poco que el poder de los poderes era el Ejecutivo, que la Constituci\u00f3n",
            "start": 7087.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " se respetaba en la forma y se violaba en el fondo, esto que estamos viendo, esto de las",
            "start": 7096.16,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " sentencias, toda esa simulaci\u00f3n.",
            "start": 7102.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en la Rep\u00fablica Restaurada se dec\u00eda la prensa se regula con la prensa y yo sigo",
            "start": 7107.08,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " creyendo en eso, que la misma prensa ayude.",
            "start": 7120.28,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n ahora considerar que tenemos la ventaja de que hay m\u00e1s informaci\u00f3n, que",
            "start": 7133.24,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " existen las redes sociales, que existen estas conferencias, que se pueden tratar todos los",
            "start": 7141.639999999999,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " temas sin censura, que se est\u00e1 cumpliendo con un prop\u00f3sito central de dividir al poder",
            "start": 7147.84,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico o separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico.",
            "start": 7165.64,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Lo que el migrante de San Quint\u00edn me dijo en una campa\u00f1a, en la \u00faltima campa\u00f1a, as\u00ed",
            "start": 7174.0,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " como el presidente Ju\u00e1rez separ\u00f3 la iglesia del Estado, porque a Dios lo que es de Dios",
            "start": 7180.5599999999995,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar, ahora ha licenciado lo que hay que buscar, lo que hay",
            "start": 7187.04,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " que hacer es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente",
            "start": 7192.879999999999,
            "duration": 7.740000000000691
        },
        {
            "text": " a todos, a ricos y a pobres, que el gobierno no est\u00e9 secuestrado, no est\u00e9 tomado, que",
            "start": 7200.62,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " no sea un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz, que represente a todos los mexicanos.",
            "start": 7207.58,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, como se est\u00e1 llevando a cabo esa pol\u00edtica, pues ahora no es la influencia",
            "start": 7214.94,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " antes de grupos de intereses creados, ahora es distinto.",
            "start": 7225.299999999999,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y yo celebro que esto se vaya entendiendo, repito, hasta en los propios medios de informaci\u00f3n.",
            "start": 7232.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ayer pedimos aqu\u00ed que Televisa nos permitiera utilizar estos materiales y se habl\u00f3 a Televisa",
            "start": 7242.5,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y nos permitieron usar los materiales, porque no est\u00e1n en las redes, est\u00e1n muy fraccionados,",
            "start": 7258.5,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " pero eso es un material de Televisa.",
            "start": 7268.22,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y si nos los permiten es porque est\u00e1n de acuerdo en que se tiene que ventilar este",
            "start": 7273.1,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " asunto y que ya no se debe de repetir. Entonces, s\u00ed vamos avanzando en eso.",
            "start": 7281.820000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " No hace falta ninguna reglamentaci\u00f3n, es nada m\u00e1s el juicio de los ciudadanos, el",
            "start": 7290.379999999999,
            "duration": 13.480000000000473
        },
        {
            "text": " Tribunal Ciudadano y sobre todo el Tribunal de nuestras conciencias, porque antes se celebraban",
            "start": 7303.86,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " estas cosas, se le aplaud\u00eda al ladr\u00f3n de cuello blanco, ahora no, ahora ya es una",
            "start": 7318.22,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " mancha, es un estigma.",
            "start": 7335.34,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " El que abusa queda mal visto y eso es lo que queremos, ir limpiando el gobierno sobre",
            "start": 7336.62,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " todo de corrupci\u00f3n, dando el ejemplo, ir purificando la vida p\u00fablica, siendo cada",
            "start": 7351.94,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " vez mejores por mantener valores, por mantener principios, por la integridad, por la honestidad,",
            "start": 7362.58,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " por nuestra fraternidad o solidaridad, por llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo.",
            "start": 7376.3,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es lo que va a ayudar, el cambio de mentalidad.",
            "start": 7383.94,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Lo dem\u00e1s, leyes, estructuras, no, es la revoluci\u00f3n de las conciencias, el cambio de mentalidad,",
            "start": 7390.62,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " porque cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo y esto es lo que vamos buscando.",
            "start": 7400.78,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Lamentablemente, se\u00f1or presidente, hay muchas personas todav\u00eda que est\u00e1n cambiando, pero",
            "start": 7405.66,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " es que la gente vaya tomando conciencia, se vaya formando, vaya aprendiendo a leer los",
            "start": 7472.5,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " peri\u00f3dicos, a escuchar la radio, a ver la televisi\u00f3n, a no tragarse todo lo que ofrecen",
            "start": 7482.620000000001,
            "duration": 14.599999999999454
        },
        {
            "text": " los medios.",
            "start": 7497.22,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " No es un asunto sencillo, porque de tiempo atr\u00e1s, yo aqu\u00ed repito varias veces, y no",
            "start": 7499.3,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " me voy a cansar de decirlo, lo que le escribi\u00f3 Lucas Salam\u00e1n, que era el ide\u00f3logo de los",
            "start": 7512.26,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " conservadores en el siglo XIX, a Santana, que estaba en el exilio despu\u00e9s de que nos",
            "start": 7518.58,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " por su culpa la mitad de nuestro territorio, despu\u00e9s de ese gran zarpazo, se va a Santana",
            "start": 7526.219999999999,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " y de nuevo lo van a traer y regresa y termina como presidente de M\u00e9xico, pero fue 11 veces",
            "start": 7533.66,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " presidente de M\u00e9xico.",
            "start": 7551.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La \u00faltima vez que lo van a buscar, la carta de Alam\u00e1n lo que le dice es, no se preocupe,",
            "start": 7552.66,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " venga, no va a pasar nada, nosotros tenemos el control de la opini\u00f3n general, as\u00ed se",
            "start": 7561.7,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " le llamaba a lo que ahora se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica, porque somos los due\u00f1os o tenemos",
            "start": 7572.54,
            "duration": 7.780000000000655
        },
        {
            "text": " influencia en los principales peri\u00f3dicos del pa\u00eds.",
            "start": 7580.32,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y en efecto, regresa Santana, despu\u00e9s de esa gran tragedia, nada m\u00e1s perdimos la mitad",
            "start": 7584.719999999999,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " del territorio y desde que llega a Veracruz hasta la Ciudad de M\u00e9xico se le recibe con",
            "start": 7596.4,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " vivas y aplausos y se olvid\u00f3 la gente por el control de los medios.",
            "start": 7606.72,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " Bueno, y luego lo del fascismo, lo de Hitler, tiene que ver con el manejo de la propaganda,",
            "start": 7616.200000000001,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " tiene que ver con Goebbels que dec\u00eda que una mentira que se repite muchas veces puede",
            "start": 7630.320000000001,
            "duration": 3.8599999999996726
        },
        {
            "text": " convertirse en verdad.",
            "start": 7634.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en los \u00faltimos tiempos Mitterrand dec\u00eda que en Francia no iba a permitirse que los",
            "start": 7635.18,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " medios controlaran con libertad a la sociedad.",
            "start": 7646.3,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Francia falleci\u00f3 y Francia sucumbi\u00f3 en ese sentido y los medios siempre han tenido un",
            "start": 7658.34,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " gran poder, o sea, por eso se habla cuarto poder aqu\u00ed en M\u00e9xico.",
            "start": 7672.42,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " No, impresionante. Nosotros que estuvimos en la oposici\u00f3n no exist\u00edamos, padec\u00edamos",
            "start": 7678.22,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " de guerra sucia y la gente lo cre\u00eda.",
            "start": 7688.72,
            "duration": 9.819999999999709
        },
        {
            "text": " Yo viv\u00eda en un departamento en la Benito Ju\u00e1rez, ah\u00ed por el metro Zapata, y dec\u00edan",
            "start": 7698.54,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " no, no vive en un departamento, ah\u00ed nada m\u00e1s es la fachada. \u00c9l llega ah\u00ed y arriba",
            "start": 7707.46,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " del edificio hay un helipuerto y ah\u00ed toma el avi\u00f3n y se va a una casa que tiene en",
            "start": 7717.42,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " la Toscana, en Santa Fe, y gente asegurando.",
            "start": 7728.86,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Me consta, es cierto, por el manejo de los medios, o sea, muchas cosas. Una vez un conductor,",
            "start": 7738.06,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " tengo la direcci\u00f3n, conductor de radio, de una casa, una residencia que tiene L\u00f3pez",
            "start": 7752.580000000001,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Obrador en Morelia, Michoac\u00e1n. Creo que Carlos, \u00bfc\u00f3mo se llama este?, Beteta, Oscar",
            "start": 7758.98,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " Mario Beteta, de acuerdo.",
            "start": 7771.78,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, me hace una entrevista a Carmen Aristegui, como a la semana, y le digo a el",
            "start": 7774.7,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " con todo respeto, que tambi\u00e9n \u00e9l fue seguramente mal informado. Te digo, es muy sencillo, es",
            "start": 7783.9800000000005,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " un desaf\u00edo, un reto para el se\u00f1or Beteta.",
            "start": 7797.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Si yo tengo esa casa en Morelia, en esa zona residencial, que es cierto que es m\u00eda la",
            "start": 7805.46,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " casa, pues me retiro de la pol\u00edtica, dejo de ser opositor, pero si no es cierto que",
            "start": 7814.9800000000005,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00e9l deje ya el oficio de informador, de comunicador. Eso p\u00fablicamente ya nos respondi\u00f3, y as\u00ed",
            "start": 7826.22,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " muchas cosas.",
            "start": 7839.96,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed no es f\u00e1cil, pero tenemos que avanzar haciendo conciencia en la gente que",
            "start": 7841.46,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " no se dejen manipular. Cuando la guerra sucia, cuando nos robaron la presidencia en el 2006,",
            "start": 7854.46,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " estaban los mensajes en radio, en televisi\u00f3n que se iba a caer la bolsa, que iba a haber",
            "start": 7864.9400000000005,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " devaluaci\u00f3n, que iba a haber fuga de capitales, todo eso.",
            "start": 7872.4800000000005,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " Que yo era un peligro para M\u00e9xico, pues una trabajadora de un amigo dom\u00e9stica, la trabajadora",
            "start": 7876.9800000000005,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " dom\u00e9stica, yo no puedo votar por el se\u00f1or L\u00f3pez Obrador, pero \u00bfpor qu\u00e9 no? Porque",
            "start": 7889.3,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " se va a caer la bolsa.",
            "start": 7898.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfy t\u00fa qu\u00e9 tienes que ver con la bolsa?",
            "start": 7899.74,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Tuvimos que hacer, entre otras cosas, para que vean el efecto de los medios, la perversi\u00f3n,",
            "start": 7906.58,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " tuvimos que hacer un plant\u00f3n porque no quer\u00edamos la violencia.",
            "start": 7917.78,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y la \u00fanica forma de contener a la gente que estaba indignada por el fraude, en ese entonces",
            "start": 7925.98,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or Mitosky hizo una encuesta y estaban por tomar las armas, porque tom\u00e1ramos las",
            "start": 7938.139999999999,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " armas como un 13 por ciento de la poblaci\u00f3n en general, como estaban los \u00e1nimos.",
            "start": 7944.9,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que pensamos es vamos a hacer algo fuerte, muy radical, pero al mismo tiempo",
            "start": 7959.139999999999,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " porque si tomamos aeropuertos, tomamos carreteras, si tomamos palacio, pues van a haber muertos,",
            "start": 7971.46,
            "duration": 13.759999999999309
        },
        {
            "text": " va a haber violencia.",
            "start": 7985.219999999999,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Entonces, decidimos hacer lo que se llev\u00f3 a cabo en ese entonces, no se rompi\u00f3 un vidrio,",
            "start": 7987.34,
            "duration": 11.759999999999309
        },
        {
            "text": " se perdi\u00f3 la vida y nos robaron la Presidencia.",
            "start": 7999.1,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Bueno, pero fue tan fuerte la campa\u00f1a en contra que iba yo a Yucat\u00e1n o a Baja California",
            "start": 8002.3,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " y me reclamaban, porque fueron momentos muy dif\u00edciles, mucho muy dif\u00edciles, delinchamiento",
            "start": 8016.46,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " cr\u00edtico contra nosotros por esas campa\u00f1as de guerra social, pero en Baja California,",
            "start": 8026.26,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " en Yucat\u00e1n me reclamaban por el plant\u00f3n de ac\u00e1.",
            "start": 8034.42,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " \u00bfY ustedes en qu\u00e9 se perjudicaron?, \u00bfen qu\u00e9 les perjudic\u00f3?",
            "start": 8038.14,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " No, era el efecto de la propaganda, el efecto que tiene la propaganda a nivel general.",
            "start": 8047.1,
            "duration": 11.759999999999309
        },
        {
            "text": " Ya despu\u00e9s, todos los que ayudaron en el fraude, pues ya se quedaron callados, ya no",
            "start": 8058.86,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " ofrecieron disculpas porque por ese fraude se desat\u00f3 la guerra y todo lo que todav\u00eda",
            "start": 8071.379999999999,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " estamos padeciendo por ese fraude, porque si nos hubiesen respetado el triunfo nosotros",
            "start": 8080.419999999999,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " no hubi\u00e9semos desatado la guerra, no me hubiese yo puesto uniforme militar y no hubiese yo",
            "start": 8089.82,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " ido a Paching\u00e1n a declarar la guerra, que nos convirti\u00f3 en un pa\u00eds con muchos desaparecidos",
            "start": 8101.7,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " y defosas clandestinas.",
            "start": 8120.7,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed los medios tienen ese efecto, pero est\u00e1 cambiando la situaci\u00f3n, porque",
            "start": 8127.34,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " la gente cada vez est\u00e1 m\u00e1s consciente.",
            "start": 8136.82,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y una de las cosas m\u00e1s importantes que hemos logrado entre todos los mexicanos es que ahora",
            "start": 8140.0599999999995,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " hay m\u00e1s conciencia ciudadana, el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s conscientes,",
            "start": 8147.14,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " m\u00e1s politizados del mundo, no hay analfabetismo pol\u00edtico en M\u00e9xico.",
            "start": 8152.06,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos avanzando y vamos a seguir as\u00ed.",
            "start": 8162.5,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " Ya no vamos a continuar con la conferencia, porque los m\u00e9dicos los tenemos aburridos",
            "start": 8167.9400000000005,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " con estas cosas.",
            "start": 8175.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que le vamos a dedicar a los m\u00e9dicos es un aplauso.",
            "start": 8176.38,
            "duration": 3.5200000000004366
        }
    ],
    "transcription_text": "El d\u00eda de hoy vamos a informar sobre dos asuntos de mucha importancia. Por favor, gracias. Vamos a conmemorar el D\u00eda Mundial de la Salud. Es un d\u00eda que se recuerda para honrar y reconocer el trabajo de enfermeras y de m\u00e9dicos en todos los pa\u00edses. El d\u00eda de hoy vamos a entregar premios al m\u00e9rito 2021 de trabajadores de la salud, enfermeras y m\u00e9dicos. Terminando esta ceremonia, la entrega de estos premios, vamos a abordar el tema de los montajes que se realizan en los medios de informaci\u00f3n con el prop\u00f3sito de manipular. A la opini\u00f3n p\u00fablica, a la gente se va a tratar este tema porque tenemos que avanzar en el derecho a la informaci\u00f3n, en garantizar el derecho a la informaci\u00f3n, en el que se diga la verdad, que no haya distorsiones, que no haya noticias falsas, que haya \u00e9tica en el manejo de la informaci\u00f3n. Entonces, vamos a mostrar sobre todo para que los j\u00f3venes conozcan c\u00f3mo prevalec\u00edan estas pr\u00e1cticas en el pasado. Sigue habiendo en las redes sociales, pero anteriormente era m\u00e1s com\u00fan que se llevaran a cabo estos montajes en los medios de comunicaci\u00f3n convencionales y mucha gente no sab\u00eda de c\u00f3mo se manipulaban las informaciones, las noticias. Entonces, es interesante el que se vayan conociendo estas pr\u00e1cticas nefastas. Hacimos un periodo que nosotros llamamos neoliberal en donde se silenciaron los medios de informaci\u00f3n, los que detentaban el poder, lo controlaban todo, ten\u00edan secuestrado al gobierno y ten\u00edan tambi\u00e9n el control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n. La mayor\u00eda de la gente no sab\u00eda lo que suced\u00eda o se ocultaba la verdad. Entonces, ahora tiene que haber transparencia plena, que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s y que se garanticen todas las libertades y que no haya censura, pero que tengamos todos la posibilidad de tener informaci\u00f3n de primer orden. Por eso es que vamos a dedicar la segunda parte de esta conferencia de prensa a este asunto. Vamos a darle la palabra, bueno, primero la bienvenida a todos los premiados, mujeres y hombres que se les van a entregar estos reconocimientos el d\u00eda de hoy, enfermeras, m\u00e9dicos se va a dar a conocer. Ustedes son, cada uno de ustedes son bienvenidos aqu\u00ed a Palacio Nacional, aqu\u00ed donde est\u00e1 la sede del gobierno de la Rep\u00fablica, de la cosa p\u00fablica de nuestro pa\u00eds, son bienvenidos. Y vamos a comenzar dando la palabra al doctor Jos\u00e9 Ignacio Santos Preciado, que es el secretario del Consejo de Salubridad General. Luego hacemos la proyecci\u00f3n del video con la semblanza de los ganadores de los premios de ustedes y luego la entrega de reconocimientos y las palabras del doctor Jorge Alcoser, secretario de Salud. Ese es el programa que vamos a seguir. De modo que comenzamos con el doctor Santos. Muy superiores, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas tengan todos y todos. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica, doctor Jorge Carlos Alcoser Varela, presidente del Consejo de Salud General y secretario de Salud. Distinguidos miembros del Presidio, doctora, distinguidos recipientarios de los premios al m\u00e9rito 2021, se\u00f1oras y se\u00f1ores. Celebramos hoy el D\u00eda Mundial de la Salud, marco id\u00f3neo para entregar los premios al m\u00e9rito que otorga el Consejo de Salubridad General, en cumplimiento a lo dispuesto por el Decreto Presidencial, por el que se establece los criterios para el otorgamiento y con decoraci\u00f3n de premios en materia de salud p\u00fablica. Se convoc\u00f3 a las instituciones de salud, de educaci\u00f3n superior, academias, sociedades cient\u00edficas, consejos, agrupaciones profesionales, acad\u00e9micos del \u00e1rea de la salud en general, a presentar los candidatos y candidatas a quienes, a su juicio, se hayan destacado por sus m\u00e9ritos a favor de la salud de nuestro pa\u00eds. Se trata de la con decoraci\u00f3n, doctor Eduardo Liciaga, m\u00e1xima presea que otorga el Consejo de Salud General, como reconocimiento al m\u00e9rito a quien haya contribuido con notable avances en las ciencias m\u00e9dicas y administraci\u00f3n sanitaria asistencial. Y de 12 premios al m\u00e9rito en diferentes campos de la salud y la investigaci\u00f3n m\u00e9dica que lleva el nombre de distinguidos m\u00e9dicos y enfermeras de M\u00e9xico. La convocatoria inici\u00f3 el 13 de enero y concluy\u00f3 el 2 de marzo de este mismo a\u00f1o y tuvo una gran respuesta, pues se recibieron cerca de 250 postulaciones a los distintos premios. Se constituyeron jurados para cada distinci\u00f3n formados por eminentes m\u00e9dicos y m\u00e9dicas enfermeras con reconocimiento nacional para analizar las propuestas y dictaminar a los ganadores, lo cual agradezco mucho su participaci\u00f3n. El segundo a\u00f1o consecutivo, el premio del doctor Guillermo Sober\u00f3n Acevedo, que se otorga a quien se haya distinguido en forma sobresaliente en el desarrollo de instituciones de salud, fue declarado de cierto. Hoy la con decoraci\u00f3n, doctor Eduardo Liciaga, se entrega al doctor Guillermo Miguel Ruiz Palacios y Santos, destacado mexicano, graduado de la Facultad de Medicina de la UNAM, realiz\u00f3 la especialidad de medicina interna en el Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n y un posgrado en infectolog\u00eda y microbiolog\u00eda cl\u00ednica en la Universidad de Texas. En 1978, transform\u00f3 el laboratorio de microbiolog\u00eda cl\u00ednica y parasitolog\u00eda establecido en 1947 por el doctor Jos\u00e9 Rui Loma Ben\u00edtez, en un departamento de infectolog\u00eda con un concepto moderno de la especialidad. Modific\u00f3 el plan de estudio de infectolog\u00eda en la UNAM y ha formado una escuela de infect\u00f3logos y microbi\u00f3logos a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds y de Am\u00e9rica Latina. Tiene una larga trayectoria de investigaci\u00f3n innovadora y ha contribuido al conocimiento b\u00e1sico de la fisiopatolog\u00eda de numerosos agentes infecciosos, entre otras contribuciones por el doctor Ruiz Palacios. Sin duda alguna, todas y todos quienes reciben estos premios han contribuido a construir un mundo m\u00e1s justo, un mundo m\u00e1s saludable coincidiendo con el tema, el lema del d\u00eda de hoy, del d\u00eda mundial de la salud. Como se establece en nuestra Constituci\u00f3n, toda persona tiene derecho a la salud, entendiendo como el disfrute del m\u00e1s alto nivel de bienestar f\u00edsico, mental y social. La salud es un bien p\u00fablico de car\u00e1cter progresivo que puede disminuir, no puede disminuir ni retroceder. Es decir, el avance debe garantizar siempre la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y propiciar un estado saludable de nuestra poblaci\u00f3n. El Consejo de Salud General, como autoridad sanitaria, tiene la responsabilidad de identificar, analizar y tomar decisiones y evaluaciones en seguimiento a las pol\u00edticas nacionales del Estado dentro del sector salud, informado en la mejor evidencia t\u00e9cnica y cient\u00edfica. Confluyen en el Consejo instituciones p\u00fablicas y organizaciones gobernamentales y no gobernamentales que con toda responsabilidad emiten disposiciones y acuerdos en favor de la salud de la sociedad mexicana. Porque la Constituci\u00f3n de una buena salud participa todo el gobierno de la mano con la sociedad. Es por ello que reconocer a quienes se entregan a cabalidad en el desempe\u00f1o de su profesi\u00f3n, en contribuir en la construcci\u00f3n de una nueva mejor ciudadan\u00eda comprometida socialmente con las instituciones, con su comunidad y por su pa\u00eds. Agradeciendo, much\u00edsimas gracias. Leemos a la animaci\u00f3n el video semblanza de los ganadores a los premios al m\u00e9rito 2021. El que nos reconozcan siempre incide en nuestro desempe\u00f1o, en lo que nosotros tenemos que dar al pueblo de M\u00e9xico toda nuestra esencia. Tengo la gran responsabilidad que al recibirlo esto se tenga que permear tambi\u00e9n a las nuevas generaciones. No es nada m\u00e1s la trayectoria personal, es ese af\u00e1n de seguir dando a los m\u00e1s j\u00f3venes esa oportunidad de crecer. Para m\u00ed es un orgullo el haber dirigido tanta gente y que se reconozca a la labor del microbi\u00f3logo cl\u00ednico. He sido un pionero en la enfermedad vascular cerebral en nuestro pa\u00eds. Para uno es un orgullo que realmente uno contribuye al conocimiento de muchos aspectos cl\u00ednicos y epidemiol\u00f3gicos de una enfermedad tan grave y tan com\u00fan ahora como es la enfermedad vascular cerebral. Todo lo que haga, as\u00ed sea un 1% por mejorar las condiciones de la poblaci\u00f3n mexicana, significa que queremos un pa\u00eds mejor para nuestros ni\u00f1os, pero tambi\u00e9n para toda nuestra poblaci\u00f3n. Es un premio que es m\u00edo y es de toda la gente que contribuye a la salud y nutrici\u00f3n del pa\u00eds. Me interes\u00f3 mucho el funcionamiento de la mente humana de las personas que sufren alg\u00fan padecimiento mental y el poder ayudar a estas personas es lo que a m\u00ed me motiv\u00f3 a estudiar esta profesi\u00f3n, es decir, la cicatr\u00eda. El recibir este galard\u00f3n es muy importante para que sigamos ense\u00f1ando a las pr\u00f3ximas generaciones a que la constancia y la investigaci\u00f3n son muy importantes en nuestro pa\u00eds. Como profesional de la salud y como militar estamos conscientes de las necesidades de nuestro pa\u00eds. Este premio para m\u00ed es muy importante. Verme hoy como mujer militar que tengo un amplio abanico de oportunidades para desarrollarme profesionalmente en igualdad de oportunidades que mis compa\u00f1eros hombres es gratificante. Es una aspiraci\u00f3n que siempre tuve, no del premio, sino de que yo pudiera contribuir de alguna manera para la salud del pa\u00eds. Me hace recordar a mi padre, \u00e9l era m\u00e9dico, era pediatra. Creo que fue una inspiraci\u00f3n para m\u00ed. Es satisfactorio y a la vez un compromiso personal y con la enfermer\u00eda de seguir contribuyendo para mejorar la salud de los mexicanos. Considero que el personal de salud entregue y recibe d\u00eda con d\u00eda acciones de vida, que sin duda eso es servir a M\u00e9xico. Me siento muy orgulloso porque el premio de Humanidades M\u00e9dicas, que es a la vez literatura y medicina, que me da una gran felicidad. Tiene un gran significado, una gran relevancia el servir a nuestro pa\u00eds. Creo que esto es un homenaje a todos los m\u00e9dicos, a todo el equipo de salud, que en el primer nivel dan su mejor esfuerzo para que la salud del pueblo sea una realidad. Es mi satisfacci\u00f3n de servir a la gente de mi propio origen. Apoyar a la gente de las comunidades que m\u00e1s necesitan es la forma de apoyar a mi pa\u00eds, a mi querido M\u00e9xico. Escucharemos el mensaje del doctor Miguel Malo, asesor internacional en enfermedades no transmisibles y salud mental en representaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud, Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en M\u00e9xico. Buenos d\u00edas a todas y a todas, se\u00f1or presidente. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Sin duda, la COVID ha evidenciado en el mundo que algunas personas pueden vivir vidas m\u00e1s saludables y tienen mejor acceso a los servicios de salud que otras, debido a las desigualdades en su posici\u00f3n y estatus determinados por las condiciones en las que nacen, crecen, viven y trabajan. En todo el mundo algunos grupos no s\u00f3lo tienen acceso limitado a servicios de salud de calidad, sino que tambi\u00e9n luchan para llegar a fin de mes con pocos ingresos diarios. Tienen un acceso m\u00e1s deficiente a condiciones de viviendas seguras y educaci\u00f3n de calidad y sufren inseguridad alimentaria. Los grupos que m\u00e1s sufren estas desventajas son a menudo aquellos sometidos a discriminaci\u00f3n \u00e9tnica y de g\u00e9nero. Estas condiciones, adem\u00e1s de provocar sufrimiento innecesario, enfermedades evitables, muerte prematura, mayor riesgo para un desenlace fatal por COVID-19, da\u00f1an nuestras sociedades y nuestras econom\u00edas. Estas grandes inequidades no s\u00f3lo que son profundamente injustas, sino que nos interpelan como colectivos humanos, porque con voluntad y decisi\u00f3n las podr\u00edamos prevenir. En ese sentido, nuestro director general, el doctor Tedros, a prop\u00f3sito de la celebraci\u00f3n hoy del D\u00eda Mundial de la Salud, reiter\u00f3 el llamado a los gobiernos, organizaciones internacionales y l\u00edderes pol\u00edticos para trabajar mano a mano con sus sociedades y ciudadanos enfrentando la ra\u00edz de estas inequidades e implementar soluciones que por su propio car\u00e1cter van m\u00e1s all\u00e1 del sector salud y sugiri\u00f3 cinco acciones prioritarias para seguir enfrentando la pandemia y la post pandemia. Asegurar el acceso equitativo de vacunas, pruebas y atenci\u00f3n a COVID-19 dentro de cada pa\u00eds y entre pa\u00edses. Asegurar planes y presupuestos post-COVID-19 que prioricen la salud y la protecci\u00f3n social. Asegurar acceso equitativo a servicios e infraestructura comunitaria tanto a nivel urbano como rural. Fortalecer la atenci\u00f3n primaria de salud como eje articulador de la transformaci\u00f3n de los modelos de atenci\u00f3n y potenciar los sistemas de datos y de informaci\u00f3n sanitaria para que permitan de manera continua identificar estas inequidades. Por ello, como Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, este d\u00eda hacemos un llamado para no desperdiciar este aprendizaje que nos deja la pandemia y que el mismo nos sirva y nos motive como humanidad hacia la construcci\u00f3n de un mundo m\u00e1s justo, equitativo y saludable en todas partes, para todas y todos. Sigamos en el esfuerzo de lograr los objetivos de desarrollo sostenible para no dejar a nadie atr\u00e1s. Gracias. Procederemos a la entrega de la condecoraci\u00f3n Eduardo Liceaga. Se otorga a quien se haya distinguido por sus m\u00e9ritos a favor de la salud con notables avances en las ciencias m\u00e9dicas, administraci\u00f3n sanitario asistencial y su est\u00edmulo por la contribuci\u00f3n relevante y distinguida en favor de la poblaci\u00f3n mexicana. La recibe el doctor Guillermo Miguel Ruiz Palacios y Santos. Acompa\u00f1a al se\u00f1or presidente el secretario de Salud, doctor Jorge Carlos Alcoser. El premio doctor Miguel Otero lo recibe el doctor Luis Alfredo Ponce de Le\u00f3n Gardu\u00f1o. Se otorga al personal profesional que elabore en las dependencias y entidades del Sistema Nacional de Salud que participe con trabajos de investigaci\u00f3n cl\u00ednica. A continuaci\u00f3n, el premio doctor Gerardo Varela. Lo recibe la doctora Teresa Cham\u00e1 Levy del Instituto Nacional de Salud P\u00fablica. Se entrega al profesional que elabore en las dependencias y entidades del Sistema Nacional de Salud y se haya distinguido profesionalmente en el \u00e1rea de la salud p\u00fablica. Continuamos con el premio doctor Manuel Velasco Su\u00e1rez. Lo recibe el doctor Carlos Gerardo Cantu Brito. Se otorga a quien se haya distinguido de manera especial en la salud de la poblaci\u00f3n mexicana en la rama de la neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda. El premio doctor Ram\u00f3n de la Fuente Mu\u00f1iz lo recibe el doctor Armando V\u00e1zquez L\u00f3pez Guerra del Instituto Nacional de Psiquiatr\u00eda Ram\u00f3n de la Fuente. Este premio se otorga a quien ha contribuido de manera especial y distinguida en materia de salud mental. El premio doctor Ignacio Ch\u00e1vez al Humanismo M\u00e9dico se entrega al maestro en Ciencias Bruno Esta\u00f1ol Vidal. Reconoce en vida y p\u00fablicamente al m\u00e9dico que en el pa\u00eds ha sobresalido por sus cualidades personales y profesionales human\u00edsticas. El premio Mart\u00edn de la Cruz lo recibe el doctor Juan Gabriel Navarrete V\u00e1zquez de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Morelos. Se otorga a quien se haya distinguido profesionalmente en el campo de la investigaci\u00f3n qu\u00edmica y biol\u00f3gica aplicada al conocimiento en el desarrollo de los f\u00e1rmacos, de preferencia en la investigaci\u00f3n a partir de compuestos vegetales. El premio doctora Margarita Chorn\u00e9 I. Salazar de Estomatolog\u00eda lo recibe la coronel Mar\u00eda Dolores Dom\u00ednguez Rocha de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Reconoce a quien se haya distinguido en la actividad m\u00e9dica de odontolog\u00eda por su contribuci\u00f3n especial a la salud bucal de la poblaci\u00f3n mexicana. Premio doctor Miguel Francisco Jim\u00e9nez lo recibe el doctor Juan Jos\u00e9 Maz\u00f3n Ram\u00edrez de la Academia Nacional de Medicina. Se otorga a un profesional en la medicina que se haya distinguido o su labor sea destacada en la atenci\u00f3n primaria a la salud. Premio enfermera Refugio Esteves Reyes lo recibe la teniente coronel-enfermera Marta Karines Mart\u00ednez Espinoza de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y se otorga a quien haya prestado servicios profesionales destacados de enfermer\u00eda en zonas o circunstancias de conflicto o de desastre. Premio enfermer\u00eda Isabel Sendala y G\u00f3mez lo recibe el enfermero Luis Carlos Fonseca Romero de la Secretar\u00eda de Salud de Nayarit. Se otorga a quien se haya destacado profesionalmente en la actividad de enfermer\u00eda en cualquiera por la contribuci\u00f3n relevante y distinguida en favor de la salud p\u00fablica y enfermer\u00eda comunitaria. Premio auxiliar de enfermer\u00eda Luc\u00eda Salcido lo recibe la auxiliar de enfermer\u00eda Margarita Alvarado Gonz\u00e1lez de la Secretar\u00eda de Salud del Estado de Hidalgo. Se otorga a quien sobresale profesionalmente por sus m\u00e9ritos en favor de la salud del pueblo mexicano por la contribuci\u00f3n relevante en las dependencias y entidades como auxiliar de enfermer\u00eda y su trascendente labor en su campo. Muchas gracias. Le pedimos al doctor Jorge Carlos Alcocervarela, presidente del Consejo de Salubridad General y secretario de Salud nos dirija su mensaje. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Apreciados integrantes, compa\u00f1eros del presidium, se\u00f1oras y se\u00f1ores galardonados en especial en este d\u00eda mundial de la salud. Buen d\u00eda a todas y todos ustedes. Empiezo reconociendo la entrega f\u00edsica, mental y espiritual del personal de salud que trabaja por un pa\u00eds m\u00e1s sano en un mundo tan injusto. Hablando de entrega, justicia y salud, recordemos que un d\u00eda como hoy, el 7 de abril de 1948 naci\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. Hoy se conmemora el D\u00eda Mundial de la Salud, ocasi\u00f3n en que la organizaci\u00f3n siempre elige un lema para centrar y destacar cuestiones de salud que afectan a la humanidad. Para este a\u00f1o el lema es Construyendo un mundo m\u00e1s justo y saludable. Debemos que la OMS equipare a la salud con un mundo m\u00e1s justo. Nunca mejor que este tiempo para hablar de salud. Un mundo saludable es inseparable de un mundo m\u00e1s justo. No podemos dejar de mencionar que significativamente en ese mismo 48 se proclam\u00f3 la Declaraci\u00f3n de los Derechos Humanos. Y digo significativamente porque hablar de salud es hablar de justicia y de derechos humanos. Desafortunadamente, en nuestros tiempos se ha privilegiado el mercado que incentiva estrategias y pol\u00edticas de producci\u00f3n masiva para consumo humano que han obstaculizado el derecho a la salud de las personas, las familias y las comunidades. Por eso tenemos altos \u00edndices de alcoholismo, tabaquismo, diabetes, obesidad y muerte por accidentes viales. Si, atravesamos una pandemia o, ampliando un t\u00e9rmino m\u00e1s abarcador como el de Richard Horton, una sindemia, que ha puesto en evidencia una vez m\u00e1s que existen poblaciones que pueden vivir m\u00e1s sanas y m\u00e1s libres porque tienen acceso a la vivienda, a la educaci\u00f3n de calidad, a entornos seguros, a ambientes no contaminados, trabajo digno, seguridad alimentaria y servicios de salud no mercantilizados. Como lo expres\u00f3 el presidente y m\u00e9dico Salvador Allende al inaugurar la c\u00e1tedra de \u00e9tica de la Facultad de Medicina de la Universidad de Chile, la salud es, primero que nada, un problema de estructura econ\u00f3mica y social, de niveles de vida y de cultura. El COVID-19 nos ha golpeado fuertemente, pero su impacto ha sido m\u00e1s letal en los sectores vulnerables y empobrecidos de la sociedad. Nuestro mundo es desigual. \u00bfQui\u00e9nes son los vulnerables? \u00bfQu\u00e9 hay de los adultos mayores? \u00bfC\u00f3mo sufren las minor\u00edas, los pueblos originarios, las mujeres y los trabajadores explotados en sectores clave? Aqu\u00ed encontramos una verdad que por muy terrible que sea nos pone frente al monstruo. Ya lo dijeron Salvador Allende y Richard Horton, no importa cu\u00e1n efectivo es un tratamiento o una vacuna, la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n puramente m\u00e9dica para COVID-19 o cualquier enfermedad fallar\u00e1. Por eso la Cuarta Transformaci\u00f3n dise\u00f1a pol\u00edticas sociales y programas econ\u00f3micos para revertir profundas disparidades. Si no, nuestras comunidades nunca ser\u00e1n verdaderamente sanas ni justas. No podemos permitir que cuando surgen vacunas que pueden ayudar, a la par surgen privilegios neoliberales en detrimento de la atenci\u00f3n a nuestras poblaciones. Acaso se ha vuelto realidad la frase ruin de George Orwell. Todos los humanos son iguales, pero unos son m\u00e1s iguales que otros. El mundo es desigual y vivimos en una distopia terrible. \u00bfC\u00f3mo caminamos hacia la utop\u00eda o aquella donde el mundo es m\u00e1s justo y m\u00e1s sano? El sector salud no puede ser m\u00e1s un actor pasivo. Salud debe ser un agente activo que salvo guarde nuestras comunidades, sane nuestra sociedad y salve al planeta. \u00bfQui\u00e9n m\u00e1s puede realizar un diagn\u00f3stico claro de esta distopia? Para llegar a una mejor sociedad, a una sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s igualitaria, menos discriminatoria y explotadora, debemos subrayar los or\u00edgenes sociales de las enfermedades, por ejemplo, el COVID-19. Sin embargo, M\u00e9xico tuvo la fortuna de elegir democr\u00e1ticamente a un estadista y estratega que se ha vuelto l\u00edder en la lucha por la justicia y la salud de todas las personas en todos los lugares. Nuestro presidente, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, es el ejemplo de c\u00f3mo se debe poner mano y pie firme en la batalla social por sanar a las poblaciones vulnerables y a las comunidades vulneradas por pol\u00edticas sanitarias neoliberales. Con esta gu\u00eda presente, actualmente trabajamos para que la medicina cl\u00ednica y la salud p\u00fablica se vuelvan m\u00e1s integrales, transversales, intersectoriales y optamos por una atenci\u00f3n primaria a la salud para tener \u00e9xito a corto, a mediano y largo plazo, en vez de simplemente controlar la enfermedad epid\u00e9mica o tratar a la persona enferma. Es el momento de cooperar y colaborar, no de competir y exprimir. Es trabajar multilateralmente y de manera un\u00e1nime hacia un mundo m\u00e1s noble, m\u00e1s solidario, m\u00e1s \u00e9tico, m\u00e1s justo y saludable. Muchas gracias. Para concluir, escuchemos el mensaje del se\u00f1or presidente. Solo reiterar mi felicitaci\u00f3n a todos los que hoy recibieron este premio al m\u00e9rito 2021, mujeres y hombres destacad\u00edsimos, de la medicina. Nuestra felicitaci\u00f3n amplia, es un reconocimiento muy merecido, conozco a algunos de ustedes, de su trayectoria profesional, m\u00e9dica, de su integridad moral y son un ejemplo para los trabajadores de la salud y para todos los mexicanos. Nos llena de orgullo el que se tenga profesionales de la salud como ustedes. Hagan tambi\u00e9n extensivo el reconocimiento a sus familiares, a los amigos y a sus compa\u00f1eros de trabajo, porque este premio es de ustedes tambi\u00e9n en honor a todos los trabajadores de la salud de nuestro pa\u00eds, que en esta circunstancia dif\u00edcil han salido a dar la cara ofreci\u00e9ndolo todo, arriesgando sus vidas por salvar vidas. No tenemos m\u00e1s que agradecerle a todo el personal de salud, tanto del sector p\u00fablico como del sector privado. De modo que felicidades, muchas felicidades y abrazos. Y si lo consideran, es opcional, les invitamos a que contin\u00faen con esta segunda parte de la conferencia de hoy, que tiene que ver, es otro asunto, pero tambi\u00e9n es de importancia colectiva, social, tiene una dimensi\u00f3n social c\u00edvica que ata\u00f1e a todos. Entonces, si lo desean se pueden quedar aqu\u00ed para que puedan compartir con nosotros este Otro momento, otra exposici\u00f3n sobre los montajes y vamos a darle la palabra a Genaro Villamil. Genaro es servidor p\u00fablico, tiene que ver con sistema de comunicaci\u00f3n, pero \u00bfpor qu\u00e9 no se quedan? Pero todo el tiempo ha sido comunicador, es hasta ahora que lo convencimos que nos ayudara como servidor p\u00fablico, siempre ha sido periodista. Entonces, \u00e9l nos va a explicar en qu\u00e9 consiste esto que se denomina montajes o noticias falsas o fabricadas con alg\u00fan prop\u00f3sito. Entonces, vamos con Genaro. Y luego la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero va a tratar el tema relacionado con este montaje, con este asunto que vamos a ver ahora. Adelante, Genaro. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas a todas y a todos, a los colegas reporteros que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando aqu\u00ed en la conferencia matutina, a los que acaban de recibir los reconocimientos del D\u00eda Mundial de la Salud, pero sobre todo a quienes nos est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n de la conferencia matutina. Vamos a hablar de un tema que durante a\u00f1os los que somos periodistas o comunicadores sabemos que existe, pero mucha gente no sabe que a veces lo que se observa en la pantalla televisiva, sobre todo de grandes detenciones de delincuentes o de capos del crimen organizado o de presuntas liberaciones de secuestrados, son falsos, son mentiras, son producciones televisivas, son telemontajes. Los telemontajes son tan antiguos como los medios masivos. Hubo un comunicador, luego cineasta extraordinario llamado Orson Welles, que a los 20 a\u00f1os conmocion\u00f3 a Estados Unidos con una transmisi\u00f3n radiof\u00f3nica, haciendo creer que hab\u00eda una invasi\u00f3n extraterrestre, y los norteamericanos lo creyeron, pero los norteamericanos en ese momento cre\u00edan muchas cosas. Y ah\u00ed se dieron cuenta muchos de los due\u00f1os de los medios del poder que pod\u00eda tener un medio masivo en ese entonces como era la radio y despu\u00e9s la televisi\u00f3n. Esto que fue en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n intelectual y art\u00edstica lo que hizo Orson Welles se convirti\u00f3 en un negocio con los a\u00f1os, en un negocio de la mentira y del enga\u00f1o a las audiencias televisivas. Los montajes adquirieron en M\u00e9xico, los telemontajes adquirieron en M\u00e9xico una dimensi\u00f3n de esc\u00e1ndalo durante los finales del gobierno anterior priista, del 97 al 2000, pero se dispararon much\u00edsimo m\u00e1s, much\u00edsimo m\u00e1s en el periodo de Vicente Fox y ni hablar del periodo de cuando Genaro Garc\u00eda Luna, adicto a los telemontajes productor involuntario o voluntario de muchos montajes se volvi\u00f3 secretario de seguridad p\u00fablica y ni que decir del sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto que pr\u00e1cticamente fue todo un telemontaje. Pero el caso que nos ocupa hoy y del que vamos a ver un video tiene que ver con un delito, con un delito cometido en vivo en cadena nacional y con el consentimiento del conductor estelar del noticiero de ese entonces que se llamaba Primero Noticias. Esto que vamos a ver ocurri\u00f3 el 9 de diciembre de 2005, unos d\u00edas antes, unas semanas antes hab\u00eda sido liberado el director t\u00e9cnico de f\u00fatbol Rub\u00e9n Omar Romano y hab\u00edan serias dudas de que esa transmisi\u00f3n y de que esa misma liberaci\u00f3n y de que ese mismo secuestro hubiera sido original. Muchos sospechan y sospechamos que fue falso. D\u00edas antes en la C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n se hab\u00eda aprobado una minuta que despu\u00e9s posteriormente se conoci\u00f3 como la ley televisa. Est\u00e1bamos en diciembre de 2005 en v\u00edsperas del proceso electoral tan conflictivo y duro que deriv\u00f3 en un fraude electoral del 2006. Esa ma\u00f1ana del 9 de diciembre de 2005 el conductor estelar de Primero Noticias, Carlos a las 6.45 de la ma\u00f1ana le hizo creer a su audiencia que estaban presenciando y que est\u00e1bamos viendo un operativo en vivo y en directo en el rancho de las chinitas donde iban a atrapar a dos peligrosos secuestradores y a liberar a una familia de secuestrados. Esos peligrosos secuestradores que formaban parte del grupo de los zodiacos y en vivo y en cadena nacional se present\u00f3 a una ciudadana francesa, Florence Cassez, como secuestradora y se tortur\u00f3 y se present\u00f3 y se conden\u00f3 como si fuera secuestrador a Israel Vallarta, quien todav\u00eda sigue detenido y curiosamente al que nunca el se\u00f1or Carlos Loret de Mola le ha pedido disculpas por haber transmitido en vivo una tortura. Fue la propia Televisa o la propia empresa Televisa la que dio a conocer d\u00edas despu\u00e9s en febrero de que eso hab\u00eda sido un montaje. La reportera Julie Garc\u00eda lo dio a conocer, corrieron al reportero que hizo la transmisi\u00f3n, Pablo Reina. Pablo Reina meti\u00f3, interpuso una queja ante la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos para cuestionar que \u00e9l no hab\u00eda sido el responsable de ese montaje y que lo hab\u00edan corrido de manera irregular. Y posteriormente, dos colaboradores de Loret de Mola dieron a conocer que s\u00ed le advirtieron a Carlos Loret de que se estaba violando los derechos humanos de la ciudadana francesa y de Israel Vallarta y de que se estaba cometiendo una grave violaci\u00f3n a los derechos de las audiencias al estar enga\u00f1ando en la transmisi\u00f3n. Laura Barranco, colaboradora de Carlos Loret de Mola, ha se\u00f1alado que en trece ocasiones le dijo a Loret para ya. Y tambi\u00e9n en su libro Cases, La Reconstrucci\u00f3n del Montaje de Televisa, el ex coordinador de informaci\u00f3n de Primero Noticias Juan Manuel Maga\u00f1a escribi\u00f3 que algunos oyeron al conductor Carlos Loret de Mola decir en el estudio, esto est\u00e1 bueno, est\u00e1 ching\u00f3n. Ser\u00e1 que se pueda regresar? Vamos a ver en este momento un fragmento de esa transmisi\u00f3n que dur\u00f3 40 minutos y que provoc\u00f3 posteriormente, y la ministra Olga S\u00e1nchez Cordero nos va a poder ilustrar sobre este punto, que la primera sala de la Suprema Corte de Justicia ordenara en 2013 la liberaci\u00f3n de Flor\u00e1nz Cases por la violaci\u00f3n al debido proceso que consisti\u00f3 este telemontaje. En realidad hay m\u00e1s all\u00e1 de una violaci\u00f3n al debido proceso, hay muchas cosas, es un enga\u00f1o abierto y crudo a los mexicanos y desgraciadamente dej\u00f3 escuela, porque hay muchos que repiten esta escuela, la impunidad que genera el mentir, el fabricar una realidad en la pantalla televisiva o en la radio con fines de rating es muy grave, porque ahora tambi\u00e9n lo est\u00e1n haciendo en redes sociales, como lo mencion\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica en el caso de este se\u00f1or que finalmente s\u00ed recibi\u00f3 una vacuna, pero se armo o se edit\u00f3 el fragmento de un video que circul\u00f3 en redes sociales para hacer creer que hay una vacunaci\u00f3n falsa en algunos casos. De esa escuela de las mentiras viene esto y creo que este fragmento nos puede ilustrar realmente lo que ha ocurrido en los \u00faltimos a\u00f1os en muchas transmisiones y que esperamos no vuelva a ocurrir en los medios masivos de comunicaci\u00f3n ni en las redes sociales y que cuando ocurra se se\u00f1ale y se sancione por parte de las audiencias a esos periodistas, a esos comunicadores que violan los m\u00e1s elementales c\u00f3digos de \u00e9tica al enga\u00f1ar. Gracias. Algo de \u00faltimo minuto, Pablo cu\u00e9ntanos adelante. De \u00faltimo minuto Carlos, un duro golpe contra la industria del secuestro se est\u00e1 dando en estos momentos y es que la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n trabaj\u00f3 durante semanas y esta madrugada lo que est\u00e1 haciendo es liberar a tres personas secuestradas. Yo me encuentro en la carretera M\u00e9xico-Cuernavaca, es la carretera libre, ellos est\u00e1n como t\u00fa ves ingresando a lo que es un rancho. Nosotros estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed conociendo los datos en estos momentos pr\u00e1cticamente en vivo de lo que est\u00e1 pasando. Lo que te puedo adelantar Carlos es que se trata de tres personas, hay un menor de edad, una mujer que es su madre, este peque\u00f1o al parecer tiene ocho a\u00f1os y hay una persona tambi\u00e9n que no tiene nada que ver con ello, estamos hablando de un secuestro en paquete para que me entiendas de c\u00f3mo es que est\u00e1 sucediendo esto. Lo que sabemos es que tambi\u00e9n el jefe de la banda es un hombre que est\u00e1 casado con una mujer de origen franc\u00e9s y esto por supuesto como te comento son datos que estamos conociendo al momento, estamos transmitiendo para ustedes en vivo y Carlos la verdad es que estamos viendo c\u00f3mo est\u00e1n entrando en estos instantes los agentes, lo que podemos mostrarles a ustedes es pues son los secuestradores, estas son las armas con las que ellos secuestraron a sus v\u00edctimas. Esta mujer que vemos aqu\u00ed tapada es una mujer de origen franc\u00e9s, era tambi\u00e9n la esposa Era mi novio, me estaba dando la oportunidad de quedarme aqu\u00ed en su casa. \u00bfA ver, cu\u00e1l es su nombre? Israel Vallarta. \u00bfEs verdad esto? S\u00ed, se\u00f1or. A ver, plat\u00edquenos c\u00f3mo es que urdi\u00f3 usted este secuestro. No, yo no urdi nada, se\u00f1or, a m\u00ed me ofrecieron dinero para prestar mi casa. \u00bfQui\u00e9n? Un tipo que se llama Salustrius, se\u00f1or. \u00bfNombre completo, usted? \u00bfCu\u00e1ntas personas son aqu\u00ed? Aqu\u00ed hay tres, yo no sab\u00eda que eran las tres, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1n tres? \u00bfCu\u00e1ntas personas son? \u00bfDe d\u00f3nde, se\u00f1or? \u00bfCu\u00e1ntas personas son? Aqu\u00ed, tres personas. \u00bfUsted sab\u00eda que hab\u00eda aqu\u00ed tres personas secuestradas? \u00bfUsted particip\u00f3 en el secuestro? S\u00ed, a m\u00ed me estaban pagando por eso, se\u00f1or. \u00bfCu\u00e1nto le pagan? Pues, m\u00edro, lo que fuera, no s\u00e9, no tengo una... No, no, negoci\u00f3, \u00bfcu\u00e1nto hab\u00eda recibido? Lo que me fueran a dar, no s\u00e9. Ahora, \u00bfqui\u00e9nes son las personas que tienes aqu\u00ed? No, conozco... \u00bfHay un menor de edad? S\u00ed. \u00bfD\u00f3nde lo secuestraron? \u00bfMe duele algo? S\u00ed, se\u00f1or. \u00bfMe aceptan las idades? Usted me peg\u00f3. Perd\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 le duele? Nada, se\u00f1or. \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3? \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3? \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3? \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3? \u00bfQui\u00e9n le peg\u00f3? Nadie, se\u00f1or. A ver, expl\u00edguenos desde cu\u00e1ndo tienes secuestradas estas personas. No, exactamente, yo tengo tres semanas que me los trajeron a m\u00ed para darme dinero. Vamos a hablar sobre este tema de Flor\u00f3nz Cac\u00e9. Yo le agradezco much\u00edsimo, est\u00e1n aqu\u00ed en el estudio con nosotros y se lo agradezco. Genaro Garc\u00eda Luna, el director general de la Agencia Federal de Investigaciones, Jorge Rosas, titular de la Unidad Especializada en Investigaci\u00f3n y Secuestro de la PGR. Les agradezco que est\u00e9n aqu\u00ed con nosotros, s\u00e9 que han hecho un trabajo en los \u00faltimos a\u00f1os que adem\u00e1s se les reconoce en la lucha contra los secuestros. Pero pues la pregunta es, por supuesto, si hay una utilizaci\u00f3n pol\u00edtica del momento en que ustedes dan a conocer los resultados de una investigaci\u00f3n. No, de una manera, la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica y la Cresa Federal de Investigaci\u00f3n no responden a ninguna visi\u00f3n pol\u00edtica, es una visi\u00f3n t\u00e9cnica contra el delito, a petici\u00f3n del se\u00f1or fiscal, se ingresa al domicilio, se liberan las v\u00edctimas, llegan los medios posterior al hecho y sus colegas de los medios nos piden mostrarles c\u00f3mo fue la intervenci\u00f3n al domicilio. Lo que usted ve en el video, esa petici\u00f3n de los periodistas, nos piden c\u00f3mo fue la entrada al domicilio para poder liberar a la v\u00edctima. Pero fue el mismo d\u00eda. Claro, claro. A ver, le invito, vamos a ver la investigaci\u00f3n que hizo Julie Garc\u00eda. Algunos de los rescates m\u00e1s conocidos durante los \u00faltimos meses fueron el del exdirector t\u00e9cnico del Cruz Azul, Ruben Omar Romano, y el de tres v\u00edctimas que fueron liberadas en el rancho Las Chinitas en Morelos. \u00bfCu\u00e1l es su nombre? Florencia, no tengo nada que ver. La acusada y su familia aseguran que el escenario del 9 de diciembre fue prefabricado, ya que dicen, Florencia Cac\u00e9s fue en realidad aprendida un d\u00eda antes. Fue el 8 de jueves que la PGR me secuestr\u00f3 en el camino, en la carretera, me detuvieron todo el d\u00eda, sin decirme nada, estaba encerrada en una camioneta, ellos me dec\u00edan, t\u00fa no te preocupes, bien sabemos que t\u00fa no tienes nada que ver, ahora sale muchas mentiras, se supone que me agarraron el viernes, en la ma\u00f1ana en el rancho, es falso. La Procuradur\u00eda niega que se haya montado un escenario. Es una falta de respeto para un ciudadano que solo se piense que esto fue prefabricado. La Defensa de Florencia Cac\u00e9s asegura que en un documento oficial escrito por polic\u00edas federales y enviado al Ministerio P\u00fablico, los agentes relatan que los presuntos secuestradores fueron detenidos en la carretera. Por lo pronto, los dos acusados contin\u00faan bajo arraig. Concluir que en 2013, justamente por esto que vimos, en realidad eso es un fragmento, fueron cuatro enlaces en vivo lo que se realiz\u00f3 aquella ma\u00f1ana de diciembre de 2005 y hubo muchos comentarios al aire, pero justamente este caso lleg\u00f3 a la primera sala de la Suprema Corte de Justicia el 23 de enero de 2013. Esta primera sala resolvi\u00f3 con el voto de tres ministros a favor y dos en contra la liberaci\u00f3n de Florencia Cac\u00e9s y Carlos Loret de Mola afirm\u00f3 durante una transmisi\u00f3n en ocho minutos que el 9 de diciembre, cito, nos toc\u00f3 transmitir la informaci\u00f3n de la captura de Florencia Cac\u00e9s que luego supimos, luego supimos, se trat\u00f3 de un montaje. El montaje, dijo Loret de Mola, implic\u00f3 una sacudida. Yo no me di cuenta de este mensaje, no me di cuenta de esta trampa, no me di cuenta de este engancho. Eso fue lo que dijo. Gracias. Y le cedo la palabra a la ministra Olga S\u00e1nchez Codro. Con su permiso, presidente. Bueno, como ustedes acaban de ver y de analizar este video nuevamente, que me parece muy ilustrativo porque ustedes pudieron percatarse que antes de entrar el reportero ya estaba diciendo que eran tres secuestrados, que era una se\u00f1ora con su hijo y hab\u00eda otro secuestrado, que era de origen franc\u00e9s, que estaba casada con el secuestrador, que era una banda de los zod\u00edacos. Todo esto que ustedes acaban de presenciar fue antes siquiera de que entraran a la famosa caba\u00f1a en donde presuntamente estaban estos secuestradores y los secuestrados. Creo que la primera sala de la Suprema Corte de Justicia, si quieres empezar a pasar, ah\u00ed est\u00e1 la l\u00ednea de tiempo. En realidad, como dijo ahorita Gennaro, no fueron detenidos ese d\u00eda, fueron detenidos un d\u00eda antes, fueron detenidos en la carretera, iban solamente ellos dos, pasaron todo ese d\u00eda y toda esa noche hasta que los volvieron nuevamente a trasladar al montaje y fue donde detenidos en la carretera M\u00e9xico-Cuernavaca. El primer punto de partida para el an\u00e1lisis jur\u00eddico fue el parte policiaco. El parte policiaco tuvo que ir siendo, digamos, alterado una y otra vez, porque obviamente si se hab\u00eda detenido en la carretera un d\u00eda antes, a las 10 de la ma\u00f1ana en la M\u00e9xico-Cuernavaca, c\u00f3mo era posible que despu\u00e9s estuvieran al d\u00eda siguiente que decir que no, que los hab\u00edan detenido en flagrancia, en la transmisi\u00f3n en vivo. Y entonces este parte policiaco, que era uno de los pilares que sustentaba el proceso de y de Isabel Vallarta, pues simplemente se desmoronaba por la s\u00e9rida alteraciones que posteriormente los polic\u00edas fueron modificando en el parte policiaco. Para empezar a platicar, no hab\u00eda ninguna coincidencia en la forma, en el tiempo y en el modo y lugar en donde hab\u00edan hecho por primera vez su parte. La polic\u00eda est\u00e1, que el 9 de diciembre, el 8 de diciembre fue detenida con su novio el 9 de diciembre. Entonces, un equipo de la agencia de investigaciones ingresa al rancho para detener a una presunta banda de secuestradores llamados los zodiacos y el operativo se transmiti\u00f3 por televisi\u00f3n abierta. Es importante aqu\u00ed destacar que lo que acaba de pasar tambi\u00e9n y que ustedes fueron testigos de la declaraci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna cuando reconoce p\u00fablicamente que esta detenci\u00f3n de los presuntos plagiarios fue una escenificaci\u00f3n, lo reconoce, escenificaci\u00f3n ajena a la realidad y que Cac\u00e9s y su pareja hab\u00edan sido detenidos desde un d\u00eda antes de la escenificaci\u00f3n televisal. O sea, \u00e9l mismo declara en televisi\u00f3n abierta que fue un montaje. La Suprema Corte determin\u00f3 precisamente y la palabra que utiliza, escenificaci\u00f3n ajena a la realidad. El 14 y 15 de febrero dos de las presuntas v\u00edctimas ampliaron su declaraci\u00f3n, porque no sali\u00f3 ahorita en el video, pero lo que entrevista Pablo Reynarta, la se\u00f1ora, y a su hijo y al otro individuo presuntamente secuestrado son cosas bien interesantes que vale la pena aqu\u00ed mencionar, pero que me prolongar\u00eda yo mucho. Otras le preguntan a la se\u00f1ora si reconoce a Cac\u00e9s y dice que nunca la hab\u00eda visto en su vida. Lo segundo que dice, y l\u00e1stima que no se pas\u00f3 todo, es que ella le dice \u00bfy qu\u00e9 hac\u00eda usted en el secuestro? Dice, pues con mi hijo hac\u00edamos tarea y ve\u00edamos televisi\u00f3n. Eso es lo que dice. Como si hubiera salido el ni\u00f1o del secuestro a la escuela, regresado al secuestro, continuara haciendo su tarea y as\u00ed sucesivamente. El otro individuo, y usted l\u00e1stima tampoco se pas\u00f3 aqu\u00ed, trae una venda de disque perfectamente. Imag\u00ednense los secuestradores despu\u00e9s de haberle dado una golpiza van y le compran una venda para pon\u00e9rsela en la cabeza, pero adem\u00e1s la venda est\u00e1 perfecta, impecable, reci\u00e9n comprada. Adem\u00e1s, hay detalles interesantes para la audiencia y los que nos est\u00e1n viendo que se analizaron en la corte en donde tambi\u00e9n la se\u00f1ora estaba con su pijama y el ni\u00f1o tambi\u00e9n con su pi\u00f1ata, como si los secuestradores fueran gente tan amable que les dan la pijama en la noche y les regresan la ropa al d\u00eda siguiente. La escenificaci\u00f3n era burda absolutamente y violando todos los derechos. El primer derecho que se viola para Florence Cassez, si quiere pasar despu\u00e9s ya aqu\u00ed est\u00e1n las l\u00edneas todav\u00eda de tiempo, pero los derechos que se le violaron a Florence Cassez son b\u00e1sicamente estos. Primero el derecho de presunci\u00f3n de inocencia con la transmisi\u00f3n televisiva de supuesto enlace vivo y en directo en donde se informaba, como aqu\u00ed se dice, de la liberaci\u00f3n de tres personas que se encontraban secuestradas. En este caso, la primera sala no se pronunci\u00f3 y eso es importante respecto de la credibilidad o no de los testigos, sino sobre el impacto que tuvo esta escenificaci\u00f3n ajena en la realidad en perjuicio de la acusada. Despu\u00e9s tambi\u00e9n se viol\u00f3 el derecho fundamental de cualquier detenido a ser puesto a disposici\u00f3n de manera inmediata ante el Ministerio P\u00fablico. \u00bfPor qu\u00e9? Porque se tardaron m\u00e1s de cinco horas, casi seis horas en poner a disposici\u00f3n cuando debieron de haberlo hecho de inmediato. Y el tercer derecho que se viol\u00f3 en relaci\u00f3n precisamente a Florence Cassez fue el derecho que tiene todo extranjero a la notificaci\u00f3n, contacto y asistencia consular. Todos tienen que dar, si son extranjeros, inmediatamente aviso a los c\u00f3nsules para tener la asistencia consular t\u00e9cnica, jur\u00eddica e inmediata y fue hasta 35 horas despu\u00e9s de su detenci\u00f3n cuando estuvo en presencia el c\u00f3nsul general de Francia en M\u00e9xico. \u00bfYa si quieren pasar r\u00e1pidamente todo lo que fueron los derechos fundamentales que se le violaron? \u00bfVerdad? S\u00edguelo pasando, por favor. Este es importante porque nunca en la corte se hab\u00eda pronunciado sobre la presunci\u00f3n de inocencia en la regla de trato. \u00bfQu\u00e9 es esto? Polic\u00edas hicieron el montaje y despu\u00e9s obviamente tenemos estos est\u00e1ndares probatorios en el juicio. La siguiente, ya para terminar, se viol\u00f3 su principio constitucional en estas dos vertientes y obviamente sobre todo en el est\u00e1ndar probatorio en donde se dijo que el est\u00e1ndar probatorio tiene que tener fiabilidad, suficiencia, variaci\u00f3n y relevancia. Y por \u00faltimo comentarles, hubo dos ministros que decidieron reponer el procedimiento. Yo no fui de ellos, yo propuse su libertad inmediata porque reponer el procedimiento a qu\u00e9 momento, a la detenci\u00f3n del 8, a la escenificaci\u00f3n del 9, en qu\u00e9 momento se un procedimiento si todo fue una escenificaci\u00f3n ajena a la realidad. Muchas gracias, presidente. \u00bfNo quiere salivrar nada m\u00e1s? No. Muy bien. Vamos a las preguntas. Y aclaro que nos falt\u00f3, licenciada, lo del se\u00f1or que est\u00e1 detenido, pero ahora que seguramente nos van. \u00bfPor qu\u00e9 no lo explica? Todas estas violaciones obviamente son aplicables al caso de Israel Vallarta, que como ustedes pudieron observar, en la misma escenificaci\u00f3n estaba siendo torturado. En realidad, \u00e9l tiene otras dos causas penales por otros dos delitos de secuestro y por eso es que no se le puede aplicar, se le aplicar\u00eda en estos secuestros, pero no en otras dos causas penales que tiene diferentes a esto. Sin embargo, ya estamos haciendo una investigaci\u00f3n si esas otras dos causas penales de otros dos secuestros diferentes totalmente a estos realmente tambi\u00e9n tienen un problema de montaje y de escenificaci\u00f3n ajena a la realidad. Y eso es lo que estamos investigando, se\u00f1or presidente. Pero tambi\u00e9n ser\u00eda bueno lo de la sentencia, si est\u00e1 sentenciado o no. Si este es un tema importante. El caso de Caro Quintero. Este es un caso muy importante porque desde el 2005 que ustedes vieron que fueron detenidos el 8 de diciembre del 2005 y estamos en mar, en abril ya del 2021, no hay todav\u00eda una sentencia. Es una violaci\u00f3n grav\u00edsima tambi\u00e9n un proceso legal porque cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene ya este proceso. Yo creo que tambi\u00e9n aqu\u00ed ser\u00eda importante que los jueces realmente cumplieran con el principio constitucional de una justicia expedita y no tiene todav\u00eda sentencia. Coment\u00e1bamos que el amparo de Caro Quintero fue porque dur\u00f3 28 a\u00f1os en prisi\u00f3n preventiva y el amparo se le otorg\u00f3 en virtud de que despu\u00e9s de 28 a\u00f1os todav\u00eda tampoco ten\u00eda sentencia. Gracias. Gracias, se\u00f1or presidente. Nos concentramos en este caso por evidentemente las consecuencias jur\u00eddicas internacionales, diplom\u00e1ticas que tuvo. Pero los montajes han continuado y yo quiero nada m\u00e1s recordar que a la poblaci\u00f3n sobre todo el gran montaje en el que participaron much\u00edsimos medios y much\u00edsimas televisoras y much\u00edsimos incluso sitios digitales, que fue el caso de la ni\u00f1a Frida Sof\u00eda durante el sismo de 2017. De una manera deliberada, de una manera casi s\u00e1dica, mantuvieron a millones de mexicanos a la expectativa de que iba a ser rescatada una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que hablaba, que murmuraba, que tomaba agua bajo los escombros de la escuela Enrique R\u00e9psame. Esa misma noche despu\u00e9s de muchas horas de transmisi\u00f3n en todas las televisoras, ah\u00ed s\u00ed todas las entraron, pero especialmente una que tuvo acceso al \u00e1rea restringida de rescate que fue Televisa. Y ya a las cinco o seis de la ma\u00f1ana, cinco de la madrugada, seis de la ma\u00f1ana se hab\u00eda admitido que no hab\u00eda ninguna ni\u00f1a, no hubo a nadie aqu\u00ed en rescatar porque nunca existi\u00f3. Lo m\u00e1s impresionante de aquel caso es, como ustedes recordar\u00e1n, es que Carlos Loret de Mola, Denise Merker en Pantalla Nacional, le echaron la culpa a la Secretar\u00eda de Marina e incluso le exigieron a la Secretar\u00eda de Marina que le pidiera perd\u00f3n a las audiencias y a los mexicanos. \u00bfY cu\u00e1ndo pidieron perd\u00f3n a ellos? \u00bfCu\u00e1ndo un periodista, un comunicador realmente pide disculpas o pide perd\u00f3n? Nunca. Esa es la verdadera impunidad de los montajes, eso es lo que creo que tambi\u00e9n hay que acabar y contra lo que hay que combatir. Gracias. Bueno, como corolario, durante el periodo neoliberal y desde luego de tiempo atr\u00e1s, se presentaban hechos como estos, como los que acabamos de ver, por la asociaci\u00f3n estrecha y hasta delictuosa que exist\u00eda entre el poder pol\u00edtico y los medios de informaci\u00f3n. Entonces, se dejaba en estado de indefensi\u00f3n al pueblo, se pod\u00eda manipular con absoluta libertad. Ya se est\u00e1 viviendo un nuevo tiempo, ya son distintas las relaciones que se dan con los medios, de mucho respeto, se garantizan las libertades, no hay censura, no hay represi\u00f3n a los medios, no se persigue a opositores, pero ya no se da esta relaci\u00f3n perversa. Esto que vimos es una vinculaci\u00f3n estrecha con el poder, es un medio de comunicaci\u00f3n y el se\u00f1or Garc\u00eda Luna, que luego lleg\u00f3 a ser secretario de Seguridad P\u00fablica y acusado y encarcelado en Estados Unidos por v\u00ednculos con la delincuencia organizada. El otro caso de la ni\u00f1a Polet, lo mismo, es poder pol\u00edtico y medios de comunicaci\u00f3n. Nosotros nunca, jam\u00e1s vamos a llevar a cabo estas pr\u00e1cticas, jam\u00e1s. Y yo estoy seguro que tambi\u00e9n los medios est\u00e1n llevando a cabo un proceso de reforma, de cambio, donde prevalezca la \u00e9tica y el respeto a los ciudadanos, que se garantice una informaci\u00f3n libre de manipulaci\u00f3n y que los medios est\u00e9n cada vez m\u00e1s cercanos al pueblo y m\u00e1s distantes del poder, est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder. Y cuando hablo del poder, no s\u00f3lo hablo del poder pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n del poder econ\u00f3mico. Los medios tienen que estar al servicio de los ciudadanos, al servicio del pueblo, no s\u00f3lo del poder. Entonces, es parte de los cambios. Todo esto ayuda a que los j\u00f3venes vayan conociendo estas realidades, porque tambi\u00e9n hay la tendencia, hay la idea de que esto debe de olvidarse y como se dice en la consigna, se dice ni perd\u00f3n ni olvido, eso es lo que se plantea. Yo respeto eso. No estoy de acuerdo en que no se perdone. Yo digo perd\u00f3n, s\u00ed, olvido o no, no podemos hacer a un lado nuestra memoria, eso no se puede borrar. Entonces, para eso es que damos a conocer todo esto. En el caso del se\u00f1or Vallarta, que est\u00e1 detenido, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, que ahora est\u00e1 convertida entre otras funciones, tiene una funci\u00f3n b\u00e1sica que es la defensa de los derechos humanos, tiene a su cargo ya este asunto para apoyar. Si se encuentran elementos suficientes para demostrar su inocencia, se va a solicitar que se le deje en libertad, lo est\u00e1 viendo la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n. Tambi\u00e9n es interesante, porque eso no se sab\u00eda antes, como muchas cosas, no se conoc\u00edan, el pueblo no estaba informado, porque fue un periodo de mucha oscuridad, un periodo de silencio, de mucho control sobre los medios de informaci\u00f3n. Pues bien, imag\u00ednense el caso del se\u00f1or Caro Quintero, 27 a\u00f1os sin sentencia. \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda el Poder Judicial? \u00bfC\u00f3mo va a estar una persona detenida sin una sentencia?, \u00bfqu\u00e9 pasaba? \u00bfEra sentencia preventiva? \u00bfC\u00f3mo se\u2026? \u00bfPrisi\u00f3n? \u00bfPrisi\u00f3n preventiva? \u00bfQu\u00e9 sali\u00f3 de prisi\u00f3n? No hab\u00edan elementos, \u00bfpor qu\u00e9 no se resolv\u00ed? Y la libertad. Y una vez que sale a buscarlo de nuevo, porque viene la exigencia de Estados Unidos de que no se debi\u00f3 liberar, pero legalmente procedi\u00f3 el amparo. Este otro asunto del se\u00f1or Vallarta, lo mismo, 14 a\u00f1os. \u00bfCu\u00e1ntos hay as\u00ed? 16 a\u00f1os. \u00bfCu\u00e1ntos? Entonces, s\u00ed se requiere una renovaci\u00f3n del Poder Judicial, esto tiene que ver con jueces, tiene que ver con magistrados, tiene que ver con ministros, tiene que ver con la Suprema Corte de Justicia y que haya un aut\u00e9ntico Estado de derecho, porque no hab\u00eda Estado de derecho y todav\u00eda falta que haya un aut\u00e9ntico Estado de derecho, era un Estado de chueco y a veces de cohecho. Entonces, si no tenemos legalidad, si no hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho, no vamos a salir adelante. Es lo mismo que ese problema, yo dir\u00eda, principal de M\u00e9xico, la corrupci\u00f3n, es mucho m\u00e1s que una pandemia, es una peste, eso es lo que ha dado al traste con todo. Si no acabamos con la corrupci\u00f3n, no salimos, no hay renacimiento de M\u00e9xico. La condici\u00f3n sine qua non es desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds, que ese es el prop\u00f3sito. Y lo podemos hacer, porque a pesar de que han procurado corromper la vida p\u00fablica, no lo han logrado, no han podido imponer la deshonestidad en nuestra sociedad, porque hay muchos valores en nuestros pueblos, en nuestras familias, hay una gran reserva de valores culturales, morales, espirituales. Se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico. No, nuestro pueblo es honesto, la corrupci\u00f3n se da arriba, tiene que ver con las c\u00fapulas, no con el pueblo, y han intentado corromper a todos. Estudia para que cuando seas grande seas como don Fulano un reverendo ladr\u00f3n, un pol\u00edtico de la picaresca pol\u00edtica mexicana que lleg\u00f3 a decir que la morale era un \u00e1rbol que daba moras y que serv\u00eda para pura palenque. Y otro pol\u00edtico muy famoso que dec\u00eda de que pol\u00edtico pobre, pobre pol\u00edtico y el que no transa, no avanza y no seas tonto, aprovecha. Bueno, afortunadamente yo considero que la honestidad es la mayor riqueza de nuestro pueblo, la mayor riqueza de M\u00e9xico, es una gran reserva que tenemos para la regeneraci\u00f3n de la vida p\u00fablica. Pues en eso estamos, eso significa la transformaci\u00f3n. Y ahora s\u00ed abrimos para preguntas. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas, Hans Salazar de Noticiero en Redes. Este tema se ha tocado varias veces aqu\u00ed, el tema de Israel Vallarta y por supuesto los montajes. El periodista Genaro Villamil, aqu\u00ed presente, ha mencionado otro, Frida Sof\u00eda, que fue toda una falsedad y acus\u00e1ndose a la Marina, se\u00f1alando que fue quien provoc\u00f3 todo esto. Pero tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de Javier Duarte y la entrevista que despu\u00e9s fue revelado, que fue igualmente acordado y pactado en ese entonces con el secretario de Gobernaci\u00f3n, Osorio Chong, y para darle una salida por la puerta grande. \u00bfQui\u00e9n fue? Loret de Mola. Por cierto, apodado Lor Montajes, ya es famoso por ser Lor Montajes, as\u00ed lo dicen las redes, no lo digo yo. E incluso un camar\u00f3grafo, perm\u00edtame decir, que trabaj\u00f3 con \u00e9l, qu\u00e9 curioso, porque la gente que ha trabajado con \u00e9l lo se\u00f1ala de lo mismo, que pag\u00f3 para que aparentara el disparo o dispar\u00f3 un tanque y se espant\u00f3 y se agachaba. Y bueno, tambi\u00e9n fue corresponsal de guerra Montaje o con Montajes. En fin, hay mucho de d\u00f3nde estar comentando esto, es importante mencionarlo, yo creo que es importante complementar esto. Y usted ha dicho, presidente, que los medios efectivamente se regulan con los medios, sin embargo aqu\u00ed la pregunta tambi\u00e9n habr\u00eda que dejarla abierta en la escena p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y cuando se destrozan vidas. \u00bfQu\u00e9 pasa? \u00c9l sigue tuiteando burl\u00e1ndose porque se est\u00e1 burlando, ayer mismo volvi\u00f3 a burlarse, en fin, eso puede pasar, efectivamente eso puede redundar en su persona como prestigio, creo que ya no tiene, no lo s\u00e9. La verdad es que es una indignaci\u00f3n cuando destrozan la vida de una familia, de alguien en la c\u00e1rcel y sometido a esto, y \u00e9l tan campante, pues en un medio que ya sabemos que fondeados, triangulados indirectamente de recursos p\u00fablicos latinos. Entonces, yo quisiera complementar esto y abordar lo siguiente, presidente, perd\u00f3n que haya hecho este contexto, pero me parec\u00eda importante dar este complemento. Afuera de Palacio en este momento se encuentra parte de la familia de Vallarta precisamente y alguien que form\u00f3 tambi\u00e9n, alguien que tambi\u00e9n revel\u00f3, devel\u00f3, despu\u00e9s sobre pare, para ya, para, que le dec\u00eda varias veces y aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se ha dicho por parte del periodista Villamil. Laura Barranco tambi\u00e9n est\u00e1 afuera, desafortunadamente no pudo pasar y si me permite le voy a hacer una pregunta que ella misma me ha pedido que le haga, yo lo aclaro para que sea lo m\u00e1s transparente posible. Por cierto, antes quisiera yo comentar que la familia que est\u00e1 afuera, parte de la familia de Vallarta, dice que es falso lo de las causas penales adicionales contra Israel. Pr\u00e1cticamente yo nada m\u00e1s estoy mencionando lo que est\u00e1n mensajeando en este momento, me mensajean. Laura Barranco pregunta. Azucena Pimentel contribuy\u00f3 a cubrir la identidad de quien estaba torturando en la transmisi\u00f3n en vivo a Israel Vallarta, aqu\u00ed lo vimos, la tortura en vivo tambi\u00e9n. Con los a\u00f1os y las investigaciones y libros publicados nos enteramos que esa persona era un pr\u00f3fugo, Luis C\u00e1rdenas Palomino. La pregunta ser\u00eda \u00bfpiensa seguir manteniendo en su equipo de comunicaci\u00f3n social a quien \u00bfser\u00eda una pregunta de parte de la periodista Laura Barranco, presidente? Bueno, si ella est\u00e1 involucrada en este asunto, no puede ya seguir trabajando en el gobierno de nosotros. Hay que pedirle nada m\u00e1s que explique cu\u00e1l es su situaci\u00f3n. Jes\u00fas va a informar sobre esto. Si ella tuvo que ver, no puede trabajar en el gobierno de nosotros. Si no tuvo que ver, tiene alguna justificaci\u00f3n que sea convincente, pues entonces puede seguir trabajando, pero esto se lo dejamos a Jes\u00fas y hoy mismo lo resolvemos. Gracias, el mismo tema. Yo quisiera preguntarle\u2026 La licenciada hoy mismo va a recibir de nuevo a los familiares del se\u00f1or Vallarta. Ayer tambi\u00e9n se les recibi\u00f3, se\u00f1or presidente. Hoy mismo para aclarar sobre este asunto, si hay estos dos expedientes o juicios o no existen para aclarar\u2026 La secuestrada se llama Valeria Checa, el otro caso. S\u00ed, pero bueno, que se aclare. Como justo, presidente. Y nosotros vamos a ayudar. Efectivamente, por eso era precisamente\u2026 Poniendo por delante la verdad, porque es la verdad la que nos va a hacer libres. Y ya no vamos a apoyar a quien no tenga raz\u00f3n, o sea, se apoya al que es v\u00edctima de un injustice, el que cometi\u00f3 un delito debe de ser castigado y asumirlo, es decir, actuar de manera responsable. En ese punto mismo, presidente, preguntar, en este caso a las que hay gobernaci\u00f3n, si me permite. Si dado caso, como dicen los familiares, no existe esto, \u00bfhay posibilidades ya en poco tiempo de liberar a Vallarta? Esa ser\u00eda la gran pregunta, porque ya van varias veces que se pregunta. Yo s\u00e9 que no podr\u00eda preguntarle cu\u00e1ndo, pero s\u00ed hay pr\u00f3xima fecha para ya liberarlo, porque es pr\u00e1cticamente algo que se viene manejando durante estos meses. Hay forma, porque no se puede conocer de una injusticia siendo autoridad y no hacer nada por enmendar el da\u00f1o, por corregir el error, tiene uno la obligaci\u00f3n de actuar. Entonces, s\u00ed hay mecanismos legales. Lo \u00fanico es que se tiene que conocer la situaci\u00f3n real, porque siempre en estos casos hay v\u00edctimas o familiares de v\u00edctimas o gente que se siente ofendida y se tiene que tomar tambi\u00e9n en cuenta esa opini\u00f3n. Cuando son delitos fabricados, que tambi\u00e9n sucede, entonces no hay problema, porque no hay ninguna v\u00edctima, no hay ning\u00fan familiar, lo fabricaron las autoridades. Entonces, eso allana, eso ayuda mucho a resolver el problema. Eso es lo que tiene que va a revisar la licenciada, que le tenemos toda la confianza a la licenciada Olga Santis Cordero para que se act\u00fae con rectitud y con integridad y se aclare bien este asunto. \u00bfPodr\u00eda mantenernos informados de este tema? S\u00ed, siempre, para eso son las conferencias, para seguir tratando todos estos asuntos, entre otras cosas, desde luego. En el mismo sentido de la injusticia sobre montajes, acusaciones falsas, precisamente est\u00e1 la ley de amnist\u00eda. Ha habido varias cr\u00edticas y varios cuestionamientos, porque en algunos puntos del procedimiento, porque es todo un procedimiento de an\u00e1lisis de caso por caso, tienen que perfilarse, o sea, no es en general, sino se tienen que analizar. Ha habido casos muy concretos, por ejemplo, el de Pablo Grin, el de Luis D\u00edaz Pantoja, que ellos pues est\u00e1n, entiendo yo, en la mesa de an\u00e1lisis, sin embargo, dicen que donde luego se atora, y yo quisiera preguntar si es as\u00ed, Cusan es cuando viene el tema que tiene que ver en esta mesa de an\u00e1lisis, en esta resoluci\u00f3n la propia representaci\u00f3n del Poder Judicial. Yo quisiera preguntar si es as\u00ed, es donde se est\u00e1 atorando o definitivamente no tiene nada que ver y cu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n de estos casos. Concretamente yo quisiera preguntar, por supuesto, el de todos, pero no s\u00e9 si pudiera darnos contexto al respecto y tiempos, porque desafortunadamente pasan los meses, los meses, y bueno, pues quisi\u00e9ramos saber qu\u00e9 pasa con esta ley de amnist\u00eda, estos procedimientos. \u00bfSe han encontrado alg\u00fan tipo de trabas por parte del Poder Judicial o esto definitivamente no y han estado fluyendo como deber\u00eda de ser? Lleva tiempo por los procedimientos legales, pero s\u00ed hay colaboraci\u00f3n, s\u00ed ayuda el Poder Judicial, sobre todo el presidente de la Suprema Corte de Justicia, Arturo Sald\u00edvar, es una gente muy sensible y ayuda, pero es todo un poder, tiene que ver con jueces, tienen que ver con magistrados y procedimientos legales que se tienen que cumplir. S\u00ed se va por la v\u00eda del Poder Judicial, en otros casos puede funcionar la amnist\u00eda, pero eso le corresponde a la licenciada. Y s\u00ed vamos a presentar un informe sobre c\u00f3mo vamos atendiendo todos estos asuntos, que fue una herencia de muchos casos que quedaron pendientes y que ahora estamos buscando resolver y lo vamos a seguir haciendo. No queremos que en las c\u00e1rceles haya gente injustamente detenida, no queremos que haya presos pol\u00edticos, no queremos que haya gente que est\u00e9 sufriendo sin haber cometido un delito, pero se est\u00e1n revisando todos estos asuntos. \u00bfHabr\u00e1 fecha para el informe, presidente? Yo creo que en unos 10 d\u00edas podr\u00edamos tener un informe. Ya sesionamos varias veces y ya hay varios casos que se van a ir al Poder Judicial. \u00bfPor qu\u00e9 no lo explican? La Comisi\u00f3n de Amnist\u00eda ha estado sesionando, la \u00faltima sesi\u00f3n fue hace unos d\u00edas, ya hay varios casos, no recuerdo la cifra, creo que 30, hay tantos casos que se van a ir al juzgado, porque la \u00faltima palabra en la ley de amnist\u00eda la tendr\u00edan los jueces. Es decir, una vez que la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Amnist\u00eda analiza los casos, los remite a los juzgadores para que ellos decidan si efectivamente est\u00e1n en las hip\u00f3tesis de la ley de amnist\u00eda y si el expediente s\u00ed puede ser considerado para ser y aplicarle la amnist\u00eda, ser amnistiado. Entonces, hacemos el compromiso que en 10 d\u00edas se informa aqu\u00ed, aqu\u00ed en la ma\u00f1anera, porque s\u00ed se est\u00e1 siguiendo el protocolo, el procedimiento, pero para que todo mundo sepa sobre los casos. S\u00ed, presidente, gracias. Por \u00faltimo, presidente, yo quisiera preguntar a prop\u00f3sito del d\u00eda de hoy y de los reconocimientos que se han hecho el d\u00eda de hoy a Personal M\u00e9xico, que la verdad es que es muy\u2026 no s\u00e9, son h\u00e9roes verdaderamente en este momento m\u00e1s todav\u00eda para el pa\u00eds. Sin embargo, el dolor que sigue dejando esta pandemia es brutal, es tremendo. \u00bfHabr\u00e1 alg\u00fan informe que se pudiera presentar respecto a los apoyos que se le da a la gente que ha sido v\u00edctima, los familiares que han sido v\u00edctimas?, porque hay varios casos donde se han mencionado que desafortunadamente no han procedido, han fluido. Yo lo entiendo, son en el dolor del pa\u00eds, del mundo, han sido miles, pero quisieran saber cu\u00e1l es el avance, porque es un apoyo que se le ha estado brindando por parte del y bueno, pues si se tuvieran datos concretos de cu\u00e1nta gente ya se le ha apoyado, cu\u00e1nta faltar\u00eda y c\u00f3mo va este mecanismo, si se ha retrasado o va a buen paso. Presidente, yo le agradezco que me haya dado la palabra. S\u00ed, ya hab\u00edamos quedado de que se va a dar un informe aqu\u00ed sobre los apoyos a familiares de los que han fallecido por COVID. Vamos a\u2026 Ya se dio a conocer, pero vamos que sea aqu\u00ed, si les parece. El viernes tenemos lo de seguridad, la protecci\u00f3n a candidatos. Ese d\u00eda pasado ma\u00f1ana informamos sobre los apoyos a familiares de quienes han fallecido por COVID, si te parece. S\u00ed. Muy bien. A ver usted. S\u00ed, gracias, se\u00f1or presidente. En torno al tema que se ha estado planteando, se\u00f1or presidente, evidentemente hay preocupaci\u00f3n, porque al parecer la infodemia, las fake news, los montajes se han convertido en la marca de la casa de parte de los que usted califica como sus adversarios. En este tema en particular que llev\u00f3 a la presentaci\u00f3n de hoy, que era precisamente la cuesti\u00f3n de la presunta simulaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de vacunas falsas, evidentemente se trataba, a mi parecer, por supuesto, de una estrategia que buscaba desacreditar el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n y generar desconfianza entre la poblaci\u00f3n. En ese sentido, mi pregunta en particular es si habr\u00eda de parte de su gobierno alguna inquietud de promover alguna regulaci\u00f3n o modificaci\u00f3n a las leyes para convertir precisamente estas tentaciones o tendencias de modificar o tratar de manipular a la opini\u00f3n p\u00fablica utilizando este tipo de manipulaciones, v\u00e1lgame la redundancia, precisamente para generar desconfianza. \u00bfSi habr\u00eda manera de que hubiera alguna regulaci\u00f3n? Yo s\u00e9 que usted manifiesta reiteradamente que haya libertad, que se respete la libertad de los medios, que haya libertad de expresi\u00f3n, sin embargo, s\u00ed se ha convertido en una amenaza contra la sociedad. Y muy en espec\u00edfico, esta situaci\u00f3n se ha convertido tambi\u00e9n en arma arrojadiza de manera persistente en el caso de las campa\u00f1as. No voy a mencionar a ning\u00fan candidato ni ning\u00fan partido, porque evidentemente no viene el caso, sin embargo, en mi estado, por ejemplo, esto se ha convertido en moneda de cambio com\u00fan. Entonces, evidentemente que existe una preocupaci\u00f3n. Nosotros que estamos en los medios de comunicaci\u00f3n lo vemos de manera constante, lo entendemos, lo asumimos. Entonces, la pregunta es en ese sentido. Yo sigo sosteniendo lo que dec\u00edan los liberales del siglo XIX, del mejor periodo de gobierno que ha existido, que es el periodo que se conoce como la Rep\u00fablica Restaurada, cuando gobern\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y el presidente Lerdo, de 1867 a 1876, 10 a\u00f1os. Los mejores pol\u00edticos en aquel entonces se dec\u00eda hombres que parec\u00edan gigantes, ahora hay que decirlo de otra manera, hombres y mujeres que parec\u00edan gigantes o gigantas, los mejores periodistas en toda la historia. Una vida p\u00fablica muy excepcional en todo sentido, divisi\u00f3n de poderes, no lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de que hasta hace poco que el poder de los poderes era el Ejecutivo, que la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma y se violaba en el fondo, esto que estamos viendo, esto de las sentencias, toda esa simulaci\u00f3n. Bueno, en la Rep\u00fablica Restaurada se dec\u00eda la prensa se regula con la prensa y yo sigo creyendo en eso, que la misma prensa ayude. Y tambi\u00e9n ahora considerar que tenemos la ventaja de que hay m\u00e1s informaci\u00f3n, que existen las redes sociales, que existen estas conferencias, que se pueden tratar todos los temas sin censura, que se est\u00e1 cumpliendo con un prop\u00f3sito central de dividir al poder econ\u00f3mico o separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico. Lo que el migrante de San Quint\u00edn me dijo en una campa\u00f1a, en la \u00faltima campa\u00f1a, as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez separ\u00f3 la iglesia del Estado, porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar, ahora ha licenciado lo que hay que buscar, lo que hay que hacer es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos, a ricos y a pobres, que el gobierno no est\u00e9 secuestrado, no est\u00e9 tomado, que no sea un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz, que represente a todos los mexicanos. Entonces, como se est\u00e1 llevando a cabo esa pol\u00edtica, pues ahora no es la influencia antes de grupos de intereses creados, ahora es distinto. Y yo celebro que esto se vaya entendiendo, repito, hasta en los propios medios de informaci\u00f3n. Ayer pedimos aqu\u00ed que Televisa nos permitiera utilizar estos materiales y se habl\u00f3 a Televisa y nos permitieron usar los materiales, porque no est\u00e1n en las redes, est\u00e1n muy fraccionados, pero eso es un material de Televisa. Y si nos los permiten es porque est\u00e1n de acuerdo en que se tiene que ventilar este asunto y que ya no se debe de repetir. Entonces, s\u00ed vamos avanzando en eso. No hace falta ninguna reglamentaci\u00f3n, es nada m\u00e1s el juicio de los ciudadanos, el Tribunal Ciudadano y sobre todo el Tribunal de nuestras conciencias, porque antes se celebraban estas cosas, se le aplaud\u00eda al ladr\u00f3n de cuello blanco, ahora no, ahora ya es una mancha, es un estigma. El que abusa queda mal visto y eso es lo que queremos, ir limpiando el gobierno sobre todo de corrupci\u00f3n, dando el ejemplo, ir purificando la vida p\u00fablica, siendo cada vez mejores por mantener valores, por mantener principios, por la integridad, por la honestidad, por nuestra fraternidad o solidaridad, por llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo. Entonces, esto es lo que va a ayudar, el cambio de mentalidad. Lo dem\u00e1s, leyes, estructuras, no, es la revoluci\u00f3n de las conciencias, el cambio de mentalidad, porque cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo y esto es lo que vamos buscando. Lamentablemente, se\u00f1or presidente, hay muchas personas todav\u00eda que est\u00e1n cambiando, pero es que la gente vaya tomando conciencia, se vaya formando, vaya aprendiendo a leer los peri\u00f3dicos, a escuchar la radio, a ver la televisi\u00f3n, a no tragarse todo lo que ofrecen los medios. No es un asunto sencillo, porque de tiempo atr\u00e1s, yo aqu\u00ed repito varias veces, y no me voy a cansar de decirlo, lo que le escribi\u00f3 Lucas Salam\u00e1n, que era el ide\u00f3logo de los conservadores en el siglo XIX, a Santana, que estaba en el exilio despu\u00e9s de que nos por su culpa la mitad de nuestro territorio, despu\u00e9s de ese gran zarpazo, se va a Santana y de nuevo lo van a traer y regresa y termina como presidente de M\u00e9xico, pero fue 11 veces presidente de M\u00e9xico. La \u00faltima vez que lo van a buscar, la carta de Alam\u00e1n lo que le dice es, no se preocupe, venga, no va a pasar nada, nosotros tenemos el control de la opini\u00f3n general, as\u00ed se le llamaba a lo que ahora se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica, porque somos los due\u00f1os o tenemos influencia en los principales peri\u00f3dicos del pa\u00eds. Y en efecto, regresa Santana, despu\u00e9s de esa gran tragedia, nada m\u00e1s perdimos la mitad del territorio y desde que llega a Veracruz hasta la Ciudad de M\u00e9xico se le recibe con vivas y aplausos y se olvid\u00f3 la gente por el control de los medios. Bueno, y luego lo del fascismo, lo de Hitler, tiene que ver con el manejo de la propaganda, tiene que ver con Goebbels que dec\u00eda que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad. Y en los \u00faltimos tiempos Mitterrand dec\u00eda que en Francia no iba a permitirse que los medios controlaran con libertad a la sociedad. Francia falleci\u00f3 y Francia sucumbi\u00f3 en ese sentido y los medios siempre han tenido un gran poder, o sea, por eso se habla cuarto poder aqu\u00ed en M\u00e9xico. No, impresionante. Nosotros que estuvimos en la oposici\u00f3n no exist\u00edamos, padec\u00edamos de guerra sucia y la gente lo cre\u00eda. Yo viv\u00eda en un departamento en la Benito Ju\u00e1rez, ah\u00ed por el metro Zapata, y dec\u00edan no, no vive en un departamento, ah\u00ed nada m\u00e1s es la fachada. \u00c9l llega ah\u00ed y arriba del edificio hay un helipuerto y ah\u00ed toma el avi\u00f3n y se va a una casa que tiene en la Toscana, en Santa Fe, y gente asegurando. Me consta, es cierto, por el manejo de los medios, o sea, muchas cosas. Una vez un conductor, tengo la direcci\u00f3n, conductor de radio, de una casa, una residencia que tiene L\u00f3pez Obrador en Morelia, Michoac\u00e1n. Creo que Carlos, \u00bfc\u00f3mo se llama este?, Beteta, Oscar Mario Beteta, de acuerdo. Entonces, me hace una entrevista a Carmen Aristegui, como a la semana, y le digo a el con todo respeto, que tambi\u00e9n \u00e9l fue seguramente mal informado. Te digo, es muy sencillo, es un desaf\u00edo, un reto para el se\u00f1or Beteta. Si yo tengo esa casa en Morelia, en esa zona residencial, que es cierto que es m\u00eda la casa, pues me retiro de la pol\u00edtica, dejo de ser opositor, pero si no es cierto que \u00e9l deje ya el oficio de informador, de comunicador. Eso p\u00fablicamente ya nos respondi\u00f3, y as\u00ed muchas cosas. Entonces, s\u00ed no es f\u00e1cil, pero tenemos que avanzar haciendo conciencia en la gente que no se dejen manipular. Cuando la guerra sucia, cuando nos robaron la presidencia en el 2006, estaban los mensajes en radio, en televisi\u00f3n que se iba a caer la bolsa, que iba a haber devaluaci\u00f3n, que iba a haber fuga de capitales, todo eso. Que yo era un peligro para M\u00e9xico, pues una trabajadora de un amigo dom\u00e9stica, la trabajadora dom\u00e9stica, yo no puedo votar por el se\u00f1or L\u00f3pez Obrador, pero \u00bfpor qu\u00e9 no? Porque se va a caer la bolsa. Bueno, \u00bfy t\u00fa qu\u00e9 tienes que ver con la bolsa? Tuvimos que hacer, entre otras cosas, para que vean el efecto de los medios, la perversi\u00f3n, tuvimos que hacer un plant\u00f3n porque no quer\u00edamos la violencia. Y la \u00fanica forma de contener a la gente que estaba indignada por el fraude, en ese entonces el se\u00f1or Mitosky hizo una encuesta y estaban por tomar las armas, porque tom\u00e1ramos las armas como un 13 por ciento de la poblaci\u00f3n en general, como estaban los \u00e1nimos. Entonces, lo que pensamos es vamos a hacer algo fuerte, muy radical, pero al mismo tiempo porque si tomamos aeropuertos, tomamos carreteras, si tomamos palacio, pues van a haber muertos, va a haber violencia. Entonces, decidimos hacer lo que se llev\u00f3 a cabo en ese entonces, no se rompi\u00f3 un vidrio, se perdi\u00f3 la vida y nos robaron la Presidencia. Bueno, pero fue tan fuerte la campa\u00f1a en contra que iba yo a Yucat\u00e1n o a Baja California y me reclamaban, porque fueron momentos muy dif\u00edciles, mucho muy dif\u00edciles, delinchamiento cr\u00edtico contra nosotros por esas campa\u00f1as de guerra social, pero en Baja California, en Yucat\u00e1n me reclamaban por el plant\u00f3n de ac\u00e1. \u00bfY ustedes en qu\u00e9 se perjudicaron?, \u00bfen qu\u00e9 les perjudic\u00f3? No, era el efecto de la propaganda, el efecto que tiene la propaganda a nivel general. Ya despu\u00e9s, todos los que ayudaron en el fraude, pues ya se quedaron callados, ya no ofrecieron disculpas porque por ese fraude se desat\u00f3 la guerra y todo lo que todav\u00eda estamos padeciendo por ese fraude, porque si nos hubiesen respetado el triunfo nosotros no hubi\u00e9semos desatado la guerra, no me hubiese yo puesto uniforme militar y no hubiese yo ido a Paching\u00e1n a declarar la guerra, que nos convirti\u00f3 en un pa\u00eds con muchos desaparecidos y defosas clandestinas. Entonces, s\u00ed los medios tienen ese efecto, pero est\u00e1 cambiando la situaci\u00f3n, porque la gente cada vez est\u00e1 m\u00e1s consciente. Y una de las cosas m\u00e1s importantes que hemos logrado entre todos los mexicanos es que ahora hay m\u00e1s conciencia ciudadana, el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s conscientes, m\u00e1s politizados del mundo, no hay analfabetismo pol\u00edtico en M\u00e9xico. Entonces, vamos avanzando y vamos a seguir as\u00ed. Ya no vamos a continuar con la conferencia, porque los m\u00e9dicos los tenemos aburridos con estas cosas. Lo que le vamos a dedicar a los m\u00e9dicos es un aplauso.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.077749"
}
