{
    "video_id": "hzniaJ7Q4gs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hzniaJ7Q4gs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCLkO7BQlej3wIX_J6Ro3hVj3mwGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=hzniaJ7Q4gs",
    "video_title": "Rescate de CFE mantiene precios justos e impulsa el desarrollo nacional. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 13303,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d INE",
            "start": 2179.44,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "221 dional 2023 de conformidad con lo",
            "start": 2185.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 2190.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2193.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 2195.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2198.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 2199.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 2202.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 2205.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 2207.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 2209.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 2212.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 2215.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 2218.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 2220.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2222.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2224.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2227.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 2229.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2231.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2235.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2241.21,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2245.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2248.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2254.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2271.15,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2281.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2335.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2365.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2367.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2369.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Pues el d\u00eda de",
            "start": 2374.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2377.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "jueves vamos",
            "start": 2379.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2381.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2383.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre hallazgos sobre el rescate de",
            "start": 2385.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 2389.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas Contamos",
            "start": 2391.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con el antrop\u00f3logo preto director",
            "start": 2393.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 2397.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia Diego es el",
            "start": 2400.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2405.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2408.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajos muy importantes",
            "start": 2410.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "trascendentes de rescate de nuestra",
            "start": 2414.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "memoria y de las zonas",
            "start": 2417.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas del pa\u00eds y de manera",
            "start": 2422.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "especial de la naci\u00f3n",
            "start": 2426.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Maya y es",
            "start": 2431.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "realmente un trabajo",
            "start": 2434.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2437.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo de mucha",
            "start": 2440.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trascendencia cultural",
            "start": 2443.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 2445.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Social es lo que nos",
            "start": 2447.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "da nuestra",
            "start": 2450.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "identidad y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2453.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 2458.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha",
            "start": 2461.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "rescatado creo que esa es la",
            "start": 2464.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "palabra por los",
            "start": 2468.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh afanes",
            "start": 2470.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "privatizador C\u00f3mo hemos eh rescatado a",
            "start": 2473.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 2478.079,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2479.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "important\u00edsima como la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 2480.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2483.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 2485.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2488.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 2489.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 2493.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3",
            "start": 2496.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fortalecerla porque",
            "start": 2498.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 2500.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante si no se fortalece esta",
            "start": 2502.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empresa No",
            "start": 2507.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos precios",
            "start": 2510.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "justos en el consumo de energ\u00eda",
            "start": 2513.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 2518.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este profundizar mucho es cosa nada m\u00e1s",
            "start": 2521.16,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "de recordar lo que sucedi\u00f3 hace poco en",
            "start": 2527.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Europa C\u00f3mo eh aumentaron el",
            "start": 2533.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "precio de eh las",
            "start": 2539.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tarifas el precio de la luz",
            "start": 2543.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 2548.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "incrementaron",
            "start": 2549.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh el costo de de la luz los pa\u00edses",
            "start": 2551.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "europeos s\u00ed por la guerra de Rusia y",
            "start": 2557.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Ucrania",
            "start": 2560.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2562.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque se",
            "start": 2564.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "privatizaron los",
            "start": 2568.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicios de energ\u00eda",
            "start": 2570.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica las Industrias",
            "start": 2573.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas Incluso en Estados Unidos han",
            "start": 2578.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "padecido por",
            "start": 2581.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eso con",
            "start": 2583.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Las",
            "start": 2586.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "heladas",
            "start": 2587.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nevadas en",
            "start": 2592.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Texas se quedan sin sin luz sufre la",
            "start": 2595.8,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "gente porque privatizaron su",
            "start": 2600.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un sistema hemos",
            "start": 2608.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "logrado mantener integrado",
            "start": 2611.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh Y por si fuese",
            "start": 2616.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2623.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos el apoyo el",
            "start": 2626.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "respaldo de los",
            "start": 2629.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "trabajadores que son de lo mejor del",
            "start": 2633.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mundo en general los trabajadores",
            "start": 2638.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mexicanos pero en cada eh rama de la",
            "start": 2641.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 2645.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productiva tenemos muy buenos",
            "start": 2647.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores muy buenos t\u00e9cnicos",
            "start": 2650.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2653.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh la industria el\u00e9ctrica en la",
            "start": 2655.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 2657.839,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "petrolera y gracias a los trabajadores",
            "start": 2660.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mexicanos estamos saliendo",
            "start": 2663.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "adelante Entonces vamos a a que el inici",
            "start": 2667.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nos explique",
            "start": 2671.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha llevado a",
            "start": 2673.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cabo este plan de rescate de la",
            "start": 2675.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica algunos no les",
            "start": 2679.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 2683.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque todo lo vuelven",
            "start": 2685.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda se",
            "start": 2689.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "olvidan que la",
            "start": 2692.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y los asuntos",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2697.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "deben tomar en cuenta el juicio",
            "start": 2699.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico",
            "start": 2706.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2708.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2713.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no tiene como",
            "start": 2715.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito el desarrollo de la naci\u00f3n el",
            "start": 2719.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 2723.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblo se",
            "start": 2724.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "perjudican hasta las",
            "start": 2727.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2730.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares no hay garant\u00eda de que",
            "start": 2734.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tengan insumos baratos cu\u00e1ndo vamos a",
            "start": 2737.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "competir como",
            "start": 2739.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si tenemos energ\u00eda",
            "start": 2741.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cara porque algunas empresas hacen su",
            "start": 2746.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agosto y no est\u00e1n pensando en el",
            "start": 2752.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo de M\u00e9xico no est\u00e1n pensando",
            "start": 2754.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que tener energ\u00eda barata significa eh",
            "start": 2757.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos para la inversi\u00f3n y creaci\u00f3n",
            "start": 2762.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de empleos y",
            "start": 2764.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "bienestar entonces",
            "start": 2769.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh poco a",
            "start": 2772.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poco hay que ir convenciendo",
            "start": 2775.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de que hay cuestiones estrat\u00e9gicas para",
            "start": 2778.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2781.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "desarrollo del",
            "start": 2782.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2784.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2787.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este estar\u00edamos haciendo ahora si como",
            "start": 2788.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2793.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuchar \u00edbamos a estar produciendo si",
            "start": 2795.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con la misma pol\u00edtica",
            "start": 2798.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "privatizadora si se hubiese continuado",
            "start": 2801.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a estar generando el 16 por",
            "start": 2803.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hoy de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 2808.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "necesitamos con una dependencia",
            "start": 2812.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Total no quiero mencionar las empresas",
            "start": 2819.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que este estar\u00edan",
            "start": 2821.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dominando del",
            "start": 2826.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "extranjero cobrando lo que les diera la",
            "start": 2828.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "gana o en el caso de",
            "start": 2833.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Pemex 15 a\u00f1os",
            "start": 2838.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consecutivos de ca\u00edda en la producci\u00f3n",
            "start": 2842.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 2844.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Si eso no lo hubi\u00e9semos detenido hoy",
            "start": 2846.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo",
            "start": 2851.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "crudo estar\u00edamos importando petr\u00f3leo",
            "start": 2857.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 2862.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos extrayendo",
            "start": 2864.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1,200 barriles",
            "start": 2868.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diarios porque as\u00ed",
            "start": 2871.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "era as\u00ed iba la tendencia vamos en",
            "start": 2873.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "picada y lo resolvimos estamos",
            "start": 2879.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "extrayendo ya",
            "start": 2883.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "1,900 cerca de 1,900000",
            "start": 2886.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "barriles Pero eso qu\u00e9 nos",
            "start": 2891.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "permite Pues nos",
            "start": 2895.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "permite tener",
            "start": 2897.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "precios de los",
            "start": 2901.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 2904.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justos accesibles",
            "start": 2906.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "las gasolinas el",
            "start": 2910.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gas que eso depende",
            "start": 2914.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "mucho el que no haya carest\u00eda que no hay",
            "start": 2917.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n entonces",
            "start": 2924.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2927.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "explicar Y empezamos con con",
            "start": 2929.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque el pasado se pasado muy buenos",
            "start": 2936.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2939.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or director general Amigas",
            "start": 2941.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y amigos de los medios y quienes nos",
            "start": 2945.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de los medios",
            "start": 2948.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos y las plataformas",
            "start": 2950.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "efectivamente la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 2954.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "memoria la profundidad hist\u00f3rica el",
            "start": 2957.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "devenir y la resistencia de nuestros",
            "start": 2961.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos originarios tambi\u00e9n es una tarea",
            "start": 2963.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica que",
            "start": 2966.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuua a fortalecer la identidad y",
            "start": 2968.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2972.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda entonces avanzamos",
            "start": 2973.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro pero siempre",
            "start": 2976.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recuperando los referentes que nos dan",
            "start": 2979.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados y en el caso del",
            "start": 2982.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proyecto integral tren Maya ustedes",
            "start": 2985.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "saben tenemos dos Pilares que sustentan",
            "start": 2986.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este gran trabajo arqueol\u00f3gico y",
            "start": 2990.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico uno es la tarea del",
            "start": 2992.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "salvamento de materiales de datos de",
            "start": 2994.559,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n valiosa para recuperar estos",
            "start": 3000.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "referentes hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos de",
            "start": 3004.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la gran civilizaci\u00f3n Maya y por otra",
            "start": 3007.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "parte el programa de mejoramiento de",
            "start": 3010.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas que supone un",
            "start": 3012.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concienzudo esfuerzo de investigaci\u00f3n",
            "start": 3015.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mejoramiento de las",
            "start": 3017.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "infraestructuras para recibir al p\u00fablico",
            "start": 3020.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "visitante que pueda",
            "start": 3023.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ejercer su derecho a acceder a Estos",
            "start": 3026.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "espacios culturales eh hasta la fecha en",
            "start": 3029.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo que respecta al salvamento",
            "start": 3033.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico se ha recuperado un gran un",
            "start": 3035.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gran c\u00famulo de informaci\u00f3n y materiales",
            "start": 3038.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Seguimos avanzando aunque ya de manera",
            "start": 3042.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mucho menos intensa puesto que",
            "start": 3044.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente las tareas en el derecho de",
            "start": 3047.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "v\u00eda est\u00e1n concluidas pero sobre todo en",
            "start": 3049.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los tramos 6 y s en las obras",
            "start": 3052.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "complementarias y en las inmediaciones",
            "start": 3055.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de eh la obra troncal seguimos",
            "start": 3058.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recuperando materiales llevamos",
            "start": 3062.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "59340 elementos constructivos elementos",
            "start": 3066.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter inmueble que hemos podido",
            "start": 3069.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "registrar y recuperar",
            "start": 3072.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "1,420",
            "start": 3076.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "174 fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 3077.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh estamos hablando de lo que com\u00fanmente",
            "start": 3081.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se le conoce S como tepalcates pero que",
            "start": 3084.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "representan una valios\u00edsima informaci\u00f3n",
            "start": 3087.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tal vez para el com\u00fan no signifiquen m\u00e1s",
            "start": 3091.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que fragmentos de cer\u00e1mica de barro pero",
            "start": 3094.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para los arque\u00f3logos nos permiten ubicar",
            "start": 3098.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las estratigraf\u00eda las eh eh",
            "start": 3101.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "temporalidades los estilos cer\u00e1micos y",
            "start": 3106.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por lo tanto tambi\u00e9n hablan de",
            "start": 3109.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "intercambios hablan de corrientes",
            "start": 3111.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "migratorias hablan de comercio hablan",
            "start": 3113.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "del estilo de vida de estos pueblos",
            "start": 3117.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "1956 bienes muebles en este campo",
            "start": 3121.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Seguimos avanzando porque eh estamos",
            "start": 3124.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recuperando mucha mucho material como lo",
            "start": 3128.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vamos a ver en adelante sobre todo en",
            "start": 3130.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los tramos 6 y ste de esos",
            "start": 3133.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "1956 bienes muebles",
            "start": 3136.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1483 se encuentran en proceso de",
            "start": 3139.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n para su exhibici\u00f3n en los",
            "start": 3142.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "museos para su eh resguardo en los",
            "start": 3146.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos de bienes culturales",
            "start": 3149.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "699 restos humanos entierros asociados",
            "start": 3153.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "frecuentemente con ofrendas y",
            "start": 3157.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "2,252 rasgos naturales muchos de ellos",
            "start": 3161.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh vinculados a R\u00edos subterr\u00e1neos Grutas",
            "start": 3164.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "cavernas oquedades y tambi\u00e9n AC cenotes",
            "start": 3169.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que frecuentemente incluyen por supuesto",
            "start": 3173.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "restos de las culturas que aqu\u00ed que all\u00ed",
            "start": 3177.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "habitaron por otro lado en el programa",
            "start": 3181.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3183.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "contemplamos ocho nuevos museos el",
            "start": 3185.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espacio cultural ateneo peninsular 10",
            "start": 3188.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a visitantes y",
            "start": 3191.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos trabajando fuertemente en 29",
            "start": 3194.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas la que sigue en una",
            "start": 3198.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de ellas shum quin al norte del Estado",
            "start": 3201.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de Campeche hemos recuperado esta",
            "start": 3204.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "interesante escultura en piedra si",
            "start": 3206.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueden ustedes observar se trata de un",
            "start": 3209.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "venado sacrificado hacia la parte de su",
            "start": 3211.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "derecha est\u00e1 su cabecita el venado est\u00e1",
            "start": 3217.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "boca arriba y pues es la representaci\u00f3n",
            "start": 3220.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "de un animalito sacrificado en",
            "start": 3224.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "probablemente un contexto ritual y por",
            "start": 3229.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "otro lado para expresar el trabajo que",
            "start": 3232.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hacemos en el promesa vamos a",
            "start": 3235.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presentarles un video de una zona de",
            "start": 3238.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enorme atractivo que es cun en el estado",
            "start": 3240.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de quintanar Ro",
            "start": 3244.24,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3251.31,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "adelante enclavada en la selva del sur",
            "start": 3262.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de Quintana ro cerca de sus l\u00edmites con",
            "start": 3265.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Campeche y Belice se localiza la antigua",
            "start": 3268.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ciudad Maya conocida hoy como",
            "start": 3271.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "kohunlich t\u00e9rmino que remite al nombre",
            "start": 3276.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que pusieron a lugar a principios del",
            "start": 3278.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siglo XX exploradores ingleses que le",
            "start": 3281.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llamaron cun Reich que quiere decir",
            "start": 3283.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lomer\u00edo decorosos o",
            "start": 3286.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corosal se trata de una urbe que lleg\u00f3 a",
            "start": 3290.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alcanzar 14 km cadados de extensi\u00f3n y",
            "start": 3293.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que mantuvo una ocupaci\u00f3n de m\u00e1s de 100",
            "start": 3296.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Estableciendo un complejo sistema",
            "start": 3299.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de captaci\u00f3n y canalizaci\u00f3n del agua",
            "start": 3302.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de las",
            "start": 3305.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "milpas su primera etapa de poblamiento",
            "start": 3307.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corresponde al periodo conocido como",
            "start": 3310.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "precl\u00e1sico tard\u00edo entre los a\u00f1os 250",
            "start": 3312.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "antes de Cristo y 300 de nuestra era",
            "start": 3316.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuando se construyeron una serie de",
            "start": 3319.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "plataformas de baja altura alrededor de",
            "start": 3321.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la plaza yahn edificaciones que m\u00e1s",
            "start": 3324.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante en el periodo cl\u00e1sico temprano",
            "start": 3327.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entre los a\u00f1os 300 y 600 de nuestra era",
            "start": 3331.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fueron cubiertas por edificios",
            "start": 3334.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "monumentales entre los que destaca el",
            "start": 3336.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "templo de los",
            "start": 3338.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mascarones con impresionantes rostros",
            "start": 3340.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que miran al poniente que fueron",
            "start": 3343.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "descubiertos En",
            "start": 3345.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "1968 y que a\u00fan conservan restos de la",
            "start": 3346.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pintura roja con la que los antiguos",
            "start": 3349.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mayas decoraron el edificio",
            "start": 3352.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se trata de representaciones de",
            "start": 3360.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "personajes reales ataviados con",
            "start": 3362.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "atributos solares que por su",
            "start": 3364.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "majestuosidad expresiones seductoras y",
            "start": 3366.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "belleza singular se han convertido en",
            "start": 3370.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos emblem\u00e1ticos del arte de los",
            "start": 3372.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mayas de la",
            "start": 3374.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sabemos que originalmente el",
            "start": 3376.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "templo contaba con ocho mascarones",
            "start": 3379.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "flanqueando sus escalinatas de las que",
            "start": 3381.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solo cinco han pervivido al paso del",
            "start": 3384.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiempo y que se encuentran amenazados",
            "start": 3386.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por las condiciones del intemperismo por",
            "start": 3389.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lo que con el programa de mejoramiento",
            "start": 3391.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren",
            "start": 3393.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "malla elina trabaja de manera",
            "start": 3396.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica para su conservaci\u00f3n con",
            "start": 3398.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "apoyo en una minuciosa labor de",
            "start": 3401.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con utilizaci\u00f3n de",
            "start": 3403.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "avanzadas herramientas tecnol\u00f3gicas para",
            "start": 3405.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entender los factores que ocasionan su",
            "start": 3408.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deterioro Y definir criterios y",
            "start": 3411.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mecanismos para la ilaci\u00f3n de estos",
            "start": 3413.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imponentes rostros",
            "start": 3416.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3423.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ancestrales pero fue entre los a\u00f1os 600",
            "start": 3429.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y 900 de nuestra era en el periodo",
            "start": 3432.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocido como cl\u00e1sico tard\u00edo que la",
            "start": 3435.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ciudad alcanz\u00f3 su mayor extensi\u00f3n",
            "start": 3438.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esplendor y densidad poblacional sin",
            "start": 3440.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "embargo por c ahora desconocidas",
            "start": 3443.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asociadas tal vez a factores ambientales",
            "start": 3446.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y bioculturales junto con la irrupci\u00f3n",
            "start": 3449.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de corrientes migratorias que pudieron",
            "start": 3452.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "influir en una crisis socioambiental en",
            "start": 3454.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los inicios del segundo Milenio de",
            "start": 3457.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra era se registra un s\u00fabito",
            "start": 3458.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proceso de desocupaci\u00f3n del sitio que",
            "start": 3461.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a\u00fan est\u00e1 por",
            "start": 3463.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "dilucidarse esta antigua ciudad Maya",
            "start": 3468.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformada por una serie de",
            "start": 3471.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conjuntos de car\u00e1cter ceremonial y",
            "start": 3472.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Residencial distribuidos a manera de",
            "start": 3475.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "barrios de entre estos conjuntos de",
            "start": 3477.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00e9lite podemos Resaltar el edificio de",
            "start": 3480.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las 11 puertas o el conjunto de los 27",
            "start": 3482.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escalones construcciones que atestiguan",
            "start": 3485.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el devenir de esta imponente ciudad que",
            "start": 3488.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a desarrollar un estilo",
            "start": 3491.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico propio conocido como",
            "start": 3492.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 3495.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pishan caracterizado por la presencia de",
            "start": 3496.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muros lisos con sillares colocados a",
            "start": 3499.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hueso sin morteros o argam de adherencia",
            "start": 3502.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre las piedras as\u00ed como el uso de",
            "start": 3505.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "columnas empotradas y nichos en las",
            "start": 3507.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fachadas comparada con otras \u00e1reas",
            "start": 3511.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas mayas el sur de Quintana",
            "start": 3514.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ro fue tard\u00edamente investigado pues no",
            "start": 3516.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fue Sino hasta los a\u00f1os 30 del siglo",
            "start": 3519.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pasado que se emprendieron las primeras",
            "start": 3522.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "investigaciones sistem\u00e1ticas de lugar",
            "start": 3524.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que tuvieron su mayor impulso desde la",
            "start": 3526.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00faltima d\u00e9cada del siglo XX con la",
            "start": 3529.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del grupo de colegas",
            "start": 3531.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encabezado entonces por nuestro",
            "start": 3533.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "recordado maestro Enrique",
            "start": 3535.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3538.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nalda adem\u00e1s de las tareas de",
            "start": 3541.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n con el",
            "start": 3543.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "promesa se trabaja en la habilitaci\u00f3n de",
            "start": 3545.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1359 m lineales de senderos",
            "start": 3548.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "interpretativos con 153 c\u00e9dulas",
            "start": 3551.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "explicativas as\u00ed como apertura de tres",
            "start": 3554.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevas \u00e1reas monumentales a la visita",
            "start": 3558.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico lo que habr\u00e1 de favorecer",
            "start": 3560.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una mejor comprensi\u00f3n y disfrute de las",
            "start": 3563.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bellezas y testimonios de esta seductora",
            "start": 3566.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad Maya",
            "start": 3568.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "ancestral mucho tiene que aportar",
            "start": 3573.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "kohunlich a la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 3576.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "memoria los saberes y la profundidad",
            "start": 3578.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de los antiguos mayas soporte",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la identidad la singularidad y el",
            "start": 3584.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "orgullo de pertenencia de los mayas de",
            "start": 3587.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hoy Herederos de ese legado y parte",
            "start": 3589.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental en la construcci\u00f3n de un",
            "start": 3592.119,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3593.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3595.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a la que estamos convocados",
            "start": 3597.96,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3600.36,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3610.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3621.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todos Muchas",
            "start": 3623.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3633.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 3637.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todas al inicio de esta",
            "start": 3641.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ten\u00eda una proyecci\u00f3n",
            "start": 3644.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fatalista sobre el futuro de",
            "start": 3647.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "CFE del 62 que generaba antes de la la",
            "start": 3649.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica del",
            "start": 3654.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2013 se reducir\u00eda a un",
            "start": 3657.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "intrascendente",
            "start": 3659.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 3661.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "por antes ante este escenario el",
            "start": 3664.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidente orden\u00f3 rescatar a la CFE para",
            "start": 3668.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que al finalizar su sexenio se retomara",
            "start": 3672.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n mayoritaria",
            "start": 3675.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "54 de la generaci\u00f3n",
            "start": 3678.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica cumpliendo la ley vigente es",
            "start": 3681.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3684.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en el marco normativo",
            "start": 3685.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado para desaparecer a la CFE pero",
            "start": 3687.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con el apoyo permanente de los",
            "start": 3691.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajadores y con la extraordinaria",
            "start": 3693.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortaleza social y liderazgo del",
            "start": 3695.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se cumpli\u00f3",
            "start": 3698.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 3701.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n se lograron revertir las",
            "start": 3702.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendencias mediante inversiones sin",
            "start": 3705.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "precedentes en en mantenimiento y",
            "start": 3707.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de centrales de generaci\u00f3n",
            "start": 3711.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y redes el\u00e9ctricas hoy M\u00e9xico cuenta con",
            "start": 3714.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una empresa verdaderamente p\u00fablica capaz",
            "start": 3719.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de cumplir su misi\u00f3n hist\u00f3rica de llevar",
            "start": 3722.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda a todo el pa\u00eds al menor costo",
            "start": 3726.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "posible estos son los",
            "start": 3730.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "datos como dijimos la generaci\u00f3n de las",
            "start": 3734.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "CFE estaba condenada a reducirse hasta",
            "start": 3737.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la irrelevancia se inici\u00f3 un plan de",
            "start": 3741.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rescate organizado en cuatro grupos de",
            "start": 3744.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "proyectos primero energ\u00edas limpias se",
            "start": 3748.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Ejecutan 22 proyectos que aportar\u00e1n",
            "start": 3752.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "10000 mw de fuentes renovables incluye",
            "start": 3755.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el proyecto fotovoltaico m\u00e1s importante",
            "start": 3760.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina Puerto Pe\u00f1asco con",
            "start": 3762.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1000 mw un parque solar en Yucat\u00e1n as\u00ed",
            "start": 3766.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como la renovaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 3770.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vida \u00fatil de nuestras emblem\u00e1ticas",
            "start": 3773.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 3777.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "segundo centrales prioritarias son cinco",
            "start": 3778.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ciclos combinados M\u00e9rida",
            "start": 3783.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "valladolit San Luis Rio Colorado tufan y",
            "start": 3786.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Ortega y una",
            "start": 3791.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aeroderivative proyectos del corto plazo",
            "start": 3803.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Se caracterizan por tener \u00e1giles",
            "start": 3807.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "periodos de ejecuci\u00f3n y se trata de",
            "start": 3809.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siete termoel\u00e9ctricas que aportar\u00e1n",
            "start": 3813.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "alrededor de 3000 mw de",
            "start": 3815.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capacidad sus avances globales son hoy",
            "start": 3819.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3822.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "80% son Manzanillo 3",
            "start": 3823.559,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "Lerdo San Luis Potos\u00ed el saus Salamanca",
            "start": 3827.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "meic Cali Oriente y altar estos dos",
            "start": 3833.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "\u00faltimos ya",
            "start": 3837.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "concluidos cuarto adquisici\u00f3n de",
            "start": 3839.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "centrales la CFE ha adquirido dos",
            "start": 3842.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "centrales ya en funcionamiento una en",
            "start": 3846.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Campeche y la otra en Baja California",
            "start": 3849.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Sur adem\u00e1s moderniza con tecnolog\u00eda de",
            "start": 3852.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gas la central del herma ubicada tambi\u00e9n",
            "start": 3857.2,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "en Campeche a\u00f1adir\u00e1n 4 mw de",
            "start": 3860.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "capacidad esas centrales se ubican en",
            "start": 3869.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "zonas hist\u00f3ricamente relegadas como lo",
            "start": 3873.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son las pen\u00ednsulas de Baja California y",
            "start": 3876.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la de Yucat\u00e1n se compensar\u00e1n las",
            "start": 3880.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "intermitencias el\u00e9ctricas y gozar\u00e1n de",
            "start": 3883.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un suministro",
            "start": 3886.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "confiable tambi\u00e9n se ha buscado aumentar",
            "start": 3889.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n para las regiones centro y",
            "start": 3892.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico aprovechando ubicaciones En",
            "start": 3895.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "donde ya estaba presente CFE lo que",
            "start": 3898.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ahora limita y ahorra gastos de",
            "start": 3902.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "infraestructura insumos derechos y",
            "start": 3906.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "terrenos con las centrales renovables la",
            "start": 3910.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cf se reafirma como la mayor generadora",
            "start": 3915.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda limpia en el pa\u00eds inyectando",
            "start": 3918.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la red el 5%",
            "start": 3921.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de estas entre 2010 y el",
            "start": 3924.839,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "2023 estos 35 proyectos en conjunto",
            "start": 3930.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "representan 9000 mw de capacidad un",
            "start": 3934.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "programa de construcci\u00f3n e inversi\u00f3n sin",
            "start": 3939.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "precedentes en una administraci\u00f3n se",
            "start": 3942.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "cumple el objetivo presidencial la",
            "start": 3946.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "capacidad de la CFE aumentar\u00e1 hasta el",
            "start": 3950.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "5% con la aportaci\u00f3n del Gobierno",
            "start": 3955.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Federal de 13 centrales de generaci\u00f3n ex",
            "start": 3958.039,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "ived rola a la CFE que le adicionar\u00e1",
            "start": 3962.359,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "8539 mw de capacidad incrementar\u00e1 la",
            "start": 3968.24,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "CFE llegar\u00e1 la CFE al 61 por a",
            "start": 3973.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "septiembre de este",
            "start": 3978.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3980.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "combustibles el gas es un insumo",
            "start": 3983.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esencial ya que alimenta el 60 por de",
            "start": 3987.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3990.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "centrales con m\u00ednimos efectos",
            "start": 3991.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contaminantes y menores costos de",
            "start": 3994.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n equivalentes a un ahorro",
            "start": 3998.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estimado de",
            "start": 4000.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "16068 millones de",
            "start": 4004.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pesos sin embargo en materia de gas lo",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que encontramos fue un sistema de",
            "start": 4017.359,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "exacci\u00f3n de las finanzas p\u00fablicas exceso",
            "start": 4020.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de transporte de gas plantas que jam\u00e1s",
            "start": 4024.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 4027.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "infraestructura detenida y contratos",
            "start": 4029.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "leoninos el presidente orden\u00f3 la",
            "start": 4033.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "renegociaci\u00f3n de estas abusivas",
            "start": 4036.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "condiciones y ahora el gas que",
            "start": 4038.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "CFE comercia ya no le reporta p\u00e9rdidas",
            "start": 4042.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "sino importantes ganancias el rescate y",
            "start": 4047.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la CFE se expresa",
            "start": 4051.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la concertaci\u00f3n de alianzas",
            "start": 4054.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas con operadores nacionales e",
            "start": 4058.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "internacionales que permitir\u00e1 aumentar",
            "start": 4062.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los beneficios econ\u00f3micos en la",
            "start": 4065.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del gas a la fecha se",
            "start": 4067.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reportan los siguientes uno",
            "start": 4071.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "transcanada alianza que permite a la cf",
            "start": 4074.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ser propietaria minoritaria de una parte",
            "start": 4078.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de los activos y no solamente ser una",
            "start": 4082.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "usuaria los beneficios son tarifa justa",
            "start": 4088.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y el desarrollo de una extensi\u00f3n de",
            "start": 4093.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gasoductos Marino para acercar el gas a",
            "start": 4096.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las plantas de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 4100.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n finalizar este este contrato cf",
            "start": 4102.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 propietaria del",
            "start": 4107.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "49 de la extensi\u00f3n del gasoducto marino",
            "start": 4110.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y el 15% del sistema unificado los",
            "start": 4113.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "beneficios econ\u00f3micos ser\u00e1n de",
            "start": 4117.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "3077 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4122.759,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dos Alianza con New fortress Energy que",
            "start": 4126.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "es una planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 4131.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de gas natural en las costas de Altamira",
            "start": 4134.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Tamaulipas CFE la suministrar\u00e1 con gas",
            "start": 4137.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "natural mediante el gasoducto marino",
            "start": 4141.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para su exportaci\u00f3n a los mercados",
            "start": 4145.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "internacionales se tendr\u00e1n ingresos de",
            "start": 4149.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 15000 millones de d\u00f3lares y el",
            "start": 4151.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "10% de las",
            "start": 4155.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 4158.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres Alianza con el grupo carzo como",
            "start": 4160.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "parte del plan de fortalecimiento",
            "start": 4164.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "regional se llevar\u00e1 conjuntamente gas al",
            "start": 4166.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "norte al noroeste del pa\u00eds al",
            "start": 4170.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "construirse un gasoducto de Rosarito y",
            "start": 4173.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Caborca a San Luis R\u00edo Colorado con una",
            "start": 4177.359,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "longitud de 416 km permitiendo",
            "start": 4181.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "satisfacer la alta demanda de",
            "start": 4185.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "combustible en la Pen\u00ednsula de Baja",
            "start": 4188.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "California Este modelo de de gesti\u00f3n de",
            "start": 4191.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "combustibles y las alianzas estrat\u00e9gicas",
            "start": 4195.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n beneficios",
            "start": 4198.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por 60,000 millones de",
            "start": 4200.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pesos una de las negociaciones m\u00e1s",
            "start": 4204.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "importantes en materia de",
            "start": 4207.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gas ha sido la reconfiguraci\u00f3n del",
            "start": 4210.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gasoducto bac\u00e1n que transporta gas a",
            "start": 4213.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n desde hace 22 a\u00f1os este",
            "start": 4217.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gasoducto ser\u00eda incapaz de cubrir la",
            "start": 4221.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "demanda por los proyectada por el",
            "start": 4225.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "crecimiento de la regi\u00f3n por lo que se",
            "start": 4228.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "han acordado iniciar su",
            "start": 4230.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n se desarrollar\u00e1 una",
            "start": 4233.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "infraestructura consistente en duplicar",
            "start": 4236.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la capacidad del actual mayacan Lo que",
            "start": 4239.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "implica la construcci\u00f3n de 700 km de",
            "start": 4242.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gasoductos atravesando los estados de",
            "start": 4247.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Campeche Tabasco Yucat\u00e1n y quintanaro",
            "start": 4250.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n del gasoducto sumado a las",
            "start": 4254.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "plantas que se que construye la CFE",
            "start": 4257.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n el elemento central de la",
            "start": 4261.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seguridad energ\u00e9tica de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 4264.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n una zona que experimentar\u00e1 una",
            "start": 4267.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importante crecimiento econ\u00f3mico y",
            "start": 4271.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social gracias a los emblem\u00e1ticos",
            "start": 4273.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proyectos desarrollados por el",
            "start": 4276.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 4278.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4280.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las redes el\u00e9ctricas",
            "start": 4282.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entre 2018 y",
            "start": 4286.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "2023 han sido agregados 2600 km a la red",
            "start": 4289.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 4294.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n actualmente est\u00e1n en",
            "start": 4296.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 4299.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "436 km circuitos adicionales de l\u00edneas",
            "start": 4300.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n En distribuci\u00f3n entre",
            "start": 4305.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "2019 y 2023 se ejecuta Aron",
            "start": 4310.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "5317 obras equivalentes a",
            "start": 4314.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "11400 km de l\u00edneas de",
            "start": 4318.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n electricidad para impulsar",
            "start": 4323.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4326.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "econom\u00eda planteamientos internacionales",
            "start": 4327.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "subrayan el fen\u00f3meno del near shoring O",
            "start": 4330.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sea la llegada de inversiones",
            "start": 4333.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "provenientes de otras latitudes cf est\u00e1",
            "start": 4335.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "preparada para dar la electricidad",
            "start": 4339.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "necesaria a este fen\u00f3meno no hay la",
            "start": 4342.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "menor duda tenemos todo preparado para",
            "start": 4345.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "atender a cada uno de las empresas que",
            "start": 4347.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se establezcan en el territorio nacional",
            "start": 4351.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "con la energ\u00eda",
            "start": 4354.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "suficiente entre diciembre de 2022 y",
            "start": 4355.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "noviembre de",
            "start": 4360.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2023 las plantas de la CFE aportaron al",
            "start": 4362.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico 140,000 gw H este",
            "start": 4366.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "volumen de energ\u00eda fue",
            "start": 4371.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "7.3 superior al generado en el mismo",
            "start": 4374.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "periodo del a\u00f1o previo tenemos",
            "start": 4377.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "suficiente energ\u00eda para atender a todas",
            "start": 4382.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las empresas y f\u00e1bricas que se pongan en",
            "start": 4385.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds trabajamos de la mano con",
            "start": 4389.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los gobiernos locales apoyamos al Baj\u00edo",
            "start": 4393.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con sus proyectos para corredores",
            "start": 4396.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "industriales a Yucat\u00e1n con una planta",
            "start": 4399.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "solar para el transporte p\u00fablico a Nuevo",
            "start": 4402.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n con la tramitaci\u00f3n de los permisos",
            "start": 4406.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para la planta de tesla a tama ulipas",
            "start": 4409.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con cuatro polos de desarrollo a Hidalgo",
            "start": 4412.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "con inversiones acereras y a Puebla en",
            "start": 4417.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el llamado corredor Ciudad Madero CFE",
            "start": 4420.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atiende con suficiencia a todos los",
            "start": 4425.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversionistas interesados en instalarse",
            "start": 4427.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds como conclusi\u00f3n de",
            "start": 4430.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "definitiva tarifas con sentido",
            "start": 4433.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "social sensible a la importancia que",
            "start": 4437.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene el costo de la electricidad para",
            "start": 4441.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las familias pero tambi\u00e9n para la",
            "start": 4444.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional el presidente orden\u00f3",
            "start": 4446.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que las tarifas no aumentaran en",
            "start": 4450.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales as\u00ed se ha cumplido esa",
            "start": 4454.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n y las tarifas no han",
            "start": 4457.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aumentado M\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n se",
            "start": 4460.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "han beneficiado a todos los sectores",
            "start": 4463.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hogares empresas industrias y",
            "start": 4466.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "comercios es un apoyo directo Genuino y",
            "start": 4470.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de enorme importancia y trascendencia",
            "start": 4475.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para la sociedad con que solo puede ser",
            "start": 4478.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "proporcionado por una empresa de",
            "start": 4483.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de la calidad y peso",
            "start": 4485.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 4488.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "CFE poros proyectos est estrat\u00e9gicos del",
            "start": 4489.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el presidente",
            "start": 4494.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Conf\u00eda en la capacidad de esta empresa",
            "start": 4498.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por ello ha encomendado los proyectos",
            "start": 4500.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de su administraci\u00f3n a",
            "start": 4503.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4506.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "CFE la comisi\u00f3n participa en la",
            "start": 4507.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 4510.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desarrollando obras para su",
            "start": 4513.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionamiento apoya tambi\u00e9n en los",
            "start": 4515.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bancos de bienestar al cierre del",
            "start": 4518.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2023 se",
            "start": 4521.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ha entregado",
            "start": 4523.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "1141",
            "start": 4525.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sucursales equipadas y conectadas lo",
            "start": 4527.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cual representa un avance del 87 por",
            "start": 4530.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "respecto al objetivo",
            "start": 4535.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "designado de la misma manera cf est\u00e1",
            "start": 4539.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presente en el tren en el tren",
            "start": 4542.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico con el desarrollo de",
            "start": 4545.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diversas obras de",
            "start": 4548.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 4550.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "CFE se ha significado a nivel mundial",
            "start": 4552.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "como la empresa con mayor capacidad para",
            "start": 4556.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recuperar los problemas que generan los",
            "start": 4559.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos huracanes y m\u00e1s de este tipo",
            "start": 4563.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Acapulco ha sido un ejemplo de ello",
            "start": 4567.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "CFE tiene un reconocimiento",
            "start": 4571.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Internacional de la de la capacidad para",
            "start": 4573.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recuperar los sistemas el\u00e9ctricos en el",
            "start": 4576.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "menor tiempo en un r\u00e9cord de tiempo",
            "start": 4579.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 4582.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4583.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cf es",
            "start": 4585.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "financieramente m\u00e1s fuerte que nunca",
            "start": 4588.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene mayores ingresos propios comparada",
            "start": 4591.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con cualquier compa\u00f1\u00eda nacional a",
            "start": 4594.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestra llegada los ingresos propios",
            "start": 4597.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eran de medio bill\u00f3n de pesos al d\u00eda de",
            "start": 4600.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hoy sin incrementar en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4604.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la tarifa de Electricidad los ingresos",
            "start": 4608.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de CFE han aumentado",
            "start": 4611.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casi en un",
            "start": 4613.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "40% Asimismo la CFE ha implementado",
            "start": 4615.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "diferentes instrumentos financieros que",
            "start": 4620.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "han permitido que pese a distintas",
            "start": 4623.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eventualidades como el v\u00f3rtice polar del",
            "start": 4626.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Texas a los desastres naturales el monto",
            "start": 4629.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de la deuda en t\u00e9rminos reales haya",
            "start": 4633.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "disminuido en casi el 19 por de 2018 a",
            "start": 4636.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 4642.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "internet para todos el proyecto del",
            "start": 4644.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "presidente internet para todos ha sido",
            "start": 4648.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "incorporado mediante una empresa",
            "start": 4652.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "subsidiaria de la cf as\u00ed como lo hizo En",
            "start": 4655.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "sus or\u00edgenes la CFE cuando",
            "start": 4659.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "electrifican marginados del desarrollo",
            "start": 4666.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informativo y comercial la fibra \u00f3ptica",
            "start": 4669.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de CFE se aprovecha para el transporte",
            "start": 4673.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de datos e internet se iluminan",
            "start": 4676.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "245 rutas de fibra \u00f3ptica lo que",
            "start": 4679.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "significar\u00e1",
            "start": 4683.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "91,200 sitios con internet p\u00fablico",
            "start": 4685.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gratuito que suma el servicio de",
            "start": 4689.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda",
            "start": 4691.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil toda esta fortaleza esta capacidad",
            "start": 4695.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y este desarrollo depende ya",
            "start": 4699.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "del valor fundamental que es los que son",
            "start": 4703.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los trabajadores y los t\u00e9cnicos que son",
            "start": 4707.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sin duda alguna los mejores del mundo",
            "start": 4711.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias a ello se mantiene el objetivo",
            "start": 4714.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "central de la CFE llevar la electricidad",
            "start": 4716.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds como un servicio p\u00fablico",
            "start": 4719.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "CFE presente y futuro al t\u00e9rmino de esta",
            "start": 4724.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n entregaremos juntos una",
            "start": 4729.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica fortalecida cf es el",
            "start": 4732.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayor comercializador de combustible del",
            "start": 4736.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds retoma su liderazgo con la",
            "start": 4739.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n el\u00e9ctrica mantiene e",
            "start": 4742.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "incrementa las redes por donde transita",
            "start": 4745.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el fluido Y tiene m\u00e1s de 45 millones de",
            "start": 4747.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "clientes Ahora a\u00f1ade tambi\u00e9n el internet",
            "start": 4752.4,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de telefon\u00eda hoy Gracias a",
            "start": 4756.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los cambios profundos impulsados en cada",
            "start": 4761.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "uno de los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica",
            "start": 4764.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4767.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la CFE est\u00e1 m\u00e1s fuerte que",
            "start": 4771.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nunca presentamos para concluir se\u00f1oras",
            "start": 4775.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores un un v\u00edo que va a demostrar",
            "start": 4778.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la dimensi\u00f3n el tama\u00f1o de cada una de",
            "start": 4784.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las plantas de la cf son verdaderamente",
            "start": 4787.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "obras de un enorme itud que estar\u00e1n en",
            "start": 4790.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "funcionamiento desde septiembre y adem\u00e1s",
            "start": 4794.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n un impacto definitivo para el",
            "start": 4797.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno Muchas gracias pasamos",
            "start": 4800.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el video por favor rescate de la CFE a",
            "start": 4804.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "partir de la reforma energ\u00e9tica de 2013",
            "start": 4808.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del estado en la",
            "start": 4811.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 4812.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se redujo",
            "start": 4814.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "significativamente al inicio de la",
            "start": 4816.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n la participaci\u00f3n",
            "start": 4818.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "era de un 54 contra el % de los privados",
            "start": 4820.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de seguir esta tendencia para el final",
            "start": 4825.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del sexenio la CFE producir\u00eda solamente",
            "start": 4827.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el 1% de la generaci\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 4830.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "progresivamente hasta llegar a su",
            "start": 4833.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n para recuperar la rector\u00eda",
            "start": 4835.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del estado en el sector el\u00e9ctrico el",
            "start": 4837.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 el",
            "start": 4839.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4841.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Electricidad mediante el fortalecimiento",
            "start": 4842.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del parque de generaci\u00f3n para esto la",
            "start": 4844.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "CFE desarroll\u00f3 esquemas de",
            "start": 4847.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "financiamiento novedosos que no",
            "start": 4849.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comprometen sus finanzas",
            "start": 4851.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "son menos costosos que los pidiregas y",
            "start": 4853.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eliminan intermediarios al contratar",
            "start": 4855.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "directamente con los fabricantes de",
            "start": 4857.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "turbinas y generadores dicho rescate",
            "start": 4858.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consiste en la construcci\u00f3n",
            "start": 4861.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y equipamiento de 35",
            "start": 4863.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyectos de generaci\u00f3n que representan",
            "start": 4865.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 4867.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "13,920 mw de capacidad instalada y una",
            "start": 4869.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sin precedentes de",
            "start": 4872.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "9171 millones de\u00f3 organizados en tres",
            "start": 4875.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 4878.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 4881.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias proyectos fotovoltaicos",
            "start": 4883.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4885.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricos actualmente la CFE es",
            "start": 4900.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quien inyecta la mayor cantidad de",
            "start": 4902.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia al sistema el\u00e9ctrico de",
            "start": 4904.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "2019 al 2023 la CFE aport\u00f3 20",
            "start": 4906.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "6,962 gw H de energ\u00eda limpia Lo que",
            "start": 4911.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "equivale al 55 del total en este mismo",
            "start": 4914.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "periodo CFE inyect\u00f3 un 22 por m\u00e1s de",
            "start": 4918.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia que los privados en",
            "start": 4921.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contraste en el mismo tiempo la CFE",
            "start": 4923.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inyect\u00f3 a la red un 37 por menos de",
            "start": 4926.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "energ\u00eda f\u00f3sil Respecto a los privados no",
            "start": 4928.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obstante la CFE sigue emprendiendo un",
            "start": 4931.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ambicioso proyecto sin precedentes para",
            "start": 4933.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impulsar las energ\u00edas limpias en el",
            "start": 4935.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4941.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se construye la central fotovoltaica en",
            "start": 4945.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco Sonora la m\u00e1s grande de",
            "start": 4947.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y la primera en su tipo en",
            "start": 4950.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al incorporar un sistema de",
            "start": 4952.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "almacenamiento conformado por un banco",
            "start": 4954.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de bater\u00edas con capacidad de 192 mw",
            "start": 4956.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una capacidad total de 1000 mw y",
            "start": 4959.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una l\u00ednea de interconexi\u00f3n",
            "start": 4962.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de 290 km enlazar\u00e1 el sistema aislado de",
            "start": 4963.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Baja California al Sistema",
            "start": 4967.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional lo que",
            "start": 4969.239,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "representa un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 4971.12,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4973.31,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "de igual manera la CFE construye en",
            "start": 4981.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n la central fotovoltaica",
            "start": 4984.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nachicocom la cual aportar\u00e1 energ\u00eda",
            "start": 4986.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para el uso de autobuses",
            "start": 4988.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos cero emisiones permitiendo",
            "start": 4990.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n en los costos de operaci\u00f3n",
            "start": 4992.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de este transporte lo que se ver\u00e1",
            "start": 4994.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reflejado en tarifas accesibles para los",
            "start": 4996.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5003.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Asimismo se modernizan 16 centrales",
            "start": 5008.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas a trav\u00e9s de la",
            "start": 5010.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de sus equipos",
            "start": 5012.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5015.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principales adem\u00e1s se realiza el",
            "start": 5023.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "equipamiento hidroel\u00e9ctrico de cuatro",
            "start": 5025.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presas m\u00e1s es decir se construye una",
            "start": 5027.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "central dentro de una presa existente de",
            "start": 5030.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esta forma se aprovecha la inversi\u00f3n",
            "start": 5032.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica evitando as\u00ed altos costos de",
            "start": 5034.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuevas centrales tiempos de obra y",
            "start": 5036.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas socioambientales la",
            "start": 5038.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n que extender\u00e1 la vida \u00fatil",
            "start": 5040.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las centrales por 50 a\u00f1os m\u00e1s se",
            "start": 5043.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "program\u00f3 secuencialmente Para no",
            "start": 5046.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "interrumpir el suministro el\u00e9ctrico",
            "start": 5047.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estas centrales tendr\u00e1n la capacidad de",
            "start": 5049.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inyectar energ\u00eda inmediata y brindar",
            "start": 5051.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "respaldo ante eventuales interrupciones",
            "start": 5053.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en el sistema los 22 proyectos de",
            "start": 5055.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia tendr\u00e1n una inversi\u00f3n",
            "start": 5058.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de",
            "start": 5060.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "3191 millones de\u00f3 y representan",
            "start": 5061.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "6925 mw de capacidad de los cuales se",
            "start": 5064.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adicionan 1573 mw al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 5067.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nacional con estos proyectos se reducir\u00e1",
            "start": 5071.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la emisi\u00f3n anual a la atm\u00f3sfera en 15.5",
            "start": 5074.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de toneladas de CO2 Lo que",
            "start": 5076.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "equivale a sacar de circulaci\u00f3n cerca de",
            "start": 5079.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "7.24 millones de",
            "start": 5081.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles la mayor parte de las",
            "start": 5084.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centrales estar\u00e1n listas en",
            "start": 5087.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 5091.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5092.74,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "centrales prioritarias de",
            "start": 5096.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n para atender la demanda de",
            "start": 5103.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en las pen\u00ednsulas de",
            "start": 5106.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y baja California se construyen",
            "start": 5108.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cinco centrales de ciclo combinado",
            "start": 5111.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 5121.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Riviera Maya",
            "start": 5124.199,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Valladolid San Luis R\u00edo",
            "start": 5131.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Colorado Gonz\u00e1lez",
            "start": 5138.76,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5140.89,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "Ortega",
            "start": 5151.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de una planta aerod derivada en",
            "start": 5154.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el caso del proyecto Tuxpan esta central",
            "start": 5156.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 el suministro el\u00e9ctrico en",
            "start": 5159.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el centro del pa\u00eds la tecnolog\u00eda de",
            "start": 5161.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "punta de estos proyectos permite la",
            "start": 5164.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de Electricidad de manera",
            "start": 5166.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "continua y confiable brindando",
            "start": 5168.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en",
            "start": 5169.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "zonas de alta",
            "start": 5171.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "intermitencia con una inversi\u00f3n de",
            "start": 5173.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "3445 millones d\u00f3 se adicionar\u00e1n 4,047 mw",
            "start": 5176.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de capacidad las centrales podr\u00e1n ser",
            "start": 5180.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "inauguradas en",
            "start": 5183.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "2024 construcci\u00f3n de centrales de corto",
            "start": 5185.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plazo para modernizar la capacidad de",
            "start": 5187.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en distintas zonas del",
            "start": 5190.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds haci\u00e9ndola m\u00e1s flexible y eficiente",
            "start": 5192.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se construyen cinco centrales de ciclo",
            "start": 5195.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "combinado y dos centrales de combusti\u00f3n",
            "start": 5197.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 5201.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Salamanca el saus",
            "start": 5209.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5213.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Manzanillo",
            "start": 5219.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5221.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "3 San Luis",
            "start": 5224.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 5229.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5231.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Lerdo Mexicali",
            "start": 5235.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5238.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Oriente y",
            "start": 5240.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estas centrales aportar\u00e1n energ\u00eda en el",
            "start": 5246.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "corto plazo por su dise\u00f1o pueden",
            "start": 5248.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "utilizar distintos combustibles lo que",
            "start": 5250.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "brinda flexibilidad a su operaci\u00f3n con",
            "start": 5253.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 5255.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2,534 millones d\u00f3 se adicionar\u00e1n",
            "start": 5257.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2,948 mw de",
            "start": 5261.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "capacidad dos centrales se encuentran",
            "start": 5263.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "terminadas y el resto de los proyectos",
            "start": 5265.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se inaugurar\u00e1n en",
            "start": 5267.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2024 con estas acciones y el",
            "start": 5269.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del Gobierno Federal se",
            "start": 5271.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cumple con el mandato presidencial de",
            "start": 5273.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mantener la participaci\u00f3n de generaci\u00f3n",
            "start": 5275.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en un 54 y con ello recuperar",
            "start": 5277.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la rector\u00eda del estado en el sector",
            "start": 5281.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico adem\u00e1s de garantizar el acceso",
            "start": 5282.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a la electricidad con tarifas justas a",
            "start": 5285.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de",
            "start": 5288.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5290.67,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5294.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5297.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 5301.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5302.679,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 5310.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Janet e",
            "start": 5312.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Isabel",
            "start": 5316.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dos muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 5318.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Janet Galindo de",
            "start": 5321.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "grupo tras media La chispa Campeche",
            "start": 5324.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ro petrolera",
            "start": 5326.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Veracruz y",
            "start": 5328.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quisiera preguntarle",
            "start": 5332.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pues ya estamos a 9 meses de concluir su",
            "start": 5335.44,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "gobierno a estos 9 meses al inicio de su",
            "start": 5341.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de su mandato Pues usted hizo un",
            "start": 5346.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compromiso de 100",
            "start": 5350.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "puntos si en este",
            "start": 5352.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "momento todav\u00eda queda algo",
            "start": 5356.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pendiente C\u00f3mo se si usted en este",
            "start": 5360.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "momento si se siente satisfecho y queda",
            "start": 5363.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda algo va a quedar algo",
            "start": 5366.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pendiente con el pueblo de",
            "start": 5369.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esa ser\u00eda la primera nos",
            "start": 5372.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sentimos bien desde",
            "start": 5376.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luego hace",
            "start": 5379.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "falta seguir trabajando en estos",
            "start": 5383.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "meses estoy teniendo",
            "start": 5387.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reuniones llevando a cabo reuniones",
            "start": 5390.92,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "de proyecci\u00f3n para el cierre de la",
            "start": 5395.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 5402.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Ya tuve una",
            "start": 5404.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5407.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con todo el equipo de",
            "start": 5409.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Pemex analizamos la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5413.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 5417.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 5420.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5423.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5425.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tienen es decir las reservas de",
            "start": 5428.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo puedo informar que tenemos",
            "start": 5438.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "reservas suficientes de",
            "start": 5443.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5445.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para nuestra administraci\u00f3n y",
            "start": 5447.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5450.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres administraciones o tres",
            "start": 5455.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sexenios hacia adelante no se va",
            "start": 5459.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a padecer de falta de",
            "start": 5464.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo invertimos en exploraci\u00f3n",
            "start": 5468.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tuvimos suerte encontramos muy buenos",
            "start": 5471.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Campos en tierra en aguas",
            "start": 5475.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "someras y hay un potencial",
            "start": 5478.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 5484.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importante eso por lo que corresponde a",
            "start": 5486.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n producci\u00f3n de",
            "start": 5491.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo hemos avanzado mucho en todo lo",
            "start": 5495.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "relacionado con la",
            "start": 5499.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n es un proceso de reconversi\u00f3n",
            "start": 5501.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "antes los recursos los obten\u00eda",
            "start": 5505.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Pemex de la venta de petr\u00f3leo",
            "start": 5509.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "crudo de la venta de materia prima al",
            "start": 5512.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "extranjero Ya este a\u00f1o el 80% de los",
            "start": 5516.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ingresos de",
            "start": 5520.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pemex se van a originar en el mercado",
            "start": 5522.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "interno de la venta de",
            "start": 5526.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 5529.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque ya estamos dejando de",
            "start": 5531.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas el diesel en el",
            "start": 5535.679,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "extranjero y estamos produciendo m\u00e1s",
            "start": 5540.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh en nuestras refiner\u00edas y adem\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 5545.36,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "ampliando las refiner\u00edas la capacidad de",
            "start": 5550.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5557.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "refinar materia",
            "start": 5560.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "prima hemos modernizado las refiner\u00edas",
            "start": 5563.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos que heredamos",
            "start": 5566.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh compramos una",
            "start": 5568.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5573.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "300.000 barriles",
            "start": 5574.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diarios la nueva refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 5576.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n 340,000 barriles",
            "start": 5581.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 5584.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5586.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh construyendo dos plantas coquizadora",
            "start": 5588.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que va a significar m\u00e1s",
            "start": 5591.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gasolinas m\u00e1s",
            "start": 5595.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "combustibles de modo que",
            "start": 5597.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5600.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es todo un cambio de la pol\u00edtica",
            "start": 5603.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "petrolera antes lo",
            "start": 5605.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos en Las Plazas p\u00fablicas que era",
            "start": 5608.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5612.08,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "absurdo vender materia prima y comprar",
            "start": 5614.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gasolinas pon\u00eda yo El ejemplo",
            "start": 5620.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la venta de",
            "start": 5627.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "naranja y comprar jugo de",
            "start": 5630.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "naranja vend\u00edamos petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 5634.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "compr\u00e1bamos",
            "start": 5637.8,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 5641.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5643.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 40 a\u00f1os no se hab\u00eda construido",
            "start": 5645.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una nueva refiner\u00eda entonces en la",
            "start": 5648.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que estamos haciendo con",
            "start": 5652.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Pemex vamos",
            "start": 5653.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien vamos a terminar bien vamos a",
            "start": 5655.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terminar con una",
            "start": 5659.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo de",
            "start": 5662.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1900000 barriles y con reservas hacia",
            "start": 5664.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 5670.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sin aumentar la deuda de",
            "start": 5671.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pemex se redujo la deuda de",
            "start": 5674.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Pemex en el tiempo que",
            "start": 5679.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "llevamos Ya hicimos tambi\u00e9n lo mismo con",
            "start": 5682.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad las",
            "start": 5687.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 5690.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "igual lo que aqu\u00ed acaba de",
            "start": 5692.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mencionar hay una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 5696.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "deuda de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5699.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Electricidad y desde",
            "start": 5702.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "luego se est\u00e1n",
            "start": 5705.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "construyendo nuevas plantas est\u00e1n",
            "start": 5708.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "creciendo los",
            "start": 5712.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "activos de Pemex y de la Comisi\u00f3n",
            "start": 5714.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 5717.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 5720.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se dijo r\u00e1pido pero",
            "start": 5723.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son un poco m\u00e1s de",
            "start": 5729.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 5731.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que se est\u00e1n",
            "start": 5733.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "modernizando Qu\u00e9 significa esto esas",
            "start": 5735.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que se fueron",
            "start": 5738.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construyendo a trav\u00e9s del",
            "start": 5740.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tiempo ya datan de d\u00e9cadas y desde",
            "start": 5746.639,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "entonces no se les hab\u00edan cambiado las",
            "start": 5753.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "turbinas por",
            "start": 5758.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ejemplo ya hay equipos",
            "start": 5760.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "modernos para que",
            "start": 5764.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con la misma",
            "start": 5767.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "agua y con",
            "start": 5769.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "turbinas",
            "start": 5771.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "modernas se genere m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 5773.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y eso es lo que estamos",
            "start": 5778.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5780.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "utilizar la",
            "start": 5783.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5785.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "infraestructura con nuevos",
            "start": 5787.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "equipos y creando tambi\u00e9n",
            "start": 5792.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuevas plantas de ciclo",
            "start": 5795.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "combinado de modo que vamos",
            "start": 5799.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a tener energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5803.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "suficiente para decirlo",
            "start": 5809.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de manera muy clara no",
            "start": 5813.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan riesgo de",
            "start": 5816.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "apagones no nos va a faltar la energ\u00eda",
            "start": 5819.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5824.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hasta en circunstancias",
            "start": 5826.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles como estas Nevadas como Eh hay",
            "start": 5829.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5834.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh diversidad",
            "start": 5837.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5840.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de fuentes de",
            "start": 5841.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "energ\u00eda tenemos posibilidad",
            "start": 5845.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de usar desde",
            "start": 5848.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n hasta",
            "start": 5853.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agua pasando por",
            "start": 5855.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gas Diesel combust\u00f3leo",
            "start": 5858.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5863.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que es la energ\u00eda nuclear",
            "start": 5864.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos de todo",
            "start": 5869.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso se va a seguir",
            "start": 5872.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservando hablamos de la",
            "start": 5878.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n hablamos del gas eso fue Algo",
            "start": 5883.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "extraordinario yo felicito aqu\u00ed al",
            "start": 5889.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "licenciado b y a su",
            "start": 5892.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "equipo porque heredamos contratos",
            "start": 5894.28,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "leoninos transporte de gas",
            "start": 5900.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5905.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adquirieron o se contrataron",
            "start": 5908.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gasoductos para traer gas de Estados",
            "start": 5912.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Unidos como les interesaba el",
            "start": 5916.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "negocio porque pues todo era",
            "start": 5920.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed de del los los",
            "start": 5928.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "contratos con tarifas muy elevadas para",
            "start": 5932.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el transporte del",
            "start": 5936.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gas justificaron que se iba a necesitar",
            "start": 5938.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el gas porque iban a",
            "start": 5941.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "construir como",
            "start": 5943.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "15 16",
            "start": 5946.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "plantas de ciclo combinado y necesitaban",
            "start": 5948.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5952.119,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "gas no",
            "start": 5953.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construyeron las 16",
            "start": 5955.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "plantas de ciclo",
            "start": 5957.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "combinado pero",
            "start": 5960.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed contrataron el transporte del gas",
            "start": 5962.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5966.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "luego en exceso para lo que necesitaba",
            "start": 5968.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5972.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces qu\u00e9 hacer en una",
            "start": 5973.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 5978.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed Si",
            "start": 5981.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cancel\u00e1ndose",
            "start": 5990.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todas",
            "start": 5992.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5996.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "instancias de regulaci\u00f3n que crearon en",
            "start": 5998.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 6001.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6004.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las constituyeron para",
            "start": 6007.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proteger a los",
            "start": 6011.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "particulares el instituto de la",
            "start": 6015.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "competencia el instituto de",
            "start": 6018.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaciones c\u00f3mo se llama este otro",
            "start": 6021.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6023.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "transparencia la",
            "start": 6026.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cree todo est\u00e1 hecho para",
            "start": 6029.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6032.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con la reforma",
            "start": 6034.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica se tiene que acudir a",
            "start": 6040.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 6042.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "internacionales a paneles",
            "start": 6044.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "internacionales Y saben cu\u00e1ndo ganamos",
            "start": 6046.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6049.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nunca todo lo hicieron",
            "start": 6052.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eh pensando en garantizar el",
            "start": 6055.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bot\u00edn no solo",
            "start": 6062.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en saquear sino en",
            "start": 6064.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "garantizar el que",
            "start": 6068.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh No se",
            "start": 6071.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pudiese revocar o dar marcha atr\u00e1s a",
            "start": 6073.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6077.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "operaciones entonces estamos por llegar",
            "start": 6079.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 6082.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "acuerdo con las empresas quiero",
            "start": 6083.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "agradecerles tambi\u00e9n que",
            "start": 6086.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 6089.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este eh una reducci\u00f3n de tarifas en el",
            "start": 6092.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cobro del transporte del",
            "start": 6097.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "gas se mejoraron las condiciones de los",
            "start": 6100.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "contratos respetamos los",
            "start": 6105.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "contratos pero obtuvimos",
            "start": 6109.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ahorros sin embargo ten\u00edamos que",
            "start": 6114.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resolver lo del excedente del gas qu\u00e9",
            "start": 6116.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 6120.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con todo lo que se",
            "start": 6122.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 y la comisi\u00f3n federal ha ido",
            "start": 6125.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reconvirtiendo plantas que",
            "start": 6130.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "antes utilizaban",
            "start": 6134.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "combustoleo de di\u00e9sel",
            "start": 6137.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n y ahora se est\u00e1n manejando con",
            "start": 6143.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "gas hemos tenido tambi\u00e9n la suerte",
            "start": 6147.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "porque la suerte es importante en",
            "start": 6152.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "todo y en la pol\u00edtica",
            "start": 6156.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n No todo es",
            "start": 6159.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "racional si interviene la suerte y lo",
            "start": 6163.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00edstico bueno",
            "start": 6169.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de que el precio del gas",
            "start": 6171.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "internacional no se ha",
            "start": 6174.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "elevado s\u00ed ha estado",
            "start": 6179.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6183.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bajo y eso nos ha permitido ahorrar",
            "start": 6184.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mucho en los costos de producci\u00f3n porque",
            "start": 6188.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6192.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eh producir la luz generar energ\u00eda",
            "start": 6195.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se requiere de",
            "start": 6199.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 6202.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una buena cantidad de los componentes de",
            "start": 6204.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Los costos para la generaci\u00f3n de la",
            "start": 6208.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda se va en la compra de los",
            "start": 6211.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combustibles que se",
            "start": 6214.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "requiere para",
            "start": 6216.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh que operen las",
            "start": 6219.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "plantas por eso la importancia que",
            "start": 6221.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen las hidroel\u00e9ctricas que es la",
            "start": 6224.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "energ\u00eda m\u00e1s barata m\u00e1s limpia",
            "start": 6227.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 6231.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "agua entonces",
            "start": 6235.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 se ha hecho con ese gas excedente",
            "start": 6237.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno se ha ido utilizando en las mismas",
            "start": 6241.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 6243.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federal esto ha significado reducir los",
            "start": 6245.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "costos y tambi\u00e9n se han hecho estos",
            "start": 6248.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "acuerdos con empresas",
            "start": 6252.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "extranjeras estas plantas nuevas de",
            "start": 6255.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Altamira",
            "start": 6259.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son plantas de",
            "start": 6262.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n plantas para congelar el",
            "start": 6264.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gas y poderlo transportar a Europa",
            "start": 6267.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 6272.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n que hizo la Comisi\u00f3n",
            "start": 6274.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Federal con una empresa",
            "start": 6277.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estadounidense ya est\u00e1n las plataformas",
            "start": 6279.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6282.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "costa A mediados de el mes",
            "start": 6284.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya empiezan",
            "start": 6288.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "exportar",
            "start": 6291.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gas Eso significa consumir gas excedente",
            "start": 6293.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6297.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este acuerdo se tienen dos",
            "start": 6298.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con transcanada este y con otra",
            "start": 6303.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "empresa tambi\u00e9n del sector el\u00e9ctrico",
            "start": 6307.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6310.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh adicionalmente la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6312.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1 a cargo",
            "start": 6317.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de el servicio de",
            "start": 6321.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "internet as\u00ed como la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6324.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este se hace cargo de llevar la energ\u00eda",
            "start": 6329.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a los",
            "start": 6333.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hogares la mayor parte de los clientes",
            "start": 6336.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6338.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "son los hogares de",
            "start": 6341.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed tambi\u00e9n va a llevar el",
            "start": 6343.599,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "internet a todo el pa\u00eds est\u00e1n avanzando",
            "start": 6349.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6353.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "H ya la empresa de internet",
            "start": 6356.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1",
            "start": 6359.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6363.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 6366.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "3200",
            "start": 6367.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antenas en todo el",
            "start": 6369.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ya hay",
            "start": 6373.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "990,000 localidades con internet",
            "start": 6376.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gratuito luego vamos a informar en",
            "start": 6382.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "particular pero esa empresa de internet",
            "start": 6385.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para todos Va a ser una",
            "start": 6388.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "filial de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6390.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Electricidad para que la comisi\u00f3n",
            "start": 6395.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6397.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed como electrificas los pueblos de",
            "start": 6398.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pueda llegar a todos los pueblos",
            "start": 6402.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con el",
            "start": 6405.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internet es la",
            "start": 6407.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Nueva etapa de",
            "start": 6411.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "modernidad que le corresponde llevar a",
            "start": 6413.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cabo a esta empresa p\u00fablica de todos los",
            "start": 6416.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mexicanos y aqu\u00ed agradecerle mucho a los",
            "start": 6421.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros a los",
            "start": 6424.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas porque con",
            "start": 6425.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos con los que podemos salir adelante",
            "start": 6428.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo que hicieron en Acapulco los",
            "start": 6430.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "electricistas en una semana en 10 d\u00edas",
            "start": 6434.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "restablecieron el servicio de energ\u00eda",
            "start": 6437.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6439.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora no falta la energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 6442.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Acapulco en Coyuca",
            "start": 6446.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y ya se tienen todo el alumbrado",
            "start": 6449.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nuevo de",
            "start": 6453.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Acapulco y todo hecho por los",
            "start": 6456.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6459.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "electriciad Bueno estoy llevando a cabo",
            "start": 6460.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estas reuniones",
            "start": 6463.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6466.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me reun\u00ed",
            "start": 6468.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con todo el equipo de comunicaciones de",
            "start": 6470.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "obras para",
            "start": 6475.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh evaluar c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n",
            "start": 6478.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6481.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "carreteras caminos Rurales",
            "start": 6482.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh todo lo que tiene que",
            "start": 6487.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 6489.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6492.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trenes con la",
            "start": 6494.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n y estamos avanzando mucho",
            "start": 6497.28,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "eh ayer tambi\u00e9n me reun\u00ed con el equipo",
            "start": 6501.719,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "para desarrollo urbano de todas las",
            "start": 6507.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "obras que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6511.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "unidades deportivas",
            "start": 6514.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh obras de introducci\u00f3n de agua potable",
            "start": 6517.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de drenaje",
            "start": 6521.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "vivienda y vamos bastante bien hoy tengo",
            "start": 6525.679,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n eh Aparte de estar con Los",
            "start": 6531.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "embajadores y c\u00f3nsules mujeres y hombres",
            "start": 6536.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que nos representan en los distintos",
            "start": 6540.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Mundo voy a",
            "start": 6542.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reunirme con el equipo de",
            "start": 6546.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Conagua",
            "start": 6549.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para ver avances",
            "start": 6551.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empresas en acueductos",
            "start": 6553.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo muchos problemas de",
            "start": 6558.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abasto de agua en el",
            "start": 6561.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y algo que lo dije La vez pasada lo",
            "start": 6563.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "repito ahora no se conoce mucho pero",
            "start": 6568.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "vamos a dejar 100000 hect\u00e1reas de",
            "start": 6572.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 6577.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea en los seis",
            "start": 6579.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 6583.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "anteriores 36",
            "start": 6584.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os fueron 22000",
            "start": 6586.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de riego y en 5 a\u00f1os nosotros",
            "start": 6592.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "100000 hect\u00e1reas de",
            "start": 6597.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "r Sonora",
            "start": 6603.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6606.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Nayarit y en otros estados",
            "start": 6608.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Entonces vamos muy",
            "start": 6613.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien son muy buenos los resultados",
            "start": 6616.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 6619.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay estabilidad econ\u00f3mica y sigue",
            "start": 6622.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llegando inversi\u00f3n",
            "start": 6623.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "extranjera de modo",
            "start": 6627.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 6630.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6632.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "terminar bien la parte social",
            "start": 6634.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pues eso",
            "start": 6639.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "como que es nuestro fuerte por",
            "start": 6641.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6646.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ni lo",
            "start": 6648.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expongo pero es el mejor programa",
            "start": 6650.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de desarrollo social que se haya",
            "start": 6653.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aplicado en",
            "start": 6659.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas es lo",
            "start": 6661.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 6665.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que hay",
            "start": 6668.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "35 millones de",
            "start": 6673.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hogares Y",
            "start": 6676.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo o est\u00e1 llegando",
            "start": 6678.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "presupuesto P\u00fablico de manera",
            "start": 6684.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 6687.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un poco m\u00e1s ya de 30 millones de",
            "start": 6691.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 6697.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 6699.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presupuesto a\u00fan cuando sea un",
            "start": 6702.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "programa ya sea un adulto mayor una beca",
            "start": 6705.719,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pero todos los",
            "start": 6711.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 6715.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del las zonas m\u00e1s pobres est\u00e1n",
            "start": 6717.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 6723.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh tres",
            "start": 6725.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estados pr\u00e1cticamente al 100% todos los",
            "start": 6729.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hogares Oaxaca Chiapas",
            "start": 6733.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Guerrero los m\u00e1s pobres entonces en eso",
            "start": 6736.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 6740.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6742.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y muy bien tambi\u00e9n comentaba en la",
            "start": 6744.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n la gente se ha",
            "start": 6748.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "portado a la altura de las",
            "start": 6750.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "circunstancias todos han",
            "start": 6753.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ayudado los obreros los",
            "start": 6757.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "campesinos los maestros",
            "start": 6760.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "maestras todos los",
            "start": 6764.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6768.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los de la econom\u00eda formal y los de la",
            "start": 6770.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "econom\u00eda informal los que se buscan la",
            "start": 6773.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vida como",
            "start": 6775.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueden yo este A veces",
            "start": 6776.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "salgo y en estos d\u00edas de",
            "start": 6781.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "diciembre estab lleno Los",
            "start": 6785.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Reyes me abren",
            "start": 6790.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "paso para poder salir por las calles",
            "start": 6793.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lleno ya saben",
            "start": 6797.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6800.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este y pues no los",
            "start": 6801.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quitamos Esa es la decisi\u00f3n",
            "start": 6805.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del gobierno de la",
            "start": 6808.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciudad porque es mucha",
            "start": 6810.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gente que trabaja honradamente y que se",
            "start": 6813.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "busca la",
            "start": 6817.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vida de esa manera y ellos lo",
            "start": 6819.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 6826.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mientras se tenga una",
            "start": 6828.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda formal s\u00f3lida fuerte C\u00f3mo se le",
            "start": 6831.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "va a impedir a la",
            "start": 6835.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gente que se busque la vida como",
            "start": 6837.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pueda qu\u00e9 es lo que han hecho durante eh",
            "start": 6841.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho tiempo los mexicanos sobre todo en",
            "start": 6846.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas muy",
            "start": 6848.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles entonces",
            "start": 6852.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6854.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este crecimiento hay bienestar van bien",
            "start": 6856.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6859.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y esperemos que as\u00ed terminemos que as\u00ed",
            "start": 6860.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 6864.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6866.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 6869.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Bueno voy a hablar con ellos ma\u00f1ana si",
            "start": 6872.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "quieren Les comento para no adelantarnos",
            "start": 6876.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "han hecho un buen",
            "start": 6880.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo muy buen trabajo todos los",
            "start": 6883.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Embajadores los",
            "start": 6886.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules",
            "start": 6888.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "han representado con mucha dignidad",
            "start": 6890.239,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6892.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es algo que tampoco les cuesta",
            "start": 6893.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "mucho porque M\u00e9xico tiene muy buena fama",
            "start": 6897.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6902.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6903.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre hace poco fui a",
            "start": 6908.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Colombia y me comentaba el presidente",
            "start": 6911.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Petro que",
            "start": 6915.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un dicho",
            "start": 6922.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no en",
            "start": 6924.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Colombia que",
            "start": 6928.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6931.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6933.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "escucha seg\u00fan el cual",
            "start": 6935.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos de",
            "start": 6939.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "izquierda Se sent\u00edan",
            "start": 6942.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "franceses en",
            "start": 6946.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda de",
            "start": 6950.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Colombia Se sent\u00edan",
            "start": 6952.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ingleses pero el pueblo de",
            "start": 6956.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Colombia Se sent\u00edan",
            "start": 6959.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mexicanos o",
            "start": 6966.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6968.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds con muy buena",
            "start": 6970.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fama muy buena fama",
            "start": 6974.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6978.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque hab\u00eda el deterioro de",
            "start": 6981.96,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "eh los tiempos de la corrupci\u00f3n de mayor",
            "start": 6987.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6992.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de que se escapaba de la c\u00e1rcel El Chapo",
            "start": 6994.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n sal\u00eda la noticia en todos lados",
            "start": 6999.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "No c\u00f3mo que se escap\u00f3 por un",
            "start": 7003.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "t\u00fanel",
            "start": 7008.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este o que Garc\u00eda Luna",
            "start": 7010.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no era de",
            "start": 7015.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "seguridad pero que al mismo tiempo",
            "start": 7019.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba vinculado",
            "start": 7022.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a a la delincuencia Pues eso ya no",
            "start": 7024.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7030.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente tocadera qu\u00e9 es lo que",
            "start": 7034.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7038.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pu",
            "start": 7040.52,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es",
            "start": 7045.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses con menos desempleo en el",
            "start": 7047.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7051.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mundo que el peso",
            "start": 7053.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mexicano es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 7058.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fortalecido en el",
            "start": 7060.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 7062.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar que el salario m\u00ednimo en M\u00e9xico",
            "start": 7065.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es el que m\u00e1s ha",
            "start": 7070.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "crecido en los pa\u00edses del",
            "start": 7074.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Mundo eso es lo que hay que est\u00e1",
            "start": 7080.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "llegando much\u00edsima inversi\u00f3n",
            "start": 7084.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "extranjera porque M\u00e9xico tiene muchas",
            "start": 7088.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 7090.56,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "comparativas",
            "start": 7093.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favorables para la inversi\u00f3n para el",
            "start": 7094.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 7098.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y les voy a presumir",
            "start": 7103.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n no le hace que se enojen",
            "start": 7106.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios que no son nuestros",
            "start": 7111.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enemigos Por qu\u00e9 no pones la encuesta de",
            "start": 7116.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hoy este aprovechando de c\u00f3mo estamos en",
            "start": 7119.239,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al mundo porque salen los",
            "start": 7125.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jueves estas en",
            "start": 7128.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7131.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este que que califica a todos",
            "start": 7132.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "los presidentes jefes de estado seguimos",
            "start": 7137.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en segundo",
            "start": 7142.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "lugar despu\u00e9s de modi de la",
            "start": 7145.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "India pero estamos siempre entre los",
            "start": 7150.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cuatro cinco que",
            "start": 7154.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprobamos O sea no est\u00e1 tan",
            "start": 7158.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil este",
            "start": 7160.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aprobar S\u00ed entonces",
            "start": 7171.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este vamos bien",
            "start": 7175.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "okay",
            "start": 7178.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7182.54,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Vamos ma\u00f1ana a hablar con ellos",
            "start": 7184.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "digo hoy pero ma\u00f1ana hablamos con",
            "start": 7189.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ustedes para este",
            "start": 7191.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh explicarles pero vamos muy bien",
            "start": 7194.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y todos todos todos han ayudado",
            "start": 7198.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucho todos se\u00f1or presidente en cuanto",
            "start": 7204.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "en en torno a las",
            "start": 7208.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n de las dependencias",
            "start": 7212.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo eh va en ese sentido y si dejar\u00eda",
            "start": 7215.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento alguna recomendaci\u00f3n a",
            "start": 7220.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la siguiente administraci\u00f3n y Cu\u00e1les",
            "start": 7222.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dependencias ser\u00edan las que",
            "start": 7224.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "usted cerrar\u00eda ya su su gobierno con esa",
            "start": 7226.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n Cu\u00e1les van a pasar",
            "start": 7231.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda al a los diferentes",
            "start": 7233.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estados habl\u00e1bamos de los 100",
            "start": 7238.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compromisos No s\u00ed este",
            "start": 7240.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e yo creo",
            "start": 7244.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7246.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "98 Okay ya los Hemos cumplido Pero",
            "start": 7248.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otro tanto de",
            "start": 7253.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "compromisos que no se",
            "start": 7256.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "establecieron los Hemos",
            "start": 7259.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 7262.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hablamos por ejemplo de que no iba a",
            "start": 7264.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la luz y lo",
            "start": 7268.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7272.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 7273.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7275.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 en los 100",
            "start": 7278.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compromisos del que",
            "start": 7280.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00edbamos aumentar la capacidad de",
            "start": 7284.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 7287.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y ya lo",
            "start": 7289.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hicimos o no estaba por ejemplo en un",
            "start": 7291.639,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "compromiso el que \u00edbamos a",
            "start": 7296.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "rescatar o a",
            "start": 7302.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh conservar y a a",
            "start": 7306.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "explorar y a",
            "start": 7309.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "exponer toda la grandeza cultural de",
            "start": 7312.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "todo el las zonas",
            "start": 7317.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la regi\u00f3n maya eso no",
            "start": 7320.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estaba y lo estamos",
            "start": 7324.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "haciendo sea este pero una de las cosas",
            "start": 7327.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que tenemos pendiente es lo de la",
            "start": 7332.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n nos afect\u00f3 bastante la",
            "start": 7335.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pandemia como en otros casos y ya no se",
            "start": 7339.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "puso",
            "start": 7343.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 7344.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed por ejemplo",
            "start": 7347.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh todo lo que tiene que ver con",
            "start": 7352.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aduanas se va a descentralizar eso nos",
            "start": 7356.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "va a alcanzar no el tiempo para que se",
            "start": 7360.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "termine todas las instalaciones donde va",
            "start": 7365.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 7368.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "operar el sistema de",
            "start": 7370.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aduanas vamos estamos construyendo",
            "start": 7375.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "instalaciones en Nuevo Laredo ah\u00ed va a",
            "start": 7378.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estar aduanas",
            "start": 7381.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 7384.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es esa dependencia as lo",
            "start": 7385.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7389.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "energ\u00eda desde",
            "start": 7391.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 7395.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ya con agua est\u00e1 trabajando m\u00e1s desde",
            "start": 7397.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 7402.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh cultura m\u00e1s desde tlascala pero nos",
            "start": 7404.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7410.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 7412.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "queremos que est\u00e9 en",
            "start": 7415.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Puebla y a lo mejor ya no nos va a",
            "start": 7417.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "alcanzar del tiempo pero s\u00ed yo pienso",
            "start": 7420.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que es muy importante la",
            "start": 7425.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda la recomendaci\u00f3n para Hay que",
            "start": 7430.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "crear las condiciones Porque muchos",
            "start": 7432.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajadores necesitan este tener",
            "start": 7433.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "facilidades para sus viviendas",
            "start": 7437.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh las escuelas de sus hijos o sea es un",
            "start": 7440.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proceso s\u00ed que se tiene que ir logrando",
            "start": 7444.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es muy importante descentralizar",
            "start": 7447.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "O sea ya no se puede por ejemplo apostar",
            "start": 7451.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a seguir eh trayendo",
            "start": 7456.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agua a la Ciudad de",
            "start": 7459.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni al Estado de",
            "start": 7464.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que tenemos que buscar es",
            "start": 7469.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desarrollar las zonas donde hay",
            "start": 7473.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "agua que el crecimiento",
            "start": 7478.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poblacional se",
            "start": 7482.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Oriente hacia las",
            "start": 7484.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costas donde tenemos el",
            "start": 7486.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no traer m\u00e1s agua a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7490.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7495.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 7496.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero para eso es importante la",
            "start": 7498.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n por",
            "start": 7504.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7506.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7510.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues una",
            "start": 7514.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "falacia",
            "start": 7517.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lo de la desaparici\u00f3n del",
            "start": 7520.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estado o que todo lo haga el mercado",
            "start": 7522.88,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "no no el estado tiene que",
            "start": 7527.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "planear y tiene que cumplir con su",
            "start": 7532.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7535.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social Pero estos fan\u00e1ticos",
            "start": 7537.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "neoliberales apostaban a que se diluer",
            "start": 7540.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el estado y que todo quedara al mercado",
            "start": 7544.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7550.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gran anarqu\u00eda un gran",
            "start": 7551.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desorden Y si tambi\u00e9n con mucha",
            "start": 7556.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda utilizando al Estado cada vez",
            "start": 7562.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 7565.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conven\u00eda para rescatar instituciones",
            "start": 7567.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "financieras en quiebra as\u00ed ah\u00ed s\u00ed que",
            "start": 7570.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "intervenga el",
            "start": 7575.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estado pero",
            "start": 7577.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este en otras actividades no por ejemplo",
            "start": 7580.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "esto que hicieron del la reforma",
            "start": 7584.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7588.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este Buscar limitar a la Comisi\u00f3n",
            "start": 7591.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 7594.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desaparecerla para dejar todo el mercado",
            "start": 7597.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico a los",
            "start": 7600.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "particulares esto lo empez\u00f3",
            "start": 7602.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Salinas violando la",
            "start": 7607.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque llevaron a cabo una",
            "start": 7610.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "reforma a leyes",
            "start": 7613.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "secundarias y",
            "start": 7614.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "empezaron a otorgar permisos para la",
            "start": 7616.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica Cuando",
            "start": 7620.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "solo correspond\u00eda la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7622.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Electricidad hacerlo y ya despu\u00e9s con",
            "start": 7626.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 7629.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "pues le",
            "start": 7630.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siguieron y ya la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7632.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tuvo ese",
            "start": 7636.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7639.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "grado de que",
            "start": 7641.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh trataban a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7644.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Electricidad no",
            "start": 7648.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "igual peor que",
            "start": 7650.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 7656.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no este porque con estas",
            "start": 7658.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh instituciones que crearon",
            "start": 7663.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7667.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regular la industria",
            "start": 7671.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7674.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuidaban de que la comisi\u00f3n federal no",
            "start": 7677.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "actuara como un",
            "start": 7681.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7683.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "monopolio entonces ten\u00edan que",
            "start": 7686.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "proteger a las empresas",
            "start": 7690.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "extranjeras y Esto llev\u00f3 a accesos",
            "start": 7695.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7702.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que le permit\u00edan a las empresas",
            "start": 7704.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "particulares por ejemplo tener",
            "start": 7708.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "preferencia en el despacho se tiene una",
            "start": 7712.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda pero no",
            "start": 7716.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se puede subir la",
            "start": 7718.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 7721.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si C\u00f3mo se llama la instituci\u00f3n que",
            "start": 7724.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 7727.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n regul la comisi\u00f3n reguladora de",
            "start": 7729.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "energ\u00eda no",
            "start": 7732.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autorizaba y el",
            "start": 7734.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "seace entonces a Qui\u00e9nes les",
            "start": 7737.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "autorizaban primero el despacho el subir",
            "start": 7741.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda a las l\u00edneas de transmisi\u00f3n a",
            "start": 7744.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7748.04,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "particulares se lleg\u00f3 al",
            "start": 7750.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "extremo de que si una hidro de la",
            "start": 7754.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7758.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Electricidad ten\u00eda o",
            "start": 7762.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cuenta con cinco",
            "start": 7766.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "turbinas se usaba",
            "start": 7770.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7775.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una no",
            "start": 7778.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pod\u00eda generar turbin a toda su",
            "start": 7780.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "capacidad llegaron a alegar a sostener",
            "start": 7787.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de que la energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 7791.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no era energ\u00eda",
            "start": 7794.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Limpia para qu\u00e9 este limitaban la",
            "start": 7799.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la energ\u00eda en las",
            "start": 7803.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas para darle",
            "start": 7806.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "preferencia a las",
            "start": 7809.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 7813.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con ah\u00ed s\u00ed da\u00f1os laterales",
            "start": 7815.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "no porque manten\u00edan los embalses llenos",
            "start": 7819.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "como no turbin aban las",
            "start": 7824.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas los vasos de las presas",
            "start": 7828.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7831.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "llenos eso pasaba mucho en las presas",
            "start": 7832.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7835.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "grijalba ven\u00edan los",
            "start": 7837.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "huracanes y ten\u00edan que",
            "start": 7840.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "defog sacar el agua inundaban Tabasco",
            "start": 7844.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "inundaban toda la",
            "start": 7849.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "planicia no les",
            "start": 7851.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "importaba Qui\u00e9nes dominaban los",
            "start": 7857.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "particulares y nos ha costado",
            "start": 7863.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque es",
            "start": 7867.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "batallar contra una",
            "start": 7870.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7872.99,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n que pone",
            "start": 7875.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por delante el inter\u00e9s particular el",
            "start": 7878.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del",
            "start": 7882.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lucro no el",
            "start": 7884.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la sociedad el inter\u00e9s",
            "start": 7887.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "colectivo sino la ganancia la",
            "start": 7893.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "utilidad y",
            "start": 7898.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed act\u00faan los",
            "start": 7900.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "jueces y los magistrados y los",
            "start": 7902.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 7907.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7909.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vez les",
            "start": 7911.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cuento empezando el gobierno como ya",
            "start": 7914.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de este problema fui a Tabasco y",
            "start": 7917.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dije no se va a volver a inundar",
            "start": 7919.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Tabasco porque vamos a tener un",
            "start": 7923.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "control de las presas sobre todo de la",
            "start": 7927.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presa de",
            "start": 7930.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas pues qu\u00e9 creen se volvi\u00f3 a",
            "start": 7932.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "inundar Ya estando",
            "start": 7937.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "yo de",
            "start": 7940.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7944.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7946.33,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "porque siguieron operando de la misma",
            "start": 7949.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "manera entonces emiti un decreto",
            "start": 7953.239,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "especial para que",
            "start": 7958.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "turbinar las hidroel\u00e9ctricas del",
            "start": 7962.599,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "grijalba y se mantuviesen",
            "start": 7967.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abajo los",
            "start": 7973.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "embalses de modo que",
            "start": 7975.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando llega la temporada de",
            "start": 7977.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lluvia no hay",
            "start": 7980.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "problemas de tener que sacar agua e",
            "start": 7984.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "inundar",
            "start": 7990.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y puedo probarlo Saqu\u00e9 el",
            "start": 7992.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "decreto y a los 6 meses hab\u00edamos",
            "start": 7996.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "aumentado la generaci\u00f3n de",
            "start": 8001.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con las mismas presas porque se",
            "start": 8004.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "turbaba",
            "start": 8008.599,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8011.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "rentabilidad la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8015.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 8019.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Bueno a los 6 meses de tener esta nueva",
            "start": 8022.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que nos daba tambi\u00e9n la",
            "start": 8027.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguridad de evitar la inundaci\u00f3n un",
            "start": 8028.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Amparo de una empresa",
            "start": 8033.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "extranjera ni italiana cre en en",
            "start": 8036.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l de ah\u00ed fue que tom\u00e9 la",
            "start": 8044.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de",
            "start": 8049.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 8051.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh la reforma",
            "start": 8053.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 8056.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8059.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 Pero acu\u00e9rdense que hubo un juez",
            "start": 8060.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8065.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que invalid",
            "start": 8069.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8072.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 el proyecto y luego tuvimos",
            "start": 8075.119,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que ir hasta la",
            "start": 8078.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8080.39,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "corte y avanzamos en algunos",
            "start": 8082.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "casos en otros",
            "start": 8086.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no Pero ha",
            "start": 8089.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sido este pues una",
            "start": 8091.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "batalla y yo espero que esta pol\u00edtica de",
            "start": 8095.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "defensa del inter\u00e9s p\u00fablico se mantenga",
            "start": 8098.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 8101.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante que no regrese lo",
            "start": 8102.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otro pero Aprovechando que me est\u00e1s",
            "start": 8109.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "preguntando cosas as\u00ed no puedo dejar",
            "start": 8112.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 8116.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 8119.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tengo que orientar y que",
            "start": 8123.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "concientizar este para",
            "start": 8130.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8135.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "vaya haciendo realidad la",
            "start": 8140.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "democracia y se vaya purificando la vida",
            "start": 8143.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque el principal problema de",
            "start": 8146.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la",
            "start": 8149.239,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era la",
            "start": 8154.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8158.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Ahora aunque sigue",
            "start": 8160.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "habiendo ya no impera ya no",
            "start": 8163.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "domina como",
            "start": 8167.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "antes el gobierno",
            "start": 8172.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "antes hecha hecho para la",
            "start": 8176.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sin",
            "start": 8181.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 8183.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este siguen",
            "start": 8185.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "habiendo manifestaciones de corrupci\u00f3n",
            "start": 8187.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y de falta de",
            "start": 8193.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "democracia y los",
            "start": 8198.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tienen que",
            "start": 8200.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh conocer c\u00f3mo an los sistemas",
            "start": 8204.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "autoritarios corruptos",
            "start": 8209.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticos que",
            "start": 8213.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "prevalecieron por siglos En nuestro",
            "start": 8216.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero no se puede",
            "start": 8220.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "transformar lo que no se",
            "start": 8223.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conoce y hay que saber",
            "start": 8230.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no no solo de cuestiones",
            "start": 8235.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricas ayudan",
            "start": 8239.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mucho los",
            "start": 8243.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hechos las",
            "start": 8248.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 8251.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "documentales y a veces no todos se",
            "start": 8255.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enteran de lo que",
            "start": 8260.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 8263.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque los oligarcas",
            "start": 8265.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "controlan oligarcas y",
            "start": 8270.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corruptos o",
            "start": 8274.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8276.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 8278.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "enfermos de ambici\u00f3n al",
            "start": 8283.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8288.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tratan de",
            "start": 8290.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que la gente no se",
            "start": 8292.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entere de muchas cosas antes el",
            "start": 8296.519,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pueblo desconoc\u00eda muchas cosas porque",
            "start": 8302.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho",
            "start": 8305.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "control casi absoluto de los medios de",
            "start": 8306.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que eran medios de",
            "start": 8312.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Aunque si hay medios de",
            "start": 8317.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero predominan los medios",
            "start": 8321.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n por los intereses",
            "start": 8324.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 8326.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces si yo les pregunto a quienes",
            "start": 8328.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n",
            "start": 8331.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "escuchando a quienes est\u00e1n",
            "start": 8332.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "viendo si",
            "start": 8335.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "conocieron de El acuerdo que dio a",
            "start": 8338.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conocer el presidente del",
            "start": 8342.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pan sobre",
            "start": 8346.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh la elecci\u00f3n anterior en",
            "start": 8350.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Coahuila les puedo",
            "start": 8356.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "garantizar que el 90 por no se",
            "start": 8359.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "enter\u00f3 porque no lo sacan los",
            "start": 8364.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n pero",
            "start": 8368.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es una prueba",
            "start": 8372.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "documental",
            "start": 8375.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 8380.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 8381.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que tenemos que conocer",
            "start": 8385.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todos para que no se repitan estas",
            "start": 8390.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cosas Se los voy a",
            "start": 8395.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mostrar voy",
            "start": 8400.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a utilizar un poco de tiempo Esto no",
            "start": 8402.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puede ser para tiktok",
            "start": 8406.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "porque me lleva mucho tiempo",
            "start": 8409.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8413.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este Hace como un a\u00f1o y medio 2s",
            "start": 8416.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y se unieron el pri Y el",
            "start": 8420.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pan pero para",
            "start": 8424.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que se lograra esa",
            "start": 8427.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8430.99,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n llegaron a un",
            "start": 8432.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8434.93,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "acuerdo pero",
            "start": 8437.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9 tipo de",
            "start": 8439.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "acuerdo esto antes de la",
            "start": 8442.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n tampoco es nuevo",
            "start": 8445.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh En el tiempo que gobern\u00f3 Calder\u00f3n",
            "start": 8448.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hizo un acuerdo",
            "start": 8453.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "igual con el entonces",
            "start": 8455.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de M\u00e9xico con el",
            "start": 8460.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 8464.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a tambi\u00e9n por",
            "start": 8466.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "escrito nada m\u00e1s que ese documento lo",
            "start": 8471.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "desaparecieron este no lo encuentro por",
            "start": 8475.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lado pero s\u00ed existi\u00f3 y hay",
            "start": 8478.2,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "constancia de que era un",
            "start": 8483.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "acuerdo eh creo que",
            "start": 8488.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eh era para que votaran los del",
            "start": 8492.319,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "Pri por el aumento al iva a",
            "start": 8497.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cambio el",
            "start": 8503.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pan no no iba a ir en Alianza con el",
            "start": 8505.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "PRD por la gobernatura del Estado de",
            "start": 8510.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico algo as\u00ed pero ya se los dejamos",
            "start": 8513.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de tarea a",
            "start": 8517.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los este expertos a los mirones",
            "start": 8518.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "profesionales Pero esto es reciente y es",
            "start": 8523.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8527.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "parecido lo",
            "start": 8529.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "importante S\u00ed el el paquete econ\u00f3mico",
            "start": 8536.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que que inclu\u00eda un aumento al",
            "start": 8539.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "iva entre otras",
            "start": 8542.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cosas este en aquel tiempo no pero",
            "start": 8544.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8549.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora este es reciente es cuando se",
            "start": 8551.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n en",
            "start": 8556.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Coahuila Eh entonces firmaron un",
            "start": 8560.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acuerdo pero pero",
            "start": 8565.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8569.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8571.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stico o",
            "start": 8574.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "subrealista",
            "start": 8577.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8581.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "descarado es que lo dan a",
            "start": 8584.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conocer el mismo presidente del",
            "start": 8589.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pan lo da a",
            "start": 8592.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conocer tenemos que agradecer",
            "start": 8596.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Eh mucho porque todo esto ayuda si no",
            "start": 8598.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8604.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pues la",
            "start": 8606.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gente s\u00ed que es muy",
            "start": 8608.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "buena aunque diga Sheridan que no es",
            "start": 8611.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed que la gente es",
            "start": 8616.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8620.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 8624.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8626.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eh no alcanza Pues a entender c\u00f3mo se",
            "start": 8627.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dan estos",
            "start": 8631.96,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "enjuagues Y eso s\u00ed",
            "start": 8636.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ayuda bueno \u00e9l pone ese tweet se \u00e9l se",
            "start": 8639.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8644.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "queja de que ya no le est\u00e1n",
            "start": 8644.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cumpliendo los del",
            "start": 8648.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pri s\u00ed que en Coahuila el gobernador que",
            "start": 8654.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ya no est\u00e1 cumpliendo el acuerdo",
            "start": 8659.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al que hab\u00edan",
            "start": 8663.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llegado pero aqu\u00ed lo que interesa es",
            "start": 8664.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ver este lo que dice el",
            "start": 8668.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8671.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "este a ver si pones el acuerdo",
            "start": 8674.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "firmado Este es un",
            "start": 8678.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "documento hist\u00f3rico o sea",
            "start": 8683.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque no es lo",
            "start": 8688.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismo No que",
            "start": 8691.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se supongan las cosas a que exista un",
            "start": 8693.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "acuerdo firmado miren lo que dice el",
            "start": 8699.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "acuerdo acuerdo pol\u00edtico electoral",
            "start": 8705.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 8707.64,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "2023-2024 el partido revolucionario",
            "start": 8711.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 8715.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1",
            "start": 8719.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8722.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh No s\u00e9 pero es debe",
            "start": 8724.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 sar\u00e1 Ah Es decir le va a",
            "start": 8728.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "corresponder es sar\u00e1 es le corresponde",
            "start": 8732.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8737.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gobernatura del Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 8739.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Coahuila Ese es el acuerdo o sea al pri",
            "start": 8743.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "le toca",
            "start": 8748.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh la candidatura debe",
            "start": 8750.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ser del Estado de M\u00e9xico y Coahuila en",
            "start": 8755.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 8759.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "2023 a ellos les toca",
            "start": 8761.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la la candidatura pero dicen",
            "start": 8764.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobernatura en el a\u00f1o",
            "start": 8769.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2023 Mientras que el partido Acci\u00f3n",
            "start": 8771.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 8775.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siglar y",
            "start": 8777.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 los procesos",
            "start": 8779.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2024 de la presidencia de la Rep\u00fablica y",
            "start": 8783.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la jefatura de gobierno de la Ciudad",
            "start": 8786.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico o sea al",
            "start": 8789.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pri Cuahuila y el Estado de M\u00e9xico al",
            "start": 8791.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pan la Ciudad de M\u00e9xico y la",
            "start": 8797.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidencia de la",
            "start": 8801.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 8805.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esto lo",
            "start": 8807.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "firmaron Pues",
            "start": 8809.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 8813.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que supuestamente llevaran a cabo los",
            "start": 8815.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "procesos de",
            "start": 8819.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 8822.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sea la se\u00f1ora",
            "start": 8825.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paredes",
            "start": 8827.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este particip\u00f3 No",
            "start": 8830.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8835.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero ya De",
            "start": 8837.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "antemano no iba a",
            "start": 8839.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ser pero ella no particip\u00f3 para qu\u00e9",
            "start": 8844.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 para la",
            "start": 8849.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "presidencia porque era del Pri qui\u00e9n",
            "start": 8853.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "otro particip\u00f3 del pri en Mad de",
            "start": 8856.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Madrid pero ya todo era una",
            "start": 8861.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "farsa",
            "start": 8865.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque ya estaba el",
            "start": 8867.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuerdo de que le iba a",
            "start": 8869.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corresponder al",
            "start": 8872.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pan en el",
            "start": 8877.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "23 Esto es lo que",
            "start": 8882.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8886.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entregaba le deb\u00eda entregar el pri As\u00ed",
            "start": 8888.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es al al pan en",
            "start": 8892.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 8895.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "distritos locales le ten\u00eda que dar",
            "start": 8897.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Acu\u00f1a",
            "start": 8905.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Monclova",
            "start": 8908.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 8910.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n dos distritos de",
            "start": 8912.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n",
            "start": 8916.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estas",
            "start": 8918.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas infraestructura y Obras",
            "start": 8922.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas",
            "start": 8925.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n medio ambiente turismo o",
            "start": 8931.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "econom\u00eda o",
            "start": 8934.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cultura u lo que",
            "start": 8937.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8939.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8944.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8949.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "20% de las",
            "start": 8950.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas",
            "start": 8955.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "descentralizados",
            "start": 8960.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desconcentrados y",
            "start": 8962.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "direcciones el subsistema de",
            "start": 8966.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Pero este",
            "start": 8971.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8974.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8978.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "genial el instituto de",
            "start": 8981.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 8985.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 8987.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo e independiente e",
            "start": 8989.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Imparcial",
            "start": 8996.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n en infraestructura",
            "start": 8999.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "educativa o",
            "start": 9001.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agua o junta de",
            "start": 9004.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "caminos o ba\u00f1os",
            "start": 9007.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos siete",
            "start": 9014.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "20% de los",
            "start": 9018.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "registros",
            "start": 9020.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "civil y oficinas de",
            "start": 9022.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 9031.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "20% de las",
            "start": 9032.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "direcciones de los planteles educativos",
            "start": 9034.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9037.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "universidades no son aut\u00f3nomas tambi\u00e9n",
            "start": 9038.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9042.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 9045.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 9052.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "notar\u00edas y el Instituto no ha no hay un",
            "start": 9054.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "instituto de notar\u00edas o c\u00f3mo se llama el",
            "start": 9058.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hacen las",
            "start": 9061.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n colegio de",
            "start": 9063.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "notarios seis",
            "start": 9066.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "notar\u00edas la",
            "start": 9072.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n de un se\u00f1or",
            "start": 9073.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Bernardo como magistrado es magistrado",
            "start": 9080.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fue dirigente del pan en coahuil era el",
            "start": 9085.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dirigente del pan en",
            "start": 9087.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "coahuil o",
            "start": 9088.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "fue y quer\u00edan que quedara",
            "start": 9090.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00e9 Ah que lo ratificar ya",
            "start": 9096.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaba tambi\u00e9n \u00f3rgano",
            "start": 9101.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9105.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y para el 24",
            "start": 9107.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas",
            "start": 9110.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Monclova General",
            "start": 9112.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Cepeda Candela",
            "start": 9119.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "juares",
            "start": 9122.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "musquis frontera",
            "start": 9124.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Rosita Abasolo Escobedo Madero",
            "start": 9130.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Acu\u00f1a",
            "start": 9135.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la Madrid y",
            "start": 9137.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n",
            "start": 9143.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todas las candidaturas se podr\u00e1n",
            "start": 9147.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "modificar siempre y cuando exista el",
            "start": 9150.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "acuerdo de los partidos pol\u00edticos pan y",
            "start": 9152.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 9162.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9165.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9166.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "planilla que no encabece el partido",
            "start": 9169.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n Nacional llevar\u00e1 por lo menos un",
            "start": 9171.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "regidor y direcci\u00f3n del",
            "start": 9175.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ayuntamiento distritos federales Ah",
            "start": 9179.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9182.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya por",
            "start": 9183.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "adelantado en Torre\u00f3n y en",
            "start": 9186.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Monclova y las firmas Alejandro Moreno",
            "start": 9193.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 9197.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "como lo digo respetuosamente no todos lo",
            "start": 9200.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "saben Alejandro Moreno C\u00e1rdenas es el",
            "start": 9205.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presidente del",
            "start": 9210.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Pri Marco Antonio Cort\u00e9s Mendoza es el",
            "start": 9214.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente del",
            "start": 9219.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pan Armando teeda ese no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 9224.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "es el coordinador de los diputados del",
            "start": 9228.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "PR all\u00e1",
            "start": 9232.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9235.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Coahuila Rub\u00e9n Ignacio Moreira Vald\u00e9s es",
            "start": 9237.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fue el gobernador de Coahuila",
            "start": 9242.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no el l\u00edder del Congreso de la c\u00e1mara de",
            "start": 9248.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "diputados y",
            "start": 9254.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sal que era el candidato Y que ahora es",
            "start": 9258.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9261.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernador y es al que le est\u00e1n",
            "start": 9263.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reclamando de que no est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 9265.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque qui\u00e9n creen que publica",
            "start": 9273.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso el presidente del",
            "start": 9277.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pan es incre\u00edble o sea de veras as\u00ed como",
            "start": 9280.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tenemos nominado a Claudio x",
            "start": 9286.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez para este su premio ese tambi\u00e9n",
            "start": 9288.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 9292.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "premiar es un",
            "start": 9294.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "servicio a la democracia",
            "start": 9297.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 9301.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9303.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande pero s\u00ed ayuda mucho",
            "start": 9307.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh Te quit\u00e9 tu tiempo pero es que no",
            "start": 9311.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pod\u00eda dejar esto porque es",
            "start": 9315.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "historia para los j\u00f3venes y no es f\u00e1cil",
            "start": 9318.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "conseguir la informaci\u00f3n est\u00e1 en las",
            "start": 9324.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "redes el mismo se\u00f1or este puso en",
            "start": 9326.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su Aqu\u00ed",
            "start": 9331.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9333.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quej\u00e1ndose de que no le",
            "start": 9335.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cumplieron es como lo",
            "start": 9342.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que Pues",
            "start": 9344.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9347.34,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ah claro y este aqu\u00ed en",
            "start": 9349.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "el en la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9355.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que se aprobara siempre y cuando dejaran",
            "start": 9359.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "libre a uno que est\u00e1 detenido por",
            "start": 9363.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n o por",
            "start": 9365.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presunta corrupci\u00f3n",
            "start": 9367.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso",
            "start": 9370.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "es muy interesante para este",
            "start": 9372.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el conocimiento",
            "start": 9378.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "No el documento es",
            "start": 9379.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 9383.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 9385.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estudiosos de la",
            "start": 9387.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 9389.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y tambi\u00e9n para",
            "start": 9391.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9395.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "constitucionalistas ciencia pol\u00eda",
            "start": 9397.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciencia pol\u00edtica S\u00ed",
            "start": 9399.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 9402.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "\u00fanico un bot\u00edn pol\u00edtico pues esto es Eh",
            "start": 9404.88,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed este y deja de",
            "start": 9409.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "manifiesto que cuando se",
            "start": 9415.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "reparte mal el bot\u00edn hay",
            "start": 9418.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mot\u00edn Eso s\u00ed puede ser para",
            "start": 9425.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiktok",
            "start": 9429.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consuen tienes el otro firmado",
            "start": 9432.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya escucho",
            "start": 9438.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ya ya vamos a finalmente a ver ponlo",
            "start": 9440.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ah\u00ed nada m\u00e1s para ver qui\u00e9nes",
            "start": 9445.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "participaron entonces en aquel",
            "start": 9447.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 9461.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9464.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed estos son los que",
            "start": 9477.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "firman pero no estado tan descarado como",
            "start": 9479.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9483.0,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "otro a ver para adelante a ver si tiene",
            "start": 9488.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9491.279,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usulas",
            "start": 9494.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente ordenado y respetuoso",
            "start": 9498.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respecto de los asuntos p\u00fablicos del",
            "start": 9502.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico para lo cual se",
            "start": 9504.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comprometen a establecer los mecanismos",
            "start": 9508.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "correspondientes pues esto",
            "start": 9511.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es en el",
            "start": 9514.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lenguaje abstracto",
            "start": 9516.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "No no es tan este preciso seis",
            "start": 9521.399,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9527.26,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "notar\u00edas cada una de las partes se",
            "start": 9531.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obliga a no utilizar la descalificaci\u00f3n",
            "start": 9533.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "personal como herramienta para demeritar",
            "start": 9537.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9541.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "imagen de su contraparte ante la opini\u00f3n",
            "start": 9542.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o sea Este es un acuerdo de",
            "start": 9545.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "urbanidad",
            "start": 9548.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y de buenos modales o sea una",
            "start": 9550.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "especie de manual de Carre\u00f1o",
            "start": 9553.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aplicado a la",
            "start": 9556.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica las partes se abstendr\u00e1n de",
            "start": 9559.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "forma de formar coaliciones aqu\u00ed",
            "start": 9563.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 9567.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "truco las",
            "start": 9571.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "partes se abstendr\u00e1n de formar",
            "start": 9574.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "coaliciones electorales con otros",
            "start": 9577.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 9579.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos cuya ideolog\u00eda y principios",
            "start": 9581.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sean arios a los establecidos en sus",
            "start": 9584.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respectivas declaraciones de principios",
            "start": 9588.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esto era lo que no quer\u00edan Esto es lo",
            "start": 9590.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que le ped\u00eda el",
            "start": 9593.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pri al",
            "start": 9596.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pan que en el Estado de",
            "start": 9600.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no se",
            "start": 9605.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aliara el pan con el",
            "start": 9608.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "PRD porque ya se hab\u00edan aleado",
            "start": 9612.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9616.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Oaxaca y en otro",
            "start": 9618.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estado y entonces para que no tuviese",
            "start": 9621.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "problema el",
            "start": 9625.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pri quer\u00eda que fuesen por separado que",
            "start": 9626.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 9631.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "unieran esta era la moneda de",
            "start": 9634.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cambio para que a ver si",
            "start": 9637.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9644.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el paquete econ\u00f3mico Pero esto",
            "start": 9646.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 9648.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edan lo que ped\u00eda el",
            "start": 9652.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pan lo que ped\u00eda el pri para votar el",
            "start": 9655.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "paquete econ\u00f3mico del pan de",
            "start": 9659.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y es son que firman hasta el",
            "start": 9663.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n presidente del",
            "start": 9665.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 ejecutivo era la se\u00f1ora",
            "start": 9668.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Beatriz del",
            "start": 9674.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 9677.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la",
            "start": 9679.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "independencia era secretario de",
            "start": 9683.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n qu\u00e9 ten\u00eda que ver con",
            "start": 9687.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esto el secretario de",
            "start": 9691.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n pero el in no se",
            "start": 9698.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "toca gobierno del Estado de",
            "start": 9704.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ayuda mucho Pues porque",
            "start": 9710.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9713.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 9716.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas cosas",
            "start": 9717.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no no no s\u00e9 pero es m\u00e1s",
            "start": 9724.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "importante este el que se descubra el",
            "start": 9730.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 9733.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "darlo a",
            "start": 9735.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conocer eso ayuda",
            "start": 9736.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que porque hay mucha",
            "start": 9739.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9742.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9743.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buena de buenas",
            "start": 9746.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intenciones que",
            "start": 9748.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este que los enga\u00f1an por ejemplo el caso",
            "start": 9751.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9754.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Coahuila este este",
            "start": 9756.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9759.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 9761.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 9763.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "peleado supuestamente pran en",
            "start": 9766.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "coahuil este el",
            "start": 9773.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pan en el tiempo de de Calder\u00f3n en",
            "start": 9776.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "contra los",
            "start": 9781.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Moreira acus\u00e1ndolos de",
            "start": 9782.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y toda la campa\u00f1a del pan en",
            "start": 9787.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Coahuila para las",
            "start": 9792.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gubernaturas",
            "start": 9794.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eran este en contra del",
            "start": 9797.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pri de los corruptos del",
            "start": 9801.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pri Y si hacen ustedes una investigaci\u00f3n",
            "start": 9804.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed estaba el",
            "start": 9808.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9810.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayudando a los del",
            "start": 9812.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pan en contra de los Moreira el",
            "start": 9815.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reforma sobre todo el del Norte el",
            "start": 9819.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El Norte que es el mismo",
            "start": 9822.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de repente eso",
            "start": 9828.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desaparece",
            "start": 9830.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9832.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este todo era en contra de los",
            "start": 9834.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Moreira llega Pe\u00f1a Nieto a",
            "start": 9843.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9846.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "candidato y luego",
            "start": 9848.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "presidente y antes",
            "start": 9852.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh este de",
            "start": 9856.439,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "que termine",
            "start": 9859.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9861.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n la fiscal\u00eda de",
            "start": 9862.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n la procuradur\u00eda en ese entonces",
            "start": 9867.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9870.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exonera a",
            "start": 9874.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Moreira porque los panistas lo hab\u00edan",
            "start": 9879.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "acusado de corrupci\u00f3n",
            "start": 9882.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y antes de irse",
            "start": 9887.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 9892.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh le perdonan",
            "start": 9894.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todo hab\u00eda una se\u00f1ora de",
            "start": 9897.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "procuradora al final de",
            "start": 9901.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Maricela",
            "start": 9905.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Morales entonces pero",
            "start": 9908.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "siguen ya llegado al acuerdo ya estaba",
            "start": 9913.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "firmado el",
            "start": 9918.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "indulto y en campa\u00f1a segu\u00edan",
            "start": 9922.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hablando los panistas de la corrupci\u00f3n",
            "start": 9927.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9930.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "Moreira yo andaba por all\u00e1 y me lleg\u00f3",
            "start": 9932.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9936.71,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el documento el",
            "start": 9938.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "expediente entonces dije basta no",
            "start": 9941.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9945.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda C\u00f3mo van a estar hablando de",
            "start": 9948.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que Ah no dec\u00eda que era candidato",
            "start": 9950.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces del pan si llego voy a meter a",
            "start": 9953.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9956.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a",
            "start": 9957.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Moreira en un miting aclar\u00e9 de que",
            "start": 9965.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estaban minti\u00e9ndole a la gente y di a",
            "start": 9969.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 9974.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el escrito donde lo",
            "start": 9975.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exoneran porque era un acuerdo",
            "start": 9979.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba tan es as\u00ed que detienen a Moreira",
            "start": 9987.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9992.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y lo tienen que dejar",
            "start": 9993.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "libre porque exhibe el",
            "start": 9996.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 10001.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "donde lo",
            "start": 10004.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "exoneraron Pero",
            "start": 10008.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10010.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 piensa una gente de la",
            "start": 10012.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "laguna de Torre\u00f3n que esto que les estoy",
            "start": 10016.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "diciendo ellos lo saben",
            "start": 10020.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "perfectamente cuando ven",
            "start": 10025.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eso y hay mucha gente",
            "start": 10032.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de muy buena fe que es la",
            "start": 10035.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda que pensaban de que el pri Y el",
            "start": 10039.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pan eran distintos",
            "start": 10042.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues o que el",
            "start": 10044.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 10049.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "era este un",
            "start": 10052.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "partido de ideales de principios",
            "start": 10055.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10061.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 10063.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10066.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "moral que los corruptos eran los del",
            "start": 10067.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pri Y siempre nosotros dec\u00edamos son lo",
            "start": 10075.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mismo no hay",
            "start": 10078.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diferencia es el",
            "start": 10085.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prian pero luego van apareciendo todas",
            "start": 10088.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 10092.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cosas ayudan mucho claro",
            "start": 10093.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10099.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "panistas como tambi\u00e9n en otros partidos",
            "start": 10102.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos esos aunque se les",
            "start": 10107.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "muestre son capaces de",
            "start": 10112.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decir de que no tiene nada de",
            "start": 10118.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 10123.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o que",
            "start": 10127.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este le falsificaron la",
            "start": 10134.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "firma o que no es la",
            "start": 10137.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuenta pero todav\u00eda",
            "start": 10142.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "algo que este es m\u00e1s",
            "start": 10145.08,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "usual S\u00ed s\u00ed pero todos son iguales",
            "start": 10149.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Esa es la",
            "start": 10159.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 10163.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuartada",
            "start": 10168.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos son iguales todos son lo mismo",
            "start": 10170.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10174.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no fan\u00e1tico",
            "start": 10175.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no no somos",
            "start": 10179.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "iguales nosotros no somos somos",
            "start": 10182.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "corruptos nosotros no somos",
            "start": 10186.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas no tenemos una doble moral un",
            "start": 10190.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 10193.68,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "discurso a nosotros no nos domina el",
            "start": 10197.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "dinero la ambici\u00f3n al",
            "start": 10203.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10207.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dinero yo fui jefe de gobierno en la",
            "start": 10210.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ciudad y no entregu\u00e9 una",
            "start": 10213.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "notar\u00eda ni una",
            "start": 10219.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "placa de taxi no somos",
            "start": 10223.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "iguales por eso dec\u00eda yo en campa\u00f1a me",
            "start": 10232.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueden llamar",
            "start": 10236.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "peje pero no soy",
            "start": 10237.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lagarto y para los j\u00f3venes es muy",
            "start": 10243.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "importante s\u00ed que se conozca todo",
            "start": 10247.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10250.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esto porque esto no tiene nada que ver",
            "start": 10252.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 10254.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica eso es",
            "start": 10256.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba el compa\u00f1ero del",
            "start": 10258.8,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "universal es un acuerdo",
            "start": 10263.52,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "mafioso para repartirse un",
            "start": 10268.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bot\u00edn",
            "start": 10273.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo agrego cuando se reparte mal el",
            "start": 10277.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bot\u00edn hay mot\u00edn",
            "start": 10279.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay Qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Ah no me vas",
            "start": 10285.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10289.399,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "cumplir aqu\u00ed te",
            "start": 10292.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tengo S\u00ed",
            "start": 10298.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero fue muy bueno esto y",
            "start": 10301.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sali\u00f3 en Excel A ver vamos una",
            "start": 10305.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "repasadita sali\u00f3 se\u00f1or no no no no no",
            "start": 10309.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vamos a que en una de esas nos llama una",
            "start": 10313.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "sorpresa que si est\u00e1 lo dijo L\u00f3pez",
            "start": 10316.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "D este",
            "start": 10322.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ciro lored de",
            "start": 10325.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 10328.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nadie Televisa sal\u00f3 algo",
            "start": 10331.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Azteca y en los peri\u00f3dicos a ver Ah",
            "start": 10339.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula del",
            "start": 10342.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conflicto hablan de ese acuerdo hablan",
            "start": 10345.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del conflicto entre el pan y el",
            "start": 10347.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "PRD nada",
            "start": 10351.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues es",
            "start": 10357.279,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este pues es que aqu\u00ed lo que dicen este",
            "start": 10360.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 10366.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "presidencia hacer el",
            "start": 10369.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pan Ah",
            "start": 10375.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no no se acuerdan bueno es que ya no",
            "start": 10380.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "puedo hablar de",
            "start": 10383.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 10384.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no no se acuerdan",
            "start": 10387.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10391.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bueno x",
            "start": 10393.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el jefe \u00e9l es el Seguro seguro",
            "start": 10398.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el que los est\u00e1 ahora",
            "start": 10402.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este conciliando",
            "start": 10404.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y s\u00ed este p\u00f3rtense",
            "start": 10406.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "bien Si no",
            "start": 10411.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este el peligro para M\u00e9xico va a seguir",
            "start": 10413.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este eh afectando destruyendo al",
            "start": 10422.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero si a ver los peri\u00f3dicos",
            "start": 10429.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "No yo aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n porque",
            "start": 10435.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "resulta que lo que hacemos aqu\u00ed de",
            "start": 10438.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10441.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10443.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este porque no nos gusta tirar la piedra",
            "start": 10444.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y esconder la",
            "start": 10449.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mano lo que hacemos",
            "start": 10451.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y lo que yo expongo",
            "start": 10457.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no tiene nada que ver",
            "start": 10460.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "con un grupo de asesores no",
            "start": 10465.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10469.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llevo 40 a\u00f1os",
            "start": 10471.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s siendo la misma",
            "start": 10476.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 10483.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "algunos le echan la culpa a",
            "start": 10485.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y ya por eso ya Jes\u00fas ya no quiere",
            "start": 10493.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10497.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10498.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sacarla porque le va no este muy mal a",
            "start": 10500.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l le cargan todo",
            "start": 10506.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10507.91,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "no no es as\u00ed Jes\u00fas no tiene nada que ver",
            "start": 10510.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este Jes\u00fas es un",
            "start": 10516.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "profesional Adem\u00e1s este es un agente",
            "start": 10519.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 10522.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "honesta un hombre de Con principios con",
            "start": 10524.16,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "\u00e9tica ni modo que va a estar a ver",
            "start": 10529.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este p\u00e9gale a",
            "start": 10534.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10537.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este di esto te filtro este doento para",
            "start": 10540.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que lo des a conocer",
            "start": 10545.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "no pero le echan la",
            "start": 10551.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "culpa",
            "start": 10556.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "injustamente aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 10558.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aclarar es es de",
            "start": 10560.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exel",
            "start": 10569.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 10573.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no Salado documento nada m\u00e1s",
            "start": 10582.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed Pan se baja de la alianza en Coahuila",
            "start": 10588.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es lo \u00fanico el documento",
            "start": 10592.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "No ni",
            "start": 10597.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "adentro",
            "start": 10603.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahorita revisamos Bueno a ver probo",
            "start": 10604.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vamos a las",
            "start": 10606.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "primeras adelante cu\u00e1l sigue",
            "start": 10608.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reforma D\u00f3nde est\u00e1 pelea echan a pan",
            "start": 10614.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de y y aqu\u00ed est\u00e1 y sale el",
            "start": 10618.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "documento no",
            "start": 10622.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no Esos",
            "start": 10624.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s",
            "start": 10627.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cuidadosos",
            "start": 10633.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah Esto s\u00ed Esto s\u00ed Esto",
            "start": 10639.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso debe ser a todos",
            "start": 10645.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10649.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante por el reparto de huesos rompe",
            "start": 10655.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pan y pri en Coahuila Ah Bueno eso",
            "start": 10658.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed el reparto de",
            "start": 10663.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cargos es que ya le sali\u00f3 carne al",
            "start": 10669.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hueso libre el",
            "start": 10679.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Transformer eslab\u00f3n de Ay otinapa quinto",
            "start": 10683.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n y Chicago lleg\u00f3 un acuerdo con el",
            "start": 10687.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos presidente Ah",
            "start": 10690.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso no sab\u00eda",
            "start": 10693.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Pero d\u00f3nde est\u00e1 lo de",
            "start": 10696.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 10700.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ah \u00e9l dice que s\u00ed garantiza los cargos O",
            "start": 10702.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sea que s\u00ed sostiene el",
            "start": 10706.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acuerdo garantiza al panismo",
            "start": 10710.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 10718.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante todos son iguales los todos ti",
            "start": 10722.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en conflictos a d\u00f3nde est\u00e1 bajo fuego",
            "start": 10724.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amigos Ah todos somos iguales",
            "start": 10727.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed era lo que yo mencionaba",
            "start": 10731.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "choca",
            "start": 10734.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10737.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 10746.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed se rompe el frente en Coahuila y",
            "start": 10747.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pri PRD qu\u00e9 dice",
            "start": 10750.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va sin el",
            "start": 10756.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 10767.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante no hay nada",
            "start": 10774.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Ah s\u00ed",
            "start": 10776.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Manolo",
            "start": 10782.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno pero es muy importante que la",
            "start": 10796.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente se entere de esto de se\u00f1or",
            "start": 10799.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "solamente para concluir este preguntarle",
            "start": 10803.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si para el fin de su administraci\u00f3n el",
            "start": 10806.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todas las sucursales del banco de",
            "start": 10810.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar van a estar al 100% y Eh Pues",
            "start": 10811.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablando de de opositores e Qu\u00e9",
            "start": 10815.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece el que pues ellos",
            "start": 10819.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mismos digan que esta creaci\u00f3n del banco",
            "start": 10822.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de bienestar Pues fue para tener un voto",
            "start": 10825.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cautivo como ellos lo hicieron eh Como",
            "start": 10827.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el pri lo hizo recordando lo del voto",
            "start": 10831.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verde Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto y gra",
            "start": 10834.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 10837.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con este todos los",
            "start": 10839.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "bancos la verdad es que ya est\u00e1n todos",
            "start": 10842.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh construidos todas las sucursales",
            "start": 10846.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "construidas son",
            "start": 10850.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10855.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 10860.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 10862.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "completas",
            "start": 10863.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10865.25,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "2749 y est\u00e1 por",
            "start": 10868.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "terminarse",
            "start": 10872.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "una sucursal en San",
            "start": 10875.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Felipe que se convirti\u00f3 en un Nuevo",
            "start": 10878.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Municipio de Baja",
            "start": 10881.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "California pertenec\u00eda a Mexicali y no",
            "start": 10884.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiene ninguna sucursal bancaria y ah\u00ed se",
            "start": 10887.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 10891.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hacer una nueva pero se empez\u00f3 a hacer",
            "start": 10894.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hace dos meses ya est\u00e1 por terminarse",
            "start": 10897.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces van a ser",
            "start": 10902.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2750 es el banco ya con m\u00e1s",
            "start": 10906.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el",
            "start": 10912.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el banco del",
            "start": 10916.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "bienestar pero de esas",
            "start": 10919.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "2750 construidas por los ingenieros",
            "start": 10921.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "militares deben de estar operando como",
            "start": 10927.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2200 operando",
            "start": 10931.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en",
            "start": 10935.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 10937.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh instalaci\u00f3n de",
            "start": 10939.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "internet como",
            "start": 10943.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "500 se piensa que",
            "start": 10947.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "para finales de febrero est\u00e9n todas ya",
            "start": 10951.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 10957.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10959.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Inclusive la mayor\u00eda de los",
            "start": 10961.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas de",
            "start": 10964.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar ya est\u00e1",
            "start": 10966.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cobrando en las sucursales del banco del",
            "start": 10971.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienestar ya",
            "start": 10975.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no cobran en bancos",
            "start": 10977.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10981.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares ya el banco del bienestar",
            "start": 10984.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a llegar a dispersar cerca de 800000",
            "start": 10987.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o en estas",
            "start": 10990.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 10996.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sucursales acerca de lo",
            "start": 10999.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que dicen nuestros adversarios Pues",
            "start": 11003.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su",
            "start": 11006.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "derecho nosotros planteamos y hay",
            "start": 11008.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "constancia de que aspiramos a establecer",
            "start": 11013.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 11016.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un estado de",
            "start": 11018.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bienestar significa un estado de",
            "start": 11022.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bienestar significa",
            "start": 11025.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que cualquier",
            "start": 11028.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "persona cualquier ser humano que viva en",
            "start": 11032.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico haya nacido o no en nuestro",
            "start": 11038.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenga garant\u00edas de",
            "start": 11042.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "bienestar tenga",
            "start": 11046.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "seguridad desde que nace hasta que muere",
            "start": 11049.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "desde la cuna Hasta la",
            "start": 11055.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tumba eso es estado de",
            "start": 11057.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bienestar que",
            "start": 11060.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 11065.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tenga garantizado el",
            "start": 11067.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 11070.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud a la",
            "start": 11072.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a la",
            "start": 11077.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a un trabajo justo",
            "start": 11080.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso es estado de",
            "start": 11085.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bienestar esa fue una",
            "start": 11088.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invenci\u00f3n",
            "start": 11091.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "extraordinaria de",
            "start": 11094.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Europa despu\u00e9s de la Segunda",
            "start": 11097.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Guerra tambi\u00e9n ante el",
            "start": 11102.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "avance de La uni\u00f3n",
            "start": 11104.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sovi\u00e9tica se cre\u00f3 un",
            "start": 11109.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "modelo para",
            "start": 11112.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "garantizar derechos",
            "start": 11115.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sociales y se le llam\u00f3 estado de",
            "start": 11118.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar Lamentablemente",
            "start": 11121.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eso que se mantuvo por mucho tiempo",
            "start": 11125.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque en Espa\u00f1a Inglaterra en cualquier",
            "start": 11128.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al llegar a una determinada",
            "start": 11133.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "edad se tiene derecho a una",
            "start": 11136.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n se haya trabajado en empresa o",
            "start": 11140.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "no ya al llegar a los 65 a\u00f1os se tiene",
            "start": 11145.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n y",
            "start": 11151.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11153.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "limitada sino para",
            "start": 11155.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vivir Pues con cierta holgura en el",
            "start": 11159.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo de la existencia es un gran",
            "start": 11162.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "logro y lo mismo el",
            "start": 11166.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "caso de la salud y de la educaci\u00f3n",
            "start": 11169.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aparte de la",
            "start": 11173.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n llega el",
            "start": 11175.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "neoliberalismo porque",
            "start": 11178.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11180.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este sistema",
            "start": 11183.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "individualista no solo se impone en",
            "start": 11187.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1bamos recordando que lo",
            "start": 11189.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ensayan despu\u00e9s del golpe militar en",
            "start": 11191.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11196.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "Chile agarraron de laboratorio a",
            "start": 11198.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Chile y de ah\u00ed lo extendieron al",
            "start": 11202.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mundo Entonces empiezan a",
            "start": 11206.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 11210.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Eh estos derechos en",
            "start": 11212.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Europa parte de la crisis actual de",
            "start": 11215.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Europa tiene que ver con",
            "start": 11220.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11227.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en entonces Entonces",
            "start": 11231.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros siempre hemos",
            "start": 11236.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "planteado el bienestar la justicia",
            "start": 11239.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "social porque",
            "start": 11243.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestra",
            "start": 11247.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia fue lo que nos",
            "start": 11253.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "heredaron nuestros pr\u00f3ceres M\u00e1rtires los",
            "start": 11256.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "padres de nuestra patria la lucha por la",
            "start": 11260.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la justi por eso luch\u00f3 Hidalgo y por eso",
            "start": 11263.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 Morelos y por eso luch\u00f3 Ju\u00e1rez y",
            "start": 11266.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Villa y",
            "start": 11269.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Zapata y los Flores",
            "start": 11270.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n y Madero y el General L\u00e1zaro",
            "start": 11275.68,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas nada m\u00e1s que as\u00ed como",
            "start": 11280.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11283.63,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "ellos lucharon por la justicia y la",
            "start": 11284.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "libertad y la democracia y la",
            "start": 11287.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda como sucedi\u00f3 el mundo hay",
            "start": 11290.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quienes luchan",
            "start": 11295.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por posturas",
            "start": 11297.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conservadoras o para",
            "start": 11300.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mantener fueros",
            "start": 11304.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "privilegios as\u00ed como",
            "start": 11308.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh existieron los",
            "start": 11310.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "independentistas",
            "start": 11314.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "existieron",
            "start": 11316.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11318.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "realistas",
            "start": 11322.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 11324.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11325.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defendieron a la monarqu\u00eda espa\u00f1ola al",
            "start": 11328.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "grado de que se logra la independencia y",
            "start": 11333.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "turbid",
            "start": 11338.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11340.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este hace",
            "start": 11342.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombrar",
            "start": 11345.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monarca y tiene que abdicar",
            "start": 11349.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s al",
            "start": 11354.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Trono por el movimiento republicano por",
            "start": 11356.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 11360.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "liberal Qu\u00e9 hubo cuando Ju\u00e1rez Pues lo",
            "start": 11362.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 11367.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reformistas y",
            "start": 11369.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conservadores Qu\u00e9 hubo en la",
            "start": 11371.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 11374.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antireeleccionistas y",
            "start": 11377.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "porfiristas a favor de la reelecci\u00f3n",
            "start": 11379.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siempre as\u00ed como nosotros este",
            "start": 11386.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reconocemos a Hidalgo como padre de",
            "start": 11390.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 11392.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "patria hay",
            "start": 11394.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Quienes simpatizan m\u00e1s con iturvide",
            "start": 11396.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 11403.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "nosotros reconocemos y admiramos a",
            "start": 11406.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11410.31,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 11411.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "admiran m\u00e1s a",
            "start": 11414.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Santana o a",
            "start": 11418.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Maximiliano porque fueron los",
            "start": 11420.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "conservadores los que fueron a",
            "start": 11422.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buscarlo as\u00ed como nosotros admiramos a",
            "start": 11426.239,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "Madero a quienes admiran m\u00e1s a porfilio",
            "start": 11429.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11434.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "D\u00edaz as\u00ed como nosotros admiramos a",
            "start": 11435.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hay quienes admiran m\u00e1s",
            "start": 11439.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a Salinas de",
            "start": 11443.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cortar Y hasta ah\u00ed lo dejo",
            "start": 11447.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "este pero son posturas",
            "start": 11452.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11457.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "distintes presidente",
            "start": 11459.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siite un caso de Puebla de dos",
            "start": 11461.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "periodistas que ayer cumplieron 10 meses",
            "start": 11465.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que las detuvieron arbitrariamente",
            "start": 11469.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "polic\u00edas Matamoros usted que ha",
            "start": 11471.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recorrido el estado eh eh Supongo que s\u00ed",
            "start": 11474.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conoce este municipio suc de Matamoros",
            "start": 11477.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayer hicieron una eh movilizaci\u00f3n por",
            "start": 11479.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas situaciones una de ellas que a 10",
            "start": 11482.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "meses de su detenci\u00f3n donde las dejaron",
            "start": 11485.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incomunicadas eh por m\u00e1s de 6 horas eh",
            "start": 11488.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les inventaron delitos les cobraron una",
            "start": 11491.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falta administrativa para sacarlas eh",
            "start": 11494.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las violentaron f\u00edsicamente eh eh les",
            "start": 11497.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hicieron tocamientos laivos polic\u00edas",
            "start": 11500.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00facar de Matamoros ellas interpusieron eh",
            "start": 11502.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distintas denuncias en la fiscal\u00eda",
            "start": 11505.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "general de Puebla eh una de ellas en la",
            "start": 11507.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada de delitos",
            "start": 11510.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sexuales contra mujeres pero pues todo",
            "start": 11511.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fue relegado a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 11514.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y hasta la fecha no hay",
            "start": 11516.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "avances cu\u00e1l ser\u00eda el llamado a la",
            "start": 11518.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al",
            "start": 11521.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fiscal Alejandro gerz manero y si usted",
            "start": 11522.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh podr\u00eda recibir platicar con estas",
            "start": 11525.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "periodistas independientes Natalie y",
            "start": 11528.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Michel os L\u00f3pez tambi\u00e9n con activistas",
            "start": 11529.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n fueron violentadas y",
            "start": 11532.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "detenidas de una agrupaci\u00f3n feminista si",
            "start": 11533.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "les podr\u00eda brindar apoyo recibirlas y",
            "start": 11536.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el llamado igual al alcald de",
            "start": 11539.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mat no que venga aqu\u00ed que este las va a",
            "start": 11541.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "atender eh rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 11543.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 11547.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudadana hacemos ese compromiso si",
            "start": 11550.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueden venir hoy en la tarde o ma\u00f1ana eh",
            "start": 11553.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Ahora se ponen de acuerdo con Jes\u00fas y",
            "start": 11558.0,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "este Rosa yela les ayuda en todo y claro",
            "start": 11562.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que conozco az\u00facar Me he quedado a",
            "start": 11567.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dormir en Iz\u00facar eh Hay el",
            "start": 11569.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dirigente que",
            "start": 11574.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "precisamente este es apellida yo creo",
            "start": 11577.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que ya falleci\u00f3 el se\u00f1or doctor",
            "start": 11582.399,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "Madero S\u00ed este y es un municipio",
            "start": 11586.08,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "de Puebla despu\u00e9s de",
            "start": 11593.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "atlisco",
            "start": 11597.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11598.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 11600.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "misteca",
            "start": 11604.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Por ah\u00ed se va uno bueno pues hasta la",
            "start": 11607.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 11613.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "atlapa es un municipio",
            "start": 11619.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo antes",
            "start": 11624.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este productor de Ca\u00f1a a",
            "start": 11626.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "azucarero ahora mucha gente",
            "start": 11632.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 11635.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n e por necesidad se fueron a",
            "start": 11637.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "trabajar a Estados Unidos nuestros",
            "start": 11641.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "paisanos les mandamos un saludo la",
            "start": 11644.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en Nueva",
            "start": 11647.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "York por ya est\u00e1n Y s\u00ed",
            "start": 11650.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 11656.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Ahora nos ponemos de acuerdo y",
            "start": 11659.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "solamente se ve su opini\u00f3n de que el",
            "start": 11662.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "museo barro usted hizo un llamado",
            "start": 11664.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de de que se renegociar la deuda",
            "start": 11665.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se tiene en el estado de cola por el",
            "start": 11669.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "museo internacional Barroco y esta",
            "start": 11671.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "semana este inmueble otra vez dio la",
            "start": 11674.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nota en excelcior justamente porque se",
            "start": 11676.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 a la directora de museos de",
            "start": 11678.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "exhibir obras falsas de de pintores como",
            "start": 11680.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "FR calo Diego Rivera Cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 11683.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "al respecto Y si ya hay avances en esta",
            "start": 11686.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "renegociaci\u00f3n no s\u00e9 si le han comunicado",
            "start": 11688.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "algo del gobierno no no me han dicho",
            "start": 11690.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nada pero s\u00ed Este son de esas",
            "start": 11691.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este operaciones que se hicieron antes",
            "start": 11696.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no s\u00ed",
            "start": 11701.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh creo que",
            "start": 11704.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con una empresa",
            "start": 11706.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11711.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or",
            "start": 11719.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Hinojosa As\u00ed es verdad o es",
            "start": 11722.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ohl una de esas empresas cualquiera de",
            "start": 11726.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 11730.239,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "dos A",
            "start": 11733.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ver es un",
            "start": 11737.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convenio que hicieron con",
            "start": 11739.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si es iga o",
            "start": 11743.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ohl HL fue la del segundo",
            "start": 11748.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "piso que pasa por",
            "start": 11753.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Puebla yo creo que esta fue iga iga S\u00ed",
            "start": 11756.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or inojosa",
            "start": 11761.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed son convenios",
            "start": 11763.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 11767.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este pues eso lo tiene que ver el",
            "start": 11769.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 11771.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que es muy buen gobernador eh pero ya",
            "start": 11773.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a otra empresa la administraci\u00f3n",
            "start": 11775.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que es Hermes tambi\u00e9n del Estado de",
            "start": 11777.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah ya vendieron los de iga o sea",
            "start": 11778.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 iga y quien lleva el museo es",
            "start": 11782.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Hermes laes S\u00ed s\u00ed hay que revisar porque",
            "start": 11785.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 11790.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "abusivos",
            "start": 11792.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11794.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucede se se construye",
            "start": 11796.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "o se",
            "start": 11802.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reconstruye un",
            "start": 11804.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "edificio entonces cobran por la",
            "start": 11806.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tres cuat cinco veces m\u00e1s",
            "start": 11812.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de lo que realmente",
            "start": 11816.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 11819.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 11821.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se paga en",
            "start": 11828.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abonos",
            "start": 11831.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mill 32 millones al",
            "start": 11834.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mes por qu\u00e9 aumenta",
            "start": 11838.72,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "tanto porque 32 millones al mes pues ese",
            "start": 11843.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "museo",
            "start": 11850.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se se pudo haber hecho en 300 400",
            "start": 11852.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "millones en un a\u00f1o lo que se paga de",
            "start": 11856.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 11861.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 le aumentan",
            "start": 11862.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tanto porque va incluido un",
            "start": 11864.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "financiamiento y ese financiamiento",
            "start": 11868.439,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es a tasas de inter\u00e9s",
            "start": 11871.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos aqu\u00ed lo vemos",
            "start": 11878.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con Los",
            "start": 11880.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acuerdos de los",
            "start": 11882.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hospitales un hospital que",
            "start": 11887.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuesta acabamos de hacer abal",
            "start": 11889.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11892.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "600 millones el",
            "start": 11894.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hospital hay que pagar de",
            "start": 11900.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 11905.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 10 a\u00f1os o 20",
            "start": 11909.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo que cuesta 600",
            "start": 11912.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "millones 12000",
            "start": 11916.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "millones acabamos de hacer un acuerdo de",
            "start": 11921.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nueve",
            "start": 11925.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hospitales vamos a",
            "start": 11927.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pagar creo que 6000",
            "start": 11934.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "millones por los nueve",
            "start": 11938.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hospitales pero si no hacemos este",
            "start": 11943.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "acuerdo tendr\u00edamos que haber pagado en",
            "start": 11947.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 11952.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "140.000",
            "start": 11953.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones Ese es el tipo de",
            "start": 11961.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acuerdos de este museo sobre las obras",
            "start": 11965.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que exponen ya no me meto en eso",
            "start": 11969.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 11976.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero s much\u00edsima",
            "start": 11977.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ese",
            "start": 11981.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tipo para los que quieren que",
            "start": 11983.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regresen los",
            "start": 11987.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 11989.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corruptos contratos para reclusorios de",
            "start": 11991.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 11995.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tipo contratos de",
            "start": 11996.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gasoductos contratos de",
            "start": 12002.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hospitales contratos de museos",
            "start": 12009.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "publicidad bueno de",
            "start": 12014.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "publicidad pero estoy tratando de",
            "start": 12019.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acordarme de otro tipo",
            "start": 12021.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ah lo de las",
            "start": 12024.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 12027.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contratos para rentar",
            "start": 12029.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ambulancias los de agua distribuci\u00f3n de",
            "start": 12037.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "agua de agua",
            "start": 12040.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de recolecci\u00f3n de",
            "start": 12042.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "basura de todo tipo Y saben",
            "start": 12047.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes est\u00e1n muy metidos en eso todos",
            "start": 12053.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pues pero muchos due\u00f1os de medios de",
            "start": 12056.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que no son de",
            "start": 12063.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Pero bueno ya ya este te",
            "start": 12068.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "atendemos no pedir\u00eda que se reval la a",
            "start": 12075.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la directora de museo el Nochebuena",
            "start": 12079.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que pues fue ratificada por la",
            "start": 12081.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura pero ella tiene",
            "start": 12084.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "antecedentes de que tambi\u00e9n ha exhibido",
            "start": 12086.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "obras falsas cuando estuvo con el pan en",
            "start": 12088.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales del pan no",
            "start": 12090.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda que pues es que eso tiene que",
            "start": 12092.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ver con el gobierno del",
            "start": 12095.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 12098.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este no nos corresponde este a nosotros",
            "start": 12100.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "no que eso lo que s\u00ed creo yo es",
            "start": 12104.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que primero lo de la violaci\u00f3n de",
            "start": 12109.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "derechos No eso s\u00ed hay que atenderlo es",
            "start": 12113.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n y lo otro es son estos",
            "start": 12116.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "contratos este",
            "start": 12122.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "leoninos que nosotros no estamos",
            "start": 12125.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "planteando cancelarlos sino que se",
            "start": 12129.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "revisen Y que haya una",
            "start": 12133.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n otros contratos de ese tipo",
            "start": 12137.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "son los de mantenimiento de",
            "start": 12141.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "carreteras por ejemplo est\u00e1",
            "start": 12146.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "concesionada est\u00e1 concesionado el",
            "start": 12150.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la carretera",
            "start": 12153.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12155.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro est\u00e1 concesionado",
            "start": 12159.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mantenimiento as\u00ed no los",
            "start": 12161.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dejaron de la",
            "start": 12164.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "carretera Campeche",
            "start": 12169.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida est\u00e1 concesionada el",
            "start": 12173.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la",
            "start": 12177.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "carretera coatzacalcos",
            "start": 12179.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Villahermosa de as\u00ed y tenemos que pagar",
            "start": 12184.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 12188.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1o creo que a ocho",
            "start": 12190.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "empresas como 10000 millones de",
            "start": 12194.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pesos y tenemos que estar",
            "start": 12198.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pendientes de que le den",
            "start": 12202.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mantenimiento a los caminos ya logramos",
            "start": 12206.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 12210.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acuerdo por ejemplo de esos 8 10000",
            "start": 12211.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones nos ahorramos",
            "start": 12215.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "1000 nos devolvieron 1000 y esos 1000",
            "start": 12217.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los dedicamos a los presidentes",
            "start": 12224.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "municipales de la monta\u00f1a de",
            "start": 12228.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Guerrero Para que con esos 1000",
            "start": 12231.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones cada",
            "start": 12234.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1o construyan caminos para las",
            "start": 12236.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "comunidades de la monta\u00f1a de",
            "start": 12240.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Guerrero ya",
            "start": 12244.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "llevamos vamos a cumplir creo que 4 a\u00f1os",
            "start": 12247.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tres entreg\u00e1ndoles 1000",
            "start": 12253.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "millones como a 20 este",
            "start": 12257.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "municipios y ellos agarran ese dinero y",
            "start": 12262.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "hacen los caminos de mano de",
            "start": 12267.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "obra son",
            "start": 12271.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahorros qu\u00e9 es lo que se puede",
            "start": 12273.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hacer con el",
            "start": 12277.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "museo v\u00e1monos o",
            "start": 12280.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 pendiente una",
            "start": 12282.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12287.24,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 12288.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12290.3,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "liber",
            "start": 12292.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este tenemos el compromiso de continuar",
            "start": 12293.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 12296.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n estoy",
            "start": 12299.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pendiente atendiendo el",
            "start": 12302.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "asunto estamos",
            "start": 12306.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "avanzando no",
            "start": 12309.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque lo",
            "start": 12313.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "enredaron de manera",
            "start": 12316.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deliberada para",
            "start": 12321.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 12325.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se conociera la",
            "start": 12328.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verdad pues los que",
            "start": 12331.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estaban y otros que no s\u00e9 si de",
            "start": 12334.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "buena o mala fe",
            "start": 12338.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh asesoraron",
            "start": 12344.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mal o",
            "start": 12347.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bien dependiendo de como se vea pero",
            "start": 12350.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este todos estos casos por",
            "start": 12355.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejemplo hay que revisarlos con",
            "start": 12358.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calma",
            "start": 12362.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 12364.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh se meti\u00f3 este",
            "start": 12367.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 12370.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos",
            "start": 12372.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Humanos y no le tengo nada nada nada",
            "start": 12375.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 12377.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "confianza como otras organizaciones",
            "start": 12381.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "supuestamente defensoras de derechos",
            "start": 12384.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 12390.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y no tengo confianza porque tengo",
            "start": 12392.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pruebas dejaron en libertad",
            "start": 12398.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a quienes hab\u00edan participado en la",
            "start": 12404.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 12406.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes promoviendo",
            "start": 12408.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12410.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "juicios donde",
            "start": 12413.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 12417.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12420.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "argumentaba que se hab\u00eda",
            "start": 12422.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "torturado a este",
            "start": 12427.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 12430.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12433.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resulta que por esa",
            "start": 12435.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sentencia dejaron en",
            "start": 12439.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "libertad a quienes hab\u00edan",
            "start": 12441.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "participado en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 12444.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jovenes y tengo",
            "start": 12447.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pruebas tan sencillo como",
            "start": 12452.08,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 12457.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12458.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quees participaron y luego fueron",
            "start": 12460.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "liberados supuestamente por ser",
            "start": 12462.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "torturados terminaron como testigos",
            "start": 12467.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "protegidos diciendo",
            "start": 12469.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 12471.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particip\u00e9 y cuando salieron",
            "start": 12479.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este las resoluciones para",
            "start": 12482.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "liberarlos",
            "start": 12486.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh se festej\u00f3",
            "start": 12488.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de que era un acto de justicia en contra",
            "start": 12492.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la tortura",
            "start": 12496.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed nadie quiere la tortura o",
            "start": 12498.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sea es",
            "start": 12502.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 12505.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reprobable",
            "start": 12508.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero dejaron",
            "start": 12510.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "libres a quienes este hab\u00edan participado",
            "start": 12512.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 12516.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n O sea no cuidaron el",
            "start": 12517.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "derecho de las",
            "start": 12522.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y se supone que son los mismos",
            "start": 12527.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 12533.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de las familias de los j\u00f3venes",
            "start": 12536.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 12539.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y lo digo aqu\u00ed porque la \u00faltima reuni\u00f3n",
            "start": 12540.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12544.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tuvieron todos les pidieron",
            "start": 12545.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a representante de",
            "start": 12549.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nosotros que les le dije que les",
            "start": 12552.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informara de",
            "start": 12557.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esto todos le dijeron que ya no quer\u00edan",
            "start": 12558.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que yo hablara de esto en la",
            "start": 12561.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y ofrezco Disculpa pero yo no me",
            "start": 12564.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "puedo quedar",
            "start": 12568.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "callado es como si yo participara en el",
            "start": 12574.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pacto de",
            "start": 12577.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 12580.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la verdad es la que nos va a hacer",
            "start": 12582.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "libres los",
            "start": 12589.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "dos bueno eso tambi\u00e9n es muy",
            "start": 12596.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o durante mucho tiempo plantean de",
            "start": 12599.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que no se les daba",
            "start": 12603.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Yo di",
            "start": 12605.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 12607.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a el secretario de la",
            "start": 12609.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "defensa de que entregaran toda la",
            "start": 12612.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y se",
            "start": 12615.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 y gracias a esa",
            "start": 12619.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 12622.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 avanzar en la",
            "start": 12624.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero de",
            "start": 12629.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 12632.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aparece de que hac\u00edan falta unos",
            "start": 12634.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "folios y que necesitaban esos",
            "start": 12640.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "folios",
            "start": 12643.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Entonces le pido al secretario",
            "start": 12646.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la defensa que se entregue",
            "start": 12650.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo pues no est\u00e1n en los",
            "start": 12654.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "folios que ellos est\u00e1n",
            "start": 12657.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pidiendo y les digo no est\u00e1n los",
            "start": 12662.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "folios como",
            "start": 12665.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no estaban unos folios de unas",
            "start": 12667.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grabaciones",
            "start": 12670.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de que nos",
            "start": 12673.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "piden que se solicite a Estados Unidos",
            "start": 12678.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unas",
            "start": 12681.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "grabaciones de unos",
            "start": 12683.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este integrantes de",
            "start": 12687.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bandas que ten\u00edan all\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 12691.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y hablo con la vicepresidenta de Estados",
            "start": 12694.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Unidos y nos manda las",
            "start": 12697.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grabaciones",
            "start": 12699.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y las grabaciones vienen",
            "start": 12701.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "numeradas imaginemos una dos pero del",
            "start": 12705.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "dos pasa al",
            "start": 12711.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cinco y luego se s y pasa al",
            "start": 12714.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nu entonces",
            "start": 12720.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "dicen D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 12723.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "otras las",
            "start": 12727.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12729.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 12733.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces le solicito a la",
            "start": 12736.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que pida por",
            "start": 12740.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escrito que nos env\u00eden",
            "start": 12744.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las que hacen falta o que supuestamente",
            "start": 12748.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacen falta por escrito me mandan a",
            "start": 12752.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decir que ya no",
            "start": 12755.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "hay que son",
            "start": 12759.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Bueno lo",
            "start": 12761.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mismo pasa con los expedientes de",
            "start": 12763.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa pues ya no",
            "start": 12766.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n o tratan de otros",
            "start": 12769.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "asuntos Ellos dicen no si",
            "start": 12773.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues no est\u00e1n Ah entonces por qu\u00e9",
            "start": 12778.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no nos permite ingresar al",
            "start": 12783.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "archivo",
            "start": 12787.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 12789.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed ingresen al",
            "start": 12793.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "archivo",
            "start": 12797.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y Pero",
            "start": 12800.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya porque se nos va el",
            "start": 12804.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tiempo y nosotros necesitamos",
            "start": 12808.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avanzar un",
            "start": 12813.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mes para",
            "start": 12816.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que visiten todo too el archivo lo que",
            "start": 12818.399,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "quieran de la",
            "start": 12824.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensa no no nos da un mes bueno",
            "start": 12829.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 12833.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no Ayer me pregunt\u00f3 Arturo Medina dice",
            "start": 12837.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "voy a ver a los abogados y a los",
            "start": 12842.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "asesores y posiblemente a los padres me",
            "start": 12844.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "van a decir que no les alcanza dos meses",
            "start": 12849.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 12852.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres 3",
            "start": 12855.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "meses y ahora Ah pero que vengan los",
            "start": 12858.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "del Ya no les tengo yo confianza a",
            "start": 12863.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los y no les tengo confianza porque",
            "start": 12867.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando nosotros actuamos a m\u00ed me",
            "start": 12869.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consta Y di la instrucci\u00f3n de que se",
            "start": 12872.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fuera a fondo sin",
            "start": 12876.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 12879.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y se echa andar el proceso para",
            "start": 12881.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conseguir la orden de aprehensi\u00f3n contra",
            "start": 12886.199,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12888.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "procurador que era el",
            "start": 12889.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "responsable y \u00e9l mismo se asumi\u00f3",
            "start": 12892.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed de la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 12895.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 12898.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "libre y cuando se",
            "start": 12899.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "detiene en",
            "start": 12901.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 12904.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12909.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "verlo como un hecho positivo Porque",
            "start": 12911.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dec\u00edan que los militares dos",
            "start": 12914.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generales en la",
            "start": 12917.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel pero en vez de todo",
            "start": 12920.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eso este me",
            "start": 12924.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reclaman y una se\u00f1ora de dice es que se",
            "start": 12927.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 esperar 9",
            "start": 12931.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "meses en 9 meses no detenemos a nadie",
            "start": 12935.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9",
            "start": 12941.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "quieren qu\u00e9",
            "start": 12943.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "buscan que nunca sepamos",
            "start": 12945.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nada que no se detenga a nadie que me",
            "start": 12948.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tengan a m\u00ed como",
            "start": 12952.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reen",
            "start": 12954.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12956.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no Yo siempre he",
            "start": 12959.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "luchado por la defensa de los derechos",
            "start": 12963.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "humanos y por la",
            "start": 12965.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "justicia y no soy rende",
            "start": 12968.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 12972.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 les planteamos bueno no va",
            "start": 12976.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el que\u00e9 no",
            "start": 12979.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueden los abogados que los",
            "start": 12981.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "asesoran contratar a expertos en manejo",
            "start": 12985.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12988.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "archivos en la",
            "start": 12989.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "UNAM en el",
            "start": 12992.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico en cualquier universidad",
            "start": 12996.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica cualquier instituto colegio de",
            "start": 12998.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o gentes ah\u00ed con",
            "start": 13002.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ustedes s\u00ed O sea ya y nosotros",
            "start": 13009.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ayudamos para que este se les pague no",
            "start": 13016.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "no les proponemos les damos los recursos",
            "start": 13019.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para que ellos los contraten a quien",
            "start": 13023.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quieran Porque no tenemos nada que",
            "start": 13026.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esconder",
            "start": 13029.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero parece que no",
            "start": 13031.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quieren que se",
            "start": 13035.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "avance Pues los que",
            "start": 13041.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "este han manejado esto y a lo mejor",
            "start": 13044.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gente del extranjero en",
            "start": 13048.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estente all\u00e1 fue liberado este personaje",
            "start": 13051.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Transformer s\u00ed hay que",
            "start": 13055.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver un acuero con Estados unos y una",
            "start": 13057.199,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fianza de s\u00ed hay que",
            "start": 13060.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ver hay que",
            "start": 13064.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ver esta comisi\u00f3n de Derechos Humanos es",
            "start": 13067.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 13070.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "oea y la oea",
            "start": 13072.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "No no me da",
            "start": 13075.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "confianza ya no quiero hablar m\u00e1s hacia",
            "start": 13082.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante pero digo m\u00e1s para",
            "start": 13085.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arriba pero ya eso tambi\u00e9n se los dejo a",
            "start": 13087.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ustedes y \u00c1lvarez y casa que es como el",
            "start": 13090.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "jefe de todo este",
            "start": 13095.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "grupo muchos Aut\u00e9nticos Defensores de",
            "start": 13098.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos otros pseudo Defensores",
            "start": 13102.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de derecho humanos pero el \u00c1lvarez y",
            "start": 13106.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "casa que es un falsario un",
            "start": 13109.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "farsante est\u00e1 metido en",
            "start": 13112.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto y \u00e9l",
            "start": 13116.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fue de la Comisi\u00f3n Interamericana de",
            "start": 13118.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 13122.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "human y los que hicieron esa sentencia a",
            "start": 13124.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la que estoy haciendo referencia que",
            "start": 13128.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en libertad a quienes hab\u00edan",
            "start": 13131.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 13135.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estuvieron en la Comisi\u00f3n Interamericana",
            "start": 13137.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 13140.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Humanos y est\u00e1n vinculados a \u00c1lvarez y",
            "start": 13142.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 13149.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y al grupo que yo pues respeto mucho",
            "start": 13151.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Sobre todo a los",
            "start": 13156.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "jesuitas pero no todos son jesuitas ni",
            "start": 13158.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 13161.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jesuitas son tambi\u00e9n",
            "start": 13163.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13167.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honestos yo quisiera que fueran jesu",
            "start": 13169.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "como no s\u00e9 como el padre",
            "start": 13173.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Carlitos este que los jesuitas saben A",
            "start": 13178.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me refiero este o jesuitas",
            "start": 13181.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 13187.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "goitia Incluso",
            "start": 13191.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como Jes\u00fas",
            "start": 13194.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Maldonado pero ya no ya no ya ya los",
            "start": 13198.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desconozco",
            "start": 13201.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ahora porque pu este hay unos",
            "start": 13204.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed muy",
            "start": 13209.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservadores ni parecen de la orden",
            "start": 13213.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jesuita",
            "start": 13217.279,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "bueno son m\u00e1s avanzados este otros",
            "start": 13219.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sacerdotes Y claro que no tienen nada",
            "start": 13228.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que ver con las posturas del",
            "start": 13231.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "papa porque Papa Francisco",
            "start": 13233.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es un humanista un verdadero",
            "start": 13237.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cristiano es interesante lo que estamos",
            "start": 13244.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "viviendo este nos vemos entonces",
            "start": 13248.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana public\u00f3 el documento con todo fir",
            "start": 13253.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s para que que conste",
            "start": 13256.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que el \u00fanico medio que public\u00f3 el",
            "start": 13260.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 13263.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed",
            "start": 13265.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este una de cal del",
            "start": 13269.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reforma Qu\u00e9",
            "start": 13281.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "bueno Nos vemos entonces Ah quedas",
            "start": 13286.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed ya y ya queda sin lista sin",
            "start": 13292.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 13299.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 13301.8,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d INE 221 dional 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ver B Buenos d\u00edas \u00e1nimo Pues el d\u00eda de hoy jueves vamos a informar sobre hallazgos sobre el rescate de zonas arqueol\u00f3gicas Contamos con el antrop\u00f3logo preto director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego es el responsable de los trabajos muy importantes trascendentes de rescate de nuestra memoria y de las zonas arqueol\u00f3gicas del pa\u00eds y de manera especial de la naci\u00f3n Maya y es realmente un trabajo eh important\u00edsimo de mucha trascendencia cultural hist\u00f3rica Social es lo que nos da nuestra identidad y tambi\u00e9n vamos a informar sobre c\u00f3mo se ha rescatado creo que esa es la palabra por los eh afanes privatizador C\u00f3mo hemos eh rescatado a una empresa p\u00fablica important\u00edsima como la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la quer\u00edan desaparecer y se decidi\u00f3 fortalecerla porque es muy importante si no se fortalece esta empresa No tendr\u00edamos precios justos en el consumo de energ\u00eda no hace falta este profundizar mucho es cosa nada m\u00e1s de recordar lo que sucedi\u00f3 hace poco en Europa C\u00f3mo eh aumentaron el precio de eh las tarifas el precio de la luz C\u00f3mo incrementaron eh el costo de de la luz los pa\u00edses europeos s\u00ed por la guerra de Rusia y Ucrania pero tambi\u00e9n porque se privatizaron los servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica las Industrias el\u00e9ctricas Incluso en Estados Unidos han padecido por eso con Las heladas nevadas en Texas se quedan sin sin luz sufre la gente porque privatizaron su servicio nosotros tenemos un sistema hemos logrado mantener integrado eh Y por si fuese poco tenemos el apoyo el respaldo de los trabajadores que son de lo mejor del mundo en general los trabajadores mexicanos pero en cada eh rama de la actividad productiva tenemos muy buenos trabajadores muy buenos t\u00e9cnicos en eh la industria el\u00e9ctrica en la industria petrolera y gracias a los trabajadores mexicanos estamos saliendo adelante Entonces vamos a a que el inici nos explique c\u00f3mo se ha llevado a cabo este plan de rescate de la industria el\u00e9ctrica algunos no les gusta porque todo lo vuelven ideolog\u00eda se olvidan que la pol\u00edtica y los asuntos p\u00fablicos deben tomar en cuenta el juicio pr\u00e1ctico si la industria el\u00e9ctrica nacional no tiene como prop\u00f3sito el desarrollo de la naci\u00f3n el beneficio del pueblo se perjudican hasta las empresas particulares no hay garant\u00eda de que tengan insumos baratos cu\u00e1ndo vamos a competir como pa\u00eds si tenemos energ\u00eda cara porque algunas empresas hacen su agosto y no est\u00e1n pensando en el desarrollo de M\u00e9xico no est\u00e1n pensando que tener energ\u00eda barata significa eh est\u00edmulos para la inversi\u00f3n y creaci\u00f3n de empleos y bienestar entonces eh poco a poco hay que ir convenciendo de que hay cuestiones estrat\u00e9gicas para el desarrollo del pa\u00eds qu\u00e9 este estar\u00edamos haciendo ahora si como van a escuchar \u00edbamos a estar produciendo si se contin\u00faa con la misma pol\u00edtica privatizadora si se hubiese continuado \u00edbamos a estar generando el 16 por hoy de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que necesitamos con una dependencia Total no quiero mencionar las empresas que este estar\u00edan dominando del extranjero cobrando lo que les diera la gana o en el caso de Pemex 15 a\u00f1os consecutivos de ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo Si eso no lo hubi\u00e9semos detenido hoy estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo crudo estar\u00edamos importando petr\u00f3leo crudo estar\u00edamos extrayendo 1,200 barriles diarios porque as\u00ed era as\u00ed iba la tendencia vamos en picada y lo resolvimos estamos extrayendo ya 1,900 cerca de 1,900000 barriles Pero eso qu\u00e9 nos permite Pues nos permite tener precios de los combustibles justos accesibles las gasolinas el gas que eso depende mucho el que no haya carest\u00eda que no hay inflaci\u00f3n entonces ahora explicar Y empezamos con con Diego porque el pasado se pasado muy buenos d\u00edas presidente se\u00f1or director general Amigas y amigos de los medios y quienes nos siguen a trav\u00e9s de los medios electr\u00f3nicos y las plataformas efectivamente la recuperaci\u00f3n de la memoria la profundidad hist\u00f3rica el devenir y la resistencia de nuestros pueblos originarios tambi\u00e9n es una tarea estrat\u00e9gica que cuua a fortalecer la identidad y construir soberan\u00eda entonces avanzamos construyendo el futuro pero siempre recuperando los referentes que nos dan nuestros antepasados y en el caso del proyecto integral tren Maya ustedes saben tenemos dos Pilares que sustentan este gran trabajo arqueol\u00f3gico y antropol\u00f3gico uno es la tarea del salvamento de materiales de datos de informaci\u00f3n valiosa para recuperar estos referentes hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos de la gran civilizaci\u00f3n Maya y por otra parte el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que supone un concienzudo esfuerzo de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y mejoramiento de las infraestructuras para recibir al p\u00fablico visitante que pueda ejercer su derecho a acceder a Estos espacios culturales eh hasta la fecha en lo que respecta al salvamento arqueol\u00f3gico se ha recuperado un gran un gran c\u00famulo de informaci\u00f3n y materiales Seguimos avanzando aunque ya de manera mucho menos intensa puesto que b\u00e1sicamente las tareas en el derecho de v\u00eda est\u00e1n concluidas pero sobre todo en los tramos 6 y s en las obras complementarias y en las inmediaciones de eh la obra troncal seguimos recuperando materiales llevamos 59340 elementos constructivos elementos de car\u00e1cter inmueble que hemos podido registrar y recuperar 1,420 174 fragmentos de cer\u00e1mica eh estamos hablando de lo que com\u00fanmente se le conoce S como tepalcates pero que representan una valios\u00edsima informaci\u00f3n tal vez para el com\u00fan no signifiquen m\u00e1s que fragmentos de cer\u00e1mica de barro pero para los arque\u00f3logos nos permiten ubicar las estratigraf\u00eda las eh eh temporalidades los estilos cer\u00e1micos y por lo tanto tambi\u00e9n hablan de intercambios hablan de corrientes migratorias hablan de comercio hablan del estilo de vida de estos pueblos 1956 bienes muebles en este campo Seguimos avanzando porque eh estamos recuperando mucha mucho material como lo vamos a ver en adelante sobre todo en los tramos 6 y ste de esos 1956 bienes muebles 1483 se encuentran en proceso de restauraci\u00f3n para su exhibici\u00f3n en los museos para su eh resguardo en los dep\u00f3sitos de bienes culturales 699 restos humanos entierros asociados frecuentemente con ofrendas y 2,252 rasgos naturales muchos de ellos eh vinculados a R\u00edos subterr\u00e1neos Grutas cavernas oquedades y tambi\u00e9n AC cenotes que frecuentemente incluyen por supuesto restos de las culturas que aqu\u00ed que all\u00ed habitaron por otro lado en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas contemplamos ocho nuevos museos el espacio cultural ateneo peninsular 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes y estamos trabajando fuertemente en 29 zonas arqueol\u00f3gicas la que sigue en una de ellas shum quin al norte del Estado de Campeche hemos recuperado esta interesante escultura en piedra si pueden ustedes observar se trata de un venado sacrificado hacia la parte de su derecha est\u00e1 su cabecita el venado est\u00e1 boca arriba y pues es la representaci\u00f3n de un animalito sacrificado en probablemente un contexto ritual y por otro lado para expresar el trabajo que que hacemos en el promesa vamos a presentarles un video de una zona de enorme atractivo que es cun en el estado de quintanar Ro [M\u00fasica] adelante enclavada en la selva del sur de Quintana ro cerca de sus l\u00edmites con Campeche y Belice se localiza la antigua ciudad Maya conocida hoy como kohunlich t\u00e9rmino que remite al nombre que pusieron a lugar a principios del siglo XX exploradores ingleses que le llamaron cun Reich que quiere decir lomer\u00edo decorosos o corosal se trata de una urbe que lleg\u00f3 a alcanzar 14 km cadados de extensi\u00f3n y que mantuvo una ocupaci\u00f3n de m\u00e1s de 100 a\u00f1os Estableciendo un complejo sistema de captaci\u00f3n y canalizaci\u00f3n del agua para el desarrollo de las milpas su primera etapa de poblamiento corresponde al periodo conocido como precl\u00e1sico tard\u00edo entre los a\u00f1os 250 antes de Cristo y 300 de nuestra era cuando se construyeron una serie de plataformas de baja altura alrededor de la plaza yahn edificaciones que m\u00e1s adelante en el periodo cl\u00e1sico temprano entre los a\u00f1os 300 y 600 de nuestra era fueron cubiertas por edificios monumentales entre los que destaca el templo de los mascarones con impresionantes rostros que miran al poniente que fueron descubiertos En 1968 y que a\u00fan conservan restos de la pintura roja con la que los antiguos mayas decoraron el edificio se trata de representaciones de personajes reales ataviados con atributos solares que por su majestuosidad expresiones seductoras y belleza singular se han convertido en s\u00edmbolos emblem\u00e1ticos del arte de los mayas de la regi\u00f3n sabemos que originalmente el templo contaba con ocho mascarones flanqueando sus escalinatas de las que solo cinco han pervivido al paso del tiempo y que se encuentran amenazados por las condiciones del intemperismo por lo que con el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren malla elina trabaja de manera sistem\u00e1tica para su conservaci\u00f3n con apoyo en una minuciosa labor de investigaci\u00f3n con utilizaci\u00f3n de avanzadas herramientas tecnol\u00f3gicas para entender los factores que ocasionan su deterioro Y definir criterios y mecanismos para la ilaci\u00f3n de estos imponentes rostros [M\u00fasica] ancestrales pero fue entre los a\u00f1os 600 y 900 de nuestra era en el periodo conocido como cl\u00e1sico tard\u00edo que la ciudad alcanz\u00f3 su mayor extensi\u00f3n esplendor y densidad poblacional sin embargo por c ahora desconocidas asociadas tal vez a factores ambientales y bioculturales junto con la irrupci\u00f3n de corrientes migratorias que pudieron influir en una crisis socioambiental en los inicios del segundo Milenio de nuestra era se registra un s\u00fabito proceso de desocupaci\u00f3n del sitio que a\u00fan est\u00e1 por dilucidarse esta antigua ciudad Maya est\u00e1 conformada por una serie de conjuntos de car\u00e1cter ceremonial y Residencial distribuidos a manera de barrios de entre estos conjuntos de \u00e9lite podemos Resaltar el edificio de las 11 puertas o el conjunto de los 27 escalones construcciones que atestiguan el devenir de esta imponente ciudad que lleg\u00f3 a desarrollar un estilo arquitect\u00f3nico propio conocido como estilo pishan caracterizado por la presencia de muros lisos con sillares colocados a hueso sin morteros o argam de adherencia entre las piedras as\u00ed como el uso de columnas empotradas y nichos en las fachadas comparada con otras \u00e1reas arqueol\u00f3gicas mayas el sur de Quintana ro fue tard\u00edamente investigado pues no fue Sino hasta los a\u00f1os 30 del siglo pasado que se emprendieron las primeras investigaciones sistem\u00e1ticas de lugar que tuvieron su mayor impulso desde la \u00faltima d\u00e9cada del siglo XX con la intervenci\u00f3n del grupo de colegas encabezado entonces por nuestro recordado maestro Enrique [M\u00fasica] nalda adem\u00e1s de las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n con el promesa se trabaja en la habilitaci\u00f3n de 1359 m lineales de senderos interpretativos con 153 c\u00e9dulas explicativas as\u00ed como apertura de tres nuevas \u00e1reas monumentales a la visita del p\u00fablico lo que habr\u00e1 de favorecer una mejor comprensi\u00f3n y disfrute de las bellezas y testimonios de esta seductora ciudad Maya ancestral mucho tiene que aportar kohunlich a la recuperaci\u00f3n de la memoria los saberes y la profundidad hist\u00f3rica de los antiguos mayas soporte de la identidad la singularidad y el orgullo de pertenencia de los mayas de hoy Herederos de ese legado y parte fundamental en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds [M\u00fasica] a la que estamos convocados [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] todos Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos y a todas al inicio de esta administraci\u00f3n se ten\u00eda una proyecci\u00f3n fatalista sobre el futuro de CFE del 62 que generaba antes de la la reforma energ\u00e9tica del 2013 se reducir\u00eda a un intrascendente 16 por antes ante este escenario el presidente orden\u00f3 rescatar a la CFE para que al finalizar su sexenio se retomara su participaci\u00f3n mayoritaria 54 de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica cumpliendo la ley vigente es decir en el marco normativo dise\u00f1ado para desaparecer a la CFE pero con el apoyo permanente de los trabajadores y con la extraordinaria fortaleza social y liderazgo del presidente de la rep\u00fablica se cumpli\u00f3 con su instrucci\u00f3n se lograron revertir las tendencias mediante inversiones sin precedentes en en mantenimiento y construcci\u00f3n de centrales de generaci\u00f3n y redes el\u00e9ctricas hoy M\u00e9xico cuenta con una empresa verdaderamente p\u00fablica capaz de cumplir su misi\u00f3n hist\u00f3rica de llevar la energ\u00eda a todo el pa\u00eds al menor costo posible estos son los datos como dijimos la generaci\u00f3n de las CFE estaba condenada a reducirse hasta la irrelevancia se inici\u00f3 un plan de rescate organizado en cuatro grupos de proyectos primero energ\u00edas limpias se Ejecutan 22 proyectos que aportar\u00e1n 10000 mw de fuentes renovables incluye el proyecto fotovoltaico m\u00e1s importante de Am\u00e9rica Latina Puerto Pe\u00f1asco con 1000 mw un parque solar en Yucat\u00e1n as\u00ed como la renovaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la vida \u00fatil de nuestras emblem\u00e1ticas hidroel\u00e9ctricas segundo centrales prioritarias son cinco ciclos combinados M\u00e9rida valladolit San Luis Rio Colorado tufan y Gonz\u00e1lez Ortega y una aeroderivative proyectos del corto plazo Se caracterizan por tener \u00e1giles periodos de ejecuci\u00f3n y se trata de siete termoel\u00e9ctricas que aportar\u00e1n alrededor de 3000 mw de capacidad sus avances globales son hoy de 80% son Manzanillo 3 Lerdo San Luis Potos\u00ed el saus Salamanca meic Cali Oriente y altar estos dos \u00faltimos ya concluidos cuarto adquisici\u00f3n de centrales la CFE ha adquirido dos centrales ya en funcionamiento una en Campeche y la otra en Baja California Sur adem\u00e1s moderniza con tecnolog\u00eda de gas la central del herma ubicada tambi\u00e9n en Campeche a\u00f1adir\u00e1n 4 mw de capacidad esas centrales se ubican en zonas hist\u00f3ricamente relegadas como lo son las pen\u00ednsulas de Baja California y la de Yucat\u00e1n se compensar\u00e1n las intermitencias el\u00e9ctricas y gozar\u00e1n de un suministro confiable tambi\u00e9n se ha buscado aumentar la generaci\u00f3n para las regiones centro y Pac\u00edfico aprovechando ubicaciones En donde ya estaba presente CFE lo que ahora limita y ahorra gastos de infraestructura insumos derechos y terrenos con las centrales renovables la cf se reafirma como la mayor generadora de energ\u00eda limpia en el pa\u00eds inyectando a la red el 5% de estas entre 2010 y el 2023 estos 35 proyectos en conjunto representan 9000 mw de capacidad un programa de construcci\u00f3n e inversi\u00f3n sin precedentes en una administraci\u00f3n se cumple el objetivo presidencial la capacidad de la CFE aumentar\u00e1 hasta el 5% con la aportaci\u00f3n del Gobierno Federal de 13 centrales de generaci\u00f3n ex ived rola a la CFE que le adicionar\u00e1 8539 mw de capacidad incrementar\u00e1 la CFE llegar\u00e1 la CFE al 61 por a septiembre de este a\u00f1o combustibles el gas es un insumo esencial ya que alimenta el 60 por de nuestras centrales con m\u00ednimos efectos contaminantes y menores costos de generaci\u00f3n equivalentes a un ahorro estimado de 16068 millones de pesos sin embargo en materia de gas lo que encontramos fue un sistema de exacci\u00f3n de las finanzas p\u00fablicas exceso de transporte de gas plantas que jam\u00e1s se construyeron infraestructura detenida y contratos leoninos el presidente orden\u00f3 la renegociaci\u00f3n de estas abusivas condiciones y ahora el gas que CFE comercia ya no le reporta p\u00e9rdidas sino importantes ganancias el rescate y fortalecimiento de la CFE se expresa tambi\u00e9n en la concertaci\u00f3n de alianzas estrat\u00e9gicas con operadores nacionales e internacionales que permitir\u00e1 aumentar los beneficios econ\u00f3micos en la comercializaci\u00f3n del gas a la fecha se reportan los siguientes uno transcanada alianza que permite a la cf ser propietaria minoritaria de una parte de los activos y no solamente ser una usuaria los beneficios son tarifa justa y el desarrollo de una extensi\u00f3n de gasoductos Marino para acercar el gas a las plantas de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n finalizar este este contrato cf ser\u00e1 propietaria del 49 de la extensi\u00f3n del gasoducto marino y el 15% del sistema unificado los beneficios econ\u00f3micos ser\u00e1n de 3077 millones de d\u00f3lares dos Alianza con New fortress Energy que es una planta de licuefacci\u00f3n de gas natural en las costas de Altamira Tamaulipas CFE la suministrar\u00e1 con gas natural mediante el gasoducto marino para su exportaci\u00f3n a los mercados internacionales se tendr\u00e1n ingresos de m\u00e1s de 15000 millones de d\u00f3lares y el 10% de las ganancias tres Alianza con el grupo carzo como parte del plan de fortalecimiento regional se llevar\u00e1 conjuntamente gas al norte al noroeste del pa\u00eds al construirse un gasoducto de Rosarito y Caborca a San Luis R\u00edo Colorado con una longitud de 416 km permitiendo satisfacer la alta demanda de combustible en la Pen\u00ednsula de Baja California Este modelo de de gesti\u00f3n de combustibles y las alianzas estrat\u00e9gicas generar\u00e1n beneficios por 60,000 millones de pesos una de las negociaciones m\u00e1s importantes en materia de gas ha sido la reconfiguraci\u00f3n del gasoducto bac\u00e1n que transporta gas a Yucat\u00e1n desde hace 22 a\u00f1os este gasoducto ser\u00eda incapaz de cubrir la demanda por los proyectada por el crecimiento de la regi\u00f3n por lo que se han acordado iniciar su ampliaci\u00f3n se desarrollar\u00e1 una infraestructura consistente en duplicar la capacidad del actual mayacan Lo que implica la construcci\u00f3n de 700 km de gasoductos atravesando los estados de Campeche Tabasco Yucat\u00e1n y quintanaro la ampliaci\u00f3n del gasoducto sumado a las plantas que se que construye la CFE ser\u00e1n el elemento central de la seguridad energ\u00e9tica de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n una zona que experimentar\u00e1 una importante crecimiento econ\u00f3mico y social gracias a los emblem\u00e1ticos proyectos desarrollados por el presidente de la rep\u00fablica fortalecimiento de las redes el\u00e9ctricas entre 2018 y 2023 han sido agregados 2600 km a la red Nacional de transmisi\u00f3n actualmente est\u00e1n en construcci\u00f3n 436 km circuitos adicionales de l\u00edneas de transmisi\u00f3n En distribuci\u00f3n entre 2019 y 2023 se ejecuta Aron 5317 obras equivalentes a 11400 km de l\u00edneas de distribuci\u00f3n electricidad para impulsar la econom\u00eda planteamientos internacionales subrayan el fen\u00f3meno del near shoring O sea la llegada de inversiones provenientes de otras latitudes cf est\u00e1 preparada para dar la electricidad necesaria a este fen\u00f3meno no hay la menor duda tenemos todo preparado para atender a cada uno de las empresas que se establezcan en el territorio nacional con la energ\u00eda suficiente entre diciembre de 2022 y noviembre de 2023 las plantas de la CFE aportaron al sistema el\u00e9ctrico 140,000 gw H este volumen de energ\u00eda fue 7.3 superior al generado en el mismo periodo del a\u00f1o previo tenemos suficiente energ\u00eda para atender a todas las empresas y f\u00e1bricas que se pongan en nuestro pa\u00eds trabajamos de la mano con los gobiernos locales apoyamos al Baj\u00edo con sus proyectos para corredores industriales a Yucat\u00e1n con una planta solar para el transporte p\u00fablico a Nuevo Le\u00f3n con la tramitaci\u00f3n de los permisos para la planta de tesla a tama ulipas con cuatro polos de desarrollo a Hidalgo con inversiones acereras y a Puebla en el llamado corredor Ciudad Madero CFE atiende con suficiencia a todos los inversionistas interesados en instalarse en nuestro pa\u00eds como conclusi\u00f3n de definitiva tarifas con sentido social sensible a la importancia que tiene el costo de la electricidad para las familias pero tambi\u00e9n para la econom\u00eda nacional el presidente orden\u00f3 que las tarifas no aumentaran en t\u00e9rminos reales as\u00ed se ha cumplido esa instrucci\u00f3n y las tarifas no han aumentado M\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n se han beneficiado a todos los sectores hogares empresas industrias y comercios es un apoyo directo Genuino y de enorme importancia y trascendencia para la sociedad con que solo puede ser proporcionado por una empresa de servicio p\u00fablico de la calidad y peso como la CFE poros proyectos est estrat\u00e9gicos del presidente de la rep\u00fablica el presidente Conf\u00eda en la capacidad de esta empresa por ello ha encomendado los proyectos m\u00e1s importantes de su administraci\u00f3n a la CFE la comisi\u00f3n participa en la electrificaci\u00f3n del tren Maya desarrollando obras para su funcionamiento apoya tambi\u00e9n en los bancos de bienestar al cierre del 2023 se ha entregado 1141 sucursales equipadas y conectadas lo cual representa un avance del 87 por respecto al objetivo designado de la misma manera cf est\u00e1 presente en el tren en el tren interoce\u00e1nico con el desarrollo de diversas obras de infraestructura CFE se ha significado a nivel mundial como la empresa con mayor capacidad para recuperar los problemas que generan los fen\u00f3menos huracanes y m\u00e1s de este tipo Acapulco ha sido un ejemplo de ello CFE tiene un reconocimiento Internacional de la de la capacidad para recuperar los sistemas el\u00e9ctricos en el menor tiempo en un r\u00e9cord de tiempo hist\u00f3rico la cf es financieramente m\u00e1s fuerte que nunca tiene mayores ingresos propios comparada con cualquier compa\u00f1\u00eda nacional a nuestra llegada los ingresos propios eran de medio bill\u00f3n de pesos al d\u00eda de hoy sin incrementar en t\u00e9rminos reales la tarifa de Electricidad los ingresos de CFE han aumentado casi en un 40% Asimismo la CFE ha implementado diferentes instrumentos financieros que han permitido que pese a distintas eventualidades como el v\u00f3rtice polar del Texas a los desastres naturales el monto de la deuda en t\u00e9rminos reales haya disminuido en casi el 19 por de 2018 a 2023 internet para todos el proyecto del presidente internet para todos ha sido incorporado mediante una empresa subsidiaria de la cf as\u00ed como lo hizo En sus or\u00edgenes la CFE cuando electrifican marginados del desarrollo informativo y comercial la fibra \u00f3ptica de CFE se aprovecha para el transporte de datos e internet se iluminan 245 rutas de fibra \u00f3ptica lo que significar\u00e1 91,200 sitios con internet p\u00fablico gratuito que suma el servicio de telefon\u00eda m\u00f3vil toda esta fortaleza esta capacidad y este desarrollo depende ya del valor fundamental que es los que son los trabajadores y los t\u00e9cnicos que son sin duda alguna los mejores del mundo Gracias a ello se mantiene el objetivo central de la CFE llevar la electricidad a todo el pa\u00eds como un servicio p\u00fablico CFE presente y futuro al t\u00e9rmino de esta administraci\u00f3n entregaremos juntos una empresa p\u00fablica fortalecida cf es el mayor comercializador de combustible del pa\u00eds retoma su liderazgo con la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica mantiene e incrementa las redes por donde transita el fluido Y tiene m\u00e1s de 45 millones de clientes Ahora a\u00f1ade tambi\u00e9n el internet acompa\u00f1ado de telefon\u00eda hoy Gracias a los cambios profundos impulsados en cada uno de los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica del pa\u00eds por el presidente L\u00f3pez Obrador la CFE est\u00e1 m\u00e1s fuerte que nunca presentamos para concluir se\u00f1oras y se\u00f1ores un un v\u00edo que va a demostrar la dimensi\u00f3n el tama\u00f1o de cada una de las plantas de la cf son verdaderamente obras de un enorme itud que estar\u00e1n en funcionamiento desde septiembre y adem\u00e1s tendr\u00e1n un impacto definitivo para el pr\u00f3ximo gobierno Muchas gracias pasamos el video por favor rescate de la CFE a partir de la reforma energ\u00e9tica de 2013 la participaci\u00f3n del estado en la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico se redujo significativamente al inicio de la actual administraci\u00f3n la participaci\u00f3n era de un 54 contra el % de los privados de seguir esta tendencia para el final del sexenio la CFE producir\u00eda solamente el 1% de la generaci\u00f3n y as\u00ed progresivamente hasta llegar a su desaparici\u00f3n para recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico el presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad mediante el fortalecimiento del parque de generaci\u00f3n para esto la CFE desarroll\u00f3 esquemas de financiamiento novedosos que no comprometen sus finanzas son menos costosos que los pidiregas y eliminan intermediarios al contratar directamente con los fabricantes de turbinas y generadores dicho rescate consiste en la construcci\u00f3n modernizaci\u00f3n y equipamiento de 35 proyectos de generaci\u00f3n que representan un total de 13,920 mw de capacidad instalada y una inversi\u00f3n sin precedentes de 9171 millones de\u00f3 organizados en tres grandes grupos energ\u00edas limpias proyectos fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos actualmente la CFE es quien inyecta la mayor cantidad de energ\u00eda limpia al sistema el\u00e9ctrico de 2019 al 2023 la CFE aport\u00f3 20 6,962 gw H de energ\u00eda limpia Lo que equivale al 55 del total en este mismo periodo CFE inyect\u00f3 un 22 por m\u00e1s de energ\u00eda limpia que los privados en contraste en el mismo tiempo la CFE inyect\u00f3 a la red un 37 por menos de energ\u00eda f\u00f3sil Respecto a los privados no obstante la CFE sigue emprendiendo un ambicioso proyecto sin precedentes para impulsar las energ\u00edas limpias en el pa\u00eds se construye la central fotovoltaica en Puerto Pe\u00f1asco Sonora la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la primera en su tipo en M\u00e9xico al incorporar un sistema de almacenamiento conformado por un banco de bater\u00edas con capacidad de 192 mw tendr\u00e1 una capacidad total de 1000 mw y a trav\u00e9s de una l\u00ednea de interconexi\u00f3n de 290 km enlazar\u00e1 el sistema aislado de Baja California al Sistema interconectado Nacional lo que representa un hecho hist\u00f3rico [M\u00fasica] de igual manera la CFE construye en Yucat\u00e1n la central fotovoltaica nachicocom la cual aportar\u00e1 energ\u00eda el\u00e9ctrica para el uso de autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones permitiendo una reducci\u00f3n en los costos de operaci\u00f3n de este transporte lo que se ver\u00e1 reflejado en tarifas accesibles para los usuarios [M\u00fasica] Asimismo se modernizan 16 centrales hidroel\u00e9ctricas a trav\u00e9s de la renovaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de sus equipos [M\u00fasica] principales adem\u00e1s se realiza el equipamiento hidroel\u00e9ctrico de cuatro presas m\u00e1s es decir se construye una central dentro de una presa existente de esta forma se aprovecha la inversi\u00f3n hist\u00f3rica evitando as\u00ed altos costos de nuevas centrales tiempos de obra y problem\u00e1ticas socioambientales la modernizaci\u00f3n que extender\u00e1 la vida \u00fatil de las centrales por 50 a\u00f1os m\u00e1s se program\u00f3 secuencialmente Para no interrumpir el suministro el\u00e9ctrico estas centrales tendr\u00e1n la capacidad de inyectar energ\u00eda inmediata y brindar respaldo ante eventuales interrupciones en el sistema los 22 proyectos de energ\u00eda limpia tendr\u00e1n una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 3191 millones de\u00f3 y representan 6925 mw de capacidad de los cuales se adicionan 1573 mw al sistema el\u00e9ctrico nacional con estos proyectos se reducir\u00e1 la emisi\u00f3n anual a la atm\u00f3sfera en 15.5 millones de toneladas de CO2 Lo que equivale a sacar de circulaci\u00f3n cerca de 7.24 millones de autom\u00f3viles la mayor parte de las centrales estar\u00e1n listas en 2024 [M\u00fasica] centrales prioritarias de generaci\u00f3n para atender la demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica en las pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California se construyen cinco centrales de ciclo combinado M\u00e9rida Riviera Maya Valladolid San Luis R\u00edo Colorado Gonz\u00e1lez [M\u00fasica] Ortega adem\u00e1s de una planta aerod derivada en el caso del proyecto Tuxpan esta central garantizar\u00e1 el suministro el\u00e9ctrico en el centro del pa\u00eds la tecnolog\u00eda de punta de estos proyectos permite la generaci\u00f3n de Electricidad de manera continua y confiable brindando estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia con una inversi\u00f3n de 3445 millones d\u00f3 se adicionar\u00e1n 4,047 mw de capacidad las centrales podr\u00e1n ser inauguradas en 2024 construcci\u00f3n de centrales de corto plazo para modernizar la capacidad de energ\u00eda el\u00e9ctrica en distintas zonas del pa\u00eds haci\u00e9ndola m\u00e1s flexible y eficiente se construyen cinco centrales de ciclo combinado y dos centrales de combusti\u00f3n interna Salamanca el saus [M\u00fasica] Manzanillo [M\u00fasica] 3 San Luis Potos\u00ed [M\u00fasica] Lerdo Mexicali [M\u00fasica] Oriente y estas centrales aportar\u00e1n energ\u00eda en el corto plazo por su dise\u00f1o pueden utilizar distintos combustibles lo que brinda flexibilidad a su operaci\u00f3n con una inversi\u00f3n de 2,534 millones d\u00f3 se adicionar\u00e1n 2,948 mw de capacidad dos centrales se encuentran terminadas y el resto de los proyectos se inaugurar\u00e1n en 2024 con estas acciones y el fortalecimiento del Gobierno Federal se cumple con el mandato presidencial de mantener la participaci\u00f3n de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en un 54 y con ello recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico adem\u00e1s de garantizar el acceso a la electricidad con tarifas justas a todo el pueblo de [M\u00fasica] M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de [M\u00fasica] Electricidad muy bien Vamos Janet e Isabel dos muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos Janet Galindo de grupo tras media La chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ro petrolera Estado de M\u00e9xico Veracruz y Puebla se\u00f1or presidente quisiera preguntarle pues ya estamos a 9 meses de concluir su gobierno a estos 9 meses al inicio de su de su mandato Pues usted hizo un compromiso de 100 puntos si en este momento todav\u00eda queda algo pendiente C\u00f3mo se si usted en este momento si se siente satisfecho y queda todav\u00eda algo va a quedar algo pendiente con el pueblo de M\u00e9xico esa ser\u00eda la primera nos sentimos bien desde luego hace falta seguir trabajando en estos meses estoy teniendo reuniones llevando a cabo reuniones de proyecci\u00f3n para el cierre de la administraci\u00f3n Ya tuve una reuni\u00f3n con todo el equipo de Pemex analizamos la situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera eh los recursos que se tienen es decir las reservas de petr\u00f3leo puedo informar que tenemos reservas suficientes de petr\u00f3leo para nuestra administraci\u00f3n y para tres administraciones o tres sexenios hacia adelante no se va a padecer de falta de petr\u00f3leo invertimos en exploraci\u00f3n tuvimos suerte encontramos muy buenos Campos en tierra en aguas someras y hay un potencial petrolero importante eso por lo que corresponde a exploraci\u00f3n producci\u00f3n de petr\u00f3leo hemos avanzado mucho en todo lo relacionado con la refinaci\u00f3n es un proceso de reconversi\u00f3n antes los recursos los obten\u00eda Pemex de la venta de petr\u00f3leo crudo de la venta de materia prima al extranjero Ya este a\u00f1o el 80% de los ingresos de Pemex se van a originar en el mercado interno de la venta de combustible porque ya estamos dejando de comprar las gasolinas el diesel en el extranjero y estamos produciendo m\u00e1s eh en nuestras refiner\u00edas y adem\u00e1s est\u00e1n ampliando las refiner\u00edas la capacidad de eh refinar materia prima hemos modernizado las refiner\u00edas que ten\u00edamos que heredamos eh compramos una de 300.000 barriles diarios la nueva refiner\u00eda de dos bocas son tambi\u00e9n 340,000 barriles diarios estamos eh construyendo dos plantas coquizadora que va a significar m\u00e1s gasolinas m\u00e1s combustibles de modo que eh es todo un cambio de la pol\u00edtica petrolera antes lo dec\u00edamos en Las Plazas p\u00fablicas que era un absurdo vender materia prima y comprar gasolinas pon\u00eda yo El ejemplo de la venta de naranja y comprar jugo de naranja vend\u00edamos petr\u00f3leo crudo y compr\u00e1bamos gasolinas porque en m\u00e1s de 40 a\u00f1os no se hab\u00eda construido una nueva refiner\u00eda entonces en la evaluaci\u00f3n que estamos haciendo con Pemex vamos bien vamos a terminar bien vamos a terminar con una producci\u00f3n de petr\u00f3leo de 1900000 barriles y con reservas hacia delante sin aumentar la deuda de Pemex se redujo la deuda de Pemex en el tiempo que llevamos Ya hicimos tambi\u00e9n lo mismo con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad las finanzas igual lo que aqu\u00ed acaba de mencionar hay una disminuci\u00f3n en la deuda de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y desde luego se est\u00e1n construyendo nuevas plantas est\u00e1n creciendo los activos de Pemex y de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se dijo r\u00e1pido pero son un poco m\u00e1s de 20 hidroel\u00e9ctricas que se est\u00e1n modernizando Qu\u00e9 significa esto esas hidroel\u00e9ctricas que se fueron construyendo a trav\u00e9s del tiempo ya datan de d\u00e9cadas y desde entonces no se les hab\u00edan cambiado las turbinas por ejemplo ya hay equipos modernos para que con la misma agua y con turbinas modernas se genere m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica y eso es lo que estamos haciendo utilizar la [M\u00fasica] infraestructura con nuevos equipos y creando tambi\u00e9n nuevas plantas de ciclo combinado de modo que vamos a tener energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente para decirlo de manera muy clara no hay ning\u00fan riesgo de apagones no nos va a faltar la energ\u00eda el\u00e9ctrica adem\u00e1s hasta en circunstancias dif\u00edciles como estas Nevadas como Eh hay una eh diversidad eh de fuentes de energ\u00eda tenemos posibilidad de usar desde carb\u00f3n hasta agua pasando por gas Diesel combust\u00f3leo y tambi\u00e9n lo que es la energ\u00eda nuclear tenemos de todo eso se va a seguir conservando hablamos de la generaci\u00f3n hablamos del gas eso fue Algo extraordinario yo felicito aqu\u00ed al licenciado b y a su equipo porque heredamos contratos leoninos transporte de gas eh se adquirieron o se contrataron gasoductos para traer gas de Estados Unidos como les interesaba el negocio porque pues todo era as\u00ed de del los los contratos con tarifas muy elevadas para el transporte del gas justificaron que se iba a necesitar el gas porque iban a construir como 15 16 plantas de ciclo combinado y necesitaban el gas no construyeron las 16 plantas de ciclo combinado pero s\u00ed contrataron el transporte del gas desde luego en exceso para lo que necesitaba el pa\u00eds Entonces qu\u00e9 hacer en una circunstancia as\u00ed Si cancel\u00e1ndose m\u00e1s todas las instancias de regulaci\u00f3n que crearon en el periodo neoliberal las constituyeron para proteger a los particulares el instituto de la competencia el instituto de comunicaciones c\u00f3mo se llama este otro de la transparencia la cree todo est\u00e1 hecho para eso y tambi\u00e9n con la reforma energ\u00e9tica se tiene que acudir a tribunales internacionales a paneles internacionales Y saben cu\u00e1ndo ganamos nosotros nunca todo lo hicieron eh pensando en garantizar el bot\u00edn no solo en saquear sino en garantizar el que eh No se pudiese revocar o dar marcha atr\u00e1s a estas operaciones entonces estamos por llegar a un acuerdo con las empresas quiero agradecerles tambi\u00e9n que aceptaron este eh una reducci\u00f3n de tarifas en el cobro del transporte del gas se mejoraron las condiciones de los contratos respetamos los contratos pero obtuvimos ahorros sin embargo ten\u00edamos que resolver lo del excedente del gas qu\u00e9 hacemos con todo lo que se contrat\u00f3 y la comisi\u00f3n federal ha ido reconvirtiendo plantas que antes utilizaban combustoleo de di\u00e9sel carb\u00f3n y ahora se est\u00e1n manejando con gas hemos tenido tambi\u00e9n la suerte porque la suerte es importante en todo y en la pol\u00edtica tambi\u00e9n No todo es racional si interviene la suerte y lo M\u00edstico bueno de que el precio del gas internacional no se ha elevado s\u00ed ha estado eh bajo y eso nos ha permitido ahorrar mucho en los costos de producci\u00f3n porque para eh producir la luz generar energ\u00eda el\u00e9ctrica se requiere de combustible una buena cantidad de los componentes de Los costos para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda se va en la compra de los combustibles que se requiere para eh que operen las plantas por eso la importancia que tienen las hidroel\u00e9ctricas que es la energ\u00eda m\u00e1s barata m\u00e1s limpia es el agua entonces eh Qu\u00e9 se ha hecho con ese gas excedente bueno se ha ido utilizando en las mismas plantas de la comisi\u00f3n federal esto ha significado reducir los costos y tambi\u00e9n se han hecho estos acuerdos con empresas extranjeras estas plantas nuevas de Altamira son plantas de licuefacci\u00f3n plantas para congelar el gas y poderlo transportar a Europa eh es una asociaci\u00f3n que hizo la Comisi\u00f3n Federal con una empresa estadounidense ya est\u00e1n las plataformas en la costa A mediados de el mes pr\u00f3ximo ya empiezan exportar gas Eso significa consumir gas excedente y as\u00ed como este acuerdo se tienen dos m\u00e1s con transcanada este y con otra empresa tambi\u00e9n del sector el\u00e9ctrico entonces eh adicionalmente la comisi\u00f3n federal eh Ya est\u00e1 a cargo de el servicio de internet as\u00ed como la comisi\u00f3n federal este se hace cargo de llevar la energ\u00eda el\u00e9ctrica a los hogares la mayor parte de los clientes de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son los hogares de M\u00e9xico as\u00ed tambi\u00e9n va a llevar el internet a todo el pa\u00eds est\u00e1n avanzando much\u00edsimo H ya la empresa de internet eh est\u00e1 por terminar 3200 antenas en todo el pa\u00eds y ya hay 990,000 localidades con internet gratuito luego vamos a informar en particular pero esa empresa de internet para todos Va a ser una filial de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para que la comisi\u00f3n federal Eh as\u00ed como electrificas los pueblos de M\u00e9xico pueda llegar a todos los pueblos de M\u00e9xico con el internet es la Nueva etapa de modernidad que le corresponde llevar a cabo a esta empresa p\u00fablica de todos los mexicanos y aqu\u00ed agradecerle mucho a los trabajadores petroleros a los trabajadores electricistas porque con ellos con los que podemos salir adelante lo que hicieron en Acapulco los electricistas en una semana en 10 d\u00edas restablecieron el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora no falta la energ\u00eda el\u00e9ctrica en Acapulco en Coyuca y ya se tienen todo el alumbrado p\u00fablico nuevo de Acapulco y todo hecho por los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de electriciad Bueno estoy llevando a cabo estas reuniones ya tambi\u00e9n me reun\u00ed con todo el equipo de comunicaciones de obras para eh evaluar c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n de carreteras caminos Rurales eh todo lo que tiene que ver con eh trenes con la Aviaci\u00f3n y estamos avanzando mucho eh ayer tambi\u00e9n me reun\u00ed con el equipo para desarrollo urbano de todas las obras que se est\u00e1n llevando a cabo unidades deportivas eh obras de introducci\u00f3n de agua potable de drenaje vivienda y vamos bastante bien hoy tengo una reuni\u00f3n eh Aparte de estar con Los embajadores y c\u00f3nsules mujeres y hombres que nos representan en los distintos pa\u00edses del Mundo voy a reunirme con el equipo de Conagua para ver avances empresas en acueductos estamos resolviendo muchos problemas de abasto de agua en el pa\u00eds y algo que lo dije La vez pasada lo repito ahora no se conoce mucho pero vamos a dejar 100000 hect\u00e1reas de riego para que tengan una idea en los seis gobiernos anteriores 36 a\u00f1os fueron 22000 hect\u00e1reas de riego y en 5 a\u00f1os nosotros 100000 hect\u00e1reas de r Sonora Sinaloa Nayarit y en otros estados Entonces vamos muy bien son muy buenos los resultados econ\u00f3micos hay estabilidad econ\u00f3mica y sigue llegando inversi\u00f3n extranjera de modo que vamos a terminar bien la parte social Pues eso como que es nuestro fuerte por eso ni lo expongo pero es el mejor programa de desarrollo social que se haya aplicado en d\u00e9cadas es lo mejor imag\u00ednense que hay 35 millones de hogares Y estamos atendiendo o est\u00e1 llegando presupuesto P\u00fablico de manera directa a un poco m\u00e1s ya de 30 millones de hogares a\u00fan cuando sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto a\u00fan cuando sea un programa ya sea un adulto mayor una beca pero todos los hogares del las zonas m\u00e1s pobres est\u00e1n atendidos eh tres estados pr\u00e1cticamente al 100% todos los hogares Oaxaca Chiapas Guerrero los m\u00e1s pobres entonces en eso vamos muy bien eh y muy bien tambi\u00e9n comentaba en la recaudaci\u00f3n la gente se ha portado a la altura de las circunstancias todos han ayudado los obreros los campesinos los maestros maestras todos los trabajadores los de la econom\u00eda formal y los de la econom\u00eda informal los que se buscan la vida como pueden yo este A veces salgo y en estos d\u00edas de diciembre estab lleno Los Reyes me abren paso para poder salir por las calles lleno ya saben y este y pues no los quitamos Esa es la decisi\u00f3n del gobierno de la ciudad porque es mucha gente que trabaja honradamente y que se busca la vida de esa manera y ellos lo saben mientras se tenga una econom\u00eda formal s\u00f3lida fuerte C\u00f3mo se le va a impedir a la gente que se busque la vida como pueda qu\u00e9 es lo que han hecho durante eh mucho tiempo los mexicanos sobre todo en \u00e9pocas muy dif\u00edciles entonces hay este crecimiento hay bienestar van bien las y esperemos que as\u00ed terminemos que as\u00ed termine [M\u00fasica] se\u00f1or Bueno voy a hablar con ellos ma\u00f1ana si quieren Les comento para no adelantarnos han hecho un buen trabajo muy buen trabajo todos los Embajadores los c\u00f3nsules han representado con mucha dignidad nuestro pa\u00eds es algo que tampoco les cuesta mucho porque M\u00e9xico tiene muy buena fama en el mundo siempre hace poco fui a Colombia y me comentaba el presidente Petro que hab\u00eda un dicho no en Colombia que todav\u00eda se escucha seg\u00fan el cual los pol\u00edticos de izquierda Se sent\u00edan franceses en Colombia la oligarqu\u00eda de Colombia Se sent\u00edan ingleses pero el pueblo de Colombia Se sent\u00edan mexicanos o sea M\u00e9xico es un pa\u00eds con muy buena fama muy buena fama y ahora m\u00e1s porque hab\u00eda el deterioro de eh los tiempos de la corrupci\u00f3n de mayor violencia de que se escapaba de la c\u00e1rcel El Chapo Guzm\u00e1n sal\u00eda la noticia en todos lados No c\u00f3mo que se escap\u00f3 por un t\u00fanel este o que Garc\u00eda Luna no era de seguridad pero que al mismo tiempo estaba vinculado a a la delincuencia Pues eso ya no hay afortunadamente tocadera qu\u00e9 es lo que hay pu que M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el [M\u00fasica] mundo que el peso mexicano es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar que el salario m\u00ednimo en M\u00e9xico es el que m\u00e1s ha crecido en los pa\u00edses del Mundo eso es lo que hay que est\u00e1 llegando much\u00edsima inversi\u00f3n extranjera porque M\u00e9xico tiene muchas ventajas comparativas favorables para la inversi\u00f3n para el empleo y les voy a presumir no tambi\u00e9n no le hace que se enojen nuestros adversarios que no son nuestros enemigos Por qu\u00e9 no pones la encuesta de hoy este aprovechando de c\u00f3mo estamos en relaci\u00f3n al mundo porque salen los jueves estas en pues este que que califica a todos los presidentes jefes de estado seguimos en segundo lugar despu\u00e9s de modi de la India pero estamos siempre entre los cuatro cinco que aprobamos O sea no est\u00e1 tan f\u00e1cil este aprobar S\u00ed entonces este vamos bien okay [M\u00fasica] se\u00f1or Vamos ma\u00f1ana a hablar con ellos digo hoy pero ma\u00f1ana hablamos con ustedes para este eh explicarles pero vamos muy bien y todos todos todos han ayudado mucho todos se\u00f1or presidente en cuanto en en torno a las descentralizaci\u00f3n de las dependencias C\u00f3mo eh va en ese sentido y si dejar\u00eda en alg\u00fan momento alguna recomendaci\u00f3n a la siguiente administraci\u00f3n y Cu\u00e1les dependencias ser\u00edan las que usted cerrar\u00eda ya su su gobierno con esa descentralizaci\u00f3n Cu\u00e1les van a pasar todav\u00eda al a los diferentes estados habl\u00e1bamos de los 100 compromisos No s\u00ed este e yo creo que 98 Okay ya los Hemos cumplido Pero adem\u00e1s otro tanto de compromisos que no se establecieron los Hemos cumplido hablamos por ejemplo de que no iba a aumentar el precio de la luz y lo estamos cumpliendo pero este no est\u00e1 en los 100 compromisos del que \u00edbamos aumentar la capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y ya lo hicimos o no estaba por ejemplo en un compromiso el que \u00edbamos a rescatar o a eh conservar y a a explorar y a exponer toda la grandeza cultural de todo el las zonas arqueol\u00f3gicas de la regi\u00f3n maya eso no estaba y lo estamos haciendo sea este pero una de las cosas que tenemos pendiente es lo de la descentralizaci\u00f3n nos afect\u00f3 bastante la pandemia como en otros casos y ya no se puso Eh s\u00ed por ejemplo eh todo lo que tiene que ver con aduanas se va a descentralizar eso nos va a alcanzar no el tiempo para que se termine todas las instalaciones donde va a a operar el sistema de aduanas vamos estamos construyendo instalaciones en Nuevo Laredo ah\u00ed va a estar aduanas nacionales es esa dependencia as lo mismo energ\u00eda desde Tabasco ya con agua est\u00e1 trabajando m\u00e1s desde Veracruz eh cultura m\u00e1s desde tlascala pero nos falta que la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica queremos que est\u00e9 en Puebla y a lo mejor ya no nos va a alcanzar del tiempo pero s\u00ed yo pienso que es muy importante la descentralizaci\u00f3n dejar\u00eda la recomendaci\u00f3n para Hay que crear las condiciones Porque muchos trabajadores necesitan este tener facilidades para sus viviendas eh las escuelas de sus hijos o sea es un proceso s\u00ed que se tiene que ir logrando pero s\u00ed es muy importante descentralizar O sea ya no se puede por ejemplo apostar a seguir eh trayendo agua a la Ciudad de M\u00e9xico ni al Estado de M\u00e9xico lo que tenemos que buscar es desarrollar las zonas donde hay agua que el crecimiento poblacional se Oriente hacia las costas donde tenemos el no traer m\u00e1s agua a la Ciudad de M\u00e9xico ya es muy dif\u00edcil pero para eso es importante la planeaci\u00f3n por eso es este pues una falacia lo de la desaparici\u00f3n del estado o que todo lo haga el mercado no no el estado tiene que planear y tiene que cumplir con su responsabilidad social Pero estos fan\u00e1ticos neoliberales apostaban a que se diluer el estado y que todo quedara al mercado una gran anarqu\u00eda un gran desorden Y si tambi\u00e9n con mucha hipocres\u00eda utilizando al Estado cada vez que les conven\u00eda para rescatar instituciones financieras en quiebra as\u00ed ah\u00ed s\u00ed que intervenga el estado pero este en otras actividades no por ejemplo esto que hicieron del la reforma el\u00e9ctrica este Buscar limitar a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad desaparecerla para dejar todo el mercado el\u00e9ctrico a los particulares esto lo empez\u00f3 Salinas violando la Constituci\u00f3n porque llevaron a cabo una reforma a leyes secundarias y empezaron a otorgar permisos para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica Cuando solo correspond\u00eda la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hacerlo y ya despu\u00e9s con Cedillo pues le siguieron y ya la reforma energ\u00e9tica tuvo ese prop\u00f3sito al grado de que eh trataban a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no igual peor que iberdrola no este porque con estas eh instituciones que crearon para regular la industria el\u00e9ctrica cuidaban de que la comisi\u00f3n federal no actuara como un [M\u00fasica] monopolio entonces ten\u00edan que proteger a las empresas extranjeras y Esto llev\u00f3 a accesos eh que le permit\u00edan a las empresas particulares por ejemplo tener preferencia en el despacho se tiene una planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda pero no se puede subir la energ\u00eda si C\u00f3mo se llama la instituci\u00f3n que crearon comisi\u00f3n regul la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda no autorizaba y el seace entonces a Qui\u00e9nes les autorizaban primero el despacho el subir la energ\u00eda a las l\u00edneas de transmisi\u00f3n a las particulares se lleg\u00f3 al extremo de que si una hidro de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ten\u00eda o cuenta con cinco turbinas se usaba una una no pod\u00eda generar turbin a toda su capacidad llegaron a alegar a sostener de que la energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas no era energ\u00eda Limpia para qu\u00e9 este limitaban la generaci\u00f3n de la energ\u00eda en las hidroel\u00e9ctricas para darle preferencia a las particulares con ah\u00ed s\u00ed da\u00f1os laterales no porque manten\u00edan los embalses llenos como no turbin aban las hidroel\u00e9ctricas los vasos de las presas estaban llenos eso pasaba mucho en las presas del grijalba ven\u00edan los huracanes y ten\u00edan que defog sacar el agua inundaban Tabasco inundaban toda la planicia no les importaba Qui\u00e9nes dominaban los particulares y nos ha costado much\u00edsimo porque es batallar contra una [M\u00fasica] Concepci\u00f3n que pone por delante el inter\u00e9s particular el inter\u00e9s del lucro no el inter\u00e9s de la sociedad el inter\u00e9s colectivo sino la ganancia la utilidad y as\u00ed act\u00faan los jueces y los magistrados y los ministros una vez les cuento empezando el gobierno como ya sab\u00eda de este problema fui a Tabasco y dije no se va a volver a inundar Tabasco porque vamos a tener un control de las presas sobre todo de la presa de pe\u00f1itas pues qu\u00e9 creen se volvi\u00f3 a inundar Ya estando yo de presidente [M\u00fasica] porque siguieron operando de la misma manera entonces emiti un decreto especial para que turbinar las hidroel\u00e9ctricas del grijalba y se mantuviesen abajo los embalses de modo que cuando llega la temporada de lluvia no hay problemas de tener que sacar agua e inundar y puedo probarlo Saqu\u00e9 el decreto y a los 6 meses hab\u00edamos aumentado la generaci\u00f3n de energ\u00eda con las mismas presas porque se turbaba m\u00e1s ten\u00eda m\u00e1s rentabilidad la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Bueno a los 6 meses de tener esta nueva pol\u00edtica que nos daba tambi\u00e9n la seguridad de evitar la inundaci\u00f3n un Amparo de una empresa extranjera ni italiana cre en en \u00e9l de ah\u00ed fue que tom\u00e9 la decisi\u00f3n de enviar eh la reforma el\u00e9ctrica se avanz\u00f3 Pero acu\u00e9rdense que hubo un juez tambi\u00e9n que invalid no suspendi\u00f3 el proyecto y luego tuvimos que ir hasta la [M\u00fasica] corte y avanzamos en algunos casos en otros no Pero ha sido este pues una batalla y yo espero que esta pol\u00edtica de defensa del inter\u00e9s p\u00fablico se mantenga hacia adelante que no regrese lo otro pero Aprovechando que me est\u00e1s preguntando cosas as\u00ed no puedo dejar pasar que yo tengo que orientar y que concientizar este para que se vaya haciendo realidad la democracia y se vaya purificando la vida p\u00fablica porque el principal problema de M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n era la corrupci\u00f3n Ahora aunque sigue habiendo ya no impera ya no domina como antes el gobierno antes hecha hecho para la corrupci\u00f3n sin embargo este siguen habiendo manifestaciones de corrupci\u00f3n y de falta de democracia y los j\u00f3venes tienen que eh conocer c\u00f3mo an los sistemas autoritarios corruptos antidemocr\u00e1ticos que prevalecieron por siglos En nuestro pa\u00eds pero no se puede transformar lo que no se conoce y hay que saber no no solo de cuestiones te\u00f3ricas ayudan mucho los hechos las pruebas documentales y a veces no todos se enteran de lo que sucede porque los oligarcas controlan oligarcas y corruptos o los que est\u00e1n enfermos de ambici\u00f3n al dinero tratan de que la gente no se entere de muchas cosas antes el pueblo desconoc\u00eda muchas cosas porque hab\u00eda mucho control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n que eran medios de manipulaci\u00f3n Aunque si hay medios de informaci\u00f3n pero predominan los medios de manipulaci\u00f3n por los intereses creados entonces si yo les pregunto a quienes nos est\u00e1n escuchando a quienes est\u00e1n viendo si conocieron de El acuerdo que dio a conocer el presidente del pan sobre eh la elecci\u00f3n anterior en Coahuila les puedo garantizar que el 90 por no se enter\u00f3 porque no lo sacan los medios de informaci\u00f3n pero es una prueba documental important\u00edsima es algo hist\u00f3rico que tenemos que conocer todos para que no se repitan estas cosas Se los voy a mostrar voy a utilizar un poco de tiempo Esto no puede ser para tiktok porque me lleva mucho tiempo pero este Hace como un a\u00f1o y medio 2s a\u00f1os y se unieron el pri Y el pan pero para que se lograra esa [M\u00fasica] Uni\u00f3n llegaron a un [M\u00fasica] acuerdo pero f\u00edjense qu\u00e9 tipo de acuerdo esto antes de la elecci\u00f3n tampoco es nuevo eh En el tiempo que gobern\u00f3 Calder\u00f3n hizo un acuerdo igual con el entonces gobernador del estado de M\u00e9xico con el licenciado Pe\u00f1a tambi\u00e9n por escrito nada m\u00e1s que ese documento lo desaparecieron este no lo encuentro por ning\u00fan lado pero s\u00ed existi\u00f3 y hay constancia de que era un acuerdo eh creo que eh era para que votaran los del Pri por el aumento al iva a cambio el pan no no iba a ir en Alianza con el PRD por la gobernatura del Estado de M\u00e9xico algo as\u00ed pero ya se los dejamos de tarea a los este expertos a los mirones profesionales Pero esto es reciente y es algo parecido lo importante S\u00ed el el paquete econ\u00f3mico que que inclu\u00eda un aumento al iva entre otras cosas este en aquel tiempo no pero eso ahora este es reciente es cuando se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n en Coahuila Eh entonces firmaron un acuerdo pero pero lo este fant\u00e1stico o subrealista o descarado es que lo dan a conocer el mismo presidente del pan lo da a conocer tenemos que agradecer Eh mucho porque todo esto ayuda si no este pues la gente s\u00ed que es muy buena aunque diga Sheridan que no es as\u00ed que la gente es muy noble este Eh no alcanza Pues a entender c\u00f3mo se dan estos enjuagues Y eso s\u00ed ayuda bueno \u00e9l pone ese tweet se \u00e9l se se queja de que ya no le est\u00e1n cumpliendo los del Pri s\u00ed que en Coahuila el gobernador que lleg\u00f3 ya no est\u00e1 cumpliendo el acuerdo al que hab\u00edan llegado pero aqu\u00ed lo que interesa es ver este lo que dice el acuerdo este a ver si pones el acuerdo firmado Este es un documento hist\u00f3rico o sea important\u00edsimo porque no es lo mismo No que se supongan las cosas a que exista un acuerdo firmado miren lo que dice el acuerdo acuerdo pol\u00edtico electoral Coahuila 2023-2024 el partido revolucionario institucional conducir\u00e1 y eh No s\u00e9 pero es debe ser\u00e1 sar\u00e1 Ah Es decir le va a corresponder es sar\u00e1 es le corresponde la gobernatura del Estado de M\u00e9xico y Coahuila Ese es el acuerdo o sea al pri le toca eh la candidatura debe ser del Estado de M\u00e9xico y Coahuila en el a\u00f1o 2023 a ellos les toca la la candidatura pero dicen gobernatura en el a\u00f1o 2023 Mientras que el partido Acci\u00f3n Nacional siglar y conducir\u00e1 los procesos 2024 de la presidencia de la Rep\u00fablica y de la jefatura de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico o sea al pri Cuahuila y el Estado de M\u00e9xico al pan la Ciudad de M\u00e9xico y la presidencia de la rep\u00fablica esto lo firmaron Pues antes de que supuestamente llevaran a cabo los procesos de elecci\u00f3n sea la se\u00f1ora paredes este particip\u00f3 No aqu\u00ed pero ya De antemano no iba a ser pero ella no particip\u00f3 para qu\u00e9 particip\u00f3 para la presidencia porque era del Pri qui\u00e9n otro particip\u00f3 del pri en Mad de Madrid pero ya todo era una farsa porque ya estaba el acuerdo de que le iba a corresponder al pan en el 23 Esto es lo que le entregaba le deb\u00eda entregar el pri As\u00ed es al al pan en Coahuila distritos locales le ten\u00eda que dar Acu\u00f1a Monclova frontera Torre\u00f3n dos distritos de Torre\u00f3n m\u00e1s estas secretar\u00edas infraestructura y Obras P\u00fablicas fiscalizaci\u00f3n medio ambiente turismo o econom\u00eda o cultura u lo que [Risas] sea este 20% de las subsecretar\u00edas descentralizados desconcentrados y direcciones el subsistema de educaci\u00f3n Pero este es eh genial el instituto de transparencia que es aut\u00f3nomo e independiente e Imparcial descentralizaci\u00f3n en infraestructura educativa o agua o junta de caminos o ba\u00f1os p\u00fablicos siete 20% de los registros civil y oficinas de recaudaci\u00f3n 20% de las direcciones de los planteles educativos y universidades no son aut\u00f3nomas tambi\u00e9n las universidades seis notar\u00edas y el Instituto no ha no hay un instituto de notar\u00edas o c\u00f3mo se llama el que hacen las elecci\u00f3n colegio de notarios seis notar\u00edas la ratificaci\u00f3n de un se\u00f1or Bernardo como magistrado es magistrado fue dirigente del pan en coahuil era el dirigente del pan en coahuil o fue y quer\u00edan que quedara \u00e9 Ah que lo ratificar ya estaba tambi\u00e9n \u00f3rgano independiente y para el 24 alcald\u00edas Monclova General Cepeda Candela juares musquis frontera Rosita Abasolo Escobedo Madero Acu\u00f1a la Madrid y Torre\u00f3n de todas las candidaturas se podr\u00e1n modificar siempre y cuando exista el acuerdo de los partidos pol\u00edticos pan y pri no [M\u00fasica] planilla que no encabece el partido Acci\u00f3n Nacional llevar\u00e1 por lo menos un regidor y direcci\u00f3n del ayuntamiento distritos federales Ah tambi\u00e9n ya por adelantado en Torre\u00f3n y en Monclova y las firmas Alejandro Moreno C\u00e1rdenas como lo digo respetuosamente no todos lo saben Alejandro Moreno C\u00e1rdenas es el presidente del Pri Marco Antonio Cort\u00e9s Mendoza es el presidente del pan Armando teeda ese no s\u00e9 qu\u00e9 es el coordinador de los diputados del PR all\u00e1 en Coahuila Rub\u00e9n Ignacio Moreira Vald\u00e9s es fue el gobernador de Coahuila no el l\u00edder del Congreso de la c\u00e1mara de diputados y sal que era el candidato Y que ahora es este gobernador y es al que le est\u00e1n reclamando de que no est\u00e1 cumpliendo porque qui\u00e9n creen que publica eso el presidente del pan es incre\u00edble o sea de veras as\u00ed como tenemos nominado a Claudio x Gonz\u00e1lez para este su premio ese tambi\u00e9n lo vamos a premiar es un servicio a la democracia extraordinario este mande pero s\u00ed ayuda mucho eh Te quit\u00e9 tu tiempo pero es que no pod\u00eda dejar esto porque es historia para los j\u00f3venes y no es f\u00e1cil conseguir la informaci\u00f3n est\u00e1 en las redes el mismo se\u00f1or este puso en su Aqu\u00ed est\u00e1 quej\u00e1ndose de que no le cumplieron es como lo que Pues [M\u00fasica] s\u00ed Ah claro y este aqu\u00ed en el en la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico que se aprobara siempre y cuando dejaran libre a uno que est\u00e1 detenido por corrupci\u00f3n o por presunta corrupci\u00f3n S\u00ed pero eso es muy interesante para este el conocimiento No el documento es hist\u00f3rico para los estudiosos de la ciencia pol\u00edtica y tambi\u00e9n para este constitucionalistas ciencia pol\u00eda ciencia pol\u00edtica S\u00ed este es \u00fanico un bot\u00edn pol\u00edtico pues esto es Eh s\u00ed este y deja de manifiesto que cuando se reparte mal el bot\u00edn hay mot\u00edn Eso s\u00ed puede ser para tiktok consuen tienes el otro firmado ya escucho ya ya vamos a finalmente a ver ponlo nada m\u00e1s ah\u00ed nada m\u00e1s para ver qui\u00e9nes participaron entonces en aquel tiempo s\u00ed s\u00ed estos son los que firman pero no estado tan descarado como el otro a ver para adelante a ver si tiene las cl\u00e1usulas di\u00e1logo permanente ordenado y respetuoso respecto de los asuntos p\u00fablicos del Estado de M\u00e9xico para lo cual se comprometen a establecer los mecanismos correspondientes pues esto es en el lenguaje abstracto No no es tan este preciso seis [Risas] notar\u00edas cada una de las partes se obliga a no utilizar la descalificaci\u00f3n personal como herramienta para demeritar la imagen de su contraparte ante la opini\u00f3n p\u00fablica o sea Este es un acuerdo de urbanidad pol\u00edtica y de buenos modales o sea una especie de manual de Carre\u00f1o aplicado a la pol\u00edtica las partes se abstendr\u00e1n de forma de formar coaliciones aqu\u00ed S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 el truco las partes se abstendr\u00e1n de formar coaliciones electorales con otros partidos pol\u00edticos cuya ideolog\u00eda y principios sean arios a los establecidos en sus respectivas declaraciones de principios esto era lo que no quer\u00edan Esto es lo que le ped\u00eda el pri al pan que en el Estado de M\u00e9xico no se aliara el pan con el PRD porque ya se hab\u00edan aleado en Oaxaca y en otro estado y entonces para que no tuviese problema el pri quer\u00eda que fuesen por separado que no se unieran esta era la moneda de cambio para que a ver si est\u00e1 el paquete econ\u00f3mico Pero esto era lo que ofrec\u00edan lo que ped\u00eda el pan lo que ped\u00eda el pri para votar el paquete econ\u00f3mico del pan de Calder\u00f3n y es son que firman hasta el secretario de gobernaci\u00f3n presidente del comit\u00e9 ejecutivo era la se\u00f1ora Beatriz del pan f\u00edjense la independencia era secretario de gobernaci\u00f3n qu\u00e9 ten\u00eda que ver con esto el secretario de gobernaci\u00f3n pero el in no se toca gobierno del Estado de M\u00e9xico ayuda mucho Pues porque este aclarar estas cosas no no no s\u00e9 pero es m\u00e1s importante este el que se descubra el que se conozca darlo a conocer eso ayuda m\u00e1s para que porque hay mucha gente este buena de buenas intenciones que este que los enga\u00f1an por ejemplo el caso de Coahuila este este acuerdo estuvieron durante mucho tiempo peleado supuestamente pran en coahuil este el pan en el tiempo de de Calder\u00f3n en contra los Moreira acus\u00e1ndolos de corrupci\u00f3n y toda la campa\u00f1a del pan en Coahuila para las gubernaturas eran este en contra del Pri de los corruptos del pri Y si hacen ustedes una investigaci\u00f3n Ah\u00ed estaba el reforma ayudando a los del pan en contra de los Moreira el reforma sobre todo el del Norte el peri\u00f3dico El Norte que es el mismo de repente eso desaparece porque este todo era en contra de los Moreira llega Pe\u00f1a Nieto a ser candidato y luego presidente y antes eh este de que termine [M\u00fasica] Calder\u00f3n la fiscal\u00eda de Calder\u00f3n la procuradur\u00eda en ese entonces s\u00ed exonera a Moreira porque los panistas lo hab\u00edan acusado de corrupci\u00f3n y antes de irse Calder\u00f3n eh le perdonan todo hab\u00eda una se\u00f1ora de procuradora al final de Calder\u00f3n Maricela Morales entonces pero siguen ya llegado al acuerdo ya estaba firmado el indulto y en campa\u00f1a segu\u00edan hablando los panistas de la corrupci\u00f3n de Moreira yo andaba por all\u00e1 y me lleg\u00f3 [M\u00fasica] el documento el expediente entonces dije basta no de hipocres\u00eda C\u00f3mo van a estar hablando de que Ah no dec\u00eda que era candidato entonces del pan si llego voy a meter a la c\u00e1rcel a Moreira en un miting aclar\u00e9 de que estaban minti\u00e9ndole a la gente y di a conocer el escrito donde lo exoneran porque era un acuerdo arriba tan es as\u00ed que detienen a Moreira en Espa\u00f1a y lo tienen que dejar libre porque exhibe el documento donde lo exoneraron Pero [M\u00fasica] bueno qu\u00e9 piensa una gente de la laguna de Torre\u00f3n que esto que les estoy diciendo ellos lo saben perfectamente cuando ven eso y hay mucha gente de muy buena fe que es la mayor\u00eda que pensaban de que el pri Y el pan eran distintos pues o que el pan era este un partido de ideales de principios no honesto con moral que los corruptos eran los del pri Y siempre nosotros dec\u00edamos son lo mismo no hay diferencia es el prian pero luego van apareciendo todas estas cosas ayudan mucho claro hay panistas como tambi\u00e9n en otros partidos fan\u00e1ticos esos aunque se les muestre son capaces de decir de que no tiene nada de malo o que este le falsificaron la firma o que no es la cuenta pero todav\u00eda algo que este es m\u00e1s usual S\u00ed s\u00ed pero todos son iguales Esa es la mejor cuartada todos son iguales todos son lo mismo no no fan\u00e1tico no no somos iguales nosotros no somos somos corruptos nosotros no somos hip\u00f3critas no tenemos una doble moral un doble discurso a nosotros no nos domina el dinero la ambici\u00f3n al [M\u00fasica] dinero yo fui jefe de gobierno en la ciudad y no entregu\u00e9 una notar\u00eda ni una placa de taxi no somos iguales por eso dec\u00eda yo en campa\u00f1a me pueden llamar peje pero no soy lagarto y para los j\u00f3venes es muy importante s\u00ed que se conozca todo [M\u00fasica] esto porque esto no tiene nada que ver con la pol\u00edtica eso es como lo mencionaba el compa\u00f1ero del universal es un acuerdo mafioso para repartirse un bot\u00edn y yo agrego cuando se reparte mal el bot\u00edn hay mot\u00edn hay Qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Ah no me vas a cumplir aqu\u00ed te tengo S\u00ed pero fue muy bueno esto y no s\u00e9 si sali\u00f3 en Excel A ver vamos una repasadita sali\u00f3 se\u00f1or no no no no no vamos a que en una de esas nos llama una sorpresa que si est\u00e1 lo dijo L\u00f3pez D este Ciro lored de Mola nadie Televisa sal\u00f3 algo Azteca y en los peri\u00f3dicos a ver Ah Radio F\u00f3rmula del conflicto hablan de ese acuerdo hablan del conflicto entre el pan y el PRD nada m\u00e1s pues es este pues es que aqu\u00ed lo que dicen este para la presidencia hacer el pan Ah no no se acuerdan bueno es que ya no puedo hablar de eso ya no no se acuerdan que bueno x Gonz\u00e1lez el jefe \u00e9l es el Seguro seguro el que los est\u00e1 ahora este conciliando y s\u00ed este p\u00f3rtense bien Si no este el peligro para M\u00e9xico va a seguir este eh afectando destruyendo al pa\u00eds pero si a ver los peri\u00f3dicos No yo aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n porque resulta que lo que hacemos aqu\u00ed de manera p\u00fablica este porque no nos gusta tirar la piedra y esconder la mano lo que hacemos y lo que yo expongo aqu\u00ed no tiene nada que ver con un grupo de asesores no no llevo 40 a\u00f1os m\u00e1s siendo la misma persona algunos le echan la culpa a Jes\u00fas y ya por eso ya Jes\u00fas ya no quiere ya este sacarla porque le va no este muy mal a \u00e9l le cargan todo [M\u00fasica] no no es as\u00ed Jes\u00fas no tiene nada que ver este Jes\u00fas es un profesional Adem\u00e1s este es un agente \u00edntegra honesta un hombre de Con principios con \u00e9tica ni modo que va a estar a ver este p\u00e9gale a este este di esto te filtro este doento para que lo des a conocer no pero le echan la culpa injustamente aprovecho tambi\u00e9n para aclarar es es de exel hoy pero no Salado documento nada m\u00e1s S\u00ed Pan se baja de la alianza en Coahuila nada m\u00e1s es lo \u00fanico el documento No ni adentro ahorita revisamos Bueno a ver probo vamos a las primeras adelante cu\u00e1l sigue reforma D\u00f3nde est\u00e1 pelea echan a pan de y y aqu\u00ed est\u00e1 y sale el documento no no Esos son los m\u00e1s cuidadosos Ah Esto s\u00ed Esto s\u00ed Esto s\u00ed eso debe ser a todos todos adelante por el reparto de huesos rompe pan y pri en Coahuila Ah Bueno eso s\u00ed el reparto de cargos es que ya le sali\u00f3 carne al hueso libre el Transformer eslab\u00f3n de Ay otinapa quinto cami\u00f3n y Chicago lleg\u00f3 un acuerdo con el gobierno de Estados Unidos presidente Ah eso no sab\u00eda Pero d\u00f3nde est\u00e1 lo de Coahuila Ah \u00e9l dice que s\u00ed garantiza los cargos O sea que s\u00ed sostiene el acuerdo garantiza al panismo cargos adelante todos son iguales los todos ti en conflictos a d\u00f3nde est\u00e1 bajo fuego amigos Ah todos somos iguales ese s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed era lo que yo mencionaba choca s\u00ed adelante Aqu\u00ed se rompe el frente en Coahuila y pri PRD qu\u00e9 dice va sin el pan adelante no hay nada ah\u00ed Ah s\u00ed Manolo Bueno pero es muy importante que la gente se entere de esto de se\u00f1or solamente para concluir este preguntarle si para el fin de su administraci\u00f3n el todas las sucursales del banco de bienestar van a estar al 100% y Eh Pues tambi\u00e9n hablando de de opositores e Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el que pues ellos mismos digan que esta creaci\u00f3n del banco de bienestar Pues fue para tener un voto cautivo como ellos lo hicieron eh Como el pri lo hizo recordando lo del voto verde Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto y gra vamos a terminar con este todos los bancos la verdad es que ya est\u00e1n todos eh construidos todas las sucursales construidas son eh 2750 terminadas completas [M\u00fasica] 2749 y est\u00e1 por terminarse una sucursal en San Felipe que se convirti\u00f3 en un Nuevo Municipio de Baja California pertenec\u00eda a Mexicali y no tiene ninguna sucursal bancaria y ah\u00ed se decidi\u00f3 hacer una nueva pero se empez\u00f3 a hacer hace dos meses ya est\u00e1 por terminarse entonces van a ser 2750 es el banco ya con m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds el banco del bienestar pero de esas 2750 construidas por los ingenieros militares deben de estar operando como 2200 operando porque est\u00e1n en proceso de eh instalaci\u00f3n de internet como 500 se piensa que para finales de febrero est\u00e9n todas ya operando ya Inclusive la mayor\u00eda de los beneficiarios de los programas de bienestar ya est\u00e1 cobrando en las sucursales del banco del bienestar ya no cobran en bancos este particulares ya el banco del bienestar va a llegar a dispersar cerca de 800000 millones de pesos al a\u00f1o en estas 2750 sucursales acerca de lo que dicen nuestros adversarios Pues est\u00e1n en su derecho nosotros planteamos y hay constancia de que aspiramos a establecer en nuestro pa\u00eds un estado de bienestar significa un estado de bienestar significa que cualquier persona cualquier ser humano que viva en M\u00e9xico haya nacido o no en nuestro pa\u00eds tenga garant\u00edas de bienestar tenga seguridad desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba eso es estado de bienestar que eh se tenga garantizado el derecho a la salud a la educaci\u00f3n a la alimentaci\u00f3n a un trabajo justo eso es estado de bienestar esa fue una invenci\u00f3n extraordinaria de Europa despu\u00e9s de la Segunda Guerra tambi\u00e9n ante el avance de La uni\u00f3n sovi\u00e9tica se cre\u00f3 un modelo para garantizar derechos sociales y se le llam\u00f3 estado de bienestar Lamentablemente eso que se mantuvo por mucho tiempo porque en Espa\u00f1a Inglaterra en cualquier pa\u00eds al llegar a una determinada edad se tiene derecho a una pensi\u00f3n se haya trabajado en empresa o no ya al llegar a los 65 a\u00f1os se tiene una pensi\u00f3n y no limitada sino para vivir Pues con cierta holgura en el \u00faltimo tramo de la existencia es un gran logro y lo mismo el caso de la salud y de la educaci\u00f3n aparte de la pensi\u00f3n llega el neoliberalismo porque es este sistema individualista no solo se impone en M\u00e9xico est\u00e1bamos recordando que lo ensayan despu\u00e9s del golpe militar en [M\u00fasica] Chile agarraron de laboratorio a Chile y de ah\u00ed lo extendieron al mundo Entonces empiezan a quitar Eh estos derechos en Europa parte de la crisis actual de Europa tiene que ver con eso en entonces Entonces nosotros siempre hemos planteado el bienestar la justicia social porque est\u00e1 en nuestra historia fue lo que nos heredaron nuestros pr\u00f3ceres M\u00e1rtires los padres de nuestra patria la lucha por la la justi por eso luch\u00f3 Hidalgo y por eso luch\u00f3 Morelos y por eso luch\u00f3 Ju\u00e1rez y Villa y Zapata y los Flores Mag\u00f3n y Madero y el General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas nada m\u00e1s que as\u00ed como [M\u00fasica] ellos lucharon por la justicia y la libertad y la democracia y la soberan\u00eda como sucedi\u00f3 el mundo hay quienes luchan por posturas conservadoras o para mantener fueros privilegios as\u00ed como eh existieron los independentistas existieron los realistas quienes este defendieron a la monarqu\u00eda espa\u00f1ola al grado de que se logra la independencia y turbid se este hace nombrar monarca y tiene que abdicar despu\u00e9s al Trono por el movimiento republicano por el movimiento liberal Qu\u00e9 hubo cuando Ju\u00e1rez Pues lo mismo reformistas y conservadores Qu\u00e9 hubo en la Revoluci\u00f3n antireeleccionistas y porfiristas a favor de la reelecci\u00f3n siempre as\u00ed como nosotros este reconocemos a Hidalgo como padre de nuestra patria hay Quienes simpatizan m\u00e1s con iturvide as\u00ed como nosotros reconocemos y admiramos a [Aplausos] Ju\u00e1rez admiran m\u00e1s a Santana o a Maximiliano porque fueron los conservadores los que fueron a buscarlo as\u00ed como nosotros admiramos a Madero a quienes admiran m\u00e1s a porfilio [M\u00fasica] D\u00edaz as\u00ed como nosotros admiramos a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hay quienes admiran m\u00e1s a Salinas de cortar Y hasta ah\u00ed lo dejo este pero son posturas no distintes presidente siite un caso de Puebla de dos periodistas que ayer cumplieron 10 meses de que las detuvieron arbitrariamente polic\u00edas Matamoros usted que ha recorrido el estado eh eh Supongo que s\u00ed conoce este municipio suc de Matamoros ayer hicieron una eh movilizaci\u00f3n por muchas situaciones una de ellas que a 10 meses de su detenci\u00f3n donde las dejaron incomunicadas eh por m\u00e1s de 6 horas eh les inventaron delitos les cobraron una falta administrativa para sacarlas eh las violentaron f\u00edsicamente eh eh les hicieron tocamientos laivos polic\u00edas \u00facar de Matamoros ellas interpusieron eh distintas denuncias en la fiscal\u00eda general de Puebla eh una de ellas en la fiscal\u00eda especializada de delitos sexuales contra mujeres pero pues todo fue relegado a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y hasta la fecha no hay avances cu\u00e1l ser\u00eda el llamado a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al fiscal Alejandro gerz manero y si usted eh podr\u00eda recibir platicar con estas periodistas independientes Natalie y Michel os L\u00f3pez tambi\u00e9n con activistas que tambi\u00e9n fueron violentadas y detenidas de una agrupaci\u00f3n feminista si les podr\u00eda brindar apoyo recibirlas y cu\u00e1l ser\u00eda el llamado igual al alcald de mat no que venga aqu\u00ed que este las va a atender eh rosaisela Rodr\u00edguez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hacemos ese compromiso si pueden venir hoy en la tarde o ma\u00f1ana eh Ahora se ponen de acuerdo con Jes\u00fas y este Rosa yela les ayuda en todo y claro que conozco az\u00facar Me he quedado a dormir en Iz\u00facar eh Hay el dirigente que precisamente este es apellida yo creo que ya falleci\u00f3 el se\u00f1or doctor Madero S\u00ed este y es un municipio de Puebla despu\u00e9s de atlisco este hacia la misteca eh Por ah\u00ed se va uno bueno pues hasta la monta\u00f1a de Guerrero atlapa es un municipio important\u00edsimo antes este productor de Ca\u00f1a a azucarero ahora mucha gente de esa regi\u00f3n e por necesidad se fueron a trabajar a Estados Unidos nuestros paisanos les mandamos un saludo la mayor\u00eda en Nueva York por ya est\u00e1n Y s\u00ed ayudamos este Ahora nos ponemos de acuerdo y solamente se ve su opini\u00f3n de que el museo barro usted hizo un llamado tambi\u00e9n de de que se renegociar la deuda que se tiene en el estado de cola por el museo internacional Barroco y esta semana este inmueble otra vez dio la nota en excelcior justamente porque se acus\u00f3 a la directora de museos de exhibir obras falsas de de pintores como FR calo Diego Rivera Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto Y si ya hay avances en esta renegociaci\u00f3n no s\u00e9 si le han comunicado algo del gobierno no no me han dicho nada pero s\u00ed Este son de esas este operaciones que se hicieron antes no s\u00ed eh creo que con una empresa eh de este se\u00f1or Hinojosa As\u00ed es verdad o es ohl una de esas empresas cualquiera de esas dos A ver es un convenio que hicieron con que no s\u00e9 si es iga o ohl HL fue la del segundo piso que pasa por Puebla yo creo que esta fue iga iga S\u00ed del se\u00f1or inojosa s\u00ed son convenios leoninos este pues eso lo tiene que ver el gobernador que es muy buen gobernador eh pero ya pas\u00f3 a otra empresa la administraci\u00f3n que es Hermes tambi\u00e9n del Estado de M\u00e9xico Ah ya vendieron los de iga o sea construy\u00f3 iga y quien lleva el museo es Hermes laes S\u00ed s\u00ed hay que revisar porque son muy abusivos eh qu\u00e9 es lo que sucede se se construye o se reconstruye un edificio entonces cobran por la construcci\u00f3n tres cuat cinco veces m\u00e1s de lo que realmente cuesta Pero adem\u00e1s se paga en abonos mill 32 millones al mes por qu\u00e9 aumenta tanto porque 32 millones al mes pues ese museo se se pudo haber hecho en 300 400 millones en un a\u00f1o lo que se paga de renta Pero por qu\u00e9 le aumentan tanto porque va incluido un financiamiento y ese financiamiento tambi\u00e9n es a tasas de inter\u00e9s elevad\u00edsimos aqu\u00ed lo vemos con Los acuerdos de los hospitales un hospital que cuesta acabamos de hacer abal [M\u00fasica] 600 millones el hospital hay que pagar de renta en 10 a\u00f1os o 20 a\u00f1os lo que cuesta 600 millones 12000 millones acabamos de hacer un acuerdo de nueve hospitales vamos a pagar creo que 6000 millones por los nueve hospitales pero si no hacemos este acuerdo tendr\u00edamos que haber pagado en 20 a\u00f1os 140.000 millones Ese es el tipo de acuerdos de este museo sobre las obras que exponen ya no me meto en eso Este pero s much\u00edsima corrupci\u00f3n ese tipo para los que quieren que regresen los neoliberales corruptos contratos para reclusorios de ese tipo contratos de gasoductos contratos de hospitales contratos de museos publicidad bueno de publicidad pero estoy tratando de acordarme de otro tipo Ah lo de las medicinas contratos para rentar ambulancias los de agua distribuci\u00f3n de agua de agua de recolecci\u00f3n de basura de todo tipo Y saben Qui\u00e9nes est\u00e1n muy metidos en eso todos pues pero muchos due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n que no son de comunicaci\u00f3n Pero bueno ya ya este te atendemos no pedir\u00eda que se reval la a la directora de museo el Nochebuena que pues fue ratificada por la secretar\u00eda de cultura pero ella tiene antecedentes de que tambi\u00e9n ha exhibido obras falsas cuando estuvo con el pan en los gobiernos municipales del pan no pedir\u00eda que pues es que eso tiene que ver con el gobierno del Estado este no nos corresponde este a nosotros no que eso lo que s\u00ed creo yo es que primero lo de la violaci\u00f3n de derechos No eso s\u00ed hay que atenderlo es una obligaci\u00f3n y lo otro es son estos contratos este leoninos que nosotros no estamos planteando cancelarlos sino que se revisen Y que haya una disminuci\u00f3n otros contratos de ese tipo son los de mantenimiento de carreteras por ejemplo est\u00e1 concesionada est\u00e1 concesionado el mantenimiento de la carretera M\u00e9xico Quer\u00e9taro est\u00e1 concesionado mantenimiento as\u00ed no los dejaron de la carretera Campeche M\u00e9rida est\u00e1 concesionada el mantenimiento de la carretera coatzacalcos Villahermosa de as\u00ed y tenemos que pagar cada a\u00f1o creo que a ocho empresas como 10000 millones de pesos y tenemos que estar pendientes de que le den mantenimiento a los caminos ya logramos un acuerdo por ejemplo de esos 8 10000 millones nos ahorramos 1000 nos devolvieron 1000 y esos 1000 los dedicamos a los presidentes municipales de la monta\u00f1a de Guerrero Para que con esos 1000 millones cada a\u00f1o construyan caminos para las comunidades de la monta\u00f1a de Guerrero ya llevamos vamos a cumplir creo que 4 a\u00f1os tres entreg\u00e1ndoles 1000 millones como a 20 este municipios y ellos agarran ese dinero y hacen los caminos de mano de obra son ahorros qu\u00e9 es lo que se puede hacer con el museo v\u00e1monos o se qued\u00f3 pendiente una [M\u00fasica] compa\u00f1era [M\u00fasica] liber este tenemos el compromiso de continuar con la investigaci\u00f3n estoy pendiente atendiendo el asunto estamos avanzando no porque lo enredaron de manera deliberada para que no se conociera la verdad pues los que estaban y otros que no s\u00e9 si de buena o mala fe eh asesoraron mal o bien dependiendo de como se vea pero este todos estos casos por ejemplo hay que revisarlos con calma porque eh se meti\u00f3 este organismo la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos y no le tengo nada nada nada nada de confianza como otras organizaciones supuestamente defensoras de derechos humanos y no tengo confianza porque tengo pruebas dejaron en libertad a quienes hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes promoviendo [M\u00fasica] juicios donde se eh argumentaba que se hab\u00eda torturado a este detenidos y resulta que por esa sentencia dejaron en libertad a quienes hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los jovenes y tengo pruebas tan sencillo como decir [M\u00fasica] quees participaron y luego fueron liberados supuestamente por ser torturados terminaron como testigos protegidos diciendo S\u00ed particip\u00e9 y cuando salieron este las resoluciones para liberarlos eh se festej\u00f3 de que era un acto de justicia en contra de la tortura s\u00ed nadie quiere la tortura o sea es algo reprobable pero dejaron libres a quienes este hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n O sea no cuidaron el derecho de las v\u00edctimas y se supone que son los mismos Defensores de las familias de los j\u00f3venes desaparecidos y lo digo aqu\u00ed porque la \u00faltima reuni\u00f3n que tuvieron todos les pidieron a representante de nosotros que les le dije que les informara de esto todos le dijeron que ya no quer\u00edan que yo hablara de esto en la ma\u00f1ana y ofrezco Disculpa pero yo no me puedo quedar callado es como si yo participara en el pacto de silencio la verdad es la que nos va a hacer libres los dos bueno eso tambi\u00e9n es muy extra\u00f1o durante mucho tiempo plantean de que no se les daba informaci\u00f3n Yo di instrucciones a el secretario de la defensa de que entregaran toda la informaci\u00f3n y se entreg\u00f3 y gracias a esa informaci\u00f3n se logr\u00f3 avanzar en la investigaci\u00f3n pero de repente aparece de que hac\u00edan falta unos folios y que necesitaban esos folios Entonces le pido al secretario de la defensa que se entregue todo pues no est\u00e1n en los folios que ellos est\u00e1n pidiendo y les digo no est\u00e1n los folios como no estaban unos folios de unas grabaciones vamos a hablar de que nos piden que se solicite a Estados Unidos unas grabaciones de unos este integrantes de bandas que ten\u00edan all\u00e1 en Estados Unidos y hablo con la vicepresidenta de Estados Unidos y nos manda las grabaciones y las grabaciones vienen numeradas imaginemos una dos pero del dos pasa al cinco y luego se s y pasa al nu entonces dicen D\u00f3nde est\u00e1n las otras las que est\u00e1n Entonces le solicito a la fiscal\u00eda que pida por escrito que nos env\u00eden las que hacen falta o que supuestamente hacen falta por escrito me mandan a decir que ya no hay que son Bueno lo mismo pasa con los expedientes de la secretar\u00eda de la defensa pues ya no est\u00e1n o tratan de otros asuntos Ellos dicen no si est\u00e1n pues no est\u00e1n Ah entonces por qu\u00e9 no nos permite ingresar al archivo claro S\u00ed ingresen al archivo y Pero ya porque se nos va el tiempo y nosotros necesitamos avanzar un mes para que visiten todo too el archivo lo que quieran de la defensa no no nos da un mes bueno dos no Ayer me pregunt\u00f3 Arturo Medina dice voy a ver a los abogados y a los asesores y posiblemente a los padres me van a decir que no les alcanza dos meses Ah tres 3 meses y ahora Ah pero que vengan los del Ya no les tengo yo confianza a los y no les tengo confianza porque cuando nosotros actuamos a m\u00ed me consta Y di la instrucci\u00f3n de que se fuera a fondo sin impunidad y se echa andar el proceso para conseguir la orden de aprehensi\u00f3n contra el procurador que era el responsable y \u00e9l mismo se asumi\u00f3 as\u00ed de la llamada verdad hist\u00f3rica estaba libre y cuando se detiene en vez de verlo como un hecho positivo Porque adem\u00e1s dec\u00edan que los militares dos generales en la c\u00e1rcel pero en vez de todo eso este me reclaman y una se\u00f1ora de dice es que se debi\u00f3 esperar 9 meses en 9 meses no detenemos a nadie Entonces qu\u00e9 quieren qu\u00e9 buscan que nunca sepamos nada que no se detenga a nadie que me tengan a m\u00ed como reen no no Yo siempre he luchado por la defensa de los derechos humanos y por la justicia y no soy rende nadie Entonces qu\u00e9 les planteamos bueno no va el que\u00e9 no pueden los abogados que los asesoran contratar a expertos en manejo de archivos en la UNAM en el polit\u00e9cnico en cualquier universidad p\u00fablica cualquier instituto colegio de M\u00e9xico o gentes ah\u00ed con ustedes s\u00ed O sea ya y nosotros ayudamos para que este se les pague no no les proponemos les damos los recursos para que ellos los contraten a quien quieran Porque no tenemos nada que esconder pero parece que no quieren que se avance Pues los que este han manejado esto y a lo mejor tambi\u00e9n gente del extranjero en estente all\u00e1 fue liberado este personaje Transformer s\u00ed hay que ver un acuero con Estados unos y una fianza de s\u00ed hay que ver hay que ver esta comisi\u00f3n de Derechos Humanos es de la oea y la oea No no me da confianza ya no quiero hablar m\u00e1s hacia adelante pero digo m\u00e1s para arriba pero ya eso tambi\u00e9n se los dejo a ustedes y \u00c1lvarez y casa que es como el jefe de todo este grupo muchos Aut\u00e9nticos Defensores de Derechos Humanos otros pseudo Defensores de derecho humanos pero el \u00c1lvarez y casa que es un falsario un farsante est\u00e1 metido en esto y \u00e9l fue de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos human y los que hicieron esa sentencia a la que estoy haciendo referencia que dej\u00f3 en libertad a quienes hab\u00edan participado estuvieron en la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos y est\u00e1n vinculados a \u00c1lvarez y casa y al grupo que yo pues respeto mucho Sobre todo a los jesuitas pero no todos son jesuitas ni todos los jesuitas son tambi\u00e9n este honestos yo quisiera que fueran jesu como no s\u00e9 como el padre Carlitos este que los jesuitas saben A qui\u00e9n me refiero este o jesuitas como goitia Incluso como Jes\u00fas Maldonado pero ya no ya no ya ya los desconozco ahora porque pu este hay unos ah\u00ed muy conservadores ni parecen de la orden jesuita bueno son m\u00e1s avanzados este otros sacerdotes Y claro que no tienen nada que ver con las posturas del papa porque Papa Francisco es un humanista un verdadero cristiano es interesante lo que estamos viviendo este nos vemos entonces ma\u00f1ana public\u00f3 el documento con todo fir Nada m\u00e1s para que que conste que el \u00fanico medio que public\u00f3 el documento Ah s\u00ed este una de cal del reforma Qu\u00e9 bueno Nos vemos entonces Ah quedas ma\u00f1ana s\u00ed ya y ya queda sin lista sin lista i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:43.198729"
}