{
    "video_id": "I56iEnGcgc4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/I56iEnGcgc4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLANhNsIs2WZKFlIpzjqClJXEJSKPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=I56iEnGcgc4",
    "video_title": "Llamado a la solidaridad, fraternidad y reconciliaci\u00f3n en Navidad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6166,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 892.12,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 902.35,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 908.15,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 919.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 939.32,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 950.95,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a todas a todos los mexicanos a todas",
            "start": 953.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 957.68,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 959.47,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos los compatriotas",
            "start": 961.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 966.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este d\u00eda por la noche pues sea un d\u00eda de",
            "start": 968.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 974.31,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "de conciliaci\u00f3n de encuentro",
            "start": 976.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de reconciliaci\u00f3n",
            "start": 982.089,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 983.64,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 985.089,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues algo",
            "start": 986.769,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bello",
            "start": 991.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de alegr\u00eda de felicidad",
            "start": 994.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a todos les deseamos eso",
            "start": 998.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1003.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "o sea tambi\u00e9n un d\u00eda para",
            "start": 1007.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la solidaridad la fraternidad con los",
            "start": 1013.43,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que sufren con los enfermos",
            "start": 1016.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1020.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los familiares que",
            "start": 1023.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1025.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1026.67,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 1028.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 1030.319,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "perdida",
            "start": 1032.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1034.86,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y familiares cercanos por los que est\u00e1n",
            "start": 1037.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enfermos desaparecidos",
            "start": 1040.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "los humildes los pobres los que",
            "start": 1044.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en situaci\u00f3n",
            "start": 1050.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1053.559,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 1055.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1057.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mujeres hu\u00e9rfanos",
            "start": 1060.27,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "a todos a todos nuestra",
            "start": 1064.28,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "solidaridad nuestro abrazo fraterno",
            "start": 1067.299,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1072.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 1074.09,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se pase bien el d\u00eda de hoy la noche de",
            "start": 1076.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1079.47,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a procurar",
            "start": 1081.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "seguir trabajando para garantizar la",
            "start": 1086.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo esa es la funci\u00f3n",
            "start": 1089.33,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "principal del gobierno",
            "start": 1092.06,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que se logre la felicidad",
            "start": 1096.659,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 1100.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 1103.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "duele mucho",
            "start": 1106.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1109.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay desgracias cuando hay",
            "start": 1111.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas",
            "start": 1115.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando hay tristeza",
            "start": 1119.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 1122.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no dejar de luchar por la felicidad de",
            "start": 1125.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 1129.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "quedamos en",
            "start": 1132.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver algunas cosas para hoy",
            "start": 1135.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "quedamos en ver",
            "start": 1138.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tienen la informaci\u00f3n sobre las",
            "start": 1141.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 1145.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1150.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si les parece vemos nada m\u00e1s las",
            "start": 1157.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas no s\u00e9 c\u00f3mo lo",
            "start": 1160.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo presentar",
            "start": 1164.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la nueva pol\u00edtica",
            "start": 1166.68,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1171.35,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "en protecci\u00f3n del medio ambiente les",
            "start": 1173.309,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que se opt\u00f3 por no permitir",
            "start": 1176.249,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "las semillas",
            "start": 1182.82,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 1188.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 tambi\u00e9n no explotar",
            "start": 1193.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hidrocarburos",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con el m\u00e9todo del fracking",
            "start": 1199.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1206.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1207.83,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuidando el manejo racional",
            "start": 1210.14,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de el uso del agua",
            "start": 1214.909,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos actuando con",
            "start": 1224.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 1229.309,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1231.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en cuanto a la entrega de concesiones",
            "start": 1233.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 1236.31,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una de las caracter\u00edsticas del periodo",
            "start": 1239.11,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "neoliberal fue que se otorgaron",
            "start": 1242.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "concesiones mineras como nunca",
            "start": 1248.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este es el n\u00famero de concesiones",
            "start": 1257.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entregadas por sech\u00edn",
            "start": 1262.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero esto no dice mucho",
            "start": 1267.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1270.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que dice m\u00e1s",
            "start": 1271.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es la superficie",
            "start": 1275.32,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1277.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a ver si tienen la l\u00e1mina de la",
            "start": 1278.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "superficie",
            "start": 1280.75,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "debemos de partir",
            "start": 1286.759,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1289.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nuestro territorio tiene 200 millones de",
            "start": 1291.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 1296.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "200 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1300.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 1306.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1312.63,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sexenio 35.5 millones de atr\u00e1s",
            "start": 1314.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en un sexenio",
            "start": 1326.49,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1328.15,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3",
            "start": 1329.799,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1335.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "lo que se enajen\u00f3 de suelo patrio",
            "start": 1338.029,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 1341.659,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que fueron como 30 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1344.87,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "mediante las compa\u00f1\u00edas de linda doors",
            "start": 1347.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1355.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n la pregunta es",
            "start": 1357.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 tanta superficie",
            "start": 1360.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "lo que debo hacer",
            "start": 1363.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de 90 millones 40% del territorio",
            "start": 1366.77,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1370.49,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "cuando se terminan",
            "start": 1372.73,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de explorar",
            "start": 1376.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y de explotar",
            "start": 1379.309,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "tanta superficie",
            "start": 1381.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hay bastante",
            "start": 1386.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en este caso de especulaci\u00f3n",
            "start": 1388.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de tener los t\u00edtulos de concesi\u00f3n",
            "start": 1393.75,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "para especular en el mercado financiero",
            "start": 1397.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces no estamos cancelando las",
            "start": 1412.59,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "concesiones sencillamente ya",
            "start": 1416.64,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de tener la entrega de concesiones",
            "start": 1420.679,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque con lo que hay",
            "start": 1422.509,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "concesional",
            "start": 1424.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues alcanza",
            "start": 1428.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1430.669,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "millones de a\u00f1os",
            "start": 1432.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 1445.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1448.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hasta hace 4 a\u00f1os",
            "start": 1450.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y no se pagaba",
            "start": 1453.83,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "impuestos por extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 1456.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1460.659,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el gobierno de salinas",
            "start": 1462.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1467.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3",
            "start": 1469.97,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el pago de impuestos por la extracci\u00f3n",
            "start": 1472.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de minerales y hace cuatro a\u00f1os se",
            "start": 1474.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el pago",
            "start": 1476.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de impuestos por extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 1480.24,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por mantener las concesiones",
            "start": 1484.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se usaba",
            "start": 1489.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como practica la condonaci\u00f3n de los",
            "start": 1492.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "impuestos al final",
            "start": 1495.1,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y por eso se manten\u00edan las condiciones",
            "start": 1497.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que ha pasado en este a\u00f1o pues han",
            "start": 1500.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "regresado muchas concesiones porque como",
            "start": 1503.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 1506.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1518.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1523.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "e informar sobre estos",
            "start": 1524.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aclarando",
            "start": 1529.62,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que no se trata de cancelar ninguna",
            "start": 1531.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 1535.25,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que no se trata de cerrar ninguna mina",
            "start": 1539.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque si son trabajadas las minas",
            "start": 1546.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 1555.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "con cuidado al medio ambiente",
            "start": 1557.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "si se les paga bien a los trabajadores",
            "start": 1562.24,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mineros",
            "start": 1566.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y pagan los impuestos",
            "start": 1570.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pues es una fuente",
            "start": 1573.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 1576.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no se puede decir ya no va a haber",
            "start": 1578.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "miner\u00eda en el pa\u00eds se cancela toda la",
            "start": 1581.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actividad minera",
            "start": 1585.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero tenemos que hacerlo con",
            "start": 1588.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responsabilidad qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 1590.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ordenando actualmente",
            "start": 1593.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1597.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 pendiente",
            "start": 1599.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "jayla letizia",
            "start": 1602.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "del imparcial",
            "start": 1610.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la cr\u00f3nica a la frontera",
            "start": 1612.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "louis",
            "start": 1615.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez p\u00e9rez urbano barrera",
            "start": 1617.4,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "louis de notimex por urbano barrera de",
            "start": 1622.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aprobaciones y jos\u00e9 del carmen hern\u00e1ndez",
            "start": 1626.13,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez de es cuanto si quedamos cuatro",
            "start": 1629.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a empezar gracias presidente",
            "start": 1633.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ayer de grupo gil y",
            "start": 1636.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l es el balance en el tema",
            "start": 1639.15,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de la descentralizaci\u00f3n ya que es uno de",
            "start": 1642.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los 11 compromisos que est\u00e1 en proceso",
            "start": 1644.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de cumplirse cu\u00e1les han sido digamos las",
            "start": 1646.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "principales trabas que ha tenido",
            "start": 1650.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dificultades para darse la",
            "start": 1652.99,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n de las de las",
            "start": 1654.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas y para cuando considera",
            "start": 1656.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted que van a estar desde las",
            "start": 1659.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dependencias todas las dependencias en",
            "start": 1661.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los estados que ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 1663.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si nos ha llevado tiempo vamos muy",
            "start": 1665.86,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lentos",
            "start": 1669.34,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de descentralizar el",
            "start": 1670.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gobierno federal pero se va a cumplir",
            "start": 1673.85,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ese compromiso se est\u00e1 avanzando",
            "start": 1675.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con el sector",
            "start": 1684.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico b\u00e1sicamente la secretar\u00eda de",
            "start": 1687.039,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "energ\u00eda ya est\u00e1 operando en tabasco",
            "start": 1690.559,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1696.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no as\u00ed pemex que tiene qu\u00e9",
            "start": 1698.269,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "trasladarse a ciudad del carmen campeche",
            "start": 1702.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n federal de electricidad a",
            "start": 1706.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tuxtla guti\u00e9rrez",
            "start": 1710.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cultura que tambi\u00e9n est\u00e1 ya trabajando",
            "start": 1715.91,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "en la escala no completa la secretaria",
            "start": 1721.57,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "esto va",
            "start": 1728.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a irse dando poco a poco pero vamos muy",
            "start": 1731.399,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "atrasados turismo ya hay oficinas en",
            "start": 1735.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "chetumal en quintana roo",
            "start": 1741.49,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero nos falta",
            "start": 1744.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como fue el inicio del gobierno pues",
            "start": 1748.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta establecer los",
            "start": 1751.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "programas pero ya los tenemos",
            "start": 1755.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "establecidos ya",
            "start": 1758.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se tienen que ir las secretar\u00edas desde",
            "start": 1760.45,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1764.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 1765.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con acuerdos sin despedir a trabajadores",
            "start": 1771.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sin de obligar a los trabajadores",
            "start": 1777.389,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "que se traslada b\u00e1sicamente",
            "start": 1781.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los secretarios secretarias",
            "start": 1786.659,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y el personal de confianza que ya debe",
            "start": 1790.64,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de estar est\u00e9 atendiendo en los",
            "start": 1794.06,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "distintos estados del pa\u00eds qu\u00e9 bien qu\u00e9",
            "start": 1798.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerdas eso porque ese es un",
            "start": 1802.12,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "compromiso pendiente no hemos podido",
            "start": 1804.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "avanzar pero vamos a seguir insistiendo",
            "start": 1806.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene alguna fecha presidente ser\u00e1 el",
            "start": 1809.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que entra o va a tardar m\u00e1s pues yo",
            "start": 1812.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pienso y el a\u00f1o",
            "start": 1815.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a finales vamos a tener mucho a",
            "start": 1817.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "barsa",
            "start": 1822.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir qu\u00e9",
            "start": 1823.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la secretaria gracias",
            "start": 1827.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente en una segunda pregunta sobre",
            "start": 1831.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el r\u00edo sonora ayer se nos inform\u00f3 que el",
            "start": 1833.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "r\u00edo sonora a\u00fan no ha sido re mediado por",
            "start": 1837.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el derrame de los 40 mil metros c\u00fabicos",
            "start": 1841.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de agosto 2014 y pues que hay varios",
            "start": 1843.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contaminantes en el r\u00edo que pueden",
            "start": 1848.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "afectar a la salud",
            "start": 1850.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el secretario de toledo anunci\u00f3 en su",
            "start": 1852.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "visita hermosillo que habr\u00e1 un foro",
            "start": 1855.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico all\u00ed en sonora yo le quiero",
            "start": 1857.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "preguntar si usted sabe que cient\u00edficos",
            "start": 1860.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se van a convocar a este foro si habr\u00e1",
            "start": 1863.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos del extranjero",
            "start": 1866.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "especializados en el tema de",
            "start": 1868.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua de d\u00f3nde de d\u00f3nde",
            "start": 1870.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "van a ser los cient\u00edficos si tiene",
            "start": 1873.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y sobre el hospital nada m\u00e1s",
            "start": 1875.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precisar ayer el secretario de salud",
            "start": 1877.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dijo que lo que hay en obra negra de",
            "start": 1880.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1884.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no estaba pensado para un hospital",
            "start": 1885.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solamente precisar si se va a construir",
            "start": 1887.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de cero un nuevo hospital si ser\u00e1 en ese",
            "start": 1890.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mismo terreno qu\u00e9 es lo que le han",
            "start": 1893.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentado gracia ayer se inform\u00f3 sobre",
            "start": 1896.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esto y nosotros nos hacemos responsable",
            "start": 1899.42,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "de darle atenci\u00f3n a este caso",
            "start": 1903.62,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta primero la salud",
            "start": 1909.45,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "cuidar la salud de las personas",
            "start": 1914.1,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo ya an\u00e1lisis sobre la",
            "start": 1919.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "calidad del agua esto lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 1923.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud ayer se inform\u00f3",
            "start": 1925.83,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1930.95,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "se autoriza que se rehabilite que se",
            "start": 1932.909,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "contrate personal",
            "start": 1939.389,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "que se mejore",
            "start": 1941.37,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n en el hospital de ures",
            "start": 1944.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1950.11,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "van a ver estos encuentros y desde luego",
            "start": 1952.519,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es con la participaci\u00f3n de todos los",
            "start": 1955.509,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 1960.349,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel toledo habl\u00f3 de la",
            "start": 1963.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "importancia de que participen de",
            "start": 1966.39,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos cient\u00edficos van a estar",
            "start": 1971.0,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "convocados ya hay un plan para eso y",
            "start": 1974.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros nos hacemos cargo y vamos a",
            "start": 1977.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estar evaluando aqu\u00ed",
            "start": 1979.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente sobre el avance",
            "start": 1981.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo del hospital el hospital el centro",
            "start": 1988.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comunitario es un digamos como algo",
            "start": 1991.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o como dos consultorios y hasta el",
            "start": 1995.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "otro que est\u00e1 en obra negra donde ser\u00eda",
            "start": 1996.909,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el lugar se va a rehabilitar ese o que",
            "start": 1999.25,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el yo ahora mismo hospital actual",
            "start": 2002.37,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que no tiene ahora m\u00e9dicos est\u00e1",
            "start": 2006.31,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "abandonado se va a rehabilitar se va a",
            "start": 2010.54,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ampliar se va a mejorar con equipo",
            "start": 2014.68,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y personal",
            "start": 2018.93,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n que se dec\u00eda que hab\u00eda",
            "start": 2021.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entregado el grupo m\u00e9xico para un",
            "start": 2026.75,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hospital no est\u00e9",
            "start": 2028.58,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed no est\u00e1 hecha esa instalaci\u00f3n en",
            "start": 2032.429,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo que lleva de construcci\u00f3n para ser un",
            "start": 2038.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hospital y se hab\u00eda entregado a la",
            "start": 2041.249,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional ya se devolvi\u00f3 a la",
            "start": 2045.899,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "empresa o sea no se va a usar ese",
            "start": 2049.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 2053.73,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muy bien entonces vamos con lu\u00eds de",
            "start": 2055.879,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "notimex",
            "start": 2060.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "presiente buenos d\u00edas en las mentes de",
            "start": 2065.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "notimex yo le tengo dos preguntas",
            "start": 2068.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente la primera es el domingo",
            "start": 2069.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando usted regresaba de colima una",
            "start": 2073.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "joven se le acerc\u00f3 y le expuso el",
            "start": 2076.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asesinato de su padre el coronel fluvial",
            "start": 2080.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez que fue asesinado en acapulco",
            "start": 2082.95,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "usted le prometi\u00f3 que revisar\u00eda su caso",
            "start": 2084.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si tiene alg\u00fan tipo de informaci\u00f3n",
            "start": 2088.379,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "respecto a este asesinato del coronel",
            "start": 2090.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por favor qui\u00e9n puede ser una",
            "start": 2092.429,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n muy lamentable un coronel",
            "start": 2094.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito m\u00e9dico retirado",
            "start": 2097.4,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que trabajaba en el seguro social fue",
            "start": 2102.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "asaltado",
            "start": 2105.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "acapulco tengo la informaci\u00f3n que \u00e9ste",
            "start": 2108.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se defendi\u00f3 y lo asesinaron",
            "start": 2112.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pues fue muy fuerte para m\u00ed porque",
            "start": 2116.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "me encontr\u00e9 a su hija en el aeropuerto",
            "start": 2120.12,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que ella iba con su mam\u00e1 acapulco son de",
            "start": 2123.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2128.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2132.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de consolarla y de",
            "start": 2134.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "expresarles mi p\u00e9same le dije que iba yo",
            "start": 2138.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a ver que se le ayudara",
            "start": 2141.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el aceite de la defensa tiene un",
            "start": 2146.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "programa de apoyo",
            "start": 2150.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2152.39,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "este v\u00edctimas de violencia",
            "start": 2154.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a los soldados oficiales",
            "start": 2158.099,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 ayer mismo con el general",
            "start": 2162.28,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 2168.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2171.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se hace les ayudo se les se les traslad\u00f3",
            "start": 2173.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el cuerpo",
            "start": 2177.11,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "a tabasco",
            "start": 2178.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en un avi\u00f3n de aceite de la defensa",
            "start": 2180.42,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 apoyando todo lo que se",
            "start": 2186.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "puede eso es lo que puedo comentar hoy",
            "start": 2189.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me informo",
            "start": 2192.25,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "al final se detalle sobre esta situaci\u00f3n",
            "start": 2193.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente la segunda pregunta que le",
            "start": 2197.369,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quisiera hacer es cu\u00e1l es el reporte que",
            "start": 2199.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene usted respecto al asecho que hay",
            "start": 2201.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la embajada mexicana en bolivia cual",
            "start": 2204.0,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "es el reporte que le da la secretaria",
            "start": 2206.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n exteriores si se garantizan la",
            "start": 2208.349,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vida y seguridad de los ciudadanos y del",
            "start": 2210.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "personal diplom\u00e1tico bueno",
            "start": 2212.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esta situaci\u00f3n que era violatoria",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pues al derecho internacional",
            "start": 2218.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "al derecho de asilo a las",
            "start": 2221.87,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "convenciones que hay para proteger al",
            "start": 2226.74,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "personal de la embajada y a qui\u00e9nes",
            "start": 2230.62,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "habitan en las embajadas",
            "start": 2235.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hay todo un protocolo",
            "start": 2239.569,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "hab\u00eda demasiada seguridad",
            "start": 2242.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en el caso de la embajada de mexico en",
            "start": 2246.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 2250.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hubo un comunicado de la secretar\u00eda de",
            "start": 2251.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 2255.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "expresando nuestra inconformidad y",
            "start": 2257.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 2261.74,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "noticias de que aminor\u00f3",
            "start": 2264.339,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "considerablemente esta situaci\u00f3n de",
            "start": 2270.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "vigilancia extrema",
            "start": 2275.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en nuestra embajada en bolivia",
            "start": 2278.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ese es el informe que tengo pero si d",
            "start": 2281.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 \u00e9sta",
            "start": 2285.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 2288.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por esta situaci\u00f3n esto ser\u00eda",
            "start": 2292.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una especie de presi\u00f3n al gobierno",
            "start": 2295.419,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicano para que haya un reconocimiento",
            "start": 2296.619,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por parte de su gobierno al actual",
            "start": 2298.979,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "gobierno en bolivia oa quien detenta la",
            "start": 2301.889,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "autoridad en bolivia presidente no",
            "start": 2304.719,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "quiero yo este",
            "start": 2306.489,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "expresar una opini\u00f3n sobre esto",
            "start": 2309.029,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "corresponde a las relaciones exteriores",
            "start": 2312.439,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "hacerlo en su momento estamos",
            "start": 2316.939,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2323.23,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "espera de que se aclaren muchas cosas",
            "start": 2325.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2331.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ver s\u00ed",
            "start": 2333.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se va a convocar elecciones",
            "start": 2335.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va",
            "start": 2339.71,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 2343.91,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "en las elecciones tanto en la",
            "start": 2345.819,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n si van a poder participar",
            "start": 2347.739,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas pol\u00edticas si este",
            "start": 2350.729,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "se va a restablecer",
            "start": 2357.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el orden",
            "start": 2360.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "legal en bolivia todo esto en el marco",
            "start": 2362.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n y",
            "start": 2366.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos pero",
            "start": 2368.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estando pendiente de lo que est\u00e1",
            "start": 2370.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sucediendo m\u00e1s en lo que tiene que ver",
            "start": 2374.24,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "con nuestra representaci\u00f3n diplom\u00e1tica",
            "start": 2378.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo solo era una duda de las de la",
            "start": 2386.57,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n que nos hizo de las mineras",
            "start": 2389.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si pudi\u00e9ramos verla me queda una duda",
            "start": 2390.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del total de concesiones mineras que se",
            "start": 2393.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "han dado pero abajo hab\u00eda una nota",
            "start": 2395.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gica que se\u00f1alaba que s\u00f3lo es el",
            "start": 2398.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "10% del territorio entonces si pudiera",
            "start": 2400.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayudarnos a aclarar o por lo menos a mi",
            "start": 2403.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estado de presidente en esta nota",
            "start": 2405.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gica se\u00f1ala que es el 10.6 por",
            "start": 2406.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciento del territorio pero en la",
            "start": 2409.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anterior hay perd\u00f3n hay dice 21.3",
            "start": 2412.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas y en la pasada",
            "start": 2415.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba 116 son las vigentes solamente",
            "start": 2416.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 2420.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se han ido este",
            "start": 2421.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entregando concesiones es decir",
            "start": 2425.65,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "devolviendo concesiones una cosa son las",
            "start": 2428.029,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "autorizadas las entregadas y otras son",
            "start": 2431.809,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "las que en realidad existen",
            "start": 2435.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed eso",
            "start": 2440.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vigentes pero el otorgamiento",
            "start": 2444.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2451.24,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2452.16,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2454.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vigentes vigentes",
            "start": 2456.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed bastante que manden que empresa es",
            "start": 2460.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la en regresar",
            "start": 2467.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no puedo precisar que empresas pero es",
            "start": 2468.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2472.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "los ten\u00edan much\u00edsimo",
            "start": 2475.67,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s dice superficie",
            "start": 2479.069,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bueno est\u00e1 la cancelada no",
            "start": 2485.119,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "117",
            "start": 2490.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si este es el otorgado",
            "start": 2492.859,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "por sexenio",
            "start": 2496.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2508.22,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "lo que se cancela de manera voluntaria",
            "start": 2511.069,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y eso es lo vigente",
            "start": 2519.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "21 millones",
            "start": 2522.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2524.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el 10% del territorio",
            "start": 2527.43,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nacional por eso",
            "start": 2532.43,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se habla de 10.6 pero el otorgamiento",
            "start": 2535.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a hacer",
            "start": 2541.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en la suma",
            "start": 2543.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 50% del territorio",
            "start": 2545.68,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "muchos ejidatarios comuneros",
            "start": 2550.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios",
            "start": 2556.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan",
            "start": 2559.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y siguen sin saber",
            "start": 2562.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 2565.809,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "el subsuelo",
            "start": 2568.65,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de sus tierras estaba concesionado",
            "start": 2570.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en sonora la mitad del territorio",
            "start": 2579.79,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tengo ajam cannes",
            "start": 2585.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fue una fiebre",
            "start": 2593.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2595.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "concesiones mineras",
            "start": 2599.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "es como la fiebre de bald\u00edos",
            "start": 2601.9,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo durante el",
            "start": 2605.63,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 2608.839,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2611.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los terrenos bald\u00edos o nacionales",
            "start": 2614.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se entregaron se crearon",
            "start": 2619.279,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2623.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para la colonizaci\u00f3n",
            "start": 2629.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2634.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "supuestamente estas empresas vinculadas",
            "start": 2636.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 2640.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "med\u00edan",
            "start": 2648.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la superficie",
            "start": 2653.619,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "en casos por ejemplo de chihuahua",
            "start": 2656.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se llamaban compa\u00f1\u00edas deslindado horas",
            "start": 2666.299,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "soy trata de recordar y hab\u00edan 20 30",
            "start": 2670.71,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas predilectas",
            "start": 2675.33,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "entonces si deslindaban",
            "start": 2678.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 2684.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se quedaban",
            "start": 2686.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con la tercera parte",
            "start": 2689.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de lo deslinda",
            "start": 2692.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tiene un mill\u00f3n se quedaban con 333 mil",
            "start": 2695.05,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas como pago",
            "start": 2699.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2704.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el resto",
            "start": 2706.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pod\u00eda venderlo el gobierno a qu\u00e9 presi\u00f3n",
            "start": 2708.73,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a muy bajo precio",
            "start": 2717.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2720.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los allegados al r\u00e9gimen",
            "start": 2722.36,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a veces a las mismas compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2725.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "deslindado horas",
            "start": 2729.249,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 2735.88,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "potentado",
            "start": 2740.029,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y",
            "start": 2742.21,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "terrateniente y comerciante",
            "start": 2745.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2748.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de embarcaciones",
            "start": 2751.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "don policarpo valenzuela en tabasco",
            "start": 2754.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llego a tener",
            "start": 2756.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed setecientos mil hect\u00e1reas",
            "start": 2759.17,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y tabasco tiene",
            "start": 2763.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos millones cuatrocientos mil hect\u00e1reas",
            "start": 2765.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o sea que ten\u00eda como el 30 por ciento",
            "start": 2770.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de tabasco",
            "start": 2774.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y en el caso de chihuahua",
            "start": 2776.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues terrazas",
            "start": 2781.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2784.98,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas por eso se dec\u00eda",
            "start": 2787.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que terrazas manera de chihuahua",
            "start": 2789.85,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "chihuahua era de terrazas",
            "start": 2793.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 2797.329,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 2800.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande",
            "start": 2803.65,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en territorio",
            "start": 2806.13,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "chihuahua tiene 25 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2810.119,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y luego eso no ahora",
            "start": 2817.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero bueno esto era una fiebre que",
            "start": 2820.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 con salinas",
            "start": 2825.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que no solo se entreg\u00f3",
            "start": 2830.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la superficie es susceptible de",
            "start": 2838.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 2840.59,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "si no fue cuando se entrega por ejemplo",
            "start": 2843.2,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la mina de cananea",
            "start": 2849.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se vende",
            "start": 2854.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "quienes son ahora los games",
            "start": 2859.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se venden",
            "start": 2866.299,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "todas las minas",
            "start": 2869.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2872.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y eran",
            "start": 2873.76,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de el sector p\u00fablico de la naci\u00f3n",
            "start": 2877.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2882.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se entregaron todos los bancos",
            "start": 2884.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y ya toda la historia que sabemos c\u00f3mo",
            "start": 2891.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se entregaron los ferrocarriles",
            "start": 2894.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que fue muy triste lo de los",
            "start": 2897.07,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 2898.75,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 2900.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se empezaron a construir los",
            "start": 2902.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 2904.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca",
            "start": 2908.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del presidente ju\u00e1rez el primer",
            "start": 2911.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ferrocarril que se inaugur\u00f3 fue el de la",
            "start": 2914.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico a veracruz",
            "start": 2918.19,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2919.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "600 km lo inaugur\u00f3 el presidente",
            "start": 2920.99,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 2924.74,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2927.099,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "con porfirio d\u00edaz",
            "start": 2929.01,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "se hicieron m\u00e1s de 20.000 km",
            "start": 2932.33,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds",
            "start": 2936.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se dieron concesiones",
            "start": 2940.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que empresas extranjeras",
            "start": 2943.36,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "construyeran los ferrocarriles",
            "start": 2946.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un est\u00edmulo de parte del gobierno",
            "start": 2951.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "para las compa\u00f1\u00edas que constru\u00edan",
            "start": 2954.829,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ferrocarriles se llamaba subvenci\u00f3n",
            "start": 2958.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "por cada kil\u00f3metro que constru\u00edan el",
            "start": 2962.41,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "gobierno les daba un porcentaje",
            "start": 2967.119,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 2971.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un subsidio",
            "start": 2973.89,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2976.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pues se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds 20.000",
            "start": 2978.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de im\u00e1genes",
            "start": 2982.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 2984.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso es la revoluci\u00f3n se hizo a",
            "start": 2989.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caballo y el ferrocarril",
            "start": 2992.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico estaba comunicando",
            "start": 2994.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "completamente luego de la revoluci\u00f3n se",
            "start": 2996.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siguieron construyendo l\u00edneas f\u00e9rreas",
            "start": 3000.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llegan los",
            "start": 3003.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 3006.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 3008.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que finaliz\u00f3",
            "start": 3010.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en esta noche",
            "start": 3012.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "oscura y larga",
            "start": 3017.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y acaban",
            "start": 3022.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos los ferrocarriles en un abrir y",
            "start": 3024.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cerrar de ojos",
            "start": 3027.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s hay ferrocarriles de carga",
            "start": 3031.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya los de pasajeros pues solo el chepe",
            "start": 3037.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que va de chihuahua mochis",
            "start": 3042.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y el tequila que no s\u00e9 si est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 3047.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 3053.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aprovecho para recomendar en el viaje en",
            "start": 3056.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el chepe",
            "start": 3060.13,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "para los que tengan posibilidad de",
            "start": 3061.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacerlo porque",
            "start": 3064.07,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es extraordinario ese recorrido",
            "start": 3066.88,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "con las barrancas",
            "start": 3071.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de chihuahua",
            "start": 3074.099,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la barranca de cobre",
            "start": 3076.369,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por la sierra",
            "start": 3080.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero es lo \u00fanico que qued\u00f3",
            "start": 3082.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3088.079,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico se ha llevado a",
            "start": 3090.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cabo un saqueo",
            "start": 3093.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3095.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el que se consumo",
            "start": 3097.76,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os del periodo neoliberal",
            "start": 3101.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y dec\u00edan que todo esto",
            "start": 3107.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos iba a traer",
            "start": 3110.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 3113.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 3119.82,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la pobreza",
            "start": 3123.52,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3126.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia",
            "start": 3129.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que fue lo m\u00e1s",
            "start": 3131.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tico m\u00e1s doloroso",
            "start": 3135.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 3140.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3142.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ya no queremos la misma pol\u00edtica",
            "start": 3144.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3147.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3151.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no es un asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 3152.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no solo es un asunto ideol\u00f3gico pol\u00edtico",
            "start": 3156.77,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3159.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3",
            "start": 3167.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de que neoliberalismo",
            "start": 3171.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es neoporfirismo",
            "start": 3174.05,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "porque esto ya",
            "start": 3176.48,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3177.75,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3179.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 durante el porfiriato y",
            "start": 3181.69,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3 bueno",
            "start": 3185.32,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "produjo la revoluci\u00f3n",
            "start": 3188.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "afortunadamente los mexicanos decidieron",
            "start": 3194.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "favor de un cambio y lo estamos logrando",
            "start": 3197.38,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 3200.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en otros lugares en donde mantienen la",
            "start": 3205.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica",
            "start": 3209.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues hay una situaci\u00f3n de",
            "start": 3212.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 3215.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de mucha inconformidad ya con el modelo",
            "start": 3218.99,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "neoliberal que se tiene que hacer",
            "start": 3223.31,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este optar por otra cosa es que esto no",
            "start": 3227.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "puede funcionar",
            "start": 3232.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no puede",
            "start": 3234.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "producir paz y tranquilidad",
            "start": 3239.97,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque significa beneficios s\u00f3lo para",
            "start": 3243.53,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 3248.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda",
            "start": 3250.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3252.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "eso fue el porfiriato y por eso fracas\u00f3",
            "start": 3254.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y hay todav\u00eda este insensatos",
            "start": 3260.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hablan",
            "start": 3265.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de que fue buena en el gobierno de",
            "start": 3267.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3269.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si hubiese sido bueno",
            "start": 3272.27,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no hubiese habido revoluci\u00f3n",
            "start": 3276.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es sencillo",
            "start": 3280.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero es un asunto",
            "start": 3284.08,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "del pensamiento conservador es algo",
            "start": 3287.069,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "parecido a lo que ahora estamos viviendo",
            "start": 3290.819,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que hay nostalgia",
            "start": 3297.319,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3299.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero como vamos a seguir con algo",
            "start": 3303.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que nos llev\u00f3",
            "start": 3307.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "al fracaso",
            "start": 3310.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3314.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante el pa\u00eds con lo",
            "start": 3316.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos dejaron",
            "start": 3320.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3321.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3323.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se concentr\u00f3 la riqueza en el",
            "start": 3326.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 3329.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3332.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n",
            "start": 3333.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues hay una distribuci\u00f3n de riqueza",
            "start": 3337.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se entrega la tierra",
            "start": 3344.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 3347.369,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "que estaba concentrada",
            "start": 3349.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se recupere el petr\u00f3leo",
            "start": 3352.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se recuperan las minas",
            "start": 3355.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3360.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda mucho",
            "start": 3362.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 3366.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "administraba muchos bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 3370.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "empiezan con esta pol\u00edtica",
            "start": 3376.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a pegarle",
            "start": 3379.39,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "a todos los que era de la naci\u00f3n",
            "start": 3382.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a saquear",
            "start": 3389.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 3393.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a trasladar bienes del pueblo y de la",
            "start": 3395.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares",
            "start": 3398.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 3402.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hablaba yo de los ferrocarriles de las",
            "start": 3405.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 3408.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "avanzaron en el petr\u00f3leo avanzaron en la",
            "start": 3409.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica los puertos los",
            "start": 3412.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 3416.05,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3419.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 3422.5,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "dejaron un banquito",
            "start": 3424.69,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la gente ni",
            "start": 3431.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ni sabe",
            "start": 3433.99,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 3436.369,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se llamaba avance fin",
            "start": 3439.48,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pero lo \u00fanico que deja",
            "start": 3442.13,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que ahora ya se va a convertir en un",
            "start": 3445.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "banco t porque va a ser el banco del",
            "start": 3448.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3450.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero todo",
            "start": 3454.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto tenemos que pagar por",
            "start": 3457.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "seguros",
            "start": 3461.619,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "porque no hay una aseguradora p\u00fablica",
            "start": 3463.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 3468.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo se privatiz\u00f3",
            "start": 3476.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sin embargo a pesar de que",
            "start": 3484.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "repito fue el saqueo m\u00e1s grande de la",
            "start": 3490.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "historia mucho m\u00e1s que lo que se",
            "start": 3494.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 3496.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "durante el periodo colonial",
            "start": 3499.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de los que se llevaron a",
            "start": 3503.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "europa y espa\u00f1a en particular en tres",
            "start": 3505.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 3508.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque s\u00f3lo en miner\u00eda",
            "start": 3510.85,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hablando el tema",
            "start": 3514.65,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os de producci\u00f3n minera es el",
            "start": 3517.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "equivalente",
            "start": 3520.849,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a los tres siglos de explotaci\u00f3n minera",
            "start": 3523.68,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "durante la colonia",
            "start": 3526.349,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que no hay presidente",
            "start": 3531.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de lo obtenido",
            "start": 3539.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "miren la pobreza de nuestro pueblo",
            "start": 3544.859,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 3551.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 3554.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3557.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3559.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3561.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para bien del pueblo",
            "start": 3565.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se da este cambio",
            "start": 3568.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y decidimos parar",
            "start": 3572.1,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "el saqueo",
            "start": 3575.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero segu\u00ed sta",
            "start": 3577.809,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "pero concesiones",
            "start": 3580.39,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y en el caso del petr\u00f3leo",
            "start": 3583.5,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n ni un contrato m\u00e1s",
            "start": 3585.999,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con lo que nos dejaron",
            "start": 3594.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como era tanto",
            "start": 3597.37,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y no alcanzaron a llev\u00e1rselo todo",
            "start": 3600.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "con lo que nos dejaron vamos a sacar",
            "start": 3604.13,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico a nuestro querido pa\u00eds adelante",
            "start": 3608.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y vamos a sacar de la pobreza a nuestro",
            "start": 3612.45,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3614.01,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ese es el desaf\u00edo",
            "start": 3615.569,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ese es el gran reto",
            "start": 3617.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3620.47,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "era mucho lo que hab\u00eda",
            "start": 3622.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n",
            "start": 3625.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "considerable lo que dejaron",
            "start": 3630.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en el caso del petr\u00f3leo les alcanz\u00f3 para",
            "start": 3633.28,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "entregar s\u00f3lo el 20 por ciento",
            "start": 3637.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del potencial",
            "start": 3640.849,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 3643.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora que fui a",
            "start": 3645.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los campos petroleros de tierra y de",
            "start": 3647.73,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aguas someras imag\u00ednense vamos a el",
            "start": 3650.76,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "campo cantarell",
            "start": 3656.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser uno de los campos m\u00e1s",
            "start": 3659.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importantes del mundo",
            "start": 3662.75,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con una producci\u00f3n",
            "start": 3665.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3668.549,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dos millones doscientos mil barriles",
            "start": 3670.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 3672.75,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ahora es el campo",
            "start": 3675.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "produce 200.000 barriles",
            "start": 3679.269,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque va en declinaci\u00f3n",
            "start": 3684.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "200.000 pero las instalaciones",
            "start": 3690.339,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que quedaron",
            "start": 3695.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para la separaci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 3697.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 3701.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el mar",
            "start": 3703.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a 80 kil\u00f3metros de la costa en aguas",
            "start": 3705.5,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "someras",
            "start": 3708.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "son instalaciones",
            "start": 3711.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como si se tratara",
            "start": 3714.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3717.45,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "un parque industrial en tierra",
            "start": 3719.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "puede uno caminar un kil\u00f3metro",
            "start": 3725.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "e instalaciones que est\u00e1n en el mar",
            "start": 3730.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un kil\u00f3metro de plataformas",
            "start": 3735.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces toda esa infraestructura",
            "start": 3741.93,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "es important\u00edsima",
            "start": 3745.95,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3750.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa",
            "start": 3752.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sacar adelante la industria petrolera",
            "start": 3755.03,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "la terminal mar\u00edtima de dos bocas",
            "start": 3758.69,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "todo lo que significa esa",
            "start": 3764.049,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "infraestructura por ah\u00ed salen al",
            "start": 3766.929,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 3771.15,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n cien mil barriles diarios de",
            "start": 3773.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo est\u00e1 la infraestructura bueno",
            "start": 3775.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido",
            "start": 3779.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y avanzar en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3782.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 3786.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo en un a\u00f1o que",
            "start": 3788.52,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ya estamos por terminar",
            "start": 3792.9,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "el relleno de hacer",
            "start": 3795.109,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "el terrapl\u00e9n las bases donde se va a",
            "start": 3799.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "construir si no se hubiese contado con",
            "start": 3801.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el terreno que exist\u00eda",
            "start": 3805.599,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que era de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 3808.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3813.04,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "es que vamos a poder salir adelante",
            "start": 3815.72,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "ahora que fuimos a visitar las plantas",
            "start": 3819.269,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas",
            "start": 3824.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuimos a las centrales",
            "start": 3828.23,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "y el\u00e9ctricas",
            "start": 3832.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3837.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se cuenta con terreno hay gasoductos el",
            "start": 3840.66,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "gas es fundamental para la generaci\u00f3n de",
            "start": 3846.63,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3849.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s en el caso de la industria",
            "start": 3852.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "petrolera y de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3855.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el personal los trabajadores los",
            "start": 3859.18,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de primer orden de lo mejor que",
            "start": 3862.119,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3866.109,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "entonces si me anima a decir",
            "start": 3867.99,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no va a haber apagones",
            "start": 3873.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no vamos a tener problemas de apagones y",
            "start": 3878.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no va a aumentar el precio",
            "start": 3881.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 3884.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 3891.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos si nos va bien",
            "start": 3893.9,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si nos sigue yendo bien a reducir",
            "start": 3897.72,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "pero no me atrevo a ahora a afirmarlo",
            "start": 3902.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed aseguro de que no va haber",
            "start": 3906.97,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 3910.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n asegur\u00f3 por lo que ya estoy",
            "start": 3912.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3915.89,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3917.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y por este a\u00f1o de gobierno de que no",
            "start": 3919.579,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 3924.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3928.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya este a\u00f1o no aumento y no va a",
            "start": 3931.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "aumentar en el sexo",
            "start": 3933.559,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "eso me atrevo tambi\u00e9n a decir y me",
            "start": 3936.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "atrevo a decir de que no le va a faltar",
            "start": 3940.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero apoyo",
            "start": 3943.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me ayuda a la gente post",
            "start": 3947.089,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a la gente humilde",
            "start": 3950.2,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vamos a salir bien bueno ya fue mucho",
            "start": 3952.859,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3957.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 3962.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "urbano barrera naciones",
            "start": 3964.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas soy el presidente",
            "start": 3972.62,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y bueno de las derivaciones",
            "start": 3975.54,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y quiero preguntarle un tema que est\u00e1",
            "start": 3978.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "haciendo un poquito a\u00f1ejo y este hicimos",
            "start": 3982.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a investigaci\u00f3n es acerca del",
            "start": 3985.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial si no se sabe que ya",
            "start": 3988.509,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 un a\u00f1o o ya vamos para el mes",
            "start": 3992.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "13 que est\u00e1n pagando 60 mil d\u00f3lares de",
            "start": 3994.45,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s mensual algo as\u00ed como 419",
            "start": 3998.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones al a\u00f1o",
            "start": 4001.559,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s hicimos una investigaci\u00f3n nos",
            "start": 4004.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n lo que dijo aqu\u00ed",
            "start": 4008.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el ingeniero slim el d\u00eda 27 de agosto",
            "start": 4009.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuando se concret\u00f3 lo de la negociaci\u00f3n",
            "start": 4013.65,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de los gasoductos y despu\u00e9s lo repiti\u00f3",
            "start": 4016.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el 18 de noviembre cuando se le entreg\u00f3",
            "start": 4018.769,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "el premio nacional",
            "start": 4021.96,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en 15 palabras \u00e9l dice \u00e9xito m\u00e9xico es",
            "start": 4026.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds donde se puede tener tasas de 8%",
            "start": 4030.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en cetes",
            "start": 4034.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n esa esa",
            "start": 4035.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n porque despu\u00e9s ya vimos que",
            "start": 4038.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era una clase de econom\u00eda",
            "start": 4041.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto lo respald\u00f3 el 5 de diciembre el",
            "start": 4044.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pasado 5 de diciembre el ingeniero",
            "start": 4047.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "alfonso romo y tambi\u00e9n dice m\u00e9xico es un",
            "start": 4050.17,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para\u00edso visto desde fuera entonces con",
            "start": 4054.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estas declaraciones",
            "start": 4058.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y nos pusimos a investigar",
            "start": 4061.11,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y encontramos que el pueblo como se dice",
            "start": 4064.21,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "entendido quien tiene pocos ingresos",
            "start": 4069.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "quien tiene m\u00e1s ingresos est\u00e1",
            "start": 4072.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adquiriendo 7 directos",
            "start": 4075.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "v\u00eda nacional financiero necesaria de",
            "start": 4077.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacienda siete directos que cuestan",
            "start": 4080.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted sabe un ser te cuesta 10 pesos y",
            "start": 4082.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se ven en paquetitos de 10 cetes en 100",
            "start": 4085.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pesos o sea que el pueblo puede empezar",
            "start": 4087.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a invertir de manera horizontal desde",
            "start": 4089.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "100 pesos no lo pueden ser hasta los",
            "start": 4093.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "menores los ni\u00f1os los estudiantes y todo",
            "start": 4096.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y vimos que",
            "start": 4102.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1 comprando siete directos",
            "start": 4105.33,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "para pagar los contratos",
            "start": 4108.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que secaron pendientes por la obra que",
            "start": 4112.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "no se concluy\u00f3 en el aeropuerto \u00e9l es",
            "start": 4114.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coco o sea el pueblo est\u00e1 invirtiendo el",
            "start": 4115.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 recibiendo dinero se est\u00e1",
            "start": 4118.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pagando y se est\u00e1 haciendo un muy buen",
            "start": 4119.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en este negocio nos est\u00e1 contratando",
            "start": 4121.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica y se est\u00e1n dando",
            "start": 4123.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rendimientos que van del 4.2 al 8% lo",
            "start": 4125.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que desea el ingeniero slim",
            "start": 4129.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la pregunta es est\u00e1 este se\u00f1or",
            "start": 4133.509,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "presidente usted convocar\u00eda",
            "start": 4135.099,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 4139.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que invirtieran comprando sets",
            "start": 4141.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "directos y que ganara un rendimiento del",
            "start": 4144.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "8 por ciento ser\u00eda algo algo as\u00ed como lo",
            "start": 4149.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que hizo \u00e9l",
            "start": 4152.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas si usted se",
            "start": 4155.17,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "recuerda en el libro de las ra\u00edces del",
            "start": 4158.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacionalismo petrolero de lorenzo meyer",
            "start": 4162.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "donde el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 4165.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo convoca",
            "start": 4167.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por la ley este del 18 de marzo a que el",
            "start": 4170.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pueblo lo ayude en este dicho que el",
            "start": 4174.1,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "pueblo siempre ha salido en su defensa",
            "start": 4175.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 4177.449,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "convocar\u00eda",
            "start": 4180.279,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "entonces como quer\u00eda",
            "start": 4184.609,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4187.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4191.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empieza a invertir en un bono especial",
            "start": 4192.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que le d\u00e9 cuatro puntos al 8% para que",
            "start": 4198.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial se pueda adquirir",
            "start": 4202.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que el que el gobierno no lo pierda",
            "start": 4206.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que la base financiera sea el pueblo que",
            "start": 4210.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n presidencial se utilice como",
            "start": 4213.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un proyecto rentable donde el gobierno",
            "start": 4216.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no adquiera deuda p\u00fablica y que ese",
            "start": 4217.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n pueda ser algo as\u00ed como un museo",
            "start": 4220.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "itinerante que est\u00e9 viajando m\u00e9xico",
            "start": 4222.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "canc\u00fan m\u00e9xico monterrey pensando futuro",
            "start": 4225.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tren maya me dijo el istmo podr\u00eda",
            "start": 4228.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "haber un sentimiento de nacionalismo",
            "start": 4232.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber un sentimiento tal vez",
            "start": 4234.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hasta de morbo por viajar en el avi\u00f3n",
            "start": 4236.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4240.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y aprovechando este instrumento",
            "start": 4242.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "financiero o sea no se trata de que se",
            "start": 4245.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donen dinero ni que en la deuda se le",
            "start": 4248.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cargue al pueblo sino de que el pueblo",
            "start": 4250.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "invierta y compre bonos estaba viendo",
            "start": 4253.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que apenas el 5 de diciembre",
            "start": 4256.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda",
            "start": 4260.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la publicaci\u00f3n el aceite de",
            "start": 4262.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacienda emite convocatorias para que se",
            "start": 4266.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compren 7 directos que son muy muy",
            "start": 4269.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "baratos que cualquiera podr\u00eda \u00e9ste",
            "start": 4272.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 4275.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y si se toma en cuenta que 30 millones",
            "start": 4276.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de mexicanos votaron por usted se\u00f1or",
            "start": 4279.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente con que esos 30 millones",
            "start": 4281.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "invirtieron 100 pesos se tendr\u00edan 3 mil",
            "start": 4283.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "millones si invierten 200 pesos tendr\u00edan",
            "start": 4286.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "6 mil invierten 300 pesos tendr\u00edan 9 mil",
            "start": 4290.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "dinero suficiente para pagar el avi\u00f3n",
            "start": 4292.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y conservarlo no estar endeudados pero",
            "start": 4295.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se invitar\u00eda al pueblo para que",
            "start": 4299.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de manera horizontal invirtiera este",
            "start": 4303.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "modelo est\u00e1 muy muy muy probado lo hizo",
            "start": 4306.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el ingeniero carlos slim con telmex",
            "start": 4308.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "usted recordar\u00e1 que \u00e9l vende acciones de",
            "start": 4310.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos de m\u00e9xico y entonces le",
            "start": 4315.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dar\u00edamos fin a este a este problema del",
            "start": 4318.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial como le digo no se",
            "start": 4321.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "trata de la se\u00f1ora do\u00f1a amalia entregue",
            "start": 4323.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sus joyas de que el ingenio cuauht\u00e9moc",
            "start": 4327.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se acuerda que don\u00f3 su alcanc\u00eda de que",
            "start": 4329.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el ingeniero alberto castillo dio dos",
            "start": 4332.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos de que todos daban aqu\u00ed no acerca",
            "start": 4334.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de donar sino se trata de que el pueblo",
            "start": 4337.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "invierte que tenga un rendimiento de que",
            "start": 4339.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el gobierno no se endeude de que el",
            "start": 4342.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n sea autofinanciable de que no se",
            "start": 4344.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pagando ya m\u00e1s intereses y de que",
            "start": 4347.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se salve este problema la pregunta es si",
            "start": 4350.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted estar\u00eda dispuesto a que se",
            "start": 4352.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "emitiera el segundo especial y usted",
            "start": 4354.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convocar\u00e1 al pueblo de m\u00e9xico para que",
            "start": 4356.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de forma inmediata",
            "start": 4359.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para esto en dos meses lleg\u00f3 que estar\u00eda",
            "start": 4361.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recaudado este dinero es la pregunta la",
            "start": 4364.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "primera la segunda es muy r\u00e1pida",
            "start": 4366.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hay una tradici\u00f3n de que a fin de a\u00f1o se",
            "start": 4370.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "indulta arreos se tiene pensado para",
            "start": 4372.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este fin de a\u00f1o lanzar un primer paquete",
            "start": 4376.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de indultos de personas que se pudieran",
            "start": 4379.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quedar en libertad de aqu\u00ed al 31 de",
            "start": 4381.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diciembre gran se\u00f1or presidente mire se",
            "start": 4383.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial y",
            "start": 4386.11,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "72 aeronaves",
            "start": 4390.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo con el acompa\u00f1amiento",
            "start": 4394.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de la onu",
            "start": 4398.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para que sea totalmente transparente ha",
            "start": 4401.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llevado tiempo lo del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4405.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque se trata de",
            "start": 4408.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 4412.54,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 4414.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el costoso no es f\u00e1cil conseguir",
            "start": 4417.05,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "clientes",
            "start": 4422.75,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un avi\u00f3n",
            "start": 4425.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4429.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4430.7,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo la voy",
            "start": 4433.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se adapt\u00f3",
            "start": 4437.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para 80 pasajeros",
            "start": 4440.099,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "cuando un avi\u00f3n",
            "start": 4444.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y comercial",
            "start": 4448.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con esas caracter\u00edsticas pueden",
            "start": 4450.73,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "trasladar a 240 pasajeros",
            "start": 4453.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n",
            "start": 4458.79,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 4461.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se debe de usar",
            "start": 4469.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para viajes largos",
            "start": 4472.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "viajes de",
            "start": 4476.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en promedio 5 horas",
            "start": 4479.929,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estuvo mal en dos sentidos la compra del",
            "start": 4484.989,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "serbio",
            "start": 4489.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4492.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y no era recomendable",
            "start": 4494.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "volar",
            "start": 4499.219,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n en distancias cortas",
            "start": 4501.26,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4506.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el gasto",
            "start": 4509.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de levantar un avi\u00f3n",
            "start": 4511.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 4515.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues a medida",
            "start": 4518.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para ir a oaxaca",
            "start": 4521.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4528.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "llevado tiempo",
            "start": 4531.489,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que se venda",
            "start": 4535.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n se est\u00e1 siguiendo todo el",
            "start": 4537.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "protocolo en estos casos por eso yo no",
            "start": 4541.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha hablado aqu\u00ed",
            "start": 4545.13,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lo hago ahora porque t\u00fa lo est\u00e1s",
            "start": 4547.06,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "planteando como no me lo han preguntado",
            "start": 4549.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "afortunadamente no he tenido que hablar",
            "start": 4552.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y no voy a decir mucho por qu\u00e9",
            "start": 4555.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son procedimientos que se siguen de este",
            "start": 4561.57,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "se lanzan las convocatorias",
            "start": 4565.79,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "hacen las propuestas",
            "start": 4570.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se han hecho propuestas",
            "start": 4574.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay posibles compradores",
            "start": 4578.61,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se somete el avi\u00f3n a una revisi\u00f3n",
            "start": 4581.989,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "minuciosa",
            "start": 4585.469,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 4591.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entonces en este proceso est\u00e1",
            "start": 4593.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 4599.9,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es que era innecesario",
            "start": 4602.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la compra de ese avi\u00f3n",
            "start": 4609.079,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ostentoso",
            "start": 4612.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4619.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sobrado",
            "start": 4622.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4626.21,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este debi\u00f3",
            "start": 4627.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gastarse en eso",
            "start": 4631.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "teros",
            "start": 4635.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan como faraones",
            "start": 4638.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os faraones",
            "start": 4644.599,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n muy grande de mucho lujo",
            "start": 4652.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que no debi\u00f3 comprarse",
            "start": 4664.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser repito ineficaz",
            "start": 4671.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente",
            "start": 4679.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que los viajes de 5 horas pues solo",
            "start": 4682.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a tijuana",
            "start": 4686.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y sin embargo se us\u00f3",
            "start": 4695.89,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en viajes corts muchos viajes cortos",
            "start": 4699.619,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ofensivo",
            "start": 4706.489,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "como se va a tener un avi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 4710.739,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "aunque cabe se acabe",
            "start": 4714.449,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza",
            "start": 4719.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo le pusieron al avi\u00f3n",
            "start": 4721.39,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "jose maria morelos y pav\u00f3n",
            "start": 4725.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a lo mejor no sab\u00edan que hab\u00eda dicho",
            "start": 4733.749,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 4736.689,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "te recomendaba que se moderar\u00e1 la",
            "start": 4742.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia",
            "start": 4744.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se procurar\u00e1 la igualdad",
            "start": 4749.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a morelos que se eleve el salario",
            "start": 4755.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del pe\u00f3n",
            "start": 4758.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se educa el hijo del campesino igual",
            "start": 4761.889,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que el hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 4765.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "desde a morelos que haya tribunales que",
            "start": 4769.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 4772.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 4774.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "eso era morelos",
            "start": 4777.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y as\u00ed le pusieron al avi\u00f3n",
            "start": 4780.9,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces claro que nos vamos a deshacer",
            "start": 4785.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n",
            "start": 4789.34,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4791.08,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y vamos a ahorrar",
            "start": 4792.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y no solo ese avi\u00f3n",
            "start": 4795.11,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "porque compraron tambi\u00e9n al mismo tiempo",
            "start": 4797.92,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "6 jets",
            "start": 4803.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de mil millones de pesos cada uno",
            "start": 4807.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seis helic\u00f3pteros igual",
            "start": 4811.71,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de mil millones de pesos cada uno",
            "start": 4816.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces todo eso qu\u00e9 pasa",
            "start": 4819.29,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 4822.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son procesos lentos",
            "start": 4826.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y estoy todos los d\u00edas",
            "start": 4832.36,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sobre estos temas",
            "start": 4835.809,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "yo he viajado todo este a\u00f1o por el pa\u00eds",
            "start": 4842.05,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan ning\u00fan problema",
            "start": 4846.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4847.329,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "en avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 4850.95,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en aviones de l\u00ednea y en carretera",
            "start": 4854.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "he visitado",
            "start": 4862.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todas las regiones de m\u00ed",
            "start": 4866.44,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "muchos kil\u00f3metros",
            "start": 4869.63,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4874.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ese tipo de aviones los \u00fanicos que",
            "start": 4875.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen aviones y helic\u00f3pteros y est\u00e1n",
            "start": 4878.7,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "autorizados son los",
            "start": 4881.67,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y secretarios",
            "start": 4886.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 4889.21,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "y de la defensa",
            "start": 4891.15,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "porque esos",
            "start": 4893.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tienen que llegar antes que yo si hay un",
            "start": 4896.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "problema grave",
            "start": 4899.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les vale",
            "start": 4903.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que llegue en 1er",
            "start": 4906.849,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pero no contempla convocar en este o en",
            "start": 4909.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otro programa no es que no hace falta",
            "start": 4912.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4915.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mi respuesta del pueblo nos est\u00e1",
            "start": 4917.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 4920.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4922.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n paga m\u00e1s impuestos",
            "start": 4926.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4929.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "raso",
            "start": 4931.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 4934.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revisen",
            "start": 4938.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n paga m\u00e1s impuestos sobre la renta",
            "start": 4942.03,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y se van a encontrar que son los",
            "start": 4948.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4950.9,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando con eso mucho",
            "start": 4957.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4962.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos cumplen con su responsabilidad de",
            "start": 4963.86,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 4968.21,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y el gobierno maneja con honradez el",
            "start": 4969.909,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4972.309,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vamos a tener una sociedad mejor",
            "start": 4974.739,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito indulto se\u00f1or",
            "start": 4978.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidente si este",
            "start": 4981.9,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "es muy probable estamos haciendo ya",
            "start": 4985.5,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites con ese prop\u00f3sito queremos que",
            "start": 4991.07,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4996.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n injustamente en la c\u00e1rcel",
            "start": 4998.4,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que puedan salir",
            "start": 5002.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si podemos s\u00ed",
            "start": 5006.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el a\u00f1o pero",
            "start": 5008.25,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5010.53,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "hay que hacer tr\u00e1mites",
            "start": 5012.409,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hay que hacer caminar el elefante pero",
            "start": 5016.909,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en eso estamos empujando al elefante",
            "start": 5020.719,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "si entre otros",
            "start": 5025.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "queremos que salgan",
            "start": 5029.31,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "gente mayor",
            "start": 5032.62,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "enfermos mujeres",
            "start": 5035.289,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5040.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "queremos hacer eso incluso ese es el",
            "start": 5046.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la ley de amnist\u00eda y de",
            "start": 5050.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "otros procedimientos que estamos",
            "start": 5053.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "utilizando porque la ley de amnist\u00eda",
            "start": 5055.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el fuero federal",
            "start": 5057.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en los estados estamos",
            "start": 5060.17,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "promoviendo lo mismo convenciendo",
            "start": 5063.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades locales",
            "start": 5069.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5072.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es",
            "start": 5080.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que se mantenga en su domicilio",
            "start": 5084.96,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "aunque tenga este car\u00e1cter",
            "start": 5088.67,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5093.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 5095.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como una reina por cuestiones de salud",
            "start": 5097.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en eso estamos es que",
            "start": 5104.5,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda avanzado y hubo un amparo",
            "start": 5107.9,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 5113.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 5117.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ser respetuosos",
            "start": 5119.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5123.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los procedimientos legales",
            "start": 5125.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y eso llev\u00f3 a que se demorar\u00e1",
            "start": 5128.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el proceso pero lo est\u00e1 viendo la",
            "start": 5133.23,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez correr",
            "start": 5136.5,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "aprovecho pues para tambi\u00e9n recordarle",
            "start": 5139.469,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por eso son buenas las conferencias",
            "start": 5143.969,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "entre otras cosas me sirve porque",
            "start": 5147.269,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5152.59,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes",
            "start": 5155.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "toman nota y",
            "start": 5162.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me ayudan mucho",
            "start": 5165.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a que estemos recordando",
            "start": 5168.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "2 muy bien vamos con",
            "start": 5172.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 del carmen hern\u00e1ndez",
            "start": 5175.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gracias presidente jose hernandez de es",
            "start": 5178.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuanto si jos\u00e9 del carmen hern\u00e1ndez",
            "start": 5181.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 5184.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "antes que nada desearle una feliz",
            "start": 5186.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "navidad presidente la directora general",
            "start": 5188.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de conagua la doctora blanca jim\u00e9nez",
            "start": 5191.45,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cisneros el pasado 28 de noviembre",
            "start": 5193.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 la suspensi\u00f3n de la construcci\u00f3n",
            "start": 5195.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la presa la maroma est\u00e1 ubicada en",
            "start": 5198.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed esta presa se espera que",
            "start": 5201.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lleve agua a matehuala y a 20",
            "start": 5204.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "localidades m\u00e1s esta decisi\u00f3n fue tomada",
            "start": 5206.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por encontrar inconsistencias entre lo",
            "start": 5209.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "construido y lo licitado",
            "start": 5211.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya que no va con los principios del",
            "start": 5214.63,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobierno de la 44 te perdona evitando la",
            "start": 5216.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n la investigaci\u00f3n que",
            "start": 5220.389,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "realizamos nos indica que son tres",
            "start": 5222.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empresas en las presuntas responsables",
            "start": 5224.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de construir esta empresa est\u00e1 presa",
            "start": 5227.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y son construcciones y",
            "start": 5228.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "edificaciones tangamanga ese a dsb",
            "start": 5231.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desarrollo habitacionales ya de cb",
            "start": 5234.48,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "cohetes a ese a dsb cabe destacar que de",
            "start": 5236.699,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "los 209 millones que cuesta esta presa",
            "start": 5240.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les han dado 100 millones de pesos y",
            "start": 5243.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo han construido un 20 a 30% de la",
            "start": 5246.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "presa y en menor capacidad de lo",
            "start": 5249.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "licitado",
            "start": 5251.32,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 opina de esta suspensi\u00f3n",
            "start": 5252.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la presa y si habr\u00e1 denuncias a estas",
            "start": 5255.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empresas multas sanci\u00f3n y qu\u00e9 plan se",
            "start": 5257.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tiene para resolver este problema en un",
            "start": 5260.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "futuro y enseguida le haga una segunda",
            "start": 5261.739,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "pregunta bueno este s\u00ed blanca jim\u00e9nez la",
            "start": 5263.66,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "directora de conagua resolvi\u00f3 suspender",
            "start": 5269.57,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esta obra si fue as\u00ed pues yo la respaldo",
            "start": 5273.16,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "porque ella es una muy buena",
            "start": 5278.09,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y es una mujer recta honesta",
            "start": 5283.5,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos juntos en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 5289.46,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel emisor oriente",
            "start": 5294.65,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "ella es una servidora p\u00fablica de primer",
            "start": 5299.409,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 5303.459,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "si hay que revisar la obra porque hace",
            "start": 5304.86,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "falta el agua en matehuala",
            "start": 5311.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y estoy consciente de eso he ido",
            "start": 5315.88,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones en este a\u00f1o a esa",
            "start": 5320.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5324.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de matehuala y hace falta",
            "start": 5325.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el agua y ha habido conflictos con",
            "start": 5330.76,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ejidatarios que por",
            "start": 5334.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5339.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n del agua por b\u00e1sicamente por",
            "start": 5341.32,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "el acueducto este para llevar el agua",
            "start": 5347.17,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9 a matehuala pero vamos a ver de qu\u00e9",
            "start": 5351.7,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "se trata y vamos a resolverlo mi segunda",
            "start": 5356.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pregunta es en su primera conferencia de",
            "start": 5361.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prensa que ofreci\u00f3 en nuestro pa\u00eds el ex",
            "start": 5363.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente evo morales mencion\u00f3 que sus",
            "start": 5365.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dos delitos como presidente y que",
            "start": 5368.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 en un golpe de estado fueron el",
            "start": 5370.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primero ser de origen ind\u00edgena y el",
            "start": 5373.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "segundo que existen en el mundo grupos",
            "start": 5375.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ostentan poder econ\u00f3mico que no",
            "start": 5377.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aceptan que se saque al pueblo de la",
            "start": 5380.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pobreza y quieren tener el poder total",
            "start": 5381.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre sus recursos naturales presidente",
            "start": 5383.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "uno de los pilares fundamentales de su",
            "start": 5387.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "plan nacional de desarrollo es la",
            "start": 5389.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social y a un poco m\u00e1s de un",
            "start": 5391.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de su gobierno le pregunto cree que",
            "start": 5393.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos de am\u00e9rica latina",
            "start": 5396.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deber\u00edan implementar pol\u00edticas con una",
            "start": 5398.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social real y no simulada",
            "start": 5401.23,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sin que esto signifique caer en o",
            "start": 5404.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alentar populismo sino todo lo contrario",
            "start": 5406.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que la principal funci\u00f3n sea erradicar",
            "start": 5408.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5411.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias presidente es cuando muy bien",
            "start": 5413.91,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que se debe de",
            "start": 5416.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "replantear",
            "start": 5423.67,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses del mundo pero no",
            "start": 5426.35,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 5432.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a aplicar recetas no se pueden",
            "start": 5435.0,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "llevar experiencia es extrapolar",
            "start": 5439.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "experiencias de un pa\u00eds a otro",
            "start": 5442.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 5446.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para casos del modelo neoliberal",
            "start": 5452.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o lo que llev\u00f3 al fracaso del modelo del",
            "start": 5458.05,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "liberal entre otras cosas",
            "start": 5460.54,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "era el que se impon\u00eda la misma pol\u00edtica",
            "start": 5462.949,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 5468.829,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 5471.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma fiscal",
            "start": 5477.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 5479.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5481.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 5484.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5489.05,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5490.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuando cada pa\u00eds",
            "start": 5497.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene sus",
            "start": 5500.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "propias caracter\u00edsticas su idiosincrasia",
            "start": 5503.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sus problemas",
            "start": 5507.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y era la misma receta",
            "start": 5511.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5514.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y no solo en el caso de am\u00e9rica latina",
            "start": 5517.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para europa",
            "start": 5520.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para asia para \u00e1frica",
            "start": 5523.77,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eso no puede seguir",
            "start": 5528.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "re dominando",
            "start": 5533.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds tiene que tener su plan de",
            "start": 5536.25,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "desarrollo nosotros llegamos al extremo",
            "start": 5539.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que en 30 a\u00f1os",
            "start": 5545.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no se elabor\u00f3 un plan de desarrollo",
            "start": 5548.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 5552.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se gobern\u00f3 con recetas",
            "start": 5554.869,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "enviadas desde el extranjero",
            "start": 5558.84,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 5563.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5567.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eran s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para",
            "start": 5571.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l",
            "start": 5574.79,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5576.489,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de reforma fiscal",
            "start": 5580.25,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5582.52,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5583.969,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica de la tabla rasa",
            "start": 5588.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que fue una de las",
            "start": 5593.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cosas que se tienen que revisar pues es",
            "start": 5596.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "eso que cada pa\u00eds",
            "start": 5600.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "resuelva de acuerdo a sus problemas",
            "start": 5605.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en sus necesidades",
            "start": 5611.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y defina su pol\u00edtica por ejemplo",
            "start": 5615.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el caso de nosotros reforma",
            "start": 5620.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica reforma fiscal reforma",
            "start": 5622.27,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "educativa reforma laboral",
            "start": 5625.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque esa agenda",
            "start": 5629.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 5632.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en la gente nacional primero",
            "start": 5635.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de cerrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5638.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 5641.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "o era ese",
            "start": 5643.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 estar",
            "start": 5647.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5648.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el primer lugar de la agenda",
            "start": 5651.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y ya dijimos aqu\u00ed",
            "start": 5654.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas que ni siquiera se",
            "start": 5659.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mencionaba la palabra corrupci\u00f3n en el",
            "start": 5662.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "discurso oficial",
            "start": 5664.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no lo van a encontrar en la palabra",
            "start": 5668.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5670.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en el discurso oficial en el per\u00edodo",
            "start": 5672.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5674.33,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5678.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno al grado que 25 a\u00f1os",
            "start": 5680.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "durante 25 a\u00f1os no era delito grave la",
            "start": 5683.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5688.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y la gente ni siquiera lo sab\u00eda",
            "start": 5691.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan modificado",
            "start": 5695.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo penal durante el gobierno de",
            "start": 5698.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salinas para que no se considera delito",
            "start": 5700.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n y as\u00ed estuvimos 25",
            "start": 5704.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5708.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y era tanta la simulaci\u00f3n que hasta",
            "start": 5709.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "se estaba creando",
            "start": 5714.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el instituto",
            "start": 5720.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5724.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5728.07,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5731.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 5734.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 5735.989,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5739.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para nosotros en la guinda",
            "start": 5741.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5745.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n lo segundo",
            "start": 5747.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 5751.86,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 5757.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bienestar para el pueblo",
            "start": 5760.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5765.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y empleo",
            "start": 5768.84,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 5775.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 5777.679,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y tranquilidad",
            "start": 5780.05,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces la agenda",
            "start": 5783.19,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "reforma fiscal reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5788.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 5792.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 5795.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "era ajustar el marco",
            "start": 5799.05,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 5802.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para facilitar el saqueo",
            "start": 5804.579,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "queda lo principal",
            "start": 5809.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hacer negocios al amparo del poder",
            "start": 5815.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5818.229,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y de manera espec\u00edfica transferir",
            "start": 5820.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trasladar",
            "start": 5824.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 5826.25,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5828.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 5830.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a eso se dedicaron",
            "start": 5833.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y para poder hacer eso",
            "start": 5837.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues necesitaban un aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 5840.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "oneroso pagarle bien a los altos",
            "start": 5842.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5846.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es el maiceo que se usaba en la \u00e9poca de",
            "start": 5849.53,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 5854.15,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "por eso los sueldos de 700 mil pesos",
            "start": 5858.469,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 5862.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 5866.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5869.969,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos se quedaban",
            "start": 5872.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "callados eran c\u00f3mplices",
            "start": 5875.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quien iba a ser una denuncia",
            "start": 5879.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda tener",
            "start": 5882.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia el",
            "start": 5886.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instituto anticorrupci\u00f3n la comisi\u00f3n de",
            "start": 5889.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 5892.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda",
            "start": 5895.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y de",
            "start": 5901.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 serv\u00eda todos",
            "start": 5904.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como les pagaban bien imag\u00ednense al",
            "start": 5908.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "instituto electoral",
            "start": 5911.43,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral ahora estoy viendo",
            "start": 5914.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que nueva credencial del lector que va a",
            "start": 5917.74,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s seguridad cu\u00e1nto cuesta eso",
            "start": 5921.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y los sueldos",
            "start": 5928.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5930.849,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y tuvo democracia",
            "start": 5933.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5937.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sea del 83 a noviembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 5943.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hubo democracia",
            "start": 5948.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este no hubieron fraudes",
            "start": 5951.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaron",
            "start": 5956.409,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "el line y el tribunal",
            "start": 5959.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5967.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "era la simulaci\u00f3n",
            "start": 5969.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "e inclusive una nueva concepci\u00f3n te\u00f3rica",
            "start": 5975.06,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "se hablaba mucho de las nuevas pol\u00edticas",
            "start": 5980.219,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5983.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestr\u00edas doctorados",
            "start": 5988.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seminarios",
            "start": 5992.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sobre las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 5994.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y al final pura simulaci\u00f3n",
            "start": 6000.43,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo esa que",
            "start": 6005.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que con jos\u00e9 del carmen que",
            "start": 6009.38,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pertenece al medio de descuento as\u00ed",
            "start": 6013.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "vamos a terminar es cu\u00e1nto",
            "start": 6017.69,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6020.639,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas felicidades a ustedes a ustedes",
            "start": 6023.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se ha reducido de margen",
            "start": 6032.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tendencias porque se desviar\u00e1n los dos",
            "start": 6035.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos casi tres mil",
            "start": 6038.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6040.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 6043.29,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "santiago",
            "start": 6045.459,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "nieto inform\u00f3 \u00e9ste b\u00e1sicamente",
            "start": 6047.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 6052.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fue de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6054.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6057.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle que el este les informe",
            "start": 6059.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6064.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tengan ustedes toda la informaci\u00f3n",
            "start": 6066.55,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "creo que no porque es que su trabajo",
            "start": 6072.949,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "requiere de",
            "start": 6078.4,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "cierto cuidado",
            "start": 6083.489,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed podr\u00eda informarles este",
            "start": 6088.02,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "jes\u00fas se har\u00e1 cargo de esto les deseo lo",
            "start": 6092.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 6096.75,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "a todos ustedes a sus familias",
            "start": 6098.449,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "en sus familias y que la pasen muy bien",
            "start": 6106.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6109.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6112.28,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "bueno hablamos a ma\u00f1ana no vamos a estar",
            "start": 6118.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es una buena noticia",
            "start": 6124.13,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es una buena noticia nos hallamos",
            "start": 6127.2,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "este el 26 y 26 y 27",
            "start": 6131.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6137.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6142.51,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 6147.309,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6150.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 6152.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6157.03,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muchas felicidades a todas a todos los mexicanos a todas las familias ah [M\u00fasica] todos los compatriotas qu\u00e9 este d\u00eda por la noche pues sea un d\u00eda de amor de conciliaci\u00f3n de encuentro de reconciliaci\u00f3n [M\u00fasica] que sea pues algo bello de alegr\u00eda de felicidad a todos les deseamos eso qu\u00e9 o sea tambi\u00e9n un d\u00eda para la solidaridad la fraternidad con los que sufren con los enfermos con los familiares que est\u00e1n [M\u00fasica] padeciendo por la perdida sus y familiares cercanos por los que est\u00e1n enfermos desaparecidos los humildes los pobres los que est\u00e1n en situaci\u00f3n d abandono ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres hu\u00e9rfanos a todos a todos nuestra solidaridad nuestro abrazo fraterno i pues qu\u00e9 se pase bien el d\u00eda de hoy la noche de hoy nosotros vamos a procurar seguir trabajando para garantizar la felicidad del pueblo esa es la funci\u00f3n principal del gobierno que se logre la felicidad a veces es posible duele mucho cu\u00e1ndo hay desgracias cuando hay p\u00e9rdidas de vidas cuando hay tristeza pero bueno no dejar de luchar por la felicidad de todos los mexicanos quedamos en ver algunas cosas para hoy quedamos en ver no s\u00e9 si tienen la informaci\u00f3n sobre las concesiones s\u00ed si les parece vemos nada m\u00e1s las las gr\u00e1ficas no s\u00e9 c\u00f3mo lo lo presentar esto tiene que ver con la nueva pol\u00edtica de en protecci\u00f3n del medio ambiente les dec\u00eda yo que se opt\u00f3 por no permitir las semillas de ma\u00edz transg\u00e9nico se decidi\u00f3 tambi\u00e9n no explotar hidrocarburos con el m\u00e9todo del fracking s\u00e9 est\u00e1 cuidando el manejo racional de el uso del agua estamos actuando con y mucha responsabilidad en cuanto a la entrega de concesiones para la explotaci\u00f3n minera una de las caracter\u00edsticas del periodo neoliberal fue que se otorgaron concesiones mineras como nunca este es el n\u00famero de concesiones entregadas por sech\u00edn pero esto no dice mucho [M\u00fasica] lo que dice m\u00e1s es la superficie [M\u00fasica] a ver si tienen la l\u00e1mina de la superficie debemos de partir qu\u00e9 nuestro territorio tiene 200 millones de hect\u00e1reas 200 millones de hect\u00e1reas y miren solo seg\u00fan sexenio 35.5 millones de atr\u00e1s en un sexenio [M\u00fasica] se entreg\u00f3 todo lo que se enajen\u00f3 de suelo patrio durante el porfiriato que fueron como 30 millones de hect\u00e1reas mediante las compa\u00f1\u00edas de linda doors entonces aqu\u00ed tambi\u00e9n la pregunta es para qu\u00e9 tanta superficie lo que debo hacer de 90 millones 40% del territorio nacional cuando se terminan de explorar y de explotar tanta superficie hay bastante en este caso de especulaci\u00f3n de tener los t\u00edtulos de concesi\u00f3n para especular en el mercado financiero entonces no estamos cancelando las concesiones sencillamente ya de tener la entrega de concesiones porque con lo que hay concesional pues alcanza para millones de a\u00f1os qu\u00e9 suced\u00eda tambi\u00e9n de qu\u00e9 hasta hace 4 a\u00f1os y no se pagaba impuestos por extracci\u00f3n de minerales desde el gobierno de salinas s\u00ed cancel\u00f3 el pago de impuestos por la extracci\u00f3n de minerales y hace cuatro a\u00f1os se estableci\u00f3 el pago de impuestos por extracci\u00f3n de minerales tambi\u00e9n por mantener las concesiones se usaba como practica la condonaci\u00f3n de los impuestos al final y por eso se manten\u00edan las condiciones que ha pasado en este a\u00f1o pues han regresado muchas concesiones porque como ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos s\u00ed entonces e informar sobre estos aclarando que no se trata de cancelar ninguna concesi\u00f3n que no se trata de cerrar ninguna mina porque si son trabajadas las minas con responsabilidad con cuidado al medio ambiente si se les paga bien a los trabajadores mineros y pagan los impuestos pues es una fuente de trabajo no se puede decir ya no va a haber miner\u00eda en el pa\u00eds se cancela toda la actividad minera pero tenemos que hacerlo con responsabilidad qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 ordenando actualmente bueno que qued\u00f3 pendiente jayla letizia del imparcial la cr\u00f3nica a la frontera louis m\u00e9ndez p\u00e9rez urbano barrera louis de notimex por urbano barrera de aprobaciones y jos\u00e9 del carmen hern\u00e1ndez ram\u00edrez de es cuanto si quedamos cuatro vamos a empezar gracias presidente buenos d\u00edas ayer de grupo gil y presidente cu\u00e1l es el balance en el tema de la descentralizaci\u00f3n ya que es uno de los 11 compromisos que est\u00e1 en proceso de cumplirse cu\u00e1les han sido digamos las principales trabas que ha tenido dificultades para darse la descentralizaci\u00f3n de las de las secretar\u00edas y para cuando considera usted que van a estar desde las dependencias todas las dependencias en los estados que ser\u00eda mi primer pregunta si nos ha llevado tiempo vamos muy lentos el prop\u00f3sito de descentralizar el gobierno federal pero se va a cumplir ese compromiso se est\u00e1 avanzando todo lo relacionado con el sector energ\u00e9tico b\u00e1sicamente la secretar\u00eda de energ\u00eda ya est\u00e1 operando en tabasco pero no as\u00ed pemex que tiene qu\u00e9 trasladarse a ciudad del carmen campeche y la comisi\u00f3n federal de electricidad a tuxtla guti\u00e9rrez cultura que tambi\u00e9n est\u00e1 ya trabajando en la escala no completa la secretaria esto va a irse dando poco a poco pero vamos muy atrasados turismo ya hay oficinas en chetumal en quintana roo pero nos falta como fue el inicio del gobierno pues hac\u00eda falta establecer los programas pero ya los tenemos establecidos ya se tienen que ir las secretar\u00edas desde luego tiene que ser con acuerdos sin despedir a trabajadores sin de obligar a los trabajadores que se traslada b\u00e1sicamente los secretarios secretarias y el personal de confianza que ya debe de estar est\u00e9 atendiendo en los distintos estados del pa\u00eds qu\u00e9 bien qu\u00e9 recuerdas eso porque ese es un compromiso pendiente no hemos podido avanzar pero vamos a seguir insistiendo tiene alguna fecha presidente ser\u00e1 el a\u00f1o que entra o va a tardar m\u00e1s pues yo pienso y el a\u00f1o pr\u00f3ximo a finales vamos a tener mucho a barsa podr\u00eda decir qu\u00e9 m\u00e1s de la mitad de la secretaria gracias presidente en una segunda pregunta sobre el r\u00edo sonora ayer se nos inform\u00f3 que el r\u00edo sonora a\u00fan no ha sido re mediado por el derrame de los 40 mil metros c\u00fabicos de agosto 2014 y pues que hay varios contaminantes en el r\u00edo que pueden afectar a la salud el secretario de toledo anunci\u00f3 en su visita hermosillo que habr\u00e1 un foro cient\u00edfico all\u00ed en sonora yo le quiero preguntar si usted sabe que cient\u00edficos se van a convocar a este foro si habr\u00e1 cient\u00edficos del extranjero especializados en el tema de contaminaci\u00f3n del agua de d\u00f3nde de d\u00f3nde van a ser los cient\u00edficos si tiene informaci\u00f3n y sobre el hospital nada m\u00e1s precisar ayer el secretario de salud dijo que lo que hay en obra negra de lugar no estaba pensado para un hospital solamente precisar si se va a construir de cero un nuevo hospital si ser\u00e1 en ese mismo terreno qu\u00e9 es lo que le han comentado gracia ayer se inform\u00f3 sobre esto y nosotros nos hacemos responsable de darle atenci\u00f3n a este caso tomando en cuenta primero la salud cuidar la salud de las personas se est\u00e1n haciendo ya an\u00e1lisis sobre la calidad del agua esto lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de salud ayer se inform\u00f3 tambi\u00e9n se autoriza que se rehabilite que se contrate personal que se mejore la atenci\u00f3n en el hospital de ures y van a ver estos encuentros y desde luego es con la participaci\u00f3n de todos los acad\u00e9micos v\u00edctor manuel toledo habl\u00f3 de la importancia de que participen de acad\u00e9micos cient\u00edficos van a estar convocados ya hay un plan para eso y nosotros nos hacemos cargo y vamos a estar evaluando aqu\u00ed peri\u00f3dicamente sobre el avance s\u00f3lo del hospital el hospital el centro comunitario es un digamos como algo peque\u00f1o como dos consultorios y hasta el otro que est\u00e1 en obra negra donde ser\u00eda el lugar se va a rehabilitar ese o que el yo ahora mismo hospital actual que no tiene ahora m\u00e9dicos est\u00e1 abandonado se va a rehabilitar se va a ampliar se va a mejorar con equipo y personal la instalaci\u00f3n que se dec\u00eda que hab\u00eda entregado el grupo m\u00e9xico para un hospital no est\u00e9 fue as\u00ed no est\u00e1 hecha esa instalaci\u00f3n en lo que lleva de construcci\u00f3n para ser un hospital y se hab\u00eda entregado a la guardia nacional ya se devolvi\u00f3 a la empresa o sea no se va a usar ese espacio muy bien entonces vamos con lu\u00eds de notimex presiente buenos d\u00edas en las mentes de notimex yo le tengo dos preguntas presidente la primera es el domingo cuando usted regresaba de colima una joven se le acerc\u00f3 y le expuso el asesinato de su padre el coronel fluvial gonz\u00e1lez que fue asesinado en acapulco usted le prometi\u00f3 que revisar\u00eda su caso si tiene alg\u00fan tipo de informaci\u00f3n respecto a este asesinato del coronel por favor qui\u00e9n puede ser una instituci\u00f3n muy lamentable un coronel del ej\u00e9rcito m\u00e9dico retirado que trabajaba en el seguro social fue asaltado acapulco tengo la informaci\u00f3n que \u00e9ste se defendi\u00f3 y lo asesinaron pues fue muy fuerte para m\u00ed porque me encontr\u00e9 a su hija en el aeropuerto que ella iba con su mam\u00e1 acapulco son de trabajo este adem\u00e1s de consolarla y de expresarles mi p\u00e9same le dije que iba yo a ver que se le ayudara el aceite de la defensa tiene un programa de apoyo ah este v\u00edctimas de violencia a los soldados oficiales y habl\u00e9 ayer mismo con el general sandoval y se hace les ayudo se les se les traslad\u00f3 el cuerpo a tabasco en un avi\u00f3n de aceite de la defensa y se les est\u00e1 apoyando todo lo que se puede eso es lo que puedo comentar hoy me informo al final se detalle sobre esta situaci\u00f3n presidente la segunda pregunta que le quisiera hacer es cu\u00e1l es el reporte que tiene usted respecto al asecho que hay en la embajada mexicana en bolivia cual es el reporte que le da la secretaria relaci\u00f3n exteriores si se garantizan la vida y seguridad de los ciudadanos y del personal diplom\u00e1tico bueno hab\u00eda esta situaci\u00f3n que era violatoria pues al derecho internacional al derecho de asilo a las convenciones que hay para proteger al personal de la embajada y a qui\u00e9nes habitan en las embajadas hay todo un protocolo hab\u00eda demasiada seguridad en el caso de la embajada de mexico en bolivia hubo un comunicado de la secretar\u00eda de relaciones exteriores expresando nuestra inconformidad y tengo noticias de que aminor\u00f3 considerablemente esta situaci\u00f3n de vigilancia extrema en nuestra embajada en bolivia ese es el informe que tengo pero si d se present\u00f3 \u00e9sta protesta p\u00fablica por esta situaci\u00f3n esto ser\u00eda una especie de presi\u00f3n al gobierno mexicano para que haya un reconocimiento por parte de su gobierno al actual gobierno en bolivia oa quien detenta la autoridad en bolivia presidente no quiero yo este expresar una opini\u00f3n sobre esto corresponde a las relaciones exteriores hacerlo en su momento estamos en espera de que se aclaren muchas cosas queremos ver s\u00ed se va a convocar elecciones qui\u00e9n va participar en las elecciones tanto en la organizaci\u00f3n si van a poder participar todas las fuerzas pol\u00edticas si este se va a restablecer el orden legal en bolivia todo esto en el marco de nuestra pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos pero estando pendiente de lo que est\u00e1 sucediendo m\u00e1s en lo que tiene que ver con nuestra representaci\u00f3n diplom\u00e1tica yo solo era una duda de las de la exposici\u00f3n que nos hizo de las mineras si pudi\u00e9ramos verla me queda una duda del total de concesiones mineras que se han dado pero abajo hab\u00eda una nota metodol\u00f3gica que se\u00f1alaba que s\u00f3lo es el 10% del territorio entonces si pudiera ayudarnos a aclarar o por lo menos a mi estado de presidente en esta nota metodol\u00f3gica se\u00f1ala que es el 10.6 por ciento del territorio pero en la anterior hay perd\u00f3n hay dice 21.3 millones de hect\u00e1reas y en la pasada se\u00f1alaba 116 son las vigentes solamente esas se han ido este entregando concesiones es decir devolviendo concesiones una cosa son las autorizadas las entregadas y otras son las que en realidad existen as\u00ed eso vigentes pero el otorgamiento s\u00ed [M\u00fasica] s vigentes vigentes s\u00ed s\u00ed bastante que manden que empresa es la en regresar no puedo precisar que empresas pero es que los ten\u00edan much\u00edsimo nada m\u00e1s dice superficie est\u00e1 bueno est\u00e1 la cancelada no 117 si este es el otorgado por sexenio esto es lo que se cancela de manera voluntaria y eso es lo vigente 21 millones qu\u00e9 es el 10% del territorio nacional por eso se habla de 10.6 pero el otorgamiento lleg\u00f3 a hacer en la suma de m\u00e1s del 50% del territorio muchos ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios no sab\u00edan y siguen sin saber de que ya el subsuelo de sus tierras estaba concesionado en sonora la mitad del territorio tengo ajam cannes fue una fiebre d concesiones mineras es como la fiebre de bald\u00edos que se llev\u00f3 a cabo durante el porfiriato en ese entonces los terrenos bald\u00edos o nacionales se entregaron se crearon empresas para la colonizaci\u00f3n y supuestamente estas empresas vinculadas al r\u00e9gimen med\u00edan la superficie en casos por ejemplo de chihuahua se llamaban compa\u00f1\u00edas deslindado horas soy trata de recordar y hab\u00edan 20 30 compa\u00f1\u00edas predilectas entonces si deslindaban un mill\u00f3n de hect\u00e1reas se quedaban con la tercera parte de lo deslinda tiene un mill\u00f3n se quedaban con 333 mil hect\u00e1reas como pago entonces el resto pod\u00eda venderlo el gobierno a qu\u00e9 presi\u00f3n a muy bajo precio para los allegados al r\u00e9gimen a veces a las mismas compa\u00f1\u00edas deslindado horas um potentado pol\u00edtico y terrateniente y comerciante y due\u00f1o de embarcaciones don policarpo valenzuela en tabasco llego a tener as\u00ed setecientos mil hect\u00e1reas y tabasco tiene dos millones cuatrocientos mil hect\u00e1reas o sea que ten\u00eda como el 30 por ciento de tabasco y en el caso de chihuahua pues terrazas ten\u00eda tambi\u00e9n millones de hect\u00e1reas por eso se dec\u00eda que terrazas manera de chihuahua chihuahua era de terrazas estamos hablando de el estado m\u00e1s grande de m\u00e9xico en territorio chihuahua tiene 25 millones de hect\u00e1reas y luego eso no ahora pero bueno esto era una fiebre que empez\u00f3 con salinas que no solo se entreg\u00f3 la superficie es susceptible de explotaci\u00f3n minera si no fue cuando se entrega por ejemplo la mina de cananea que se vende quienes son ahora los games y as\u00ed se venden todas las minas qu\u00e9 y eran de el sector p\u00fablico de la naci\u00f3n c\u00f3mo se entregaron todos los bancos y ya toda la historia que sabemos c\u00f3mo se entregaron los ferrocarriles que fue muy triste lo de los ferrocarriles porque imag\u00ednense se empezaron a construir los ferrocarriles desde la \u00e9poca del presidente ju\u00e1rez el primer ferrocarril que se inaugur\u00f3 fue el de la ciudad de m\u00e9xico a veracruz [M\u00fasica] 600 km lo inaugur\u00f3 el presidente sebasti\u00e1n lerdo de tejada y luego con porfirio d\u00edaz se hicieron m\u00e1s de 20.000 km de v\u00edas f\u00e9rreas se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds se dieron concesiones para que empresas extranjeras construyeran los ferrocarriles hab\u00eda un est\u00edmulo de parte del gobierno para las compa\u00f1\u00edas que constru\u00edan ferrocarriles se llamaba subvenci\u00f3n por cada kil\u00f3metro que constru\u00edan el gobierno les daba un porcentaje de apoyo un subsidio entonces por eso pues se comunic\u00f3 todo el pa\u00eds 20.000 kil\u00f3metros de im\u00e1genes de v\u00edas f\u00e9rreas por eso es la revoluci\u00f3n se hizo a caballo y el ferrocarril porque m\u00e9xico estaba comunicando completamente luego de la revoluci\u00f3n se siguieron construyendo l\u00edneas f\u00e9rreas llegan los neoliberales en este periodo que finaliz\u00f3 en esta noche oscura y larga y acaban todos los ferrocarriles en un abrir y cerrar de ojos y ya nada m\u00e1s hay ferrocarriles de carga ya los de pasajeros pues solo el chepe que va de chihuahua mochis y el tequila que no s\u00e9 si est\u00e1 todav\u00eda tur\u00edstico aprovecho para recomendar en el viaje en el chepe para los que tengan posibilidad de hacerlo porque es extraordinario ese recorrido con las barrancas de chihuahua la barranca de cobre por la sierra pero es lo \u00fanico que qued\u00f3 nunca en la historia de m\u00e9xico se ha llevado a cabo un saqueo c\u00f3mo el que se consumo en 36 a\u00f1os del periodo neoliberal y dec\u00edan que todo esto nos iba a traer beneficios en este periodo [M\u00fasica] adem\u00e1s de la pobreza y de la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia que fue lo m\u00e1s dram\u00e1tico m\u00e1s doloroso de todo entonces por eso ya no queremos la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica y no es un asunto ideol\u00f3gico no solo es un asunto ideol\u00f3gico pol\u00edtico es de juicio pr\u00e1ctico no funcion\u00f3 por eso hablamos de que neoliberalismo es neoporfirismo porque esto ya [M\u00fasica] este se aplic\u00f3 durante el porfiriato y fracas\u00f3 bueno produjo la revoluci\u00f3n afortunadamente los mexicanos decidieron favor de un cambio y lo estamos logrando de manera pac\u00edfica en otros lugares en donde mantienen la misma pol\u00edtica pues hay una situaci\u00f3n de ingobernabilidad ayer habl\u00e1bamos de mucha inconformidad ya con el modelo neoliberal que se tiene que hacer este optar por otra cosa es que esto no puede funcionar y no puede producir paz y tranquilidad porque significa beneficios s\u00f3lo para una minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda del pueblo eso fue el porfiriato y por eso fracas\u00f3 y hay todav\u00eda este insensatos qu\u00e9 hablan de que fue buena en el gobierno de porfirio d\u00edaz si hubiese sido bueno no hubiese habido revoluci\u00f3n es sencillo pero es un asunto del pensamiento conservador es algo parecido a lo que ahora estamos viviendo que hay nostalgia por la pol\u00edtica neoliberal pero como vamos a seguir con algo que nos llev\u00f3 al fracaso afortunadamente vamos a sacar adelante el pa\u00eds con lo que nos dejaron [M\u00fasica] por qu\u00e9 as\u00ed como se concentr\u00f3 la riqueza en el porfiriato y luego con la revoluci\u00f3n pues hay una distribuci\u00f3n de riqueza se entrega la tierra a los campesinos que estaba concentrada se recupere el petr\u00f3leo se recuperan las minas y se ten\u00eda mucho el estado administraba muchos bienes de la naci\u00f3n empiezan con esta pol\u00edtica a pegarle a todos los que era de la naci\u00f3n a saquear privatizar a trasladar bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares 36 a\u00f1os hablaba yo de los ferrocarriles de las minas avanzaron en el petr\u00f3leo avanzaron en la industria el\u00e9ctrica los puertos los aeropuertos bueno los bancos dejaron un banquito la gente ni ni sabe que exist\u00eda se llamaba avance fin pero lo \u00fanico que deja que ahora ya se va a convertir en un banco t porque va a ser el banco del bienestar pero todo imag\u00ednense cu\u00e1nto tenemos que pagar por seguros porque no hay una aseguradora p\u00fablica no existe todo se privatiz\u00f3 sin embargo a pesar de que repito fue el saqueo m\u00e1s grande de la historia mucho m\u00e1s que lo que se llevaron durante el periodo colonial de los que se llevaron a europa y espa\u00f1a en particular en tres siglos porque s\u00f3lo en miner\u00eda hablando el tema cinco a\u00f1os de producci\u00f3n minera es el equivalente a los tres siglos de explotaci\u00f3n minera durante la colonia por eso hablo de que no hay presidente de lo obtenido miren la pobreza de nuestro pueblo del salario la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica social bueno afortunadamente para bien del pueblo y c\u00f3mo se da este cambio y decidimos parar el saqueo pero segu\u00ed sta pero concesiones y en el caso del petr\u00f3leo ninguna concesi\u00f3n ni un contrato m\u00e1s con lo que nos dejaron como era tanto y no alcanzaron a llev\u00e1rselo todo con lo que nos dejaron vamos a sacar a m\u00e9xico a nuestro querido pa\u00eds adelante y vamos a sacar de la pobreza a nuestro pueblo ese es el desaf\u00edo ese es el gran reto por qu\u00e9 era mucho lo que hab\u00eda y es tambi\u00e9n considerable lo que dejaron en el caso del petr\u00f3leo les alcanz\u00f3 para entregar s\u00f3lo el 20 por ciento del potencial petrolero ahora que fui a los campos petroleros de tierra y de aguas someras imag\u00ednense vamos a el campo cantarell que lleg\u00f3 a ser uno de los campos m\u00e1s importantes del mundo con una producci\u00f3n d dos millones doscientos mil barriles diarios de petr\u00f3leo ahora es el campo produce 200.000 barriles porque va en declinaci\u00f3n 200.000 pero las instalaciones que quedaron para la separaci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo y del gas en el mar a 80 kil\u00f3metros de la costa en aguas someras son instalaciones como si se tratara d un parque industrial en tierra puede uno caminar un kil\u00f3metro e instalaciones que est\u00e1n en el mar un kil\u00f3metro de plataformas entonces toda esa infraestructura es important\u00edsima para en esta nueva etapa sacar adelante la industria petrolera la terminal mar\u00edtima de dos bocas todo lo que significa esa infraestructura por ah\u00ed salen al el extranjero un mill\u00f3n cien mil barriles diarios de petr\u00f3leo est\u00e1 la infraestructura bueno no hubi\u00e9semos podido y avanzar en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas como lo estamos haciendo en un a\u00f1o que ya estamos por terminar el relleno de hacer el terrapl\u00e9n las bases donde se va a construir si no se hubiese contado con el terreno que exist\u00eda que era de petr\u00f3leos mexicanos entonces por eso es que vamos a poder salir adelante ahora que fuimos a visitar las plantas el\u00e9ctricas fuimos a las centrales y el\u00e9ctricas lo mismo se cuenta con terreno hay gasoductos el gas es fundamental para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y adem\u00e1s en el caso de la industria petrolera y de la industria el\u00e9ctrica el personal los trabajadores los t\u00e9cnicos de primer orden de lo mejor que hay entonces si me anima a decir no va a haber apagones no vamos a tener problemas de apagones y no va a aumentar el precio de la luz y ya est\u00e1 podr\u00edamos si nos va bien si nos sigue yendo bien a reducir pero no me atrevo a ahora a afirmarlo pero s\u00ed aseguro de que no va haber aumentos como tambi\u00e9n asegur\u00f3 por lo que ya estoy viendo e y por este a\u00f1o de gobierno de que no vamos a aumentar la deuda p\u00fablica en t\u00e9rminos reales ya este a\u00f1o no aumento y no va a aumentar en el sexo eso me atrevo tambi\u00e9n a decir y me atrevo a decir de que no le va a faltar dinero apoyo me ayuda a la gente post a la gente humilde vamos a salir bien bueno ya fue mucho este exposici\u00f3n urbano barrera naciones buenos d\u00edas soy el presidente y bueno de las derivaciones y quiero preguntarle un tema que est\u00e1 haciendo un poquito a\u00f1ejo y este hicimos una peque\u00f1a investigaci\u00f3n es acerca del avi\u00f3n presidencial si no se sabe que ya se cumpli\u00f3 un a\u00f1o o ya vamos para el mes 13 que est\u00e1n pagando 60 mil d\u00f3lares de inter\u00e9s mensual algo as\u00ed como 419 millones al a\u00f1o y despu\u00e9s hicimos una investigaci\u00f3n nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n lo que dijo aqu\u00ed el ingeniero slim el d\u00eda 27 de agosto cuando se concret\u00f3 lo de la negociaci\u00f3n de los gasoductos y despu\u00e9s lo repiti\u00f3 el 18 de noviembre cuando se le entreg\u00f3 el premio nacional en 15 palabras \u00e9l dice \u00e9xito m\u00e9xico es un pa\u00eds donde se puede tener tasas de 8% en cetes y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n esa esa declaraci\u00f3n porque despu\u00e9s ya vimos que era una clase de econom\u00eda esto lo respald\u00f3 el 5 de diciembre el pasado 5 de diciembre el ingeniero alfonso romo y tambi\u00e9n dice m\u00e9xico es un para\u00edso visto desde fuera entonces con estas declaraciones y nos pusimos a investigar y encontramos que el pueblo como se dice entendido quien tiene pocos ingresos quien tiene m\u00e1s ingresos est\u00e1 adquiriendo 7 directos v\u00eda nacional financiero necesaria de hacienda siete directos que cuestan usted sabe un ser te cuesta 10 pesos y se ven en paquetitos de 10 cetes en 100 pesos o sea que el pueblo puede empezar a invertir de manera horizontal desde 100 pesos no lo pueden ser hasta los menores los ni\u00f1os los estudiantes y todo y vimos que el pueblo est\u00e1 comprando siete directos para pagar los contratos que secaron pendientes por la obra que no se concluy\u00f3 en el aeropuerto \u00e9l es coco o sea el pueblo est\u00e1 invirtiendo el gobierno est\u00e1 recibiendo dinero se est\u00e1 pagando y se est\u00e1 haciendo un muy buen en este negocio nos est\u00e1 contratando deuda p\u00fablica y se est\u00e1n dando rendimientos que van del 4.2 al 8% lo que desea el ingeniero slim la pregunta es est\u00e1 este se\u00f1or presidente usted convocar\u00eda al pueblo de mexico para que invirtieran comprando sets directos y que ganara un rendimiento del 8 por ciento ser\u00eda algo algo as\u00ed como lo que hizo \u00e9l presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas si usted se recuerda en el libro de las ra\u00edces del nacionalismo petrolero de lorenzo meyer donde el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo convoca por la ley este del 18 de marzo a que el pueblo lo ayude en este dicho que el pueblo siempre ha salido en su defensa usted convocar\u00eda entonces como quer\u00eda al pueblo de m\u00e9xico aqu\u00ed empieza a invertir en un bono especial que le d\u00e9 cuatro puntos al 8% para que el avi\u00f3n presidencial se pueda adquirir que el que el gobierno no lo pierda que la base financiera sea el pueblo que ese avi\u00f3n presidencial se utilice como un proyecto rentable donde el gobierno no adquiera deuda p\u00fablica y que ese avi\u00f3n pueda ser algo as\u00ed como un museo itinerante que est\u00e9 viajando m\u00e9xico canc\u00fan m\u00e9xico monterrey pensando futuro m\u00e9xico tren maya me dijo el istmo podr\u00eda haber un sentimiento de nacionalismo podr\u00eda haber un sentimiento tal vez hasta de morbo por viajar en el avi\u00f3n presidencial y aprovechando este instrumento financiero o sea no se trata de que se donen dinero ni que en la deuda se le cargue al pueblo sino de que el pueblo invierta y compre bonos estaba viendo que apenas el 5 de diciembre la secretaria de hacienda aqu\u00ed est\u00e1 la publicaci\u00f3n el aceite de hacienda emite convocatorias para que se compren 7 directos que son muy muy baratos que cualquiera podr\u00eda \u00e9ste comprar y si se toma en cuenta que 30 millones de mexicanos votaron por usted se\u00f1or presidente con que esos 30 millones invirtieron 100 pesos se tendr\u00edan 3 mil millones si invierten 200 pesos tendr\u00edan 6 mil invierten 300 pesos tendr\u00edan 9 mil dinero suficiente para pagar el avi\u00f3n y conservarlo no estar endeudados pero adem\u00e1s se invitar\u00eda al pueblo para que de manera horizontal invirtiera este modelo est\u00e1 muy muy muy probado lo hizo el ingeniero carlos slim con telmex usted recordar\u00e1 que \u00e9l vende acciones de tel\u00e9fonos de m\u00e9xico y entonces le dar\u00edamos fin a este a este problema del avi\u00f3n presidencial como le digo no se trata de la se\u00f1ora do\u00f1a amalia entregue sus joyas de que el ingenio cuauht\u00e9moc se acuerda que don\u00f3 su alcanc\u00eda de que el ingeniero alberto castillo dio dos pesos de que todos daban aqu\u00ed no acerca de donar sino se trata de que el pueblo invierte que tenga un rendimiento de que el gobierno no se endeude de que el avi\u00f3n sea autofinanciable de que no se est\u00e9 pagando ya m\u00e1s intereses y de que se salve este problema la pregunta es si usted estar\u00eda dispuesto a que se emitiera el segundo especial y usted convocar\u00e1 al pueblo de m\u00e9xico para que de forma inmediata para esto en dos meses lleg\u00f3 que estar\u00eda recaudado este dinero es la pregunta la primera la segunda es muy r\u00e1pida hay una tradici\u00f3n de que a fin de a\u00f1o se indulta arreos se tiene pensado para este fin de a\u00f1o lanzar un primer paquete de indultos de personas que se pudieran quedar en libertad de aqu\u00ed al 31 de diciembre gran se\u00f1or presidente mire se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial y 72 aeronaves y se est\u00e1 haciendo con el acompa\u00f1amiento de la onu para que sea totalmente transparente ha llevado tiempo lo del avi\u00f3n presidencial porque se trata de un avi\u00f3n muy grande el costoso no es f\u00e1cil conseguir clientes estamos hablando de un avi\u00f3n qu\u00e9 especial qu\u00e9 hizo la voy se adapt\u00f3 para 80 pasajeros cuando un avi\u00f3n y comercial con esas caracter\u00edsticas pueden trasladar a 240 pasajeros es un avi\u00f3n muy grande se debe de usar para viajes largos viajes de en promedio 5 horas estuvo mal en dos sentidos la compra del serbio por qu\u00e9 y no era recomendable volar ese avi\u00f3n en distancias cortas imag\u00ednense el gasto de levantar un avi\u00f3n para ir pues a medida para ir a oaxaca entonces llevado tiempo el que se venda el avi\u00f3n se est\u00e1 siguiendo todo el protocolo en estos casos por eso yo no ha hablado aqu\u00ed lo hago ahora porque t\u00fa lo est\u00e1s planteando como no me lo han preguntado afortunadamente no he tenido que hablar y no voy a decir mucho por qu\u00e9 son procedimientos que se siguen de este se lanzan las convocatorias hacen las propuestas se han hecho propuestas hay posibles compradores se somete el avi\u00f3n a una revisi\u00f3n minuciosa por completo entonces en este proceso est\u00e1 lo cierto es que era innecesario la compra de ese avi\u00f3n adem\u00e1s de ostentoso estaba sobrado no este debi\u00f3 gastarse en eso teros se sent\u00edan como faraones peque\u00f1os faraones un avi\u00f3n muy grande de mucho lujo que no debi\u00f3 comprarse adem\u00e1s de ser repito ineficaz t\u00e9cnicamente que los viajes de 5 horas pues solo a tijuana y sin embargo se us\u00f3 en viajes corts muchos viajes cortos adem\u00e1s ofensivo como se va a tener un avi\u00f3n as\u00ed aunque cabe se acabe habiendo tanta pobreza saben c\u00f3mo le pusieron al avi\u00f3n jose maria morelos y pav\u00f3n a lo mejor no sab\u00edan que hab\u00eda dicho morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n te recomendaba que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia que se procurar\u00e1 la igualdad dec\u00eda a morelos que se eleve el salario del pe\u00f3n que se educa el hijo del campesino igual que el hijo del m\u00e1s rico hacendado desde a morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era morelos y as\u00ed le pusieron al avi\u00f3n entonces claro que nos vamos a deshacer del avi\u00f3n s\u00ed y vamos a ahorrar y no solo ese avi\u00f3n porque compraron tambi\u00e9n al mismo tiempo 6 jets de mil millones de pesos cada uno seis helic\u00f3pteros igual de mil millones de pesos cada uno entonces todo eso qu\u00e9 pasa lleva tiempo son procesos lentos y estoy todos los d\u00edas sobre estos temas yo he viajado todo este a\u00f1o por el pa\u00eds no ten\u00edan ning\u00fan problema afortunadamente en avi\u00f3n de l\u00ednea en aviones de l\u00ednea y en carretera he visitado todas las regiones de m\u00ed muchos kil\u00f3metros sin ese tipo de aviones los \u00fanicos que tienen aviones y helic\u00f3pteros y est\u00e1n autorizados son los y secretarios de marina y de la defensa porque esos tienen que llegar antes que yo si hay un problema grave m\u00e1s les vale que llegue en 1er pero no contempla convocar en este o en otro programa no es que no hace falta eso es mi respuesta del pueblo nos est\u00e1 ayudando mucho miren qui\u00e9n paga m\u00e1s impuestos del pueblo raso inclusive revisen qui\u00e9n paga m\u00e1s impuestos sobre la renta y se van a encontrar que son los trabajadores nos est\u00e1n ayudando con eso mucho s\u00ed todos cumplen con su responsabilidad de contribuir y el gobierno maneja con honradez el presupuesto vamos a tener una sociedad mejor ese es el prop\u00f3sito indulto se\u00f1or presidente si este es muy probable estamos haciendo ya tr\u00e1mites con ese prop\u00f3sito queremos que los que est\u00e1n injustamente en la c\u00e1rcel que puedan salir si podemos s\u00ed antes de que finalice el a\u00f1o pero tambi\u00e9n hay que hacer tr\u00e1mites hay que hacer caminar el elefante pero en eso estamos empujando al elefante si entre otros queremos que salgan gente mayor enfermos mujeres ind\u00edgenas queremos hacer eso incluso ese es el prop\u00f3sito de la ley de amnist\u00eda y de otros procedimientos que estamos utilizando porque la ley de amnist\u00eda tiene que ver con el fuero federal pero tambi\u00e9n en los estados estamos promoviendo lo mismo convenciendo autoridades locales con ese prop\u00f3sito b\u00e1sicamente es que se mantenga en su domicilio aunque tenga este car\u00e1cter d 3 como una reina por cuestiones de salud en eso estamos es que ya se hab\u00eda avanzado y hubo un amparo de la fiscal\u00eda y tenemos que ser respetuosos d los procedimientos legales y eso llev\u00f3 a que se demorar\u00e1 el proceso pero lo est\u00e1 viendo la licenciada olga s\u00e1nchez correr aprovecho pues para tambi\u00e9n recordarle por eso son buenas las conferencias entre otras cosas me sirve porque la mayor\u00eda de los servidores p\u00fablicos est\u00e1n pendientes toman nota y me ayudan mucho a que estemos recordando 2 muy bien vamos con jos\u00e9 del carmen hern\u00e1ndez gracias presidente jose hernandez de es cuanto si jos\u00e9 del carmen hern\u00e1ndez tr\u00e1mites antes que nada desearle una feliz navidad presidente la directora general de conagua la doctora blanca jim\u00e9nez cisneros el pasado 28 de noviembre orden\u00f3 la suspensi\u00f3n de la construcci\u00f3n de la presa la maroma est\u00e1 ubicada en san lu\u00eds potos\u00ed esta presa se espera que lleve agua a matehuala y a 20 localidades m\u00e1s esta decisi\u00f3n fue tomada por encontrar inconsistencias entre lo construido y lo licitado ya que no va con los principios del gobierno de la 44 te perdona evitando la simulaci\u00f3n la investigaci\u00f3n que realizamos nos indica que son tres empresas en las presuntas responsables de construir esta empresa est\u00e1 presa perd\u00f3n y son construcciones y edificaciones tangamanga ese a dsb desarrollo habitacionales ya de cb cohetes a ese a dsb cabe destacar que de los 209 millones que cuesta esta presa les han dado 100 millones de pesos y s\u00f3lo han construido un 20 a 30% de la presa y en menor capacidad de lo licitado presidente qu\u00e9 opina de esta suspensi\u00f3n a la presa y si habr\u00e1 denuncias a estas empresas multas sanci\u00f3n y qu\u00e9 plan se tiene para resolver este problema en un futuro y enseguida le haga una segunda pregunta bueno este s\u00ed blanca jim\u00e9nez la directora de conagua resolvi\u00f3 suspender esta obra si fue as\u00ed pues yo la respaldo porque ella es una muy buena t\u00e9cnica y es una mujer recta honesta ayer estuvimos juntos en la inauguraci\u00f3n del t\u00fanel emisor oriente ella es una servidora p\u00fablica de primer orden si hay que revisar la obra porque hace falta el agua en matehuala y estoy consciente de eso he ido en dos ocasiones en este a\u00f1o a esa regi\u00f3n de matehuala y hace falta el agua y ha habido conflictos con ejidatarios que por la obtenci\u00f3n del agua por b\u00e1sicamente por el acueducto este para llevar el agua est\u00e9 a matehuala pero vamos a ver de qu\u00e9 se trata y vamos a resolverlo mi segunda pregunta es en su primera conferencia de prensa que ofreci\u00f3 en nuestro pa\u00eds el ex presidente evo morales mencion\u00f3 que sus dos delitos como presidente y que concluy\u00f3 en un golpe de estado fueron el primero ser de origen ind\u00edgena y el segundo que existen en el mundo grupos que ostentan poder econ\u00f3mico que no aceptan que se saque al pueblo de la pobreza y quieren tener el poder total sobre sus recursos naturales presidente uno de los pilares fundamentales de su plan nacional de desarrollo es la dimensi\u00f3n social y a un poco m\u00e1s de un a\u00f1o de su gobierno le pregunto cree que todos los gobiernos de am\u00e9rica latina deber\u00edan implementar pol\u00edticas con una dimensi\u00f3n social real y no simulada sin que esto signifique caer en o alentar populismo sino todo lo contrario que la principal funci\u00f3n sea erradicar la corrupci\u00f3n gracias presidente es cuando muy bien pues eso es lo que se debe de replantear todos los pa\u00edses del mundo pero no se pueden a aplicar recetas no se pueden llevar experiencia es extrapolar experiencias de un pa\u00eds a otro uno de los para casos del modelo neoliberal o lo que llev\u00f3 al fracaso del modelo del liberal entre otras cosas era el que se impon\u00eda la misma pol\u00edtica en todos lados las llamadas reformas estructurales reforma fiscal reforma educativa reforma energ\u00e9tica reforma laboral para todos el mundo cuando cada pa\u00eds tiene sus propias caracter\u00edsticas su idiosincrasia sus problemas y era la misma receta para todos y no solo en el caso de am\u00e9rica latina sino tambi\u00e9n para europa para asia para \u00e1frica eso no puede seguir re dominando cada pa\u00eds tiene que tener su plan de desarrollo nosotros llegamos al extremo que en 30 a\u00f1os no se elabor\u00f3 un plan de desarrollo propio se gobern\u00f3 con recetas enviadas desde el extranjero las llamadas reformas estructurales que no eran s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para todo \u00e9l el mundo de reforma fiscal e la reforma energ\u00e9tica la misma pol\u00edtica de la tabla rasa entonces yo creo que fue una de las cosas que se tienen que revisar pues es eso que cada pa\u00eds resuelva de acuerdo a sus problemas en sus necesidades y defina su pol\u00edtica por ejemplo en el caso de nosotros reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma educativa reforma laboral porque esa agenda por qu\u00e9 no en la gente nacional primero de cerrar la corrupci\u00f3n cu\u00e1l es el principal problema de m\u00e9xico o era ese debi\u00f3 estar [M\u00fasica] en el primer lugar de la agenda y ya dijimos aqu\u00ed hace unos d\u00edas que ni siquiera se mencionaba la palabra corrupci\u00f3n en el discurso oficial no lo van a encontrar en la palabra corrupci\u00f3n en el discurso oficial en el per\u00edodo neoliberal no hay bueno al grado que 25 a\u00f1os durante 25 a\u00f1os no era delito grave la corrupci\u00f3n y la gente ni siquiera lo sab\u00eda se hab\u00edan modificado el c\u00f3digo penal durante el gobierno de salinas para que no se considera delito grave la corrupci\u00f3n y as\u00ed estuvimos 25 a\u00f1os y era tanta la simulaci\u00f3n que hasta se estaba creando estableci\u00f3 el instituto anticorrupci\u00f3n y la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n cu\u00e1ndo por ley no era delito grave entonces para nosotros en la guinda es acabar con la corrupci\u00f3n lo segundo austeridad republicana lo tercero bienestar para el pueblo 4 producci\u00f3n y empleo 5 paz y tranquilidad entonces la agenda reforma fiscal reforma energ\u00e9tica reforma laboral qu\u00e9 es eso era ajustar el marco jur\u00eddico para facilitar el saqueo queda lo principal hacer negocios al amparo del poder p\u00fablico y de manera espec\u00edfica transferir trasladar vienes p\u00fablicos a particulares a eso se dedicaron y para poder hacer eso pues necesitaban un aparato burocr\u00e1tico oneroso pagarle bien a los altos funcionarios p\u00fablicos es el maiceo que se usaba en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz por eso los sueldos de 700 mil pesos mensuales porque as\u00ed e los servidores p\u00fablicos se quedaban callados eran c\u00f3mplices quien iba a ser una denuncia se pod\u00eda tener el instituto de la transparencia el instituto anticorrupci\u00f3n la comisi\u00f3n de derechos humanos la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y de qu\u00e9 serv\u00eda todos como les pagaban bien imag\u00ednense al instituto electoral el tribunal electoral ahora estoy viendo que nueva credencial del lector que va a tener m\u00e1s seguridad cu\u00e1nto cuesta eso y los sueldos entonces y tuvo democracia en el per\u00edodo neoliberal o sea del 83 a noviembre del a\u00f1o pasado hubo democracia este no hubieron fraudes cu\u00e1nto costaron el line y el tribunal entonces era la simulaci\u00f3n e inclusive una nueva concepci\u00f3n te\u00f3rica se hablaba mucho de las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas maestr\u00edas doctorados seminarios sobre las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas y al final pura simulaci\u00f3n para llevar a cabo esa que f\u00edjense que con jos\u00e9 del carmen que pertenece al medio de descuento as\u00ed vamos a terminar es cu\u00e1nto este muchas felicidades a ustedes a ustedes se ha reducido de margen tendencias porque se desviar\u00e1n los dos mil millones de pesos casi tres mil millones de pesos y ya est\u00e1 santiago nieto inform\u00f3 \u00e9ste b\u00e1sicamente gobernaci\u00f3n fue de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n s\u00ed vamos a pedirle que el este les informe para qu\u00e9 tengan ustedes toda la informaci\u00f3n creo que no porque es que su trabajo requiere de cierto cuidado pero s\u00ed podr\u00eda informarles este jes\u00fas se har\u00e1 cargo de esto les deseo lo mejor a todos ustedes a sus familias en sus familias y que la pasen muy bien 3 [M\u00fasica] bueno hablamos a ma\u00f1ana no vamos a estar es una buena noticia es una buena noticia nos hallamos este el 26 y 26 y 27 y est\u00e1 ah\u00ed [M\u00fasica] 26 [M\u00fasica] la ciudad [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:06.877160"
}