{
    "video_id": "i62xIBVg8Bc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/i62xIBVg8Bc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIyOfzIUt6bIfvZALaZAyuBTm8og",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=i62xIBVg8Bc",
    "video_title": "Atenci\u00f3n integral a afectados por derrame en R\u00edo Sonora. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6111,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y ahora qu\u00e9 pas\u00f3 porque este tampoco que",
            "start": 332.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 335.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a por la manifestaci\u00f3n",
            "start": 340.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y yo pensaba que por el fr\u00edo",
            "start": 342.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 347.24,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "tenemos varios temas",
            "start": 353.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "primero el avance en las obras",
            "start": 358.61,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tanto en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 363.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de dos vodkas que tiene el prop\u00f3sito de",
            "start": 366.86,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "producir las gasolinas que consumimos de",
            "start": 372.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "haarde",
            "start": 376.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "importar de comprar gasolinas tenemos",
            "start": 377.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo tenemos materia prima",
            "start": 382.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero como se abandon\u00f3 la refinaci\u00f3n",
            "start": 385.08,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "desde hace 40 a\u00f1os no se constru\u00eda una",
            "start": 389.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda",
            "start": 393.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante es emblem\u00e1tica",
            "start": 395.43,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esta obra esta refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 399.59,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que ya se inici\u00f3 su construcci\u00f3n",
            "start": 403.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a ver avances tambi\u00e9n es muy",
            "start": 406.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importante la construcci\u00f3n",
            "start": 410.19,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "del nuevo aeropuerto en la ciudad de",
            "start": 413.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexico por toda la pol\u00e9mica que gener\u00f3",
            "start": 416.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el proyecto de construcci\u00f3n del",
            "start": 420.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aeropuerto en texcoco se decidi\u00f3 hacer",
            "start": 422.919,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en santa lucia",
            "start": 426.61,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "con mejores condiciones",
            "start": 430.61,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mejor terreno",
            "start": 436.03,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no es lo mismo hacer un aeropuerto en",
            "start": 438.529,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "suelo firme que en un lago",
            "start": 442.389,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 447.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y hacer un aeropuerto con un costo",
            "start": 451.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estimado de 300 mil millones a un",
            "start": 454.69,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "aeropuerto que va a costar 100 mil",
            "start": 458.5,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 461.229,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 463.169,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "lo mismo terminar un aeropuerto",
            "start": 466.009,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os que terminarlo en 3",
            "start": 469.92,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "en fin hay ventajas y tambi\u00e9n",
            "start": 473.889,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 478.689,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hacer un aeropuerto",
            "start": 483.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con honestidad que hacerlo con",
            "start": 486.6,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces por eso es",
            "start": 490.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "importante esta obra del aeropuerto de",
            "start": 494.37,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 497.79,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo tercero que vamos a tratar es el",
            "start": 500.009,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 503.669,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto ha ayudado much\u00edsimo",
            "start": 506.34,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y estamos a punto de terminar el a\u00f1o y",
            "start": 509.639,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "me llena de satisfacci\u00f3n poder decir que",
            "start": 512.789,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cumplimos porque no aumentaron los",
            "start": 516.029,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles no aument\u00f3",
            "start": 518.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales el precio de las",
            "start": 522.75,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gasolinas del diesel del gas no aument\u00f3",
            "start": 525.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el precio de la luz en todo este a\u00f1o",
            "start": 528.779,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir no aument\u00f3 la deuda",
            "start": 531.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en t\u00e9rminos reales y vamos",
            "start": 537.44,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo estamos en los precios de los",
            "start": 543.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "combustibles ayuda mucho el que se den a",
            "start": 546.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conocer estos precios para que los",
            "start": 550.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consumidores contribuyan como lo est\u00e1n",
            "start": 552.01,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "haciendo al comprar donde dan m\u00e1s barato",
            "start": 555.22,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alan a quienes abusan ese es el",
            "start": 559.029,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 563.649,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles y tambi\u00e9n",
            "start": 566.29,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la visita que",
            "start": 569.49,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "hicieron el secretario de salud porque",
            "start": 574.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 579.16,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y el secretario de medio ambiente v\u00edctor",
            "start": 581.059,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "manuel toledo y el r\u00edo son ahora se",
            "start": 584.539,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "acuerdan que quedamos",
            "start": 589.279,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 592.1,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "nos pidieron ese informe y van ellos",
            "start": 594.87,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 a conocer",
            "start": 601.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que prevalece",
            "start": 604.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de sonora por la",
            "start": 608.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de una empresa minera",
            "start": 610.98,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que vamos a tratar el",
            "start": 615.0,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y luego preguntas y",
            "start": 619.019,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "respuestas en las que consideren ustedes",
            "start": 622.589,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "les invito tambi\u00e9n porque vamos",
            "start": 626.1,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a visitar la obra del emisor oriente",
            "start": 631.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es una obra important\u00edsima",
            "start": 637.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para evitar las inundaciones en una",
            "start": 641.08,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "parte considerable del valle de mexico",
            "start": 644.92,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "es una obra que llevo varios a\u00f1os y ya",
            "start": 650.67,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se concluye y hoy vamos",
            "start": 655.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "e inaugurarla entonces est\u00e1n invitados",
            "start": 659.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a asistir a este",
            "start": 662.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de gira por el estado de m\u00e9xico",
            "start": 665.54,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "muy bien pues empezamos con los v\u00eddeos",
            "start": 669.35,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "de el avance de obras",
            "start": 675.47,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando esta semana ya",
            "start": 684.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos en la urbanizaci\u00f3n de la",
            "start": 686.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda se puede ver las primeras",
            "start": 688.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calles ya trazadas y vamos a continuar",
            "start": 690.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incluso en estas fiestas navide\u00f1as feliz",
            "start": 693.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "navidad para todos",
            "start": 696.29,
            "duration": 89.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 698.25,
            "duration": 89.73
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 785.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 790.01,
            "duration": 78.46
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 864.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ricard",
            "start": 869.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 875.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 877.339,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 878.81,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los combustibles primeramente en la",
            "start": 881.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gasolina a regular el precio m\u00e1s alto",
            "start": 884.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "con el margen m\u00e1s alto lo encontramos en",
            "start": 887.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mega servicios de occidente en culiac\u00e1n",
            "start": 889.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sinaloa 21 pesos 41 centavos por litro",
            "start": 891.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un margen de 3 pesos 48 centavos",
            "start": 894.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo",
            "start": 897.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "encontramos en costo gas otra vez en",
            "start": 899.75,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "centro tabasco 17 pesos 80 centavos por",
            "start": 902.089,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "litro con un margen de 20 centavos en el",
            "start": 905.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "combustible premium el precio m\u00e1s alto",
            "start": 907.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en mega gasolineras colabora en benito",
            "start": 910.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico que",
            "start": 913.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene mega precios por lo que estamos",
            "start": 915.35,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "viendo 22 99 por litro cuatro pesos con",
            "start": 917.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuatro centavos de margen mientras que",
            "start": 921.019,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico de servicio boca en",
            "start": 923.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz 18 pesos 36 centavos",
            "start": 926.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por litro con un margen de 77 centavos y",
            "start": 928.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el combustible di\u00e9sel el m\u00e1s alto",
            "start": 931.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "incorpora tivo en la emisi\u00f3n en",
            "start": 934.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora 21 99 por litro tres",
            "start": 935.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pesos con 49 centavos",
            "start": 939.38,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "en esta gasolinera ya hab\u00eda estado aqu\u00ed",
            "start": 941.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hace algunos meses",
            "start": 943.529,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "l\u00e1stima que regresa de nueva cuenta y el",
            "start": 945.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico consorcio sary en",
            "start": 948.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comalcalco tabasco 19 pesos con 67",
            "start": 950.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "centavos por litro a 25 centavos de",
            "start": 953.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "margen esta gasolina tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 956.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado en los m\u00e1s bajos que bueno que",
            "start": 958.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vuelve a ser de los m\u00e1s bajos vi\u00e9ndolo",
            "start": 960.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por marca los tres m\u00e1s caros es chevron",
            "start": 963.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "red coches ya que hay que recalcar que",
            "start": 966.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "arco que ven\u00eda mucho tiempo en el",
            "start": 970.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "segundo lugar ha venido bajando sus",
            "start": 972.0,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 974.25,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "agradecemos a nombre de los consumidores",
            "start": 975.269,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a arco que est\u00e9 haciendo este esfuerzo",
            "start": 976.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mientras que rend\u00ed chicas que estaba por",
            "start": 979.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abajo del promedio de pemex",
            "start": 982.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lamentablemente ha venido subiendo el",
            "start": 984.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "promedio de sus precios en las acciones",
            "start": 987.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n a estaciones de servicio",
            "start": 989.97,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "realizamos la atenci\u00f3n de 347 quejas",
            "start": 993.17,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "denuncias que fue a trav\u00e9s de 194",
            "start": 998.61,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "visitas y verificaciones dos gasolineras",
            "start": 1002.959,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no se dejaron",
            "start": 1006.829,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y movilizamos 15 bombas en esta semana",
            "start": 1008.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por no dar litros de litro las dos",
            "start": 1011.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gasolineras que nos dejaron verificar",
            "start": 1014.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que las evitemos como consumidores",
            "start": 1016.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue super gas de potrero en atoyac",
            "start": 1019.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "veracruz y servicios comerciales la",
            "start": 1021.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alianza en esta para luca estado de",
            "start": 1025.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexico que all\u00ed estaremos visitando los",
            "start": 1028.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en operativo especial en fecha pr\u00f3xima",
            "start": 1030.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la app sin tomar en cuenta el margen",
            "start": 1033.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos la gasolina regular m\u00e1s",
            "start": 1036.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en 1768 en veracruz veracruz y",
            "start": 1038.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cara en 21 75 en los cabos baja",
            "start": 1042.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "california para premium la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1045.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "1799 en medell\u00edn de bravo veracruz y la",
            "start": 1048.66,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara en santana sonora 23 pesos con",
            "start": 1051.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "19 centavos y en el diesel 1922 en",
            "start": 1054.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo la m\u00e1s econ\u00f3mica en",
            "start": 1057.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "veracruz y 22 96 otra vez vuelve a",
            "start": 1059.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parecer churumuco michoac\u00e1n como el m\u00e1s",
            "start": 1062.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "caro de diesel y seguimos monitoreando",
            "start": 1065.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios que recordar\u00e1n",
            "start": 1067.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ustedes 67 por ciento de los",
            "start": 1070.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "consumidores que usa",
            "start": 1072.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las estaciones de servicio aprecian esta",
            "start": 1074.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que aparece en la app y el",
            "start": 1076.63,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "sanitario m\u00e1s limpio en minatitl\u00e1n",
            "start": 1078.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "veracruz que por cierto recibi\u00f3",
            "start": 1080.799,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n presidencial no al ba\u00f1o",
            "start": 1082.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed sin la estaci\u00f3n de servicio y es",
            "start": 1085.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n no s\u00f3lo limpia sino de las",
            "start": 1090.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pocas con aire acondicionado y que no",
            "start": 1092.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cobran de llamarla la atenci\u00f3n no s\u00f3lo",
            "start": 1095.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "limpio sino hasta el lujoso sin embargo",
            "start": 1098.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en culiac\u00e1n sinaloa encontramos en una",
            "start": 1100.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gasolina que se llama el \u00e1guila films un",
            "start": 1103.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o que s\u00f3lo se puede hacer de aguilita",
            "start": 1106.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por cierto ah\u00ed porque est\u00e1 terrible",
            "start": 1107.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en el gas lp el precio m\u00e1s caro lo",
            "start": 1110.96,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "encontramos en kg gas en tlalnepantla",
            "start": 1114.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico esto es para tanques",
            "start": 1117.429,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estacionarios a 11 25 por litro con un",
            "start": 1119.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "margen de 5 pesos con 5 centavos",
            "start": 1122.929,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico para",
            "start": 1125.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios lo encontramos en",
            "start": 1128.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "central de abastos de tehuac\u00e1n que ha",
            "start": 1131.809,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sido el campe\u00f3n de los precios bajos",
            "start": 1134.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para gas estacionario durante muchos",
            "start": 1136.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meses en santiago mihuatl\u00e1n puebla 7",
            "start": 1138.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos con 67 centavos por litro con un",
            "start": 1141.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "margen mil 386 centavos para cilindros",
            "start": 1144.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s caro otra vez que gigas pero",
            "start": 1148.039,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ahora en tlalnepantla m\u00e9xico con un",
            "start": 1150.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 20 83 por kilo un",
            "start": 1152.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "margen de 8 pesos 87 centavos por kilo",
            "start": 1156.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1158.929,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en son y gas en tlacolula oaxaca a",
            "start": 1162.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "15 pesos 39 centavos por kilo con un",
            "start": 1166.309,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 63 centavos por kilo",
            "start": 1169.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en verificaci\u00f3n de estaciones",
            "start": 1173.779,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "servicio de gas lp hicimos 55",
            "start": 1176.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "verificaciones tres resultaron con",
            "start": 1181.539,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "infracciones todos se dejaron verificar",
            "start": 1184.49,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "calibramos 630 b\u00e1sculas que todas",
            "start": 1187.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "salieron bien 30 de 30 veh\u00edculos 2",
            "start": 1190.549,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "fueron inmovilizados de 50 auto tanques",
            "start": 1194.09,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "uno fue inmovilizado de 35 lotes con mil",
            "start": 1196.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "60 cilindros encontramos 8 que",
            "start": 1200.419,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "presentaban condiciones de riesgo para",
            "start": 1203.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el consumidor que es menos del 1% lo",
            "start": 1206.27,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "cual es un margen bastante favorable",
            "start": 1209.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentarles que aparte de cargar",
            "start": 1212.289,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "gasolina ahora que salgan de vacaciones",
            "start": 1214.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y van a ir en autom\u00f3vil revisen los",
            "start": 1215.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "niveles de todo en su veh\u00edculo revisen",
            "start": 1218.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en buenas condiciones antes de",
            "start": 1220.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salir eviten cualquier riesgo p\u00f3nganse",
            "start": 1223.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el cintur\u00f3n tambi\u00e9n tenemos 22 m\u00f3dulos",
            "start": 1225.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a consumidores en las",
            "start": 1228.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "principales centrales de autobuses del",
            "start": 1230.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tenemos m\u00f3dulos de atenci\u00f3n 8 en",
            "start": 1232.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la ciudad de mena aeropuerto de la",
            "start": 1236.87,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y en los principales",
            "start": 1238.37,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 1239.929,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en tijuana en guadalajara en",
            "start": 1241.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "monterrey en m\u00e9rida en el baj\u00edo en",
            "start": 1243.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "canc\u00fan para atender en sitio y conciliar",
            "start": 1245.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cualquier problema ahora por la",
            "start": 1249.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "temporada vacacional que pueda",
            "start": 1250.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentarse y recuerden en esta \u00e9poca de",
            "start": 1253.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alto consumo",
            "start": 1255.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seamos consumidores razonables que",
            "start": 1257.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "razonen su compra por lo tanto no",
            "start": 1260.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compremos lo que no necesitamos y no",
            "start": 1262.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compremos lo que no podemos pagar muchas",
            "start": 1265.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1268.37,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso tiene",
            "start": 1278.0,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "presidente tenemos mucho mucho que",
            "start": 1281.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "platicar que compartir con ustedes sobre",
            "start": 1285.289,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "el tema de r\u00edo sanz ahora este vamos a",
            "start": 1288.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ser tratar de ser lo m\u00e1s breves posibles",
            "start": 1291.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "voy a iniciar yo con una inscripci\u00f3n muy",
            "start": 1293.76,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida seguir\u00e1 el doctor jorge",
            "start": 1295.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "secretario de salud y yo termino con un",
            "start": 1299.539,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "breve corolario que creo que es",
            "start": 1303.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante miren ustedes el pasado 18 de",
            "start": 1304.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "diciembre acudimos semarnat y profepa de",
            "start": 1308.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "parte nuestra y la secretaria de salud",
            "start": 1313.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "junto con cofepris y el instituto de",
            "start": 1315.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar y tuvimos las",
            "start": 1318.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "siguientes reuniones por la ma\u00f1ana",
            "start": 1323.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero aqu\u00ed aqu\u00ed s\u00ed quiz\u00e1s antes",
            "start": 1326.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno comentar algo que creo que",
            "start": 1328.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es muy importante que ustedes la regi\u00f3n",
            "start": 1331.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del r\u00edo sonora fue una regi\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1334.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy importante la regi\u00f3n de los \u00f3patas",
            "start": 1338.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es una cultura que aparentemente est\u00e1",
            "start": 1341.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desaparecida despu\u00e9s llegaron las",
            "start": 1343.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "misiones jesuitas todas las ciudades que",
            "start": 1345.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre cananea que est\u00e1 hasta",
            "start": 1347.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arriba en el norte y sur es lo m\u00e1s",
            "start": 1349.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 1352.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la capital de hermosillo estas",
            "start": 1354.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ciudades fueron poblamientos ind\u00edgenas",
            "start": 1358.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s fueron digamos tradici\u00f3n",
            "start": 1361.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presencia los jesuitas",
            "start": 1365.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es importante tener esto como",
            "start": 1367.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "antecedente pues porque estamos en una",
            "start": 1369.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n finalmente con un digamos estamos",
            "start": 1372.19,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en la zona profunda la siguiente y",
            "start": 1375.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les recomiendo entrar al google",
            "start": 1380.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "earth acuerdo ustedes que hoy en d\u00eda",
            "start": 1384.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cualquier ser humano puede puede",
            "start": 1387.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este rastrear todo el planeta a trav\u00e9s",
            "start": 1391.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del google earth recomiendo mucho para",
            "start": 1393.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que vean ustedes lo que significa el r\u00edo",
            "start": 1396.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "son ahora important\u00edsimo para la",
            "start": 1398.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola pecuaria etc\u00e9tera",
            "start": 1400.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 1402.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y algunas im\u00e1genes de lo que",
            "start": 1404.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "significa la explotaci\u00f3n minera que est\u00e1",
            "start": 1406.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comercio pr\u00e1cticamente desde principios",
            "start": 1410.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del siglo 19 pero donde s\u00ed los decirlo",
            "start": 1412.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "20 mil 899 y aqu\u00ed se ve ven ustedes de",
            "start": 1415.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sea de cananea que es una ciudad de",
            "start": 1419.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "35 mil habitantes y vean ustedes la",
            "start": 1421.54,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n tanto de la mina como de la",
            "start": 1424.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presa de jales que est\u00e1 abajo la",
            "start": 1426.549,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "siguiente nos da una idea digamos de la",
            "start": 1428.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n est\u00e1 es la",
            "start": 1430.96,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1432.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a m\u00ed la m\u00e1s grande productora de cobre",
            "start": 1434.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1437.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la siguiente y aqu\u00ed es la nueva presa",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 que tambi\u00e9n ha",
            "start": 1442.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "producido mucha controversia la",
            "start": 1444.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguiente mire entonces estuvimos en la",
            "start": 1445.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del 18 de diciembre en una",
            "start": 1449.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el gobierno de sonora que lo",
            "start": 1452.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 el secretario general de",
            "start": 1456.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobierno y sonora con la presencia de",
            "start": 1460.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los ocho presidentes municipales de la",
            "start": 1462.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y con algunos diputados la",
            "start": 1465.83,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "primera novedad es que ellos",
            "start": 1469.58,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "digamos el nivel estatal y municipal ya",
            "start": 1473.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "han implementado un plan de desarrollo",
            "start": 1477.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "regional que va se va a realizar en 15",
            "start": 1479.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1os incluso ya tienen ya lo legisla en",
            "start": 1483.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados local y la",
            "start": 1487.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primera idea fue pues junto con el",
            "start": 1492.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno federal ya vamos a establecer",
            "start": 1494.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n intercambio de informaci\u00f3n",
            "start": 1496.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y comenzaremos a trabajar en los tres",
            "start": 1498.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno con la problem\u00e1tica",
            "start": 1502.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n del r\u00edo sonora",
            "start": 1503.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed nos trasladamos a ures que est\u00e1 a",
            "start": 1506.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unos 40 minutos de hermosillo donde",
            "start": 1508.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tuvimos un encuentro tambi\u00e9n muy f\u00e9rtil",
            "start": 1511.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con los afectados ambientales",
            "start": 1514.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "previamente hicimos una convocatoria",
            "start": 1517.93,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vinieron unos 200 afectados ambientales",
            "start": 1521.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de toda la regi\u00f3n y platicamos con ellos",
            "start": 1524.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y ahora vamos con ellos unas dos horas",
            "start": 1527.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aproximadamente hubo muchos reclamos",
            "start": 1528.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "efectivamente el doctor algo se va a dar",
            "start": 1531.71,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "algunos datos m\u00e1s sobre esto y",
            "start": 1535.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ante nuestra demanda de si estaban",
            "start": 1539.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizados tambi\u00e9n descubrimos que ya",
            "start": 1542.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n organizados siete comit\u00e9s",
            "start": 1545.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudadanos uno por cada municipio y con",
            "start": 1547.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ellos vamos a tambi\u00e9n a dialogar como",
            "start": 1550.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1ale al final",
            "start": 1552.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de all\u00ed ya semana y profepa nos fuimos",
            "start": 1554.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por la tarde a una conferencia de prensa",
            "start": 1558.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a esta convenci\u00f3n prensa con unos 35-40",
            "start": 1561.19,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "y comunicadores de sonora y tambi\u00e9n de",
            "start": 1566.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "escala nacional y respondimos a sus",
            "start": 1571.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preguntas y finalmente terminamos en la",
            "start": 1574.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "universidad de sonora donde se organiz\u00f3",
            "start": 1577.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un evento acad\u00e9mico para presentar un",
            "start": 1581.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuevo libro reci\u00e9n salido sobre el tema",
            "start": 1583.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del derrame",
            "start": 1586.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tuvimos la presencia de unos 200",
            "start": 1588.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos a pesar de que est\u00e1n en",
            "start": 1590.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacaciones llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n del",
            "start": 1593.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "evento digamos y de nuevo tambi\u00e9n muchas",
            "start": 1595.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "opiniones de investigadores y mucha",
            "start": 1598.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n muchos reclamos tambi\u00e9n hacia",
            "start": 1601.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el papel de la minera",
            "start": 1603.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "all\u00ed lleg\u00f3 el el rector de la",
            "start": 1607.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "universidad hubo muchas personalidades",
            "start": 1611.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del medio acad\u00e9mico y como ense\u00f1ar",
            "start": 1613.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tambi\u00e9n al final ya organizamos",
            "start": 1616.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algo con el sector acad\u00e9mico esto es a",
            "start": 1619.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "grosso modo digamos en lo que se refiere",
            "start": 1622.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a las visitas que hicimos y pues",
            "start": 1626.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realmente yo voy a hacer un corolario",
            "start": 1629.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido sobre lo que sigue en cuanto",
            "start": 1631.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a acciones por parte del gobierno",
            "start": 1634.83,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "federal ahora vamos a hablar ahora vamos",
            "start": 1636.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a uno",
            "start": 1637.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1646.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ustedes los aguantadores",
            "start": 1649.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como se\u00f1al\u00f3 el doctor v\u00edctor manuel",
            "start": 1652.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "toledo y con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 1654.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1656.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "asistimos adem\u00e1s jos\u00e9 novel\u00f3 de cofepris",
            "start": 1657.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y el director del inss ave y juan ferrer",
            "start": 1660.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para conocer personalmente el caso de la",
            "start": 1664.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora en la",
            "start": 1667.33,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "siguiente por favor como ya se se\u00f1al\u00f3 en",
            "start": 1671.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la primera reuni\u00f3n",
            "start": 1674.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se nos inform\u00f3 que sin ser f\u00e1cil por los",
            "start": 1676.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya presentes hab\u00eda se hab\u00eda logrado un",
            "start": 1680.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consenso entre todos ellos para",
            "start": 1682.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "establecer un plan de desarrollo",
            "start": 1684.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "implementado a 15 a\u00f1os y subray\u00f3 el",
            "start": 1686.85,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "marco legal en el marco de este de este",
            "start": 1691.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "plan que est\u00e1 basado en cuatro ejes",
            "start": 1694.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "centrales uno legal un esquema multi",
            "start": 1697.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "participativo programas anuales de",
            "start": 1701.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo y una pol\u00edtica de participaci\u00f3n",
            "start": 1703.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "amplia as\u00ed como la evaluaci\u00f3n de metas y",
            "start": 1706.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "resultados durante 15 a\u00f1os fue el",
            "start": 1709.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso y que superar\u00e1 estos temas",
            "start": 1711.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se ven en conjunto en particular el",
            "start": 1714.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diputado jorge villaescusa que es el",
            "start": 1718.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente actual de este proyecto de",
            "start": 1720.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este plan hizo \u00e9nfasis en que las",
            "start": 1722.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acciones en favor de la salud fueran",
            "start": 1724.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prioritarias y por ello me voy a dedicar",
            "start": 1726.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a este punto",
            "start": 1729.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n ya aparecieron al",
            "start": 1731.47,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siguiente por favor la reuni\u00f3n con los",
            "start": 1734.77,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "afectados por esta este derrame t\u00f3xico",
            "start": 1738.389,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "pero considerando que se realiz\u00f3 con los",
            "start": 1741.989,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "afectados no solo por el derrame sino",
            "start": 1745.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que esto se llev\u00f3 a cabo en \u00e9l",
            "start": 1749.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la escucha que todos",
            "start": 1751.509,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quisieron expresar su opini\u00f3n opini\u00f3n",
            "start": 1754.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mencionando que el problema se agudiz\u00f3",
            "start": 1757.409,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se agudiz\u00f3 pero y era cr\u00f3nico con el",
            "start": 1759.94,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "accidente pero muchos a\u00f1os antes hab\u00eda",
            "start": 1762.729,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n no s\u00f3lo del agua sino",
            "start": 1765.729,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la tierra y del aire debido a",
            "start": 1768.58,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la actividad minera y que nunca se ha",
            "start": 1771.19,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hecho nada para resolver las",
            "start": 1773.469,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "afectaciones de la salud de las personas",
            "start": 1774.969,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y de los animales esto lo que fue lo que",
            "start": 1777.249,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaron fueron reiterativas en la",
            "start": 1780.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed est\u00e1 bien por favor las",
            "start": 1783.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "opiniones y exigencias para que se",
            "start": 1785.44,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cumpla lo que aqu\u00ed se se\u00f1ala 1 que se",
            "start": 1788.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengan servicios de salud mediante el",
            "start": 1791.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del hospital de ures que",
            "start": 1794.019,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por cierto es el \u00fanico lugar",
            "start": 1797.139,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "cercano el m\u00e1s cercano como ya se\u00f1al\u00f3 a",
            "start": 1799.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "40 minutos de la capital con un",
            "start": 1802.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "equipamiento moderno que sea con",
            "start": 1806.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "equipamiento moderno personal suficiente",
            "start": 1807.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y especializado que se mejore el abasto",
            "start": 1810.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de todo tipo de la cl\u00ednica de la salud",
            "start": 1813.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas de los municipios seguridad",
            "start": 1815.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en todo el estado tambi\u00e9n requieren un",
            "start": 1818.429,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "manejo adecuado en el tratamiento de las",
            "start": 1820.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aguas residuales y las lagunas de",
            "start": 1822.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oxidaci\u00f3n para lo cual es citado la",
            "start": 1824.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importancia de que est\u00e9 la directora de",
            "start": 1827.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conagua en este en este lugar promover",
            "start": 1829.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el progreso y econ\u00f3micamente y remediar",
            "start": 1832.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el medio ambiente no se deje atr\u00e1s y que",
            "start": 1834.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1838.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "regulado por el gobierno federal siendo",
            "start": 1839.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed otro compromiso de la empresa minera",
            "start": 1842.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo repet\u00eda fue la creaci\u00f3n de una unidad",
            "start": 1845.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que se encargar\u00e1 de todo eso se le dio",
            "start": 1848.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el nombre de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1850.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ambiental veas que ustedes conocer\u00e1n que",
            "start": 1852.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fuera financiada por el fideicomiso de",
            "start": 1855.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la empresa y en opini\u00f3n de la gran",
            "start": 1858.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y comparto en p esto ha sido",
            "start": 1860.919,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "letra muerta desde 2014 nunca se vieron",
            "start": 1864.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "avances en el \u00e1mbito de salud se",
            "start": 1867.669,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "menciona en forma reiterada en la",
            "start": 1870.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afecci\u00f3n de 381 personas algunas",
            "start": 1873.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentes en esa reuni\u00f3n la siguiente",
            "start": 1876.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por favor y se menciona que hay mil",
            "start": 1879.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expedientes pero no son no estaban a",
            "start": 1882.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ella no eran accesibles en ese momento y",
            "start": 1884.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el hospital que van a ver pues es",
            "start": 1887.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil encontrar ese test a esa esos",
            "start": 1889.99,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "expedientes de agosto de 2014 hasta el 6",
            "start": 1893.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hasta el 27 se logr\u00f3 aplicar",
            "start": 1898.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en el plan de acci\u00f3n espec\u00edfico del",
            "start": 1901.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1903.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y es ah\u00ed donde se la siguiente se",
            "start": 1906.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "integra cofepris y en octubre ellos",
            "start": 1910.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan el grupo de la empresa que se",
            "start": 1913.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 restablecer a niveles normales los",
            "start": 1916.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos del agua cierto es cuesti\u00f3n que",
            "start": 1919.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no es ella de cierta porque hasta la",
            "start": 1921.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actualidad hay evidencias de que sigue",
            "start": 1924.45,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contaminada el agua el seguimiento de la",
            "start": 1927.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "corte en atenci\u00f3n subrogada 6 y 12 18",
            "start": 1929.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meses no se no se tienen datos de ello",
            "start": 1932.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el seguimiento de la poblaci\u00f3n en riesgo",
            "start": 1935.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a 15 a\u00f1os ha sido muy muy dispar y no es",
            "start": 1937.84,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 claramente definido y en",
            "start": 1942.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "particular el establecimiento de esa",
            "start": 1945.309,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "unidad la siguiente por favor",
            "start": 1947.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y hoy ha se\u00f1alado lo utilizo nada m\u00e1s en",
            "start": 1950.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "georeferencia de que en esa \u00e1rea s\u00f3lo",
            "start": 1953.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "existe lo veas como parte de esta",
            "start": 1956.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de acci\u00f3n en el hospital rural",
            "start": 1958.19,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "comunitario que es el \u00fanico asiento de",
            "start": 1960.89,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "para poder resolver problemas de salud",
            "start": 1964.279,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "agudos y cr\u00f3nicos y la unidad m\u00e9dico",
            "start": 1967.039,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "familiar del imptce que es una muy",
            "start": 1969.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a unidad de dos consultorios y que",
            "start": 1971.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ayudar pero muy limitadamente",
            "start": 1974.75,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resolver esto por lo tanto la demanda de",
            "start": 1976.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la de la poblaci\u00f3n es de que se",
            "start": 1979.909,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "fortalezca el hospital que se encuentra",
            "start": 1981.83,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y que voy a poner",
            "start": 1984.98,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "en las siguientes im\u00e1genes aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1987.549,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospital es un hospital donde este era",
            "start": 1990.129,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de trabajo al mediod\u00eda y sin",
            "start": 1993.159,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "embargo no asisten los pacientes para",
            "start": 1996.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que me lo dijeron los pocos que estaban",
            "start": 1998.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque si no hay m\u00e9dicos y no hay",
            "start": 2000.989,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con que hacer estudios m\u00ednimos pues",
            "start": 2003.779,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estos ellos prefieren ir a hermosillo y",
            "start": 2006.419,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "no tiene otra la siguiente por favor",
            "start": 2008.909,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver equipo de",
            "start": 2010.71,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "primera demanda en cualquier lugar que",
            "start": 2013.169,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es donde se estabiliza el material",
            "start": 2015.149,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "usable para cualquier atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2017.009,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los pasillos que aqu\u00ed aunque tenga el",
            "start": 2020.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol al fin el \u00e1rbol de navidad no",
            "start": 2023.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activos hay zonas como se puede",
            "start": 2025.289,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ver en el techo en reparaci\u00f3n la",
            "start": 2028.59,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "siguiente por favor las camas est\u00e1n y",
            "start": 2030.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "con implementaci\u00f3n no adecuada de luz y",
            "start": 2033.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hay compromiso hasta equipos",
            "start": 2036.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "radioel\u00e9ctricos y de mantenimiento del",
            "start": 2037.82,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "hospital la siguiente por favor sin",
            "start": 2040.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "embargo hay un inmueble construido por",
            "start": 2042.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el grupo m\u00e9xico que aqu\u00ed est\u00e1 a la mitad",
            "start": 2045.21,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en la siguiente por favor cuyo dise\u00f1o de",
            "start": 2047.489,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inmediato se ve que no es para atenci\u00f3n",
            "start": 2050.129,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "hospitalario no es para uno",
            "start": 2052.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor y por lo tanto",
            "start": 2054.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nosotros necesitamos un espacio nueva",
            "start": 2057.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una unidad de vigilancia real que",
            "start": 2060.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "permita medir cuantificar evaluar el",
            "start": 2063.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "efecto la presencia de estos y otros m\u00e1s",
            "start": 2067.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elementos promo sin hierro carne",
            "start": 2069.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aluminio plomo manganeso",
            "start": 2071.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos ellos descritos desde hace d\u00e9cadas",
            "start": 2073.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y por diferentes instancias mundiales",
            "start": 2076.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como afectantes de la salud en mayor o",
            "start": 2079.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "menor grado depende de la exposici\u00f3n",
            "start": 2082.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiempo de la misma y desde luego la edad",
            "start": 2084.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y estado de salud con lo cual los",
            "start": 2087.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "individuos el ser humano es afectado por",
            "start": 2090.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto y los municipios el coche cubre",
            "start": 2092.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "deben cubrir aqu\u00ed est\u00e1n se\u00f1alados adem\u00e1s",
            "start": 2095.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2098.95,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en estas dos im\u00e1genes les se\u00f1al\u00f3 la",
            "start": 2101.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "amplitud con que los elementos qu\u00edmicos",
            "start": 2105.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tanto por lo que se utiliza para la",
            "start": 2109.15,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n minera como lo que se extrae",
            "start": 2113.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y la el cuidado de los residuos de los",
            "start": 2115.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lixiviados que se\u00f1alan est\u00e1 por ejemplo",
            "start": 2119.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el manganeso que es un componente",
            "start": 2121.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo de nosotros normalmente",
            "start": 2123.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la sangre pero no en la cantidad que",
            "start": 2125.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se tiene ah\u00ed afecta diferentes tejidos",
            "start": 2127.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de jining se elimina por intestino y por",
            "start": 2130.03,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el ri\u00f1\u00f3n quiere decir como ejemplo que",
            "start": 2134.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si hay pacientes como es entendible con",
            "start": 2136.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diabetes con compromiso renal o con",
            "start": 2139.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras enfermedades y se afecta y se",
            "start": 2141.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contamina su organismo van a tener un",
            "start": 2144.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "problema renal grave por lo cual es una",
            "start": 2147.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las demandas existe tambi\u00e9n problemas",
            "start": 2150.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "problemas en pulm\u00f3n como podemos ver por",
            "start": 2152.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ejemplo el cadmio no el \u00fanico la",
            "start": 2155.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2157.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y el ars\u00e9nico que es algo que no debe",
            "start": 2158.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existir en el organismo y sin embargo",
            "start": 2162.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como fen\u00f3menos naturales el 70% de",
            "start": 2163.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "inclusive de inhalaci\u00f3n laboral los",
            "start": 2169.03,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajadores tambi\u00e9n tienen que ser",
            "start": 2171.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sujetos a este a este tamizaje a esta",
            "start": 2173.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n el 70% va por el ri\u00f1\u00f3n y es",
            "start": 2176.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otra fuente de afecci\u00f3n potencial del",
            "start": 2179.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ri\u00f1\u00f3n lo mismo que el tejido",
            "start": 2181.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gastrointestinal cualquier tejido la",
            "start": 2183.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "piel y hay evidencias de que la",
            "start": 2186.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dependiendo de la dosis y tiempo de",
            "start": 2188.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n pueden dar lugar a algunos de",
            "start": 2191.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estos a c\u00e1ncer o enfermedades de mayor",
            "start": 2193.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gravedad la siguiente por favor objetivo",
            "start": 2196.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para poder cambiar y espero no usar",
            "start": 2199.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mucho el famoso de asia como t\u00e9rmino",
            "start": 2202.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sino darle otro significado el objetivo",
            "start": 2204.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "principal ser\u00e1 la atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 2206.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n de toda la zona",
            "start": 2209.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "afectada con estos cuatro principios que",
            "start": 2211.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "van desde la medicina integral",
            "start": 2214.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especializada a la vigilancia",
            "start": 2216.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica a la vigilancia ambiental",
            "start": 2218.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la salud mental puesto que en estos",
            "start": 2220.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 2224.12,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de incertidumbre la poblaci\u00f3n afectada y",
            "start": 2224.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una afectada ha sido afectada en su",
            "start": 2227.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado emocional y hay una incertidumbre",
            "start": 2229.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante para la vida de estos tres de",
            "start": 2231.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estos habitantes son desde luego el eje",
            "start": 2235.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n prevenci\u00f3n de la salud la",
            "start": 2238.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente por favor este ser\u00eda una",
            "start": 2241.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estructura de vigilancia que estar\u00eda a",
            "start": 2243.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cargo de la secretaria de sheen hab\u00eda",
            "start": 2246.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada en la cual",
            "start": 2248.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "participa participar\u00eda el isabi",
            "start": 2251.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vigilancia ambiental que ya est\u00e1",
            "start": 2254.619,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "haciendo cofepris y en breve tendr\u00e1 los",
            "start": 2257.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultados de medici\u00f3n de agua de ocho",
            "start": 2259.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pozos y desde luego en por duplicado la",
            "start": 2261.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud y la salud mental",
            "start": 2264.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuya necesidad apunt\u00f3 al final los",
            "start": 2266.92,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "servicios y actividades deben brindarse",
            "start": 2270.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por la rector\u00eda y supervisi\u00f3n del",
            "start": 2273.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno federal y estatal y no por",
            "start": 2275.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "terceros en particular por la empresa la",
            "start": 2278.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siguiente por favor as\u00ed podemos tener",
            "start": 2281.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "identificar casos cr\u00f3nicos casos",
            "start": 2284.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "antiguos casos nuevos diagn\u00f3stico",
            "start": 2286.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "oportuno registro y seguimiento",
            "start": 2288.859,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n muy puntual y",
            "start": 2291.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "requerida difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n",
            "start": 2293.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que no haya esta incertidumbre y",
            "start": 2295.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones desde luego oportunas en un eje",
            "start": 2298.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy necesario la siguiente por favor el",
            "start": 2301.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "objetivo red reiter\u00f3 con la",
            "start": 2304.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n amplia de lo cual el",
            "start": 2307.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "doctor toledo va a se\u00f1alar al final de",
            "start": 2309.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dependencias institucionales acad\u00e9micas",
            "start": 2312.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n la sociedad civil y",
            "start": 2314.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expertos internacionales ser\u00e1 nos",
            "start": 2317.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 estimar la incidencia la",
            "start": 2320.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "prevalencia de posibles afectaciones de",
            "start": 2323.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la salud poblacional secundaria est\u00e1 la",
            "start": 2326.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n a metales pesados u otros",
            "start": 2329.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "productos t\u00f3xicos esta es la informaci\u00f3n",
            "start": 2331.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que les puedo se\u00f1alar aunque puedo",
            "start": 2334.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adelantarle la siguiente por favor que",
            "start": 2336.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de los pasos ya lo he se\u00f1alado de",
            "start": 2339.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cofepris con agua de inzaghi donde se va",
            "start": 2341.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a atacar",
            "start": 2344.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ya desde el hospital y la necesidad de",
            "start": 2345.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuevas plantas potabilizadoras de agua",
            "start": 2347.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n demanda en muchas partes de",
            "start": 2350.09,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sonora la siguiente s\u00ed por favor este es",
            "start": 2353.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el esquema de inicio de lo que en el",
            "start": 2357.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hospital la pregunta del se\u00f1or",
            "start": 2358.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "presidente a sus minutos no queda m\u00e1s",
            "start": 2361.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que reestablecer edificar el hospital",
            "start": 2363.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hay de sustento al \u00e1rea y ah\u00ed estar\u00eda el",
            "start": 2368.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "equivalente epidemiol\u00f3gico pero",
            "start": 2371.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tendremos que rehabilitar el el \u00e1rea",
            "start": 2373.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "roja que sin alcohol o gran ustedes ver",
            "start": 2377.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en la de hospitalizaci\u00f3n la el \u00e1rea de",
            "start": 2379.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "urgencias que est\u00e1 en azul a casi hacia",
            "start": 2383.359,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "abajo y desde luego el \u00e1rea de la",
            "start": 2387.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en general para toda la",
            "start": 2390.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la siguiente por favor para",
            "start": 2392.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ello se ha hecho un estimativo de",
            "start": 2394.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acuerdo a esas necesidades de todos los",
            "start": 2396.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que se requieren no los existen",
            "start": 2398.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "no existen m\u00e9dico cirujano 4 no hay",
            "start": 2401.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ninguno m\u00e9dicos anestesi\u00f3logos 6 no hay",
            "start": 2404.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ninguno m\u00e9dicos internistas no los",
            "start": 2406.55,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 2408.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y desde luego ginec\u00f3logos se requerir\u00edan",
            "start": 2409.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "4 antes se atend\u00edan pacientes mujeres",
            "start": 2412.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "embarazadas partos pero ahora ya no",
            "start": 2415.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen el atractivo para ir ah\u00ed",
            "start": 2417.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pediatras que tampoco los hay m\u00e9dicos",
            "start": 2419.62,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "generales psiquiatras que se suman a los",
            "start": 2422.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos y enfermeras este",
            "start": 2424.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "planteamiento por a\u00f1o nos llevar\u00eda alude",
            "start": 2427.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la necesidad s\u00f3lo en este concepto de",
            "start": 2429.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de trabajadores de la salud de",
            "start": 2432.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de siete ni un poco m\u00e1s de siete",
            "start": 2436.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2438.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2440.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "un punto con lo que termin\u00f3 es se\u00f1alar",
            "start": 2443.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que la el grupo m\u00e9xico",
            "start": 2447.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "relacion\u00f3 con un contrato que tiene en",
            "start": 2451.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comodato y que va se ha terminado con la",
            "start": 2454.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "defensa nacional y este sitio ha creado",
            "start": 2457.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mucha confusi\u00f3n porque con m\u00e1s azul como",
            "start": 2461.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manda en esta nota reciente hace unas",
            "start": 2464.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "horas el fideicomiso del r\u00edo sonora en",
            "start": 2467.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento",
            "start": 2470.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se comprometi\u00f3 en construir un hospital",
            "start": 2471.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta es su propiedad y ellos dir\u00e1n para",
            "start": 2473.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es pero no es para un hospital y ya",
            "start": 2476.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personalmente se\u00f1al\u00e9 que la estructura",
            "start": 2478.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de ese edificio no compete a un hospital",
            "start": 2480.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e9ste es con todo lo que puedo decir",
            "start": 2482.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2485.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bien se\u00f1or presidente creemos que es",
            "start": 2498.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2502.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las acciones puntuales que se",
            "start": 2504.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya aqu\u00ed",
            "start": 2506.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mostrando tener una reflexi\u00f3n",
            "start": 2508.63,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque digamos en el caso de el r\u00edo",
            "start": 2514.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sonora es uno les recuerdo que en semana",
            "start": 2517.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solamente en estos seis meses estamos",
            "start": 2521.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "atendiendo 45 conflictos y entonces la",
            "start": 2522.82,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "pregunta es si podemos llegar a tener un",
            "start": 2528.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "marco que nos permita abordar otras",
            "start": 2533.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas no solamente el horario",
            "start": 2536.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sonora y que digamos muestren que este",
            "start": 2538.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es un gobierno diferente somos un",
            "start": 2542.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno honesto que busca",
            "start": 2544.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fundamentalmente tomar decisiones a",
            "start": 2546.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "partir de la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 2548.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos por lo tanto ofrecer aqu\u00ed",
            "start": 2550.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "soluciones r\u00e1pidas yo creo que no",
            "start": 2555.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podemos seguir con actitudes",
            "start": 2558.13,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "improvisadas o de simulaci\u00f3n",
            "start": 2561.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre todo porque estamos en un pa\u00eds",
            "start": 2565.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "donde ha habido un enorme abandono de la",
            "start": 2566.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y el resto no es un ejemplo",
            "start": 2568.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "concreto de esto y donde adem\u00e1s ha",
            "start": 2571.28,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "habido desconexi\u00f3n de las acciones",
            "start": 2575.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "yo quisiera pasar la pen\u00faltima de mis",
            "start": 2578.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes para",
            "start": 2581.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y comunicarle lo siguiente miren ustedes",
            "start": 2584.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "lo primero para poder resolver a fondo",
            "start": 2588.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de conflictividad socio",
            "start": 2592.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ambiental es identificar a los actores",
            "start": 2594.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n participando",
            "start": 2598.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "all\u00ed para el caso del r\u00edo sonora",
            "start": 2600.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "identificamos cuatro sectores muy",
            "start": 2602.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "claramente el sector gubernamental que",
            "start": 2605.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiene que tomar acciones en la regi\u00f3n y",
            "start": 2607.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tiene que",
            "start": 2609.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "articular tiene que orquestar las",
            "start": 2611.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "acciones entre el nivel federal el nivel",
            "start": 2615.02,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "estatal y el nivel municipal",
            "start": 2617.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esto es una este es una acci\u00f3n conjunta",
            "start": 2618.799,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 obligada la segunda es el",
            "start": 2621.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sector social que en este caso est\u00e1",
            "start": 2623.569,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "representada por una poblaci\u00f3n de 25 mil",
            "start": 2625.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personas en 8 municipios el tercer",
            "start": 2627.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 2631.43,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "es el sector acad\u00e9mico porque son los",
            "start": 2632.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "investigadores tanto en el sector salud",
            "start": 2635.119,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con el sector ambiental los que nos van",
            "start": 2636.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a estar aportando datos concretos sobre",
            "start": 2638.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la regi\u00f3n y finalmente",
            "start": 2641.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por supuesto pues el actor privado en",
            "start": 2644.0,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este caso el grupo m\u00e9xico que pues fue",
            "start": 2646.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el causante de esta crisis",
            "start": 2649.789,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ambiental y de salud en la regi\u00f3n de r\u00edo",
            "start": 2653.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son ahora aqu\u00ed",
            "start": 2656.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de dar un dato que es muy",
            "start": 2659.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "importante el grupo m\u00e9xico en todas sus",
            "start": 2661.13,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "minas obtuvo en 2018 una ganancia de 100",
            "start": 2664.42,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos lo cual se los",
            "start": 2669.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dejo simplemente como un dato que es",
            "start": 2673.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importante en el momento de la",
            "start": 2676.01,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 2677.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por lo tanto f\u00edjense ustedes necesitamos",
            "start": 2678.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "llegar a un un esfuerzo de concertaci\u00f3n",
            "start": 2681.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo y de consenso entre estos",
            "start": 2685.6,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuatro sectores el papel del gobierno",
            "start": 2688.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "federal en este caso es actuar de manera",
            "start": 2690.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "correcta y esto implica",
            "start": 2692.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "necesitamos tejer estamos articular",
            "start": 2694.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "necesitamos abordar entre diferentes",
            "start": 2698.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sectores para avanzar en un realmente en",
            "start": 2701.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un proyecto que rescate a la regi\u00f3n del",
            "start": 2703.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "r\u00edo sonora y esto implica un esfuerzo",
            "start": 2706.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por supuesto es de di\u00e1logo muy",
            "start": 2708.53,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "importante en la \u00faltima imagen",
            "start": 2711.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera yo referir que f\u00edjense",
            "start": 2714.779,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ustedes toda problem\u00e1tica de",
            "start": 2717.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que",
            "start": 2720.329,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "implica por igual lo ambiental y el",
            "start": 2723.059,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "estado de salud humana",
            "start": 2726.569,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en este caso por eso el trabajo conjunto",
            "start": 2728.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que estamos realizando entre la",
            "start": 2732.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y la ciudad de medio",
            "start": 2735.51,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ambiente y esto se va a repetir en los",
            "start": 2736.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os cuando empecemos a abordar",
            "start": 2738.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estas problem\u00e1ticas de tantas regiones",
            "start": 2740.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que como aqu\u00ed se\u00f1ala la vez",
            "start": 2742.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasada est\u00e1n apareciendo por todas",
            "start": 2745.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "partes del territorio nacional",
            "start": 2748.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la salud ambiental repercute en la salud",
            "start": 2752.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los individuos y viceversa no podemos",
            "start": 2755.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "separar el estado de salud o de",
            "start": 2758.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermedad de una regi\u00f3n con el estado",
            "start": 2761.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de salud de los ciudadanos nuestro",
            "start": 2765.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "objetivo final por lo tanto y aqu\u00ed yo yo",
            "start": 2767.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed pedir\u00eda pedir\u00eda paciencia a todos los",
            "start": 2770.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sectores porque aqu\u00ed hay aqu\u00ed obviamente",
            "start": 2774.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hay opiniones encontradas la percepci\u00f3n",
            "start": 2776.03,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "del sector municipal y estatal de sonora",
            "start": 2780.11,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "respecto de los afectados ambientales no",
            "start": 2784.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "coincide y tambi\u00e9n hay cr\u00edticas del",
            "start": 2788.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sector social hacia el gobierno que",
            "start": 2791.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tampoco coinciden con lo que realmente",
            "start": 2794.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en todo necesitamos entrar",
            "start": 2795.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a una etapa de sintonizaci\u00f3n desde",
            "start": 2798.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y a eso nos vamos a dedicar los",
            "start": 2801.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os pero los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 2804.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "les recuerdo y esa ser\u00eda la primera",
            "start": 2807.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n concreta que como se se\u00f1al\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 2810.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana anterior la profepa ha",
            "start": 2813.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado realizando una inspecci\u00f3n de",
            "start": 2816.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuevo en los lo que prometi\u00f3 la empresa",
            "start": 2818.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y como tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 la procuradora",
            "start": 2822.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 emplazada ya la del grupo m\u00e9xico ya",
            "start": 2825.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 emplazado y se dieron 15 d\u00edas para",
            "start": 2828.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "responder y estamos esperando la",
            "start": 2830.93,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2832.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eso seguiremos trabajando con",
            "start": 2835.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado y con los",
            "start": 2837.599,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "municipios con el sector social con los",
            "start": 2839.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s ciudadanos con el sector",
            "start": 2842.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico para cual vamos a convocar a",
            "start": 2844.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mediados de enero a un foro cient\u00edfico",
            "start": 2846.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la universidad de sonora",
            "start": 2849.49,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tuvimos el acuerdo con el rector de",
            "start": 2850.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nueces sonoras para dilucidar y tener un",
            "start": 2852.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "panorama sobre el tema de la informaci\u00f3n",
            "start": 2856.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y por supuesto tenemos que dialogar con",
            "start": 2859.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el grupo m\u00e9xico esto es algo que es",
            "start": 2861.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo se\u00f1alar lo termin\u00f3",
            "start": 2863.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diciendo que necesitamos pasar el",
            "start": 2866.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "principal problema de la regi\u00f3n es la",
            "start": 2868.63,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "incertidumbre que tienen los ciudadanos",
            "start": 2870.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay falta de informaci\u00f3n no hay",
            "start": 2871.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n necesitamos pasar de un",
            "start": 2874.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estado de incertidumbre a un estado de",
            "start": 2876.67,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "certidumbre en la que se haga justicia",
            "start": 2879.309,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ambiental y justicia sanitaria creo que",
            "start": 2881.849,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "con esto hacemos un resumen muy r\u00e1pido",
            "start": 2885.339,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de lo que vivimos la semana pasada",
            "start": 2888.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 2891.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy bien esto para",
            "start": 2895.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "concluir sobre el tema es importante que",
            "start": 2901.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 2906.95,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el plan de la conciliaci\u00f3n entre todos",
            "start": 2908.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2914.009,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y actores involucrados el compromiso del",
            "start": 2915.51,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobierno federal es de actuar",
            "start": 2919.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asumimos",
            "start": 2922.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad y",
            "start": 2924.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2927.77,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2929.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 2931.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de manera integral el problema empezando",
            "start": 2933.6,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "por la salud",
            "start": 2937.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la gente vamos a resolver lo m\u00e1s",
            "start": 2940.049,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pronto posible lo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2943.14,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "que el hospital de eures est\u00e9 en",
            "start": 2947.509,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "condiciones para atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2951.689,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "y peri\u00f3dicamente vamos a ir aqu\u00ed",
            "start": 2956.19,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "evaluando sobre este tema de c\u00f3mo se va",
            "start": 2960.06,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "a ir abordando buscando una soluci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 2965.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no se le hab\u00eda dado",
            "start": 2972.31,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a pesar de ser una",
            "start": 2975.569,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "demanda muy sentida de la gente entonces",
            "start": 2978.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed terminamos porque no se va a quedar",
            "start": 2982.94,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en el diagn\u00f3stico del problema",
            "start": 2987.26,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sino que vamos a estar actuando",
            "start": 2991.6,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "bueno vamos a abrir ya en general",
            "start": 2996.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "isabel isabel",
            "start": 2999.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y abrimos en general sobre el tema y",
            "start": 3002.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre lo general",
            "start": 3005.41,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente isabel",
            "start": 3008.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "arvide ya ya me le\u00ed todo y sabe que dice",
            "start": 3010.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo mismo que me dijo hace 41 a\u00f1os no hay",
            "start": 3014.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nada que haya cambiado entre lo que",
            "start": 3017.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "usted lo mejor no se acuerda pero \u00e9l era",
            "start": 3020.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno salvador neme y",
            "start": 3023.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con estas palabras me mand\u00f3 a hacerle",
            "start": 3026.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una entrevista dijo ve a ver a un loco",
            "start": 3028.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que anda sembrando verduras en los",
            "start": 3030.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pantanos eran hortalizas pero le llamaba",
            "start": 3032.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "verduras mi hijo vete a verlo y me llevo",
            "start": 3035.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "humberto may\u00e1ns a entrevistarlo ah\u00ed",
            "start": 3038.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "anduvimos en los pantanos y luego como",
            "start": 3041.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hace usted hoy en sus giras nos fuimos a",
            "start": 3043.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comer pescado frito ah\u00ed por la carretera",
            "start": 3045.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo mismo que dec\u00eda y lo sigue diciendo",
            "start": 3048.55,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or lo que a m\u00ed me congratula mucho no",
            "start": 3051.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "generacionalmente pero se nos est\u00e1n",
            "start": 3056.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "olvidando los ata\u00fades se\u00f1or",
            "start": 3058.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y le voy a explicar por qu\u00e9 hace dos",
            "start": 3061.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semanas se muri\u00f3 mi madre y en medio de",
            "start": 3063.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que esta madrugada en medio del dolor",
            "start": 3066.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de lo que hab\u00eda de todo empezamos a ver",
            "start": 3068.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba un servicio funerario de",
            "start": 3071.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esas funerarias fifa y de otras menos",
            "start": 3075.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "frikis y todas eran horripilante mente",
            "start": 3078.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "caras entonces mi hermano est\u00e1 la ten\u00eda",
            "start": 3081.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mi madre en el seguro social yo ni tengo",
            "start": 3085.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajo ni creo ya tener trabajo que me",
            "start": 3088.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9 seguridad social pero se me hizo muy",
            "start": 3091.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico que si estaba en el seguro social",
            "start": 3094.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos acceso a las funerarias a los",
            "start": 3097.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "velatorios del seguro social y no es as\u00ed",
            "start": 3101.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada de la seguridad social contempla",
            "start": 3104.05,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "todo lo que son gastos funerarios que",
            "start": 3108.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "son car\u00edsimos",
            "start": 3111.35,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "obviamente el seguro social es un poco",
            "start": 3113.979,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato hay que pagarlo est\u00e1 un poco",
            "start": 3116.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como descuidado a los velatorios en la",
            "start": 3119.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colonia doctores pero son m\u00e1s baratos",
            "start": 3122.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero el problema est\u00e1 que lo que no se",
            "start": 3125.119,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alcanza a pagar es un ata\u00fad porque los",
            "start": 3127.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ata\u00fades son inmensamente caros y puede",
            "start": 3130.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "costar 20 mil pesos o sea va m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3133.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo y si adem\u00e1s se necesita un lugar en",
            "start": 3135.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "un pante\u00f3n pues aquello se vuelve m\u00e1s",
            "start": 3138.319,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de todos entonces lo que voy es",
            "start": 3140.93,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "entre mi pregunta ser\u00eda entre sus",
            "start": 3145.609,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "proyectos dentro de la cuarta",
            "start": 3148.189,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de que los mexicanos",
            "start": 3150.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ha pensado en alguna",
            "start": 3156.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "momento en esto en que no hay no est\u00e1",
            "start": 3158.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incluido la la muerte la despedida de",
            "start": 3161.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los seres est\u00e9 en los seres queridos en",
            "start": 3164.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad social",
            "start": 3168.14,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pues es muy bueno tu planteamiento",
            "start": 3170.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yo aspiro",
            "start": 3176.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ese es el ideal esa es la utop\u00eda que me",
            "start": 3179.67,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "hace caminar hacia la justicia",
            "start": 3185.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3191.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haya un estado de bienestar",
            "start": 3193.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 3196.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad del mexicano",
            "start": 3199.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "desde que nace hasta que muere desde la",
            "start": 3202.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuna hasta la tumba",
            "start": 3206.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 3209.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3212.869,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "problemas en mucha gente en millones de",
            "start": 3215.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mexicanos que cuando fallece un familiar",
            "start": 3219.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no tienen para enterrarlos para los",
            "start": 3224.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "funerales",
            "start": 3227.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es algo que tenemos que tomar en",
            "start": 3231.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 3235.519,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "vamos a verlo lo vamos a analizar y a",
            "start": 3237.1,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 se puede proponer",
            "start": 3243.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3248.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el lado de la seguridad social",
            "start": 3252.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no otro pues tiene que ver con el",
            "start": 3257.15,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mercado y ah\u00ed es",
            "start": 3259.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada la procuradur\u00eda del",
            "start": 3263.34,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "consumidor la que tiene que",
            "start": 3266.49,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estar informando sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 3269.71,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los precios de los ata\u00fades",
            "start": 3273.43,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3277.17,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "spark",
            "start": 3279.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es su responsabilidad pero lo que yo veo",
            "start": 3283.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3288.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3290.43,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "factible es que haya un programa algo",
            "start": 3292.37,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 3298.28,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 3301.809,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "a quienes \u00e9ste tienen necesidad",
            "start": 3304.049,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3308.3,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "y comprar",
            "start": 3309.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las cajas los ata\u00fades",
            "start": 3311.4,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "y los gastos funerarios el pante\u00f3n hay",
            "start": 3314.88,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "mucha gente que tiene problemas hay",
            "start": 3321.769,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "quienes compran",
            "start": 3328.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "terreno en el pante\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 3332.26,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "por anticipado para la familia entonces",
            "start": 3336.62,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es un tema que s\u00ed debe de abordarse por",
            "start": 3340.43,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9sta se est\u00e9 planteando todo esto",
            "start": 3345.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no os importa no es ajeno a lo nuestro",
            "start": 3350.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3355.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar seguridad que el",
            "start": 3357.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mexicano pueda",
            "start": 3361.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3363.33,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 3364.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y pueda",
            "start": 3367.109,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "ser feliz",
            "start": 3369.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "desde que nace hasta que muere es lo",
            "start": 3373.1,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mismo de la salud",
            "start": 3378.5,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "por eso la importancia de tener un buen",
            "start": 3381.019,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3385.009,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque actualmente se enferma un",
            "start": 3387.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 3391.25,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3392.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 si no es buena la salud p\u00fablica",
            "start": 3394.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3398.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desgraciadamente no es de buena calidad",
            "start": 3400.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque ese abandono",
            "start": 3405.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3407.81,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "todo lo que tienen que ver con los",
            "start": 3409.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos sea la educaci\u00f3n la",
            "start": 3411.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3415.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces hay que ir a m\u00e9dicos privados a",
            "start": 3417.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas privadas porque ese era incluso",
            "start": 3420.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 3423.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3426.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se privatizar\u00e1 todo",
            "start": 3429.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3432.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una gente humilde una gente pobre no",
            "start": 3434.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tiene para comprar medicamentos",
            "start": 3438.27,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "si no tienen este hay medicamentos muy",
            "start": 3441.94,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "caros",
            "start": 3446.74,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "para el c\u00e1ncer que no est\u00e1n en el cuadro",
            "start": 3448.829,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 3453.869,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de lo que era",
            "start": 3456.52,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el seguro popular por eso ese sello que",
            "start": 3459.279,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ni era seguro ni era popular",
            "start": 3461.469,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "y luego la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3465.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se arruina toda la familia",
            "start": 3472.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico entonces esa es una",
            "start": 3476.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tiene el estado y",
            "start": 3479.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tiene que cumplir y ese es el",
            "start": 3482.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito se\u00f1or y mi segunda pregunta",
            "start": 3485.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ha cambiado en la pol\u00edtica en que",
            "start": 3488.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entre la manera de cobrar impuestos del",
            "start": 3491.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sat porque ahora si se retrasa tres",
            "start": 3493.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "semanas un mes el pago mensual llegan",
            "start": 3497.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con un requerimiento y llegan como si",
            "start": 3500.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fueran polic\u00edas como si uno fuera un",
            "start": 3502.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "delincuente toman fotograf\u00edas hasta de",
            "start": 3504.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os que son no son como los de las",
            "start": 3506.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gasolineras pero entran a la casa toman",
            "start": 3509.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas a uno mismo y le dan diez",
            "start": 3512.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00edas para pagar lo que no se pag\u00f3 el mes",
            "start": 3514.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es atrasado y si no se paga en esos diez",
            "start": 3517.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas quitan el sello de las facturas y",
            "start": 3520.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por lo tanto pues tampoco puede la gente",
            "start": 3523.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ganar o tocar puertas para encontrar un",
            "start": 3526.05,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "trabajo para pagar y se vuelve un",
            "start": 3528.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo vicioso en contra de los",
            "start": 3530.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os contribuyentes no porque yo lo",
            "start": 3534.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "imagino que los grandes no tienen",
            "start": 3536.23,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "problemas esto es mi pregunta es si hay",
            "start": 3537.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "alg\u00fan cambio en esta pol\u00edtica gracias",
            "start": 3539.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pues el cambio es que todos cumplamos",
            "start": 3542.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con nuestra responsabilidad y que sea",
            "start": 3545.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "voluntario que sea consciente que",
            "start": 3548.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos contribuyamos que no haya evasi\u00f3n",
            "start": 3552.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 3555.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no se tenga",
            "start": 3559.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3561.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la idea de que si se pagan los impuestos",
            "start": 3562.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los funciones se van a robar",
            "start": 3566.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 3569.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3571.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "motivo para esa excusa por qu\u00e9",
            "start": 3574.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3579.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n no estamos",
            "start": 3582.63,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "permitiendo que nadie se robe el dinero",
            "start": 3586.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "del presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 3588.579,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y que se obtiene con los impuestos con",
            "start": 3590.759,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "las contribuciones de todos los",
            "start": 3596.23,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ciudadanos t\u00fa tienes que ser algo",
            "start": 3598.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "fundamentalmente voluntario",
            "start": 3601.559,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "desde luego si no se paga el impuesto",
            "start": 3605.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pues si hay requerimientos si hay multas",
            "start": 3609.21,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hay procedimientos legales",
            "start": 3614.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "yo conf\u00edo mucho en qu\u00e9",
            "start": 3618.07,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "la gente cada vez m\u00e1s va a asumir su",
            "start": 3621.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad y va a pagar",
            "start": 3627.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y los impuestos",
            "start": 3630.119,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de manera legal en tiempo lo que les",
            "start": 3632.339,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "corresponde y ya est\u00e1 sucediendo porque",
            "start": 3638.759,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "tenemos buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 3642.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3646.97,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed como exist\u00eda ese",
            "start": 3649.1,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a criterio de que para que pago",
            "start": 3652.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "impuestos si se lo van a robar",
            "start": 3655.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3659.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ya no aplica",
            "start": 3663.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3665.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la mayor evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 3670.49,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "se daba arriba",
            "start": 3673.42,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "la verdad toda la carga fiscal la",
            "start": 3677.519,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "llevaban los trabajadores",
            "start": 3679.949,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y las clases medias",
            "start": 3683.51,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "los de arriba ten\u00edan muchas influencias",
            "start": 3687.099,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3690.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3694.14,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ten\u00edan al gobierno",
            "start": 3696.859,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el gobierno era de ellos",
            "start": 3700.549,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tomado el gobierno ten\u00edan",
            "start": 3705.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "secuestrado el gobierno",
            "start": 3709.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "entonces no pagaban impuestos",
            "start": 3713.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "o les condonar\u00e1n los impuestos",
            "start": 3717.09,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la diferencia entre una empresa u otra",
            "start": 3720.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "era s\u00ed ten\u00eda agarraderas si ten\u00eda",
            "start": 3725.44,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mayor influencia del gobierno o no",
            "start": 3730.779,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la diferencia en sus n\u00fameros",
            "start": 3734.35,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "en sus utilidades",
            "start": 3737.819,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3741.609,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3742.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hab\u00edan empresas muy vinculadas",
            "start": 3744.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 3750.589,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos",
            "start": 3752.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por eso participaban en las campa\u00f1as",
            "start": 3756.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "por eso no nos quer\u00edan",
            "start": 3762.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "era que yo les cayera mal lo que no les",
            "start": 3769.329,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gustar\u00e1 como hablo",
            "start": 3772.869,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "si me como las veces son las digo dem\u00e1s",
            "start": 3776.859,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "no es que sab\u00edan muy bien",
            "start": 3780.93,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3785.71,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y va haber orden y",
            "start": 3787.849,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que pagar los impuestos",
            "start": 3792.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ya est\u00e1 cambiando",
            "start": 3796.68,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ellos mismos est\u00e1n entendiendo de que ya",
            "start": 3802.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 3806.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esa \u00e9poca",
            "start": 3808.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que todos los",
            "start": 3810.95,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ciudadanos contribuyan",
            "start": 3814.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "miren lo que acaba de suceder me",
            "start": 3818.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda incluso que el secretario de",
            "start": 3820.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacienda lo explicara",
            "start": 3823.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se acuerdan que",
            "start": 3826.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda oposici\u00f3n",
            "start": 3828.92,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "hasta de los partidos",
            "start": 3832.39,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara",
            "start": 3837.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las dos camas",
            "start": 3840.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que se convirtiera en delito",
            "start": 3843.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "grave lo de la doble facturaci\u00f3n o lo de",
            "start": 3847.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "las facturas falsas",
            "start": 3851.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3855.089,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "afortunadamente se aprob\u00f3",
            "start": 3857.829,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "esta modificaci\u00f3n legal",
            "start": 3860.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y antes de que entre en vigor la nueva",
            "start": 3864.21,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ley est\u00e1n devolviendo dinero",
            "start": 3867.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "yo te agradezco mucho",
            "start": 3874.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "empresas qu\u00e9",
            "start": 3879.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y estaban",
            "start": 3882.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n irregular con facturas",
            "start": 3885.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 3889.24,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando a acuerdos con el sat",
            "start": 3892.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando",
            "start": 3895.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3898.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 3900.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de 3000 millones de pesos",
            "start": 3903.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "antes de entrar en vigor",
            "start": 3908.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nueva legislaci\u00f3n",
            "start": 3914.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "entonces todo esto nos va a ayudar",
            "start": 3917.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bastante desde luego no debe de haber",
            "start": 3919.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 3923.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3924.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3925.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en respetarse",
            "start": 3927.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "las personas y cuidar tambi\u00e9n la",
            "start": 3930.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n",
            "start": 3934.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque muchas veces quienes act\u00faan as\u00ed",
            "start": 3936.71,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "inspectores m\u00f3vil",
            "start": 3940.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "severos muy en\u00e9rgicos",
            "start": 3943.269,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "este arbitrarios pues lo que quieren es",
            "start": 3947.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el mochi",
            "start": 3950.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "anda buscando este el moche",
            "start": 3952.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces que la gente se defienda como",
            "start": 3958.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 3963.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque ya no s\u00e9",
            "start": 3965.44,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n y que nada de",
            "start": 3969.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mordidas nada de noches",
            "start": 3972.35,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y que vengan aqu\u00ed",
            "start": 3975.369,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3977.76,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3979.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y querida en eso",
            "start": 3981.01,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "van a acusar a los que \u00e9ste piden noche",
            "start": 3983.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 damas que s\u00ed",
            "start": 3987.569,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mire le tom\u00e9 una foto",
            "start": 3990.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "lo grave",
            "start": 3994.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tengo testigos",
            "start": 3996.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "fue a pedirme",
            "start": 3998.599,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y un soporte",
            "start": 4000.94,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a lo mejor no damos a conocer se hace la",
            "start": 4003.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4007.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y este s\u00ed es real s\u00ed es cierto",
            "start": 4009.27,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "cs de inmediato cero corrupci\u00f3n entonces",
            "start": 4015.38,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que podemos comentar a ver",
            "start": 4020.39,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "gracias sandra gilera de grupo las",
            "start": 4025.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaciones y el presidente hace unos",
            "start": 4027.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "d\u00edas balearon a un compa\u00f1ero periodista",
            "start": 4030.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "paul velas que es que ha venido aqu\u00ed a",
            "start": 4032.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras a denunciar supuestamente",
            "start": 4034.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n al alcalde de a home",
            "start": 4037.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a billy chapman la familia necesita que",
            "start": 4040.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo apoye para que su caso sea",
            "start": 4044.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigado en la fr y no en el gobierno",
            "start": 4046.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estatal cu\u00e1l es su opini\u00f3n vamos a",
            "start": 4049.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 4052.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a ver otra pregunta aprovechando",
            "start": 4054.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ustedes se\u00f1ores secretarios",
            "start": 4058.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hace unos meses denuncie a una empresa",
            "start": 4061.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mex hoy de jalpa de m\u00e9ndez y lo recuerda",
            "start": 4065.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del pozo si blix que est\u00e1 contaminando",
            "start": 4068.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el agua se acuerda se\u00f1or presidente de",
            "start": 4070.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la que quiere preguntar se han",
            "start": 4073.099,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "investigado algo si hay alguna multa hay",
            "start": 4074.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "animales muertos",
            "start": 4077.869,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "peces y quisiera saber si tienen alguna",
            "start": 4079.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "respuesta de esto mucha gente enferma",
            "start": 4082.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengas",
            "start": 4085.66,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pero lo vemos muchas cosas",
            "start": 4087.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 4095.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas el jefe de la naci\u00f3n",
            "start": 4097.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "carlos pozos de nor mol\u00e9cula oficial",
            "start": 4099.77,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en 1992 carlos salinas de gortari firm\u00f3",
            "start": 4104.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio con george",
            "start": 4109.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bush nos prometi\u00f3 a todos los mexicanos",
            "start": 4111.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que vivir\u00edamos en el primer mundo jefe",
            "start": 4114.949,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n se acaba de firmar el",
            "start": 4119.06,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 4120.529,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "no ha probado y yo hay que preguntar si",
            "start": 4122.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cambios en la pol\u00edtica de gobierno",
            "start": 4125.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en materia ambiental con esta aprobaci\u00f3n",
            "start": 4128.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y si es as\u00ed cu\u00e1les ser\u00edan esos cambios",
            "start": 4132.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque yo quer\u00eda preguntarle al",
            "start": 4136.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "secretario de la semarnat si me",
            "start": 4138.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desmiente o es afirmativo que el 95% de",
            "start": 4141.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los r\u00edos vivos est\u00e1n contaminados en el",
            "start": 4145.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4149.19,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda mi pregunta y tengo una",
            "start": 4152.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "denuncia siempre si nosotros siempre",
            "start": 4154.61,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hemos sostenido que debe de haber",
            "start": 4158.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4161.43,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4163.8,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4164.41,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cuidado al medio ambiente",
            "start": 4165.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar que haya desarrollo",
            "start": 4169.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sustentable",
            "start": 4173.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no se trata de parar toda la actividad",
            "start": 4176.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque necesitamos",
            "start": 4179.12,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento para que se generen",
            "start": 4184.23,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "empleos y tengamos bienestar pero eso no",
            "start": 4189.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "se puede hacer a costa de la destrucci\u00f3n",
            "start": 4195.18,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "del territorio",
            "start": 4199.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la afectaci\u00f3n al medio ambiente",
            "start": 4202.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con el acuerdo con el tratado van a",
            "start": 4206.82,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "llegar inversiones",
            "start": 4212.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "baa",
            "start": 4216.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a mejorar mucho la econom\u00eda es algo",
            "start": 4217.86,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "bueno porque se van a crear empleos",
            "start": 4221.46,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "en mexico y vamos a tener asegurado el",
            "start": 4227.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mercado m\u00e1s",
            "start": 4232.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "grande m\u00e1s importante del mundo para la",
            "start": 4233.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "venta de las mercanc\u00edas pero todo esto",
            "start": 4237.57,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer cuidando el medio",
            "start": 4242.25,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "ambiente y tambi\u00e9n cuidando",
            "start": 4246.21,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 4253.81,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que esos dos componentes y uno",
            "start": 4258.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4261.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y hacen distinto este acuerdo a la",
            "start": 4263.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 4266.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4268.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4271.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "un cap\u00edtulo sobre el medio ambiente",
            "start": 4273.12,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "lo otro que es importante es que hay",
            "start": 4279.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otro cap\u00edtulo sobre condiciones",
            "start": 4282.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 4285.05,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "eso no estaba",
            "start": 4287.54,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en el acuerdo en el tratado anterior y",
            "start": 4289.679,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hay un tercer tema important\u00edsimo",
            "start": 4292.769,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4296.929,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4300.989,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no se permita la corrupci\u00f3n se evite la",
            "start": 4303.79,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4308.32,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que",
            "start": 4310.949,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "parte de la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 4313.43,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "se alentaba desde el extranjero",
            "start": 4317.559,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hab\u00edan gobiernos que hac\u00edan lobby que",
            "start": 4325.51,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hac\u00edan gestiones",
            "start": 4330.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en favor de sus empresas",
            "start": 4332.27,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "esas empresas",
            "start": 4337.53,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "actuaban",
            "start": 4341.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4344.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y deshonestidad",
            "start": 4346.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "22 de brecha es un ejemplo pero hab\u00edan",
            "start": 4351.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 4354.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense como",
            "start": 4357.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de un gobierno",
            "start": 4361.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las empresas espa\u00f1olas como repsol eran",
            "start": 4363.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4368.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "favoritas",
            "start": 4369.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y luego otras empresas",
            "start": 4375.65,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4378.5,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ya se contempla en el",
            "start": 4381.429,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tratado de que no debe de haber",
            "start": 4385.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de que tienen que haber",
            "start": 4387.369,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 4390.55,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "equitativas para todas las empresas",
            "start": 4393.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeras nada de simular",
            "start": 4396.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 4400.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuando ya de antemano",
            "start": 4403.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4406.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 4408.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos contratos en las oficinas p\u00fablicas",
            "start": 4411.21,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan las licitaciones nada m\u00e1s para",
            "start": 4416.11,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "cumplir con el requisito para llenar el",
            "start": 4421.08,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "expediente entonces en el tratado ese",
            "start": 4425.5,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4429.219,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "e incluyen haber inspectores para de",
            "start": 4430.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eeuu para que puedan supervisar que no",
            "start": 4434.929,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hay es no son inspectores",
            "start": 4437.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso gener\u00f3 alguna confusi\u00f3n",
            "start": 4440.97,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y nuestros adversarios",
            "start": 4446.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se envolvieron la bandera se volvieron",
            "start": 4449.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "patriotas",
            "start": 4452.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que han entregado todo le",
            "start": 4455.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 el patriotismo",
            "start": 4458.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no van a ser inspectores espa\u00f1oles y",
            "start": 4461.599,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tenemos las mismas condiciones los",
            "start": 4465.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mismos derechos nosotros vamos a poder",
            "start": 4469.969,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ped\u00eds paneles cuando se trate de",
            "start": 4473.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "empresas en eeuu que no est\u00e9n cumpliendo",
            "start": 4476.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 4481.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "responsabilidades en medioambiente y en",
            "start": 4484.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo laboral que son temas tambi\u00e9n que nos",
            "start": 4487.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importa nosotros lo que hay mexicanos",
            "start": 4490.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando en eeuu en",
            "start": 4492.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "condiciones de igualdad eso es lo que",
            "start": 4496.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puedo \u00e9ste comentarte de mi jefe de la",
            "start": 4499.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4502.62,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el jueves pasado fue exonerado el",
            "start": 4505.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "licenciado manuel bartlett y nosotros",
            "start": 4508.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos haciendo una investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 4512.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la renta de 10 mil veh\u00edculos por seis",
            "start": 4515.52,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "meses que asciende a 845 millones de",
            "start": 4520.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pesos en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4524.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "electricidad estas unidades son para",
            "start": 4526.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "altos funcionarios en todo el pa\u00eds",
            "start": 4530.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "simplemente por citarle es la secretaria",
            "start": 4533.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "particular de la direcci\u00f3n general la",
            "start": 4537.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n es de",
            "start": 4540.11,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "corporativa y la subdirecci\u00f3n de",
            "start": 4542.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguridad f\u00edsica",
            "start": 4545.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n si ustedes gustan y",
            "start": 4548.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comentarle pues este que al parecer \u00e9ste",
            "start": 4551.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n contraviniendo sus",
            "start": 4554.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indicaciones de rentar veh\u00edculos por",
            "start": 4556.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seis meses y de darle nuevas unidades a",
            "start": 4559.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los funcionarios y finalmente yo",
            "start": 4563.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ma\u00f1ana se cumple un",
            "start": 4566.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tambi\u00e9n de la muerte de la ex",
            "start": 4568.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobernadora de puebla martha erika",
            "start": 4571.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alonso y su esposo el senador rafael",
            "start": 4575.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "moreno valle que si a ver si hay alg\u00fan",
            "start": 4578.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "avance en esta investigaci\u00f3n",
            "start": 4581.13,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sobre los dos temas se va aa",
            "start": 4584.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 4589.73,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "lo vamos a revisar pero el informe que",
            "start": 4591.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "yo tengo en general de la comisi\u00f3n",
            "start": 4596.239,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "federal de electricidad es que hay",
            "start": 4598.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mucho cuidado en adquisiciones en",
            "start": 4602.75,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "compras all\u00e1 han habido ahorros",
            "start": 4606.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos ayer estuvimos en una",
            "start": 4610.51,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "central el\u00e9ctrica en manzanillo y solo",
            "start": 4614.3,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "en adquisici\u00f3n de gas para la generaci\u00f3n",
            "start": 4620.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica este a\u00f1o han habido",
            "start": 4623.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ahorros de 180 millones de d\u00f3lares s\u00f3lo",
            "start": 4627.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en esa central",
            "start": 4631.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en general la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4635.449,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "electricidad est\u00e1 siendo manejada con",
            "start": 4638.239,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "eficiencia y con honestidad pero",
            "start": 4641.38,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "revisamos lo que t\u00fa est\u00e1s planteando lo",
            "start": 4647.22,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "otro que nos comentas",
            "start": 4652.86,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en disco bernad ahora as\u00ed que hoy vamos",
            "start": 4657.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a informar sobre las investigaciones",
            "start": 4661.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4665.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hoy el secretario de comunicaciones de",
            "start": 4667.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 4670.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa va a dar un",
            "start": 4673.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "informe de la investigaci\u00f3n de \u00e9ste",
            "start": 4675.87,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "lamentable hecho donde perdi\u00f3 en la vida",
            "start": 4681.25,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la gobernadora del pueblo y su esposo",
            "start": 4683.81,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4686.929,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tienes ya la hora",
            "start": 4689.269,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda de hoy se va a informar",
            "start": 4693.85,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ampliamente muchas gracias",
            "start": 4696.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y a ella",
            "start": 4701.949,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes secretarios",
            "start": 4704.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "procurador diana ben\u00edtez de diario 24",
            "start": 4706.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "horas insistir un poco con el tema del",
            "start": 4709.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4712.65,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "electricidad el senador de este",
            "start": 4714.539,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano est\u00e1n criticando",
            "start": 4716.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que no fue exhaustiva la investigaci\u00f3n",
            "start": 4719.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que hizo funci\u00f3n p\u00fablica incluso",
            "start": 4721.199,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cuestionan porque no se solicit\u00f3 la",
            "start": 4723.53,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la unidad de",
            "start": 4725.67,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera para abundar",
            "start": 4727.53,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sobre este patrimonio de don manuel",
            "start": 4729.329,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "usted le pedir\u00eda a la secretaria irma",
            "start": 4731.789,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sandoval que hiciera una investigaci\u00f3n",
            "start": 4736.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profunda o ya da por cerrado este",
            "start": 4738.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asunto yo creo que es suficiente lo que",
            "start": 4741.21,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hizo la",
            "start": 4744.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 4746.409,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica ella es una mujer",
            "start": 4748.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "\u00edntegra es una mujer honesta",
            "start": 4752.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4758.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda capaz de",
            "start": 4761.84,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tapar un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 4766.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4771.809,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4774.31,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desatado con el tema de manuel bartlett",
            "start": 4776.9,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver tambi\u00e9n como en otros",
            "start": 4781.19,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "casos con la idea de que todos somos",
            "start": 4785.849,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 4792.69,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "eso es lo dec\u00edamos muy socorrido es",
            "start": 4795.659,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "decir todo es lo mismo est\u00e1n por ejemplo",
            "start": 4801.03,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "comparando a irma er\u00e9ndira con el que",
            "start": 4804.479,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 4809.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 4812.17,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 4815.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 4817.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya como se llama este sin aqu\u00ed la trabe",
            "start": 4818.95,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "si ya no lo repito yo",
            "start": 4823.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4827.69,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4830.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un exceso",
            "start": 4833.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero lo que sucede es que el",
            "start": 4836.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "conservadurismo est\u00e1 muy enojado andan",
            "start": 4840.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como desquiciados",
            "start": 4844.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4846.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4848.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "exageran adem\u00e1s yo entiendo imag\u00ednense",
            "start": 4851.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se sienten",
            "start": 4855.77,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se da a conocer",
            "start": 4858.5,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "que el encargado en la ciudad p\u00fablica en",
            "start": 4862.739,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 4865.289,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "estaba involucrado",
            "start": 4867.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4870.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4872.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estamos ante",
            "start": 4878.929,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "el fracaso rotundo",
            "start": 4882.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 4885.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "uno de esos signos",
            "start": 4893.09,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de esas pruebas contundentes",
            "start": 4896.929,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4901.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "los fallidos del modelo neoliberal",
            "start": 4905.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la hipocres\u00eda del conservadurismo es",
            "start": 4910.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el caso garc\u00eda luna",
            "start": 4914.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4920.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que el fracaso del",
            "start": 4923.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal se manifiesta en",
            "start": 4926.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses",
            "start": 4929.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 4931.67,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las calles los tanques",
            "start": 4933.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reprimiendo",
            "start": 4937.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 4939.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4942.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como chiste en esas manifestaciones",
            "start": 4945.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autoritarias",
            "start": 4948.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que demuestran de que ese modelo fracaso",
            "start": 4950.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed como existe esa informaci\u00f3n que por",
            "start": 4956.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cierto no se difunde mucho",
            "start": 4959.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son las redes sociales",
            "start": 4965.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en las benditas redes sociales",
            "start": 4969.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es impactante",
            "start": 4972.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 4976.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que hay tanques",
            "start": 4978.4,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "en las calles y qu\u00e9 es",
            "start": 4981.35,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aplastan a ni\u00f1os",
            "start": 4985.169,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "donde se supon\u00eda",
            "start": 4990.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "era el laboratorio",
            "start": 4994.469,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "del modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 4998.03,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "o esto que estamos viviendo",
            "start": 5005.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5008.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gobernaba la delincuencia",
            "start": 5014.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 5021.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5024.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son capaces",
            "start": 5026.91,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de hacer una autocr\u00edtica de ofrecer",
            "start": 5031.8,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "disculpas",
            "start": 5037.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien este",
            "start": 5040.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 5044.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que acaba de escribir un ensayo uno de",
            "start": 5045.92,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estos intelectuales org\u00e1nicos del",
            "start": 5049.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5050.929,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se los dejo de tarea est\u00e9",
            "start": 5055.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 5057.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ese modelo",
            "start": 5060.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muy lamentable entonces",
            "start": 5066.02,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "por ese estado de \u00e1nimo",
            "start": 5069.989,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hoy creo que",
            "start": 5073.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en un peri\u00f3dico en el financiero",
            "start": 5076.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya ve que est\u00e9",
            "start": 5078.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enumeran las noticias por los art\u00edculos",
            "start": 5087.969,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes saben cu\u00e1l es",
            "start": 5091.36,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo n\u00famero uno en el financiero",
            "start": 5095.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5099.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo de este se\u00f1or que fue",
            "start": 5101.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo",
            "start": 5106.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "te subo en el partido y en el otro que",
            "start": 5109.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "no lo va a mencionar",
            "start": 5113.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "javier lozano saben primero",
            "start": 5115.829,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este lugar saben c\u00f3mo se llama el",
            "start": 5121.07,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "art\u00edculo pero",
            "start": 5125.329,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "palabra m\u00e1s palabra menos",
            "start": 5127.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5132.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "desprecia las calificadoras porque es un",
            "start": 5135.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ignorante",
            "start": 5138.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero en 1er",
            "start": 5142.29,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lugar no s\u00e9 si sea el m\u00e1s le\u00eddo",
            "start": 5144.36,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "entonces si lo clasifican por eso el m\u00e1s",
            "start": 5149.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "buscado",
            "start": 5154.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y por eso est\u00e1 en el primer lugar",
            "start": 5156.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este es la pol\u00edtica editorial",
            "start": 5160.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico",
            "start": 5164.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5166.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este lo consideran atractivo",
            "start": 5167.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5173.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5176.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "yo considero que la investigaci\u00f3n que",
            "start": 5178.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 5181.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "secretaria india es",
            "start": 5183.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5188.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pegada a la realidad",
            "start": 5189.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hay en todo esto",
            "start": 5193.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5197.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucha fobia",
            "start": 5199.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y mucho coraje del conservatorio",
            "start": 5203.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 5206.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5210.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "puede no gustarles de \u00e9l",
            "start": 5211.96,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "licenciado bartlett est\u00e1 el hecho de que",
            "start": 5216.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos recuperando la comisi\u00f3n",
            "start": 5220.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que estaba",
            "start": 5224.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tomada",
            "start": 5226.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como pemex y como otras empresas como",
            "start": 5232.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba el gobierno tomado como estaba",
            "start": 5236.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "secuestrado",
            "start": 5238.87,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estaba al servicio de una pandilla",
            "start": 5240.57,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de rufianes",
            "start": 5245.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero ya no quiero hablar as\u00ed porque",
            "start": 5248.24,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5249.95,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se enoja mucho mi segunda",
            "start": 5251.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pregunta presidente ser\u00eda sobre el caso",
            "start": 5254.219,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "del ahora ex embajador de argentina ayer",
            "start": 5256.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se dio a conocer del ex embajador de",
            "start": 5259.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "argentina ayer se dio a conocer que se",
            "start": 5262.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un reporte m\u00e9dico de este 2012 en",
            "start": 5265.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "donde se refiere que \u00e9l ten\u00eda un",
            "start": 5267.869,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome que le causaba alteraciones",
            "start": 5269.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "conductuales porque no se tom\u00f3 en",
            "start": 5272.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n esta situaci\u00f3n de su salud",
            "start": 5274.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "antes del nombramiento y bueno",
            "start": 5277.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "preguntarle de qui\u00e9n ser\u00eda el suplente",
            "start": 5280.199,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "para el embajador valero que no se sab\u00eda",
            "start": 5282.42,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "y este es muy lamentable este caso",
            "start": 5286.13,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es tan doloroso",
            "start": 5291.409,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "yo le mando a ricardo",
            "start": 5294.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed un abrazo cari\u00f1oso s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5296.309,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "a \u00e9l ya toda su familia",
            "start": 5299.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este ya en su momento se va a buscar",
            "start": 5302.68,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "este quien lo sustituye gracias 300",
            "start": 5307.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de poner",
            "start": 5314.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas secretarios procurador este se",
            "start": 5316.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comentaba del secretario de v\u00edctor",
            "start": 5319.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "toledo desde su llegada primero toman",
            "start": 5320.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decisiones a partir de informaci\u00f3n",
            "start": 5323.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de alto nivel y de car\u00e1cter",
            "start": 5326.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y segundo est\u00e1n en di\u00e1logo",
            "start": 5328.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permanente con los ciudadanos atendiendo",
            "start": 5332.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reclamos de problem\u00e1ticas ligadas con el",
            "start": 5334.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tema ambiental de los ciudadanos al",
            "start": 5337.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respecto el informe que emite la",
            "start": 5340.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semarnat del denominado hacia la",
            "start": 5342.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n ambiental del pa\u00eds el",
            "start": 5344.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pasado primero de diciembre",
            "start": 5346.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este no dice nada no dice nada es poco",
            "start": 5349.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "alentador no tiene cifras no hay",
            "start": 5352.829,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "resultados en un a\u00f1o \u00e9l habla de seis",
            "start": 5355.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "meses de secretario pero le digo ya",
            "start": 5357.719,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lleva a un a\u00f1o a la semarnat con en su",
            "start": 5359.79,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n y no se ve ning\u00fan resultado al",
            "start": 5362.489,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto digo por ciudad citar\u00e9 algunos",
            "start": 5364.949,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplos no no hay acciones este o",
            "start": 5367.079,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas para la conciencia",
            "start": 5369.929,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ambiental ciudadana desde la federaci\u00f3n",
            "start": 5371.79,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n ambiental al parecer ya",
            "start": 5375.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no existen los estados en las",
            "start": 5377.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "delegaciones de semarnat y ya parece que",
            "start": 5378.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya no ya no hay departamentos de",
            "start": 5382.16,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ambiental",
            "start": 5383.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y por ejemplo la profepa tiene tambi\u00e9n",
            "start": 5386.05,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea similar a educaci\u00f3n ambiental",
            "start": 5387.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 enfocado a procesos de las",
            "start": 5389.849,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pymes e industrias tambi\u00e9n como se llama",
            "start": 5392.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "programa de liderazgo ambiental para la",
            "start": 5397.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "competitividad y que actualmente se",
            "start": 5399.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "encuentra archivado ya se est\u00e9 desde que",
            "start": 5401.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde su gesti\u00f3n ya se olvid\u00f3 ese",
            "start": 5404.559,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5406.51,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene un programa que si es el",
            "start": 5408.139,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "oye si lo aplican se el programa",
            "start": 5410.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional de auditor\u00eda ambiental pero al",
            "start": 5411.349,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto parece que integra las acciones",
            "start": 5413.599,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de semarnat profepa y conagua este es",
            "start": 5416.449,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues poco dif\u00edcil es como que nunca se",
            "start": 5421.01,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ha dado esa integraci\u00f3n entre esos tres",
            "start": 5423.079,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "entes que a pesar de que es cabeza del",
            "start": 5424.669,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "sector semarnat nunca ha habido es esa",
            "start": 5426.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre ellos no entonces ha sido",
            "start": 5429.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil llevar a cabo acciones sobre",
            "start": 5431.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo sobre conciencia y educaci\u00f3n",
            "start": 5433.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 5435.199,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y sabemos que el se\u00f1or este de v\u00edctor 11",
            "start": 5437.199,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un experto en la parte del medio",
            "start": 5440.229,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ambiente comprometido en la defensa pero",
            "start": 5442.449,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no vemos acciones sobre conciencia y",
            "start": 5444.599,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ambiental que si yo creo que",
            "start": 5447.639,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "es algo importante porque de ah\u00ed yo creo",
            "start": 5448.929,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "que es parte de la hace peque\u00f1as",
            "start": 5451.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acciones para grandes logros",
            "start": 5452.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y como usted dijo hablando de que est\u00e1",
            "start": 5455.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovechando esta secretaria salud",
            "start": 5457.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en materia de salud y de adicciones",
            "start": 5459.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted dijo que vio a ver todos los",
            "start": 5462.19,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "recursos necesarios para esa para llevar",
            "start": 5463.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a cabo esa parte yo creo que la parte",
            "start": 5466.239,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ambiental se requiere algo similar",
            "start": 5468.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque yo escucho siempre secretario de",
            "start": 5470.409,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "medio ambiente y luego como queda un",
            "start": 5472.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "poco abandonado que no tiene recursos",
            "start": 5474.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que le falta amor hasta personal para",
            "start": 5476.86,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "llevar a cabo acciones en materia de",
            "start": 5479.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambientales no s\u00e9 si usted tenga",
            "start": 5482.309,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "considero tener esos recursos necesarios",
            "start": 5484.69,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para que en materia de medio ambiente",
            "start": 5486.76,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tengamos un mundo mejor es nuestro",
            "start": 5488.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "consentido",
            "start": 5491.289,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5493.38,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5495.199,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sobre medio ambiente con hechos",
            "start": 5498.1,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5502.96,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda",
            "start": 5505.079,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llevado a cabo un programa de",
            "start": 5508.409,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n como el que est\u00e1",
            "start": 5509.909,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 5515.19,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "nunca est\u00e9",
            "start": 5517.85,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan sembrado tantos \u00e1rboles",
            "start": 5521.679,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "maderables frutales como ahora",
            "start": 5525.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5531.05,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 5532.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decidimos prohibir",
            "start": 5535.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos",
            "start": 5539.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5542.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz claro",
            "start": 5544.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 5547.86,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "decidimos no explotar hidrocarburos con",
            "start": 5549.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5555.95,
            "duration": 1.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5556.47,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del frac",
            "start": 5557.749,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5562.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y eso lo pueden ver nada m\u00e1s",
            "start": 5564.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con hechos",
            "start": 5569.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no hemos dado un permiso una concesi\u00f3n",
            "start": 5571.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 5576.76,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 5579.07,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en todo el a\u00f1o",
            "start": 5582.349,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah me gustar\u00eda que un d\u00eda",
            "start": 5589.559,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5594.039,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ma\u00f1ana",
            "start": 5597.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que pongas",
            "start": 5602.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "jes\u00fas una gr\u00e1fica",
            "start": 5604.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de las concesiones entregadas para la",
            "start": 5608.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 5612.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de cada gobierno desde salinas",
            "start": 5616.53,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5620.989,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "la fecha",
            "start": 5622.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 5627.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en defensa del medio ambiente",
            "start": 5629.81,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "y otra prueba fehaciente de que somos",
            "start": 5633.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "distintos es esto",
            "start": 5638.739,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 5641.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 5645.42,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5647.85,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "si hubiese",
            "start": 5649.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ganado alguno de los candidatos del",
            "start": 5651.91,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "conservadurismo estar\u00edamos hablando aqu\u00ed",
            "start": 5655.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora",
            "start": 5660.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y del grupo m\u00e9xico",
            "start": 5664.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siendo honestos",
            "start": 5669.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5673.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "si es distinto pero tienes raz\u00f3n estamos",
            "start": 5675.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empezando a",
            "start": 5679.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "articular todas las acciones",
            "start": 5681.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este d",
            "start": 5685.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las distintas dependencias para",
            "start": 5687.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fortalecer lo que tiene que ver con la",
            "start": 5689.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de medio ambiente",
            "start": 5693.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "conseguirla y aplicarla de manera",
            "start": 5697.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "integral y eso es lo que v\u00edctor est\u00e1",
            "start": 5699.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llevando a cabo a ver s\u00ed",
            "start": 5702.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "digo hacer una evaluaci\u00f3n completa de la",
            "start": 5708.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ambiental en estos tiempos era",
            "start": 5712.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "como para una ma\u00f1ana al haber este",
            "start": 5714.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "primero bueno es que recibimos",
            "start": 5720.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "efectivamente una secretaria",
            "start": 5722.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "digamos donde perdi\u00f3 buena parte de su",
            "start": 5727.51,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "capacidad para aplicar la ley sobre todo",
            "start": 5730.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el tema de la contaminaci\u00f3n",
            "start": 5732.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "muy deshilvanada en muchos sentidos",
            "start": 5735.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "efectivamente pero en estos meses",
            "start": 5737.989,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "efectivamente lo primero que hicimos fue",
            "start": 5741.829,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "comenzar a integrar a los siete",
            "start": 5743.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones del del \u00e1rea",
            "start": 5745.889,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ambiental que son conabio este",
            "start": 5748.079,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con la conagua",
            "start": 5753.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "profeta etc esto fue lo primero que",
            "start": 5756.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hicimos estamos creo que como nunca",
            "start": 5758.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "antes integrando las acciones tambi\u00e9n",
            "start": 5760.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos tenido tres reuniones con los",
            "start": 5762.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diputados con la comisi\u00f3n del medio",
            "start": 5764.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ambiente llevamos una excelente relaci\u00f3n",
            "start": 5767.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con los diputados este no s\u00f3lo creemos",
            "start": 5769.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el apoyo de los diputados de morena sino",
            "start": 5772.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del pri del pan as\u00ed expresado por ellos",
            "start": 5774.56,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "y hemos estado tambi\u00e9n ya con dos",
            "start": 5778.87,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "reuniones de todos los secretarios de",
            "start": 5783.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "medio ambiente de todo el pa\u00eds tuvimos",
            "start": 5787.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "30 de los 32 estados en una reuni\u00f3n y",
            "start": 5789.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semarnat en fin el primer paso",
            "start": 5792.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "efectivamente es comenzar a reintegrar",
            "start": 5794.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 todo desconectado en",
            "start": 5796.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la acci\u00f3n en la provincia",
            "start": 5798.71,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dada la nueva modalidad",
            "start": 5801.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos justamente por",
            "start": 5806.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "dar digamos claridad y ah\u00ed nos vamos a",
            "start": 5810.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "basar mucho en los en los centros",
            "start": 5814.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "integradores por cierto son",
            "start": 5815.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos para el desarrollo de",
            "start": 5817.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 5819.91,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en ese sentido solamente les doy algunos",
            "start": 5823.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 5826.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se realizan m\u00e1s o menos al a\u00f1o 75 mil",
            "start": 5828.409,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites de medioambiente y lo realizan",
            "start": 5832.07,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "efectivamente las \u00e1reas en cada estado y",
            "start": 5834.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda oficinas m\u00e1s all\u00e1 de los",
            "start": 5838.039,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estados y solamente de las m\u00edas hasta",
            "start": 5840.199,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hace un mes se hab\u00edan revisado y",
            "start": 5845.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "procesado 1200 m\u00edas",
            "start": 5848.689,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "claro hay miras muy peque\u00f1itas de un",
            "start": 5851.179,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que pone lo que s\u00e9 yo productor de",
            "start": 5853.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "puerco se necesita un permiso y el 75",
            "start": 5856.579,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por ciento de esas aprobaciones se dan",
            "start": 5859.429,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en las oficinas de provincia fin pues",
            "start": 5862.369,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos practicar m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s pero",
            "start": 5865.099,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5867.019,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "es decir tratamos de llegar a un balance",
            "start": 5869.01,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica de austeridad con",
            "start": 5871.59,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y mantener e incrementar la eficiencia",
            "start": 5876.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en los tr\u00e1mites hay para muchos para",
            "start": 5878.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hablar pero creo que no quisiera acceder",
            "start": 5881.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias la segunda pregunta y perd\u00f3name",
            "start": 5885.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presente soy alberto marroqu\u00edn espinoza",
            "start": 5887.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de frecuencia que jd fin forma desde",
            "start": 5889.54,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y es ahora a m desde quer\u00e9taro y",
            "start": 5892.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta manuel tambi\u00e9n llama",
            "start": 5895.989,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que present\u00f3 la l\u00e1mina el",
            "start": 5897.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "secretario de salud donde hace",
            "start": 5899.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "referencia de los recursos humanos que",
            "start": 5901.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "requiere para el hospital hablaba de",
            "start": 5903.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "cuatro m\u00e9dicos en la pena en la primera",
            "start": 5905.92,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "l\u00ednea hablaba de cuatro m\u00e9dicos m\u00e9dicos",
            "start": 5907.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "generales pero con un salario de 624 mil",
            "start": 5910.389,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o por los cuatro m\u00e9dicos",
            "start": 5913.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sacando cuentas es un salario de 13 mil",
            "start": 5916.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pesos mensuales no s\u00e9 si ese ser\u00e1",
            "start": 5918.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "realmente el salario o es por un d\u00eda o",
            "start": 5920.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas a la semana o es el salario",
            "start": 5922.48,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico realmente",
            "start": 5923.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al mensaje",
            "start": 5925.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el primer lugar son m\u00e9dicos generales",
            "start": 5930.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cierto que son los que tienen un sueldo",
            "start": 5932.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "menor y si es al mes sin embargo esto es",
            "start": 5936.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 solicitando de acuerdo a la",
            "start": 5940.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plantilla y nosotros tenemos en todo el",
            "start": 5943.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una revisi\u00f3n de salarios y no una",
            "start": 5946.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n no s\u00f3lo por el puesto como el",
            "start": 5949.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de lo burocr\u00e1tico sino por la localidad",
            "start": 5953.18,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n y desde luego elementos",
            "start": 5957.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que hacen que algunos de los m\u00e9dicos no",
            "start": 5961.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quieran ir a sus zonas en este caso",
            "start": 5963.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contaminadas pero de todos modos esto se",
            "start": 5966.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "les da una protecci\u00f3n y un",
            "start": 5969.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un 20 hasta un 20% m\u00e1s del salario que",
            "start": 5971.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "van a recibir tanto m\u00e9dicos como",
            "start": 5975.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermeras de los especialistas hay",
            "start": 5976.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as variaciones no le parece muy",
            "start": 5979.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bajo el salario de 13 mil pesos de para",
            "start": 5981.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico en una zona forestal lejana y",
            "start": 5983.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como usted dice que es dif\u00edcil que ellos",
            "start": 5986.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quieran asistir a esos lugares yo creo",
            "start": 5987.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que por eso es un problema serio no digo",
            "start": 5990.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no no tiene ni un nivel de jefe",
            "start": 5992.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "departamento en el \u00e1mbito federal por",
            "start": 5993.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejemplo desde si est\u00e1 solamente le",
            "start": 5995.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 y lo podemos extender ya con m\u00e1s",
            "start": 5999.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "detalle estos son el arranque de los",
            "start": 6001.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "costos apreciados para poder arrancar y",
            "start": 6005.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desde luego irlo sumando porque adem\u00e1s",
            "start": 6008.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el n\u00famero est\u00e1 dado con un fin que no se",
            "start": 6011.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respeta en ning\u00fan muchos lugares en la",
            "start": 6015.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los hospitales que es cubrir",
            "start": 6017.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los 7 d\u00edas de la semana y adem\u00e1s tener",
            "start": 6020.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana tarde noche los tres turnos",
            "start": 6024.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para lo cual por eso podr\u00edan decir",
            "start": 6028.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tantos de estos m\u00e9dicos 66 anestesistas",
            "start": 6030.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es precisamente para cubrir esto y los",
            "start": 6034.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "detalles as\u00ed desglosado",
            "start": 6036.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos ya tenemos bastante experiencia",
            "start": 6038.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y revisar\u00edamos de todos modos esto pero",
            "start": 6041.13,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "si desde luego lo tomamos en cuenta",
            "start": 6043.949,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6045.719,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 ese t\u00e9rmino ya vaya porque \u00e9ste",
            "start": 6047.92,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "ya el esp\u00edritu navide\u00f1o",
            "start": 6055.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 pachorra no el esp\u00edritu una vez",
            "start": 6059.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 6064.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana nos vemos aqu\u00ed y tienes t\u00fa la",
            "start": 6068.7,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "palabra para la ma\u00f1ana y 23 de acuerdo 4",
            "start": 6072.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la pasen bien",
            "start": 6081.35,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": " y ahora qu\u00e9 pas\u00f3 porque este tampoco que asistencia a por la manifestaci\u00f3n y yo pensaba que por el fr\u00edo tambi\u00e9n bueno vamos a iniciar la semana tenemos varios temas primero el avance en las obras tanto en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos vodkas que tiene el prop\u00f3sito de producir las gasolinas que consumimos de haarde importar de comprar gasolinas tenemos petr\u00f3leo crudo tenemos materia prima pero como se abandon\u00f3 la refinaci\u00f3n desde hace 40 a\u00f1os no se constru\u00eda una nueva refiner\u00eda por eso es muy importante es emblem\u00e1tica esta obra esta refiner\u00eda de dos bocas que ya se inici\u00f3 su construcci\u00f3n vamos a ver avances tambi\u00e9n es muy importante la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto en la ciudad de mexico por toda la pol\u00e9mica que gener\u00f3 el proyecto de construcci\u00f3n del aeropuerto en texcoco se decidi\u00f3 hacer el aeropuerto en santa lucia con mejores condiciones mejor terreno no es lo mismo hacer un aeropuerto en suelo firme que en un lago no es lo mismo y hacer un aeropuerto con un costo estimado de 300 mil millones a un aeropuerto que va a costar 100 mil millones no es lo mismo terminar un aeropuerto seis a\u00f1os que terminarlo en 3 en fin hay ventajas y tambi\u00e9n no es lo mismo hacer un aeropuerto con honestidad que hacerlo con corrupci\u00f3n entonces por eso es importante esta obra del aeropuerto de santa lucia lo tercero que vamos a tratar es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios esto ha ayudado much\u00edsimo y estamos a punto de terminar el a\u00f1o y me llena de satisfacci\u00f3n poder decir que cumplimos porque no aumentaron los precios de los combustibles no aument\u00f3 en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas del diesel del gas no aument\u00f3 el precio de la luz en todo este a\u00f1o tambi\u00e9n decir no aument\u00f3 la deuda p\u00fablica en t\u00e9rminos reales y vamos ver c\u00f3mo estamos en los precios de los combustibles ayuda mucho el que se den a conocer estos precios para que los consumidores contribuyan como lo est\u00e1n haciendo al comprar donde dan m\u00e1s barato y se\u00f1alan a quienes abusan ese es el prop\u00f3sito del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles y tambi\u00e9n vamos a informar sobre la visita que hicieron el secretario de salud porque alcocer y el secretario de medio ambiente v\u00edctor manuel toledo y el r\u00edo son ahora se acuerdan que quedamos pendientes nos pidieron ese informe y van ellos se dar\u00e1 a conocer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que prevalece esta regi\u00f3n de sonora por la contaminaci\u00f3n de una empresa minera entonces eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy y luego preguntas y respuestas en las que consideren ustedes les invito tambi\u00e9n porque vamos a visitar la obra del emisor oriente es una obra important\u00edsima para evitar las inundaciones en una parte considerable del valle de mexico es una obra que llevo varios a\u00f1os y ya se concluye y hoy vamos e inaugurarla entonces est\u00e1n invitados tambi\u00e9n a asistir a este de gira por el estado de m\u00e9xico muy bien pues empezamos con los v\u00eddeos de el avance de obras seguimos trabajando esta semana ya estamos en la urbanizaci\u00f3n de la refiner\u00eda se puede ver las primeras calles ya trazadas y vamos a continuar incluso en estas fiestas navide\u00f1as feliz navidad para todos [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] gobierno de mexico ricard buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muchas gracias buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles primeramente en la gasolina a regular el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto lo encontramos en mega servicios de occidente en culiac\u00e1n sinaloa 21 pesos 41 centavos por litro con un margen de 3 pesos 48 centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en costo gas otra vez en centro tabasco 17 pesos 80 centavos por litro con un margen de 20 centavos en el combustible premium el precio m\u00e1s alto en mega gasolineras colabora en benito ju\u00e1rez aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico que tiene mega precios por lo que estamos viendo 22 99 por litro cuatro pesos con cuatro centavos de margen mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico de servicio boca en veracruz veracruz 18 pesos 36 centavos por litro con un margen de 77 centavos y en el combustible di\u00e9sel el m\u00e1s alto incorpora tivo en la emisi\u00f3n en hermosillo sonora 21 99 por litro tres pesos con 49 centavos en esta gasolinera ya hab\u00eda estado aqu\u00ed hace algunos meses l\u00e1stima que regresa de nueva cuenta y el m\u00e1s econ\u00f3mico consorcio sary en comalcalco tabasco 19 pesos con 67 centavos por litro a 25 centavos de margen esta gasolina tambi\u00e9n hab\u00eda estado en los m\u00e1s bajos que bueno que vuelve a ser de los m\u00e1s bajos vi\u00e9ndolo por marca los tres m\u00e1s caros es chevron red coches ya que hay que recalcar que arco que ven\u00eda mucho tiempo en el segundo lugar ha venido bajando sus precios agradecemos a nombre de los consumidores a arco que est\u00e9 haciendo este esfuerzo mientras que rend\u00ed chicas que estaba por abajo del promedio de pemex lamentablemente ha venido subiendo el promedio de sus precios en las acciones de verificaci\u00f3n a estaciones de servicio realizamos la atenci\u00f3n de 347 quejas denuncias que fue a trav\u00e9s de 194 visitas y verificaciones dos gasolineras no se dejaron y movilizamos 15 bombas en esta semana por no dar litros de litro las dos gasolineras que nos dejaron verificar para que las evitemos como consumidores fue super gas de potrero en atoyac veracruz y servicios comerciales la alianza en esta para luca estado de mexico que all\u00ed estaremos visitando los en operativo especial en fecha pr\u00f3xima en la app sin tomar en cuenta el margen tenemos la gasolina regular m\u00e1s econ\u00f3mica en 1768 en veracruz veracruz y la m\u00e1s cara en 21 75 en los cabos baja california para premium la m\u00e1s econ\u00f3mica 1799 en medell\u00edn de bravo veracruz y la m\u00e1s cara en santana sonora 23 pesos con 19 centavos y en el diesel 1922 en medell\u00edn de bravo la m\u00e1s econ\u00f3mica en veracruz y 22 96 otra vez vuelve a parecer churumuco michoac\u00e1n como el m\u00e1s caro de diesel y seguimos monitoreando los servicios sanitarios que recordar\u00e1n ustedes 67 por ciento de los consumidores que usa las estaciones de servicio aprecian esta informaci\u00f3n que aparece en la app y el sanitario m\u00e1s limpio en minatitl\u00e1n veracruz que por cierto recibi\u00f3 verificaci\u00f3n presidencial no al ba\u00f1o pero s\u00ed sin la estaci\u00f3n de servicio y es una estaci\u00f3n no s\u00f3lo limpia sino de las pocas con aire acondicionado y que no cobran de llamarla la atenci\u00f3n no s\u00f3lo limpio sino hasta el lujoso sin embargo en culiac\u00e1n sinaloa encontramos en una gasolina que se llama el \u00e1guila films un ba\u00f1o que s\u00f3lo se puede hacer de aguilita por cierto ah\u00ed porque est\u00e1 terrible en el gas lp el precio m\u00e1s caro lo encontramos en kg gas en tlalnepantla m\u00e9xico esto es para tanques estacionarios a 11 25 por litro con un margen de 5 pesos con 5 centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico para tanques estacionarios lo encontramos en central de abastos de tehuac\u00e1n que ha sido el campe\u00f3n de los precios bajos para gas estacionario durante muchos meses en santiago mihuatl\u00e1n puebla 7 pesos con 67 centavos por litro con un margen mil 386 centavos para cilindros el m\u00e1s caro otra vez que gigas pero ahora en tlalnepantla m\u00e9xico con un precio al p\u00fablico de 20 83 por kilo un margen de 8 pesos 87 centavos por kilo para cilindros de gas el m\u00e1s econ\u00f3mico est\u00e1 en son y gas en tlacolula oaxaca a 15 pesos 39 centavos por kilo con un margen de 3 pesos 63 centavos por kilo en verificaci\u00f3n de estaciones servicio de gas lp hicimos 55 verificaciones tres resultaron con infracciones todos se dejaron verificar calibramos 630 b\u00e1sculas que todas salieron bien 30 de 30 veh\u00edculos 2 fueron inmovilizados de 50 auto tanques uno fue inmovilizado de 35 lotes con mil 60 cilindros encontramos 8 que presentaban condiciones de riesgo para el consumidor que es menos del 1% lo cual es un margen bastante favorable comentarles que aparte de cargar gasolina ahora que salgan de vacaciones y van a ir en autom\u00f3vil revisen los niveles de todo en su veh\u00edculo revisen que est\u00e9 en buenas condiciones antes de salir eviten cualquier riesgo p\u00f3nganse el cintur\u00f3n tambi\u00e9n tenemos 22 m\u00f3dulos de atenci\u00f3n a consumidores en las principales centrales de autobuses del pa\u00eds y tenemos m\u00f3dulos de atenci\u00f3n 8 en la ciudad de mena aeropuerto de la ciudad de mexico y en los principales aeropuertos pa\u00eds en tijuana en guadalajara en monterrey en m\u00e9rida en el baj\u00edo en canc\u00fan para atender en sitio y conciliar cualquier problema ahora por la temporada vacacional que pueda presentarse y recuerden en esta \u00e9poca de alto consumo seamos consumidores razonables que razonen su compra por lo tanto no compremos lo que no necesitamos y no compremos lo que no podemos pagar muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso tiene presidente tenemos mucho mucho que platicar que compartir con ustedes sobre el tema de r\u00edo sanz ahora este vamos a ser tratar de ser lo m\u00e1s breves posibles voy a iniciar yo con una inscripci\u00f3n muy r\u00e1pida seguir\u00e1 el doctor jorge secretario de salud y yo termino con un breve corolario que creo que es importante miren ustedes el pasado 18 de diciembre acudimos semarnat y profepa de parte nuestra y la secretaria de salud junto con cofepris y el instituto de salud para el bienestar y tuvimos las siguientes reuniones por la ma\u00f1ana perd\u00f3n pero aqu\u00ed aqu\u00ed s\u00ed quiz\u00e1s antes ser\u00eda bueno comentar algo que creo que es muy importante que ustedes la regi\u00f3n del r\u00edo sonora fue una regi\u00f3n ind\u00edgena muy importante la regi\u00f3n de los \u00f3patas es una cultura que aparentemente est\u00e1 desaparecida despu\u00e9s llegaron las misiones jesuitas todas las ciudades que est\u00e1n entre cananea que est\u00e1 hasta arriba en el norte y sur es lo m\u00e1s cercano a la capital de hermosillo estas ciudades fueron poblamientos ind\u00edgenas que despu\u00e9s fueron digamos tradici\u00f3n presencia los jesuitas es importante tener esto como antecedente pues porque estamos en una regi\u00f3n finalmente con un digamos estamos en la zona profunda la siguiente y tambi\u00e9n les recomiendo entrar al google earth acuerdo ustedes que hoy en d\u00eda cualquier ser humano puede puede este rastrear todo el planeta a trav\u00e9s del google earth recomiendo mucho para que vean ustedes lo que significa el r\u00edo son ahora important\u00edsimo para la producci\u00f3n agr\u00edcola pecuaria etc\u00e9tera etc\u00e9tera aqu\u00ed y algunas im\u00e1genes de lo que significa la explotaci\u00f3n minera que est\u00e1 comercio pr\u00e1cticamente desde principios del siglo 19 pero donde s\u00ed los decirlo 20 mil 899 y aqu\u00ed se ve ven ustedes de aqu\u00ed sea de cananea que es una ciudad de 35 mil habitantes y vean ustedes la extensi\u00f3n tanto de la mina como de la presa de jales que est\u00e1 abajo la siguiente nos da una idea digamos de la dimensi\u00f3n est\u00e1 es la [M\u00fasica] a m\u00ed la m\u00e1s grande productora de cobre en el mundo la siguiente y aqu\u00ed es la nueva presa que se construy\u00f3 que tambi\u00e9n ha producido mucha controversia la siguiente mire entonces estuvimos en la ma\u00f1ana del 18 de diciembre en una reuni\u00f3n con el gobierno de sonora que lo organiz\u00f3 el secretario general de gobierno y sonora con la presencia de los ocho presidentes municipales de la regi\u00f3n y con algunos diputados la primera novedad es que ellos digamos el nivel estatal y municipal ya han implementado un plan de desarrollo regional que va se va a realizar en 15 a\u00f1os incluso ya tienen ya lo legisla en la c\u00e1mara de diputados local y la primera idea fue pues junto con el gobierno federal ya vamos a establecer una relaci\u00f3n intercambio de informaci\u00f3n y comenzaremos a trabajar en los tres niveles de gobierno con la problem\u00e1tica de la regi\u00f3n del r\u00edo sonora de ah\u00ed nos trasladamos a ures que est\u00e1 a unos 40 minutos de hermosillo donde tuvimos un encuentro tambi\u00e9n muy f\u00e9rtil con los afectados ambientales previamente hicimos una convocatoria vinieron unos 200 afectados ambientales de toda la regi\u00f3n y platicamos con ellos y ahora vamos con ellos unas dos horas m\u00e1s aproximadamente hubo muchos reclamos efectivamente el doctor algo se va a dar algunos datos m\u00e1s sobre esto y ante nuestra demanda de si estaban organizados tambi\u00e9n descubrimos que ya est\u00e1n organizados siete comit\u00e9s ciudadanos uno por cada municipio y con ellos vamos a tambi\u00e9n a dialogar como se\u00f1ale al final de all\u00ed ya semana y profepa nos fuimos por la tarde a una conferencia de prensa a esta convenci\u00f3n prensa con unos 35-40 y comunicadores de sonora y tambi\u00e9n de escala nacional y respondimos a sus preguntas y finalmente terminamos en la universidad de sonora donde se organiz\u00f3 un evento acad\u00e9mico para presentar un nuevo libro reci\u00e9n salido sobre el tema del derrame y tuvimos la presencia de unos 200 acad\u00e9micos a pesar de que est\u00e1n en vacaciones llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n del evento digamos y de nuevo tambi\u00e9n muchas opiniones de investigadores y mucha discusi\u00f3n muchos reclamos tambi\u00e9n hacia el papel de la minera all\u00ed lleg\u00f3 el el rector de la universidad hubo muchas personalidades del medio acad\u00e9mico y como ense\u00f1ar despu\u00e9s tambi\u00e9n al final ya organizamos algo con el sector acad\u00e9mico esto es a grosso modo digamos en lo que se refiere a las visitas que hicimos y pues realmente yo voy a hacer un corolario muy r\u00e1pido sobre lo que sigue en cuanto a acciones por parte del gobierno federal ahora vamos a hablar ahora vamos a uno muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes los aguantadores como se\u00f1al\u00f3 el doctor v\u00edctor manuel toledo y con el permiso del se\u00f1or presidente asistimos adem\u00e1s jos\u00e9 novel\u00f3 de cofepris y el director del inss ave y juan ferrer para conocer personalmente el caso de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora en la siguiente por favor como ya se se\u00f1al\u00f3 en la primera reuni\u00f3n se nos inform\u00f3 que sin ser f\u00e1cil por los ya presentes hab\u00eda se hab\u00eda logrado un consenso entre todos ellos para establecer un plan de desarrollo implementado a 15 a\u00f1os y subray\u00f3 el marco legal en el marco de este de este plan que est\u00e1 basado en cuatro ejes centrales uno legal un esquema multi participativo programas anuales de trabajo y una pol\u00edtica de participaci\u00f3n amplia as\u00ed como la evaluaci\u00f3n de metas y resultados durante 15 a\u00f1os fue el compromiso y que superar\u00e1 estos temas que se ven en conjunto en particular el diputado jorge villaescusa que es el presidente actual de este proyecto de este plan hizo \u00e9nfasis en que las acciones en favor de la salud fueran prioritarias y por ello me voy a dedicar a este punto en la reuni\u00f3n ya aparecieron al siguiente por favor la reuni\u00f3n con los afectados por esta este derrame t\u00f3xico pero considerando que se realiz\u00f3 con los afectados no solo por el derrame sino que esto se llev\u00f3 a cabo en \u00e9l a trav\u00e9s de la escucha que todos quisieron expresar su opini\u00f3n opini\u00f3n mencionando que el problema se agudiz\u00f3 se agudiz\u00f3 pero y era cr\u00f3nico con el accidente pero muchos a\u00f1os antes hab\u00eda contaminaci\u00f3n no s\u00f3lo del agua sino tambi\u00e9n de la tierra y del aire debido a la actividad minera y que nunca se ha hecho nada para resolver las afectaciones de la salud de las personas y de los animales esto lo que fue lo que se\u00f1alaron fueron reiterativas en la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 bien por favor las opiniones y exigencias para que se cumpla lo que aqu\u00ed se se\u00f1ala 1 que se tengan servicios de salud mediante el fortalecimiento del hospital de ures que por cierto es el \u00fanico lugar cercano el m\u00e1s cercano como ya se\u00f1al\u00f3 a 40 minutos de la capital con un equipamiento moderno que sea con equipamiento moderno personal suficiente y especializado que se mejore el abasto de todo tipo de la cl\u00ednica de la salud las cl\u00ednicas de los municipios seguridad en todo el estado tambi\u00e9n requieren un manejo adecuado en el tratamiento de las aguas residuales y las lagunas de oxidaci\u00f3n para lo cual es citado la importancia de que est\u00e9 la directora de conagua en este en este lugar promover el progreso y econ\u00f3micamente y remediar el medio ambiente no se deje atr\u00e1s y que sea regulado por el gobierno federal siendo as\u00ed otro compromiso de la empresa minera lo repet\u00eda fue la creaci\u00f3n de una unidad que se encargar\u00e1 de todo eso se le dio el nombre de vigilancia epidemiol\u00f3gica ambiental veas que ustedes conocer\u00e1n que fuera financiada por el fideicomiso de la empresa y en opini\u00f3n de la gran mayor\u00eda y comparto en p esto ha sido letra muerta desde 2014 nunca se vieron avances en el \u00e1mbito de salud se menciona en forma reiterada en la afecci\u00f3n de 381 personas algunas presentes en esa reuni\u00f3n la siguiente por favor y se menciona que hay mil expedientes pero no son no estaban a ella no eran accesibles en ese momento y adem\u00e1s el hospital que van a ver pues es dif\u00edcil encontrar ese test a esa esos expedientes de agosto de 2014 hasta el 6 hasta el 27 se logr\u00f3 aplicar en el plan de acci\u00f3n espec\u00edfico del sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica perd\u00f3n y es ah\u00ed donde se la siguiente se integra cofepris y en octubre ellos se\u00f1alan el grupo de la empresa que se logr\u00f3 restablecer a niveles normales los qu\u00edmicos del agua cierto es cuesti\u00f3n que no es ella de cierta porque hasta la actualidad hay evidencias de que sigue contaminada el agua el seguimiento de la corte en atenci\u00f3n subrogada 6 y 12 18 meses no se no se tienen datos de ello el seguimiento de la poblaci\u00f3n en riesgo a 15 a\u00f1os ha sido muy muy dispar y no es no est\u00e1 claramente definido y en particular el establecimiento de esa unidad la siguiente por favor y hoy ha se\u00f1alado lo utilizo nada m\u00e1s en georeferencia de que en esa \u00e1rea s\u00f3lo existe lo veas como parte de esta intenci\u00f3n de acci\u00f3n en el hospital rural comunitario que es el \u00fanico asiento de para poder resolver problemas de salud agudos y cr\u00f3nicos y la unidad m\u00e9dico familiar del imptce que es una muy peque\u00f1a unidad de dos consultorios y que podr\u00eda ayudar pero muy limitadamente resolver esto por lo tanto la demanda de la de la poblaci\u00f3n es de que se fortalezca el hospital que se encuentra y que voy a poner en las siguientes im\u00e1genes aqu\u00ed est\u00e1 el hospital es un hospital donde este era un d\u00eda de trabajo al mediod\u00eda y sin embargo no asisten los pacientes para que me lo dijeron los pocos que estaban ah\u00ed porque si no hay m\u00e9dicos y no hay con que hacer estudios m\u00ednimos pues estos ellos prefieren ir a hermosillo y no tiene otra la siguiente por favor como ustedes pueden ver equipo de primera demanda en cualquier lugar que es donde se estabiliza el material usable para cualquier atenci\u00f3n m\u00e9dica y los pasillos que aqu\u00ed aunque tenga el \u00e1rbol al fin el \u00e1rbol de navidad no est\u00e1n activos hay zonas como se puede ver en el techo en reparaci\u00f3n la siguiente por favor las camas est\u00e1n y con implementaci\u00f3n no adecuada de luz y hay compromiso hasta equipos radioel\u00e9ctricos y de mantenimiento del hospital la siguiente por favor sin embargo hay un inmueble construido por el grupo m\u00e9xico que aqu\u00ed est\u00e1 a la mitad en la siguiente por favor cuyo dise\u00f1o de inmediato se ve que no es para atenci\u00f3n hospitalario no es para uno la siguiente por favor y por lo tanto nosotros necesitamos un espacio nueva una unidad de vigilancia real que permita medir cuantificar evaluar el efecto la presencia de estos y otros m\u00e1s elementos promo sin hierro carne aluminio plomo manganeso todos ellos descritos desde hace d\u00e9cadas y por diferentes instancias mundiales como afectantes de la salud en mayor o menor grado depende de la exposici\u00f3n tiempo de la misma y desde luego la edad y estado de salud con lo cual los individuos el ser humano es afectado por esto y los municipios el coche cubre deben cubrir aqu\u00ed est\u00e1n se\u00f1alados adem\u00e1s la siguiente por favor en estas dos im\u00e1genes les se\u00f1al\u00f3 la amplitud con que los elementos qu\u00edmicos tanto por lo que se utiliza para la extracci\u00f3n minera como lo que se extrae y la el cuidado de los residuos de los lixiviados que se\u00f1alan est\u00e1 por ejemplo el manganeso que es un componente important\u00edsimo de nosotros normalmente en la sangre pero no en la cantidad que se tiene ah\u00ed afecta diferentes tejidos de jining se elimina por intestino y por el ri\u00f1\u00f3n quiere decir como ejemplo que si hay pacientes como es entendible con diabetes con compromiso renal o con otras enfermedades y se afecta y se contamina su organismo van a tener un problema renal grave por lo cual es una de las demandas existe tambi\u00e9n problemas problemas en pulm\u00f3n como podemos ver por ejemplo el cadmio no el \u00fanico la siguiente por favor y el ars\u00e9nico que es algo que no debe existir en el organismo y sin embargo como fen\u00f3menos naturales el 70% de inclusive de inhalaci\u00f3n laboral los trabajadores tambi\u00e9n tienen que ser sujetos a este a este tamizaje a esta evaluaci\u00f3n el 70% va por el ri\u00f1\u00f3n y es otra fuente de afecci\u00f3n potencial del ri\u00f1\u00f3n lo mismo que el tejido gastrointestinal cualquier tejido la piel y hay evidencias de que la dependiendo de la dosis y tiempo de exposici\u00f3n pueden dar lugar a algunos de estos a c\u00e1ncer o enfermedades de mayor gravedad la siguiente por favor objetivo para poder cambiar y espero no usar mucho el famoso de asia como t\u00e9rmino sino darle otro significado el objetivo principal ser\u00e1 la atenci\u00f3n integral a la salud de la poblaci\u00f3n de toda la zona afectada con estos cuatro principios que van desde la medicina integral especializada a la vigilancia epidemiol\u00f3gica a la vigilancia ambiental la salud mental puesto que en estos cuatro a\u00f1os de incertidumbre la poblaci\u00f3n afectada y una afectada ha sido afectada en su estado emocional y hay una incertidumbre importante para la vida de estos tres de estos habitantes son desde luego el eje de promoci\u00f3n prevenci\u00f3n de la salud la siguiente por favor este ser\u00eda una estructura de vigilancia que estar\u00eda a cargo de la secretaria de sheen hab\u00eda atenci\u00f3n especializada en la cual participa participar\u00eda el isabi vigilancia ambiental que ya est\u00e1 haciendo cofepris y en breve tendr\u00e1 los resultados de medici\u00f3n de agua de ocho pozos y desde luego en por duplicado la promoci\u00f3n de la salud y la salud mental cuya necesidad apunt\u00f3 al final los servicios y actividades deben brindarse por la rector\u00eda y supervisi\u00f3n del gobierno federal y estatal y no por terceros en particular por la empresa la siguiente por favor as\u00ed podemos tener identificar casos cr\u00f3nicos casos antiguos casos nuevos diagn\u00f3stico oportuno registro y seguimiento an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n muy puntual y requerida difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n para que no haya esta incertidumbre y acciones desde luego oportunas en un eje muy necesario la siguiente por favor el objetivo red reiter\u00f3 con la participaci\u00f3n amplia de lo cual el doctor toledo va a se\u00f1alar al final de dependencias institucionales acad\u00e9micas de investigaci\u00f3n la sociedad civil y expertos internacionales ser\u00e1 nos permitir\u00e1 estimar la incidencia la prevalencia de posibles afectaciones de la salud poblacional secundaria est\u00e1 la exposici\u00f3n a metales pesados u otros productos t\u00f3xicos esta es la informaci\u00f3n que les puedo se\u00f1alar aunque puedo adelantarle la siguiente por favor que de los pasos ya lo he se\u00f1alado de cofepris con agua de inzaghi donde se va a atacar ya desde el hospital y la necesidad de nuevas plantas potabilizadoras de agua en la regi\u00f3n demanda en muchas partes de sonora la siguiente s\u00ed por favor este es el esquema de inicio de lo que en el hospital la pregunta del se\u00f1or presidente a sus minutos no queda m\u00e1s que reestablecer edificar el hospital hay de sustento al \u00e1rea y ah\u00ed estar\u00eda el equivalente epidemiol\u00f3gico pero tendremos que rehabilitar el el \u00e1rea roja que sin alcohol o gran ustedes ver en la de hospitalizaci\u00f3n la el \u00e1rea de urgencias que est\u00e1 en azul a casi hacia abajo y desde luego el \u00e1rea de la atenci\u00f3n en general para toda la poblaci\u00f3n la siguiente por favor para ello se ha hecho un estimativo de acuerdo a esas necesidades de todos los m\u00e9dicos que se requieren no los existen no existen m\u00e9dico cirujano 4 no hay ninguno m\u00e9dicos anestesi\u00f3logos 6 no hay ninguno m\u00e9dicos internistas no los conocen y desde luego ginec\u00f3logos se requerir\u00edan 4 antes se atend\u00edan pacientes mujeres embarazadas partos pero ahora ya no tienen el atractivo para ir ah\u00ed pediatras que tampoco los hay m\u00e9dicos generales psiquiatras que se suman a los psic\u00f3logos y enfermeras este planteamiento por a\u00f1o nos llevar\u00eda alude a la necesidad s\u00f3lo en este concepto de m\u00e9dicos de trabajadores de la salud de m\u00e1s de siete ni un poco m\u00e1s de siete millones de pesos la siguiente por favor un punto con lo que termin\u00f3 es se\u00f1alar lo que la el grupo m\u00e9xico relacion\u00f3 con un contrato que tiene en comodato y que va se ha terminado con la defensa nacional y este sitio ha creado mucha confusi\u00f3n porque con m\u00e1s azul como manda en esta nota reciente hace unas horas el fideicomiso del r\u00edo sonora en ning\u00fan momento se comprometi\u00f3 en construir un hospital esta es su propiedad y ellos dir\u00e1n para qu\u00e9 es pero no es para un hospital y ya personalmente se\u00f1al\u00e9 que la estructura de ese edificio no compete a un hospital \u00e9ste es con todo lo que puedo decir se\u00f1or presidente bien se\u00f1or presidente creemos que es importante adem\u00e1s de las acciones puntuales que se est\u00e1n ya aqu\u00ed mostrando tener una reflexi\u00f3n porque digamos en el caso de el r\u00edo sonora es uno les recuerdo que en semana solamente en estos seis meses estamos atendiendo 45 conflictos y entonces la pregunta es si podemos llegar a tener un marco que nos permita abordar otras problem\u00e1ticas no solamente el horario sonora y que digamos muestren que este es un gobierno diferente somos un gobierno honesto que busca fundamentalmente tomar decisiones a partir de la evidencia cient\u00edfica podr\u00edamos por lo tanto ofrecer aqu\u00ed soluciones r\u00e1pidas yo creo que no podemos seguir con actitudes improvisadas o de simulaci\u00f3n sobre todo porque estamos en un pa\u00eds donde ha habido un enorme abandono de la poblaci\u00f3n y el resto no es un ejemplo concreto de esto y donde adem\u00e1s ha habido desconexi\u00f3n de las acciones yo quisiera pasar la pen\u00faltima de mis im\u00e1genes para y comunicarle lo siguiente miren ustedes lo primero para poder resolver a fondo una situaci\u00f3n de conflictividad socio ambiental es identificar a los actores que est\u00e1n participando all\u00ed para el caso del r\u00edo sonora identificamos cuatro sectores muy claramente el sector gubernamental que tiene que tomar acciones en la regi\u00f3n y que tiene que articular tiene que orquestar las acciones entre el nivel federal el nivel estatal y el nivel municipal esto es una este es una acci\u00f3n conjunta que est\u00e1 obligada la segunda es el sector social que en este caso est\u00e1 representada por una poblaci\u00f3n de 25 mil personas en 8 municipios el tercer sector es el sector acad\u00e9mico porque son los investigadores tanto en el sector salud con el sector ambiental los que nos van a estar aportando datos concretos sobre la situaci\u00f3n de la regi\u00f3n y finalmente por supuesto pues el actor privado en este caso el grupo m\u00e9xico que pues fue el causante de esta crisis ambiental y de salud en la regi\u00f3n de r\u00edo son ahora aqu\u00ed no puedo dejar de dar un dato que es muy importante el grupo m\u00e9xico en todas sus minas obtuvo en 2018 una ganancia de 100 mil millones de pesos lo cual se los dejo simplemente como un dato que es importante en el momento de la negociaci\u00f3n por lo tanto f\u00edjense ustedes necesitamos llegar a un un esfuerzo de concertaci\u00f3n de di\u00e1logo y de consenso entre estos cuatro sectores el papel del gobierno federal en este caso es actuar de manera correcta y esto implica necesitamos tejer estamos articular necesitamos abordar entre diferentes sectores para avanzar en un realmente en un proyecto que rescate a la regi\u00f3n del r\u00edo sonora y esto implica un esfuerzo por supuesto es de di\u00e1logo muy importante en la \u00faltima imagen tambi\u00e9n quisiera yo referir que f\u00edjense ustedes toda problem\u00e1tica de contaminaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que implica por igual lo ambiental y el estado de salud humana en este caso por eso el trabajo conjunto que estamos realizando entre la secretaria de salud y la ciudad de medio ambiente y esto se va a repetir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os cuando empecemos a abordar estas problem\u00e1ticas de tantas regiones en el pa\u00eds que como aqu\u00ed se\u00f1ala la vez pasada est\u00e1n apareciendo por todas partes del territorio nacional la salud ambiental repercute en la salud de los individuos y viceversa no podemos separar el estado de salud o de enfermedad de una regi\u00f3n con el estado de salud de los ciudadanos nuestro objetivo final por lo tanto y aqu\u00ed yo yo s\u00ed pedir\u00eda pedir\u00eda paciencia a todos los sectores porque aqu\u00ed hay aqu\u00ed obviamente hay opiniones encontradas la percepci\u00f3n del sector municipal y estatal de sonora respecto de los afectados ambientales no coincide y tambi\u00e9n hay cr\u00edticas del sector social hacia el gobierno que tampoco coinciden con lo que realmente est\u00e1 pasando en todo necesitamos entrar a una etapa de sintonizaci\u00f3n desde di\u00e1logo y a eso nos vamos a dedicar los pr\u00f3ximos a\u00f1os pero los pr\u00f3ximos meses les recuerdo y esa ser\u00eda la primera acci\u00f3n concreta que como se se\u00f1al\u00f3 aqu\u00ed en la ma\u00f1ana anterior la profepa ha estado realizando una inspecci\u00f3n de nuevo en los lo que prometi\u00f3 la empresa y como tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 la procuradora est\u00e1 emplazada ya la del grupo m\u00e9xico ya est\u00e1 emplazado y se dieron 15 d\u00edas para responder y estamos esperando la respuesta despu\u00e9s de eso seguiremos trabajando con el gobierno del estado y con los municipios con el sector social con los comit\u00e9s ciudadanos con el sector acad\u00e9mico para cual vamos a convocar a mediados de enero a un foro cient\u00edfico en la universidad de sonora tuvimos el acuerdo con el rector de nueces sonoras para dilucidar y tener un panorama sobre el tema de la informaci\u00f3n y por supuesto tenemos que dialogar con el grupo m\u00e9xico esto es algo que es important\u00edsimo se\u00f1alar lo termin\u00f3 diciendo que necesitamos pasar el principal problema de la regi\u00f3n es la incertidumbre que tienen los ciudadanos hay falta de informaci\u00f3n no hay comunicaci\u00f3n necesitamos pasar de un estado de incertidumbre a un estado de certidumbre en la que se haga justicia ambiental y justicia sanitaria creo que con esto hacemos un resumen muy r\u00e1pido de lo que vivimos la semana pasada muchas veces muy bien esto para concluir sobre el tema es importante que independientemente de el plan de la conciliaci\u00f3n entre todos los y actores involucrados el compromiso del gobierno federal es de actuar asumimos nuestra responsabilidad y [M\u00fasica] vamos atender de manera integral el problema empezando por la salud y la gente vamos a resolver lo m\u00e1s pronto posible lo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica que el hospital de eures est\u00e9 en condiciones para atender a la poblaci\u00f3n y peri\u00f3dicamente vamos a ir aqu\u00ed evaluando sobre este tema de c\u00f3mo se va a ir abordando buscando una soluci\u00f3n qu\u00e9 no se le hab\u00eda dado a pesar de ser una demanda muy sentida de la gente entonces ah\u00ed terminamos porque no se va a quedar nada m\u00e1s en el diagn\u00f3stico del problema sino que vamos a estar actuando bueno vamos a abrir ya en general isabel isabel y abrimos en general sobre el tema y sobre lo general buenos d\u00edas se\u00f1or presidente isabel arvide ya ya me le\u00ed todo y sabe que dice lo mismo que me dijo hace 41 a\u00f1os no hay nada que haya cambiado entre lo que usted lo mejor no se acuerda pero \u00e9l era secretario de gobierno salvador neme y con estas palabras me mand\u00f3 a hacerle una entrevista dijo ve a ver a un loco que anda sembrando verduras en los pantanos eran hortalizas pero le llamaba verduras mi hijo vete a verlo y me llevo humberto may\u00e1ns a entrevistarlo ah\u00ed anduvimos en los pantanos y luego como hace usted hoy en sus giras nos fuimos a comer pescado frito ah\u00ed por la carretera lo mismo que dec\u00eda y lo sigue diciendo se\u00f1or lo que a m\u00ed me congratula mucho no generacionalmente pero se nos est\u00e1n olvidando los ata\u00fades se\u00f1or y le voy a explicar por qu\u00e9 hace dos semanas se muri\u00f3 mi madre y en medio de lo que esta madrugada en medio del dolor de lo que hab\u00eda de todo empezamos a ver cu\u00e1nto costaba un servicio funerario de esas funerarias fifa y de otras menos frikis y todas eran horripilante mente caras entonces mi hermano est\u00e1 la ten\u00eda mi madre en el seguro social yo ni tengo trabajo ni creo ya tener trabajo que me d\u00e9 seguridad social pero se me hizo muy l\u00f3gico que si estaba en el seguro social tuvi\u00e9ramos acceso a las funerarias a los velatorios del seguro social y no es as\u00ed nada de la seguridad social contempla todo lo que son gastos funerarios que son car\u00edsimos obviamente el seguro social es un poco m\u00e1s barato hay que pagarlo est\u00e1 un poco como descuidado a los velatorios en la colonia doctores pero son m\u00e1s baratos pero el problema est\u00e1 que lo que no se alcanza a pagar es un ata\u00fad porque los ata\u00fades son inmensamente caros y puede costar 20 mil pesos o sea va m\u00e1s all\u00e1 de todo y si adem\u00e1s se necesita un lugar en un pante\u00f3n pues aquello se vuelve m\u00e1s all\u00e1 de todos entonces lo que voy es entre mi pregunta ser\u00eda entre sus proyectos dentro de la cuarta transformaci\u00f3n de que los mexicanos ha pensado en alguna momento en esto en que no hay no est\u00e1 incluido la la muerte la despedida de los seres est\u00e9 en los seres queridos en el tema de seguridad social pues es muy bueno tu planteamiento yo aspiro ese es el ideal esa es la utop\u00eda que me hace caminar hacia la justicia aqu\u00ed haya un estado de bienestar qu\u00e9 significa garantizar la seguridad del mexicano desde que nace hasta que muere desde la cuna hasta la tumba y en efecto ay problemas en mucha gente en millones de mexicanos que cuando fallece un familiar no tienen para enterrarlos para los funerales es algo que tenemos que tomar en consideraci\u00f3n vamos a verlo lo vamos a analizar y a ver qu\u00e9 se puede proponer desde el lado de la seguridad social no otro pues tiene que ver con el mercado y ah\u00ed es m\u00e1s que nada la procuradur\u00eda del consumidor la que tiene que estar informando sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los ata\u00fades este spark es su responsabilidad pero lo que yo veo como m\u00e1s factible es que haya un programa algo para este apoyar a quienes \u00e9ste tienen necesidad d y comprar las cajas los ata\u00fades y los gastos funerarios el pante\u00f3n hay mucha gente que tiene problemas hay quienes compran terreno en el pante\u00f3n qu\u00e9 por anticipado para la familia entonces es un tema que s\u00ed debe de abordarse por lo que \u00e9sta se est\u00e9 planteando todo esto no os importa no es ajeno a lo nuestro de el estado de bienestar seguridad que el mexicano pueda d trabajar y pueda ser feliz desde que nace hasta que muere es lo mismo de la salud por eso la importancia de tener un buen sistema de salud p\u00fablica porque actualmente se enferma un familiar y que est\u00e9 si no es buena la salud p\u00fablica qu\u00e9 desgraciadamente no es de buena calidad porque ese abandono y todo lo que tienen que ver con los servicios p\u00fablicos sea la educaci\u00f3n la salud entonces hay que ir a m\u00e9dicos privados a cl\u00ednicas privadas porque ese era incluso el prop\u00f3sito qu\u00e9 se privatizar\u00e1 todo entonces una gente humilde una gente pobre no tiene para comprar medicamentos si no tienen este hay medicamentos muy caros para el c\u00e1ncer que no est\u00e1n en el cuadro b\u00e1sico de lo que era el seguro popular por eso ese sello que ni era seguro ni era popular y luego la atenci\u00f3n m\u00e9dica se arruina toda la familia lo econ\u00f3mico entonces esa es una responsabilidad que tiene el estado y que tiene que cumplir y ese es el prop\u00f3sito se\u00f1or y mi segunda pregunta ser\u00eda ha cambiado en la pol\u00edtica en que entre la manera de cobrar impuestos del sat porque ahora si se retrasa tres semanas un mes el pago mensual llegan con un requerimiento y llegan como si fueran polic\u00edas como si uno fuera un delincuente toman fotograf\u00edas hasta de los ba\u00f1os que son no son como los de las gasolineras pero entran a la casa toman fotograf\u00edas a uno mismo y le dan diez d\u00edas para pagar lo que no se pag\u00f3 el mes es atrasado y si no se paga en esos diez d\u00edas quitan el sello de las facturas y por lo tanto pues tampoco puede la gente ganar o tocar puertas para encontrar un trabajo para pagar y se vuelve un c\u00edrculo vicioso en contra de los peque\u00f1os contribuyentes no porque yo lo imagino que los grandes no tienen problemas esto es mi pregunta es si hay alg\u00fan cambio en esta pol\u00edtica gracias pues el cambio es que todos cumplamos con nuestra responsabilidad y que sea voluntario que sea consciente que todos contribuyamos que no haya evasi\u00f3n fiscal no se tenga [M\u00fasica] la idea de que si se pagan los impuestos los funciones se van a robar los impuestos ya no hay motivo para esa excusa por qu\u00e9 estamos combatiendo la corrupci\u00f3n no estamos permitiendo que nadie se robe el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y que se obtiene con los impuestos con las contribuciones de todos los ciudadanos t\u00fa tienes que ser algo fundamentalmente voluntario desde luego si no se paga el impuesto pues si hay requerimientos si hay multas hay procedimientos legales yo conf\u00edo mucho en qu\u00e9 la gente cada vez m\u00e1s va a asumir su responsabilidad y va a pagar y los impuestos de manera legal en tiempo lo que les corresponde y ya est\u00e1 sucediendo porque tenemos buena recaudaci\u00f3n y tambi\u00e9n as\u00ed como exist\u00eda ese a criterio de que para que pago impuestos si se lo van a robar los funcionarios p\u00fablicos que ya no aplica as\u00ed tambi\u00e9n la mayor evasi\u00f3n fiscal se daba arriba la verdad toda la carga fiscal la llevaban los trabajadores y las clases medias los de arriba ten\u00edan muchas influencias bueno nada m\u00e1s ten\u00edan al gobierno el gobierno era de ellos ten\u00edan tomado el gobierno ten\u00edan secuestrado el gobierno entonces no pagaban impuestos o les condonar\u00e1n los impuestos la diferencia entre una empresa u otra era s\u00ed ten\u00eda agarraderas si ten\u00eda mayor influencia del gobierno o no la diferencia en sus n\u00fameros en sus utilidades por qu\u00e9 [M\u00fasica] hab\u00edan empresas muy vinculadas al poder que no pagaban impuestos por eso participaban en las campa\u00f1as por eso no nos quer\u00edan era que yo les cayera mal lo que no les gustar\u00e1 como hablo si me como las veces son las digo dem\u00e1s no es que sab\u00edan muy bien de qu\u00e9 y va haber orden y hab\u00eda que pagar los impuestos entonces todo eso ya est\u00e1 cambiando ellos mismos est\u00e1n entendiendo de que ya pas\u00f3 esa \u00e9poca entonces vamos a que todos los ciudadanos contribuyan miren lo que acaba de suceder me gustar\u00eda incluso que el secretario de hacienda lo explicara se acuerdan que hab\u00eda oposici\u00f3n hasta de los partidos a la c\u00e1mara las dos camas no quer\u00edan que se convirtiera en delito grave lo de la doble facturaci\u00f3n o lo de las facturas falsas pues este afortunadamente se aprob\u00f3 esta modificaci\u00f3n legal y antes de que entre en vigor la nueva ley est\u00e1n devolviendo dinero yo te agradezco mucho empresas qu\u00e9 y estaban en una situaci\u00f3n irregular con facturas falsas ya est\u00e1n llegando a acuerdos con el sat pero estoy hablando d alrededor de 3000 millones de pesos antes de entrar en vigor nueva legislaci\u00f3n entonces todo esto nos va a ayudar bastante desde luego no debe de haber persecuci\u00f3n [M\u00fasica] tiene que en respetarse las personas y cuidar tambi\u00e9n la extorsi\u00f3n porque muchas veces quienes act\u00faan as\u00ed inspectores m\u00f3vil severos muy en\u00e9rgicos este arbitrarios pues lo que quieren es el mochi anda buscando este el moche entonces que la gente se defienda como lo est\u00e1 haciendo porque ya no s\u00e9 permite la corrupci\u00f3n y que nada de mordidas nada de noches y que vengan aqu\u00ed la ma\u00f1ana este y querida en eso van a acusar a los que \u00e9ste piden noche y aqu\u00ed est\u00e1 damas que s\u00ed mire le tom\u00e9 una foto lo grave tengo testigos fue a pedirme y un soporte a lo mejor no damos a conocer se hace la investigaci\u00f3n y este s\u00ed es real s\u00ed es cierto cs de inmediato cero corrupci\u00f3n entonces eso es lo que podemos comentar a ver gracias sandra gilera de grupo las comunicaciones y el presidente hace unos d\u00edas balearon a un compa\u00f1ero periodista paul velas que es que ha venido aqu\u00ed a las ma\u00f1aneras a denunciar supuestamente actos de corrupci\u00f3n al alcalde de a home a billy chapman la familia necesita que lo apoye para que su caso sea investigado en la fr y no en el gobierno estatal cu\u00e1l es su opini\u00f3n vamos a apoyar vamos a ver otra pregunta aprovechando que est\u00e1n ustedes se\u00f1ores secretarios hace unos meses denuncie a una empresa mex hoy de jalpa de m\u00e9ndez y lo recuerda del pozo si blix que est\u00e1 contaminando el agua se acuerda se\u00f1or presidente de la que quiere preguntar se han investigado algo si hay alguna multa hay animales muertos peces y quisiera saber si tienen alguna respuesta de esto mucha gente enferma no s\u00e9 si tengas pero lo vemos muchas cosas y luego t\u00fa muy buenos d\u00edas el jefe de la naci\u00f3n carlos pozos de nor mol\u00e9cula oficial en 1992 carlos salinas de gortari firm\u00f3 el tratado de libre comercio con george bush nos prometi\u00f3 a todos los mexicanos que vivir\u00edamos en el primer mundo jefe de la naci\u00f3n se acaba de firmar el t\u00e9cnico no ha probado y yo hay que preguntar si habr\u00e1 cambios en la pol\u00edtica de gobierno en materia ambiental con esta aprobaci\u00f3n y si es as\u00ed cu\u00e1les ser\u00edan esos cambios porque yo quer\u00eda preguntarle al secretario de la semarnat si me desmiente o es afirmativo que el 95% de los r\u00edos vivos est\u00e1n contaminados en el pa\u00eds esa ser\u00eda mi pregunta y tengo una denuncia siempre si nosotros siempre hemos sostenido que debe de haber crecimiento con [M\u00fasica] cuidado al medio ambiente tenemos que procurar que haya desarrollo sustentable no se trata de parar toda la actividad econ\u00f3mica porque necesitamos que haya crecimiento para que se generen empleos y tengamos bienestar pero eso no se puede hacer a costa de la destrucci\u00f3n del territorio la afectaci\u00f3n al medio ambiente con el acuerdo con el tratado van a llegar inversiones baa a mejorar mucho la econom\u00eda es algo bueno porque se van a crear empleos en mexico y vamos a tener asegurado el mercado m\u00e1s grande m\u00e1s importante del mundo para la venta de las mercanc\u00edas pero todo esto lo tenemos que hacer cuidando el medio ambiente y tambi\u00e9n cuidando la situaci\u00f3n de los trabajadores yo dir\u00eda que esos dos componentes y uno m\u00e1s y hacen distinto este acuerdo a la anterior ahora ay un cap\u00edtulo sobre el medio ambiente lo otro que es importante es que hay otro cap\u00edtulo sobre condiciones laborales eso no estaba en el acuerdo en el tratado anterior y hay un tercer tema important\u00edsimo qu\u00e9 tiene que ver con la corrupci\u00f3n el qu\u00e9 no se permita la corrupci\u00f3n se evite la corrupci\u00f3n recuerden ustedes que parte de la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico se alentaba desde el extranjero hab\u00edan gobiernos que hac\u00edan lobby que hac\u00edan gestiones en favor de sus empresas esas empresas actuaban con y deshonestidad 22 de brecha es un ejemplo pero hab\u00edan otras acu\u00e9rdense como de un gobierno las empresas espa\u00f1olas como repsol eran [M\u00fasica] favoritas y luego otras empresas lo mismo entonces todo eso ya se contempla en el tratado de que no debe de haber corrupci\u00f3n de que tienen que haber condiciones equitativas para todas las empresas nacionales y extranjeras nada de simular contratos cuando ya de antemano s\u00ed entregaron esos contratos en las oficinas p\u00fablicas se hac\u00edan las licitaciones nada m\u00e1s para cumplir con el requisito para llenar el expediente entonces en el tratado ese tema e incluyen haber inspectores para de eeuu para que puedan supervisar que no hay es no son inspectores tambi\u00e9n eso gener\u00f3 alguna confusi\u00f3n y nuestros adversarios se envolvieron la bandera se volvieron patriotas despu\u00e9s de que han entregado todo le sali\u00f3 el patriotismo no van a ser inspectores espa\u00f1oles y tenemos las mismas condiciones los mismos derechos nosotros vamos a poder ped\u00eds paneles cuando se trate de empresas en eeuu que no est\u00e9n cumpliendo con sus responsabilidades en medioambiente y en lo laboral que son temas tambi\u00e9n que nos importa nosotros lo que hay mexicanos que est\u00e1n trabajando en eeuu en condiciones de igualdad eso es lo que puedo \u00e9ste comentarte de mi jefe de la naci\u00f3n el jueves pasado fue exonerado el licenciado manuel bartlett y nosotros estamos haciendo una investigaci\u00f3n sobre la renta de 10 mil veh\u00edculos por seis meses que asciende a 845 millones de pesos en la comisi\u00f3n federal de electricidad estas unidades son para altos funcionarios en todo el pa\u00eds simplemente por citarle es la secretaria particular de la direcci\u00f3n general la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n es de corporativa y la subdirecci\u00f3n de seguridad f\u00edsica la informaci\u00f3n si ustedes gustan y comentarle pues este que al parecer \u00e9ste pues est\u00e1n contraviniendo sus indicaciones de rentar veh\u00edculos por seis meses y de darle nuevas unidades a los funcionarios y finalmente yo presidente el d\u00eda de ma\u00f1ana se cumple un a\u00f1o tambi\u00e9n de la muerte de la ex gobernadora de puebla martha erika alonso y su esposo el senador rafael moreno valle que si a ver si hay alg\u00fan avance en esta investigaci\u00f3n sobre los dos temas se va aa tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando lo vamos a revisar pero el informe que yo tengo en general de la comisi\u00f3n federal de electricidad es que hay mucho cuidado en adquisiciones en compras all\u00e1 han habido ahorros important\u00edsimos ayer estuvimos en una central el\u00e9ctrica en manzanillo y solo en adquisici\u00f3n de gas para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica este a\u00f1o han habido ahorros de 180 millones de d\u00f3lares s\u00f3lo en esa central en general la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1 siendo manejada con eficiencia y con honestidad pero revisamos lo que t\u00fa est\u00e1s planteando lo otro que nos comentas en disco bernad ahora as\u00ed que hoy vamos a informar sobre las investigaciones este hoy el secretario de comunicaciones de transporte el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa va a dar un informe de la investigaci\u00f3n de \u00e9ste lamentable hecho donde perdi\u00f3 en la vida la gobernadora del pueblo y su esposo hoy tienes ya la hora al mediod\u00eda de hoy se va a informar ampliamente muchas gracias y a ella buenos d\u00edas presidentes secretarios procurador diana ben\u00edtez de diario 24 horas insistir un poco con el tema del director de la comisi\u00f3n federal de electricidad el senador de este movimiento ciudadano est\u00e1n criticando que no fue exhaustiva la investigaci\u00f3n que hizo funci\u00f3n p\u00fablica incluso cuestionan porque no se solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n de la unidad de inteligencia financiera para abundar sobre este patrimonio de don manuel usted le pedir\u00eda a la secretaria irma sandoval que hiciera una investigaci\u00f3n m\u00e1s profunda o ya da por cerrado este asunto yo creo que es suficiente lo que hizo la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica ella es una mujer \u00edntegra es una mujer honesta no ser\u00eda capaz de tapar un acto de corrupci\u00f3n todo esto sea desatado con el tema de manuel bartlett pues tiene que ver tambi\u00e9n como en otros casos con la idea de que todos somos iguales eso es lo dec\u00edamos muy socorrido es decir todo es lo mismo est\u00e1n por ejemplo comparando a irma er\u00e9ndira con el que hizo la investigaci\u00f3n la casa blanca ya como se llama este sin aqu\u00ed la trabe si ya no lo repito yo este la verdad un exceso pero lo que sucede es que el conservadurismo est\u00e1 muy enojado andan como desquiciados este entonces exageran adem\u00e1s yo entiendo imag\u00ednense c\u00f3mo se sienten despu\u00e9s de que se da a conocer que el encargado en la ciudad p\u00fablica en el gobierno de calder\u00f3n estaba involucrado com el narcotr\u00e1fico estamos ante el fracaso rotundo del modelo neoliberal uno de esos signos de esas pruebas contundentes d los fallidos del modelo neoliberal de la hipocres\u00eda del conservadurismo es el caso garc\u00eda luna c\u00f3mo podr\u00edamos decir que el fracaso del modelo neoliberal se manifiesta en algunos pa\u00edses en d\u00f3nde est\u00e1n en las calles los tanques reprimiendo a los ciudadanos bueno as\u00ed como chiste en esas manifestaciones autoritarias que demuestran de que ese modelo fracaso as\u00ed como existe esa informaci\u00f3n que por cierto no se difunde mucho son las redes sociales en las benditas redes sociales es impactante ves que hay tanques en las calles y qu\u00e9 es aplastan a ni\u00f1os donde se supon\u00eda era el laboratorio del modelo econ\u00f3mico neoliberal o esto que estamos viviendo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds gobernaba la delincuencia y todav\u00eda no son capaces de hacer una autocr\u00edtica de ofrecer disculpas est\u00e1 bien este viendo que acaba de escribir un ensayo uno de estos intelectuales org\u00e1nicos del conservadurismo y ah\u00ed se los dejo de tarea est\u00e9 defendiendo ese modelo muy lamentable entonces por ese estado de \u00e1nimo hoy creo que en un peri\u00f3dico en el financiero ya ve que est\u00e9 enumeran las noticias por los art\u00edculos m\u00e1s importantes saben cu\u00e1l es el art\u00edculo n\u00famero uno en el financiero hoy un art\u00edculo de este se\u00f1or que fue secretario del trabajo te subo en el partido y en el otro que no lo va a mencionar javier lozano saben primero este lugar saben c\u00f3mo se llama el art\u00edculo pero palabra m\u00e1s palabra menos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador desprecia las calificadoras porque es un ignorante pero en 1er lugar no s\u00e9 si sea el m\u00e1s le\u00eddo entonces si lo clasifican por eso el m\u00e1s buscado y por eso est\u00e1 en el primer lugar este es la pol\u00edtica editorial del peri\u00f3dico o este lo consideran atractivo pero eso es lo que est\u00e1 sucediendo entonces yo considero que la investigaci\u00f3n que hizo secretaria india es profesional est\u00e1 pegada a la realidad qu\u00e9 es lo que hay en todo esto s mucha fobia y mucho coraje del conservatorio adicional lo que puede no gustarles de \u00e9l licenciado bartlett est\u00e1 el hecho de que tambi\u00e9n estamos recuperando la comisi\u00f3n federal de electricidad que estaba tomada como pemex y como otras empresas como estaba el gobierno tomado como estaba secuestrado estaba al servicio de una pandilla de rufianes pero ya no quiero hablar as\u00ed porque luego tambi\u00e9n se enoja mucho mi segunda pregunta presidente ser\u00eda sobre el caso del ahora ex embajador de argentina ayer se dio a conocer del ex embajador de argentina ayer se dio a conocer que se ten\u00eda un reporte m\u00e9dico de este 2012 en donde se refiere que \u00e9l ten\u00eda un s\u00edndrome que le causaba alteraciones conductuales porque no se tom\u00f3 en consideraci\u00f3n esta situaci\u00f3n de su salud antes del nombramiento y bueno preguntarle de qui\u00e9n ser\u00eda el suplente para el embajador valero que no se sab\u00eda y este es muy lamentable este caso es tan doloroso yo le mando a ricardo desde aqu\u00ed un abrazo cari\u00f1oso s\u00ed s\u00ed a \u00e9l ya toda su familia este ya en su momento se va a buscar este quien lo sustituye gracias 300 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de poner d\u00edas secretarios procurador este se comentaba del secretario de v\u00edctor toledo desde su llegada primero toman decisiones a partir de informaci\u00f3n cient\u00edfica de alto nivel y de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico y segundo est\u00e1n en di\u00e1logo permanente con los ciudadanos atendiendo reclamos de problem\u00e1ticas ligadas con el tema ambiental de los ciudadanos al respecto el informe que emite la semarnat del denominado hacia la recuperaci\u00f3n ambiental del pa\u00eds el pasado primero de diciembre este no dice nada no dice nada es poco alentador no tiene cifras no hay resultados en un a\u00f1o \u00e9l habla de seis meses de secretario pero le digo ya lleva a un a\u00f1o a la semarnat con en su gesti\u00f3n y no se ve ning\u00fan resultado al respecto digo por ciudad citar\u00e9 algunos ejemplos no no hay acciones este o pol\u00edticas p\u00fablicas para la conciencia ambiental ciudadana desde la federaci\u00f3n en la educaci\u00f3n ambiental al parecer ya no existen los estados en las delegaciones de semarnat y ya parece que ya no ya no hay departamentos de educaci\u00f3n ambiental y por ejemplo la profepa tiene tambi\u00e9n un \u00e1rea similar a educaci\u00f3n ambiental pero est\u00e1 enfocado a procesos de las pymes e industrias tambi\u00e9n como se llama programa de liderazgo ambiental para la competitividad y que actualmente se encuentra archivado ya se est\u00e9 desde que desde su gesti\u00f3n ya se olvid\u00f3 ese programa tambi\u00e9n tiene un programa que si es el oye si lo aplican se el programa nacional de auditor\u00eda ambiental pero al respecto parece que integra las acciones de semarnat profepa y conagua este es pues poco dif\u00edcil es como que nunca se ha dado esa integraci\u00f3n entre esos tres entes que a pesar de que es cabeza del sector semarnat nunca ha habido es esa relaci\u00f3n entre ellos no entonces ha sido dif\u00edcil llevar a cabo acciones sobre todo sobre conciencia y educaci\u00f3n ambiental y sabemos que el se\u00f1or este de v\u00edctor 11 es un experto en la parte del medio ambiente comprometido en la defensa pero no vemos acciones sobre conciencia y educaci\u00f3n ambiental que si yo creo que es algo importante porque de ah\u00ed yo creo que es parte de la hace peque\u00f1as acciones para grandes logros y como usted dijo hablando de que est\u00e1 aqu\u00ed aprovechando esta secretaria salud en materia de salud y de adicciones usted dijo que vio a ver todos los recursos necesarios para esa para llevar a cabo esa parte yo creo que la parte ambiental se requiere algo similar porque yo escucho siempre secretario de medio ambiente y luego como queda un poco abandonado que no tiene recursos que le falta amor hasta personal para llevar a cabo acciones en materia de ambientales no s\u00e9 si usted tenga considero tener esos recursos necesarios para que en materia de medio ambiente tengamos un mundo mejor es nuestro consentido este miren sobre medio ambiente con hechos nunca en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda llevado a cabo un programa de reforestaci\u00f3n como el que est\u00e1 el proceso nunca est\u00e9 se hab\u00edan sembrado tantos \u00e1rboles maderables frutales como ahora 2 desde que llegamos decidimos prohibir transg\u00e9nicos sobre todo en el caso del ma\u00edz claro 3 decidimos no explotar hidrocarburos con la [M\u00fasica] t\u00e9cnica del frac 4 y eso lo pueden ver nada m\u00e1s con hechos no hemos dado un permiso una concesi\u00f3n una sola para la explotaci\u00f3n minera en todo el a\u00f1o ah me gustar\u00eda que un d\u00eda aqu\u00ed es m\u00e1s ma\u00f1ana que pongas jes\u00fas una gr\u00e1fica de las concesiones entregadas para la explotaci\u00f3n minera de cada gobierno desde salinas hasta la fecha para ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en defensa del medio ambiente y otra prueba fehaciente de que somos distintos es esto estamos haciendo ustedes creen qu\u00e9 si hubiese ganado alguno de los candidatos del conservadurismo estar\u00edamos hablando aqu\u00ed de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora y del grupo m\u00e9xico siendo honestos entonces si es distinto pero tienes raz\u00f3n estamos empezando a articular todas las acciones este d las distintas dependencias para fortalecer lo que tiene que ver con la pol\u00edtica de medio ambiente conseguirla y aplicarla de manera integral y eso es lo que v\u00edctor est\u00e1 llevando a cabo a ver s\u00ed digo hacer una evaluaci\u00f3n completa de la pol\u00edtica ambiental en estos tiempos era como para una ma\u00f1ana al haber este primero bueno es que recibimos efectivamente una secretaria digamos donde perdi\u00f3 buena parte de su capacidad para aplicar la ley sobre todo el tema de la contaminaci\u00f3n muy deshilvanada en muchos sentidos efectivamente pero en estos meses efectivamente lo primero que hicimos fue comenzar a integrar a los siete diferentes instituciones del del \u00e1rea ambiental que son conabio este con la conagua profeta etc esto fue lo primero que hicimos estamos creo que como nunca antes integrando las acciones tambi\u00e9n hemos tenido tres reuniones con los diputados con la comisi\u00f3n del medio ambiente llevamos una excelente relaci\u00f3n con los diputados este no s\u00f3lo creemos el apoyo de los diputados de morena sino del pri del pan as\u00ed expresado por ellos y hemos estado tambi\u00e9n ya con dos reuniones de todos los secretarios de medio ambiente de todo el pa\u00eds tuvimos 30 de los 32 estados en una reuni\u00f3n y semarnat en fin el primer paso efectivamente es comenzar a reintegrar lo que est\u00e1 todo desconectado en t\u00e9rminos de la acci\u00f3n en la provincia est\u00e1 dada la nueva modalidad estamos justamente por dar digamos claridad y ah\u00ed nos vamos a basar mucho en los en los centros integradores por cierto son important\u00edsimos para el desarrollo de este pa\u00eds en ese sentido solamente les doy algunos datos se realizan m\u00e1s o menos al a\u00f1o 75 mil tr\u00e1mites de medioambiente y lo realizan efectivamente las \u00e1reas en cada estado y tenemos todav\u00eda oficinas m\u00e1s all\u00e1 de los estados y solamente de las m\u00edas hasta hace un mes se hab\u00edan revisado y procesado 1200 m\u00edas claro hay miras muy peque\u00f1itas de un se\u00f1or que pone lo que s\u00e9 yo productor de puerco se necesita un permiso y el 75 por ciento de esas aprobaciones se dan en las oficinas de provincia fin pues podr\u00edamos practicar m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s pero \u00e9ste es decir tratamos de llegar a un balance en la pol\u00edtica de austeridad con y mantener e incrementar la eficiencia en los tr\u00e1mites hay para muchos para hablar pero creo que no quisiera acceder gracias la segunda pregunta y perd\u00f3name presente soy alberto marroqu\u00edn espinoza de frecuencia que jd fin forma desde canc\u00fan y es ahora a m desde quer\u00e9taro y la segunda pregunta manuel tambi\u00e9n llama la atenci\u00f3n que present\u00f3 la l\u00e1mina el secretario de salud donde hace referencia de los recursos humanos que requiere para el hospital hablaba de cuatro m\u00e9dicos en la pena en la primera l\u00ednea hablaba de cuatro m\u00e9dicos m\u00e9dicos generales pero con un salario de 624 mil pesos al a\u00f1o por los cuatro m\u00e9dicos sacando cuentas es un salario de 13 mil pesos mensuales no s\u00e9 si ese ser\u00e1 realmente el salario o es por un d\u00eda o dos d\u00edas a la semana o es el salario m\u00e9dico realmente al mensaje el primer lugar son m\u00e9dicos generales cierto que son los que tienen un sueldo menor y si es al mes sin embargo esto es lo que est\u00e1 solicitando de acuerdo a la plantilla y nosotros tenemos en todo el pa\u00eds una revisi\u00f3n de salarios y no una adecuaci\u00f3n no s\u00f3lo por el puesto como el de lo burocr\u00e1tico sino por la localidad la exposici\u00f3n y desde luego elementos que hacen que algunos de los m\u00e9dicos no quieran ir a sus zonas en este caso contaminadas pero de todos modos esto se les da una protecci\u00f3n y un un 20 hasta un 20% m\u00e1s del salario que van a recibir tanto m\u00e9dicos como enfermeras de los especialistas hay peque\u00f1as variaciones no le parece muy bajo el salario de 13 mil pesos de para un m\u00e9dico en una zona forestal lejana y como usted dice que es dif\u00edcil que ellos quieran asistir a esos lugares yo creo que por eso es un problema serio no digo no no tiene ni un nivel de jefe departamento en el \u00e1mbito federal por ejemplo desde si est\u00e1 solamente le se\u00f1al\u00f3 y lo podemos extender ya con m\u00e1s detalle estos son el arranque de los costos apreciados para poder arrancar y desde luego irlo sumando porque adem\u00e1s el n\u00famero est\u00e1 dado con un fin que no se respeta en ning\u00fan muchos lugares en la mayor\u00eda de los hospitales que es cubrir los 7 d\u00edas de la semana y adem\u00e1s tener la ma\u00f1ana tarde noche los tres turnos para lo cual por eso podr\u00edan decir tantos de estos m\u00e9dicos 66 anestesistas es precisamente para cubrir esto y los detalles as\u00ed desglosado estamos ya tenemos bastante experiencia y revisar\u00edamos de todos modos esto pero si desde luego lo tomamos en cuenta muchas gracias ya est\u00e9 ese t\u00e9rmino ya vaya porque \u00e9ste ya el esp\u00edritu navide\u00f1o nos est\u00e1 pachorra no el esp\u00edritu una vez esta ma\u00f1ana ma\u00f1ana si ma\u00f1ana nos vemos aqu\u00ed y tienes t\u00fa la palabra para la ma\u00f1ana y 23 de acuerdo 4 de la pasen bien ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:07.794374"
}