{
    "video_id": "i8Y1I1MCTeo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/i8Y1I1MCTeo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDKjkr5u8yFqFLpcN_e34TykHvAYA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=i8Y1I1MCTeo",
    "video_title": "Servicios del Centro Tur\u00edstico Islas Mar\u00edas",
    "video_length_seconds": 1407,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos muy contentos",
            "start": 0.299,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 1.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "ya vamos a iniciar",
            "start": 7.639,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la las visitas se van a iniciar las",
            "start": 17.039,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "visitas",
            "start": 19.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a las Islas Mar\u00edas",
            "start": 20.18,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "ya para que se puedan",
            "start": 24.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "visitar las Islas Mar\u00edas",
            "start": 28.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 este penal legendario",
            "start": 32.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 38.399,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "un centro para la recreaci\u00f3n el turismo",
            "start": 39.62,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 44.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n el disfrute",
            "start": 48.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de la naturaleza y tambi\u00e9n para recrear",
            "start": 50.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 54.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 55.94,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en las Islas Mar\u00edas estuvieron presos",
            "start": 57.8,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 60.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 64.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cuando se padeci\u00f3",
            "start": 66.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 68.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 71.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este penal se cre\u00f3 cuando Porfirio D\u00edaz",
            "start": 74.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 79.619,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n continu\u00f3 siendo",
            "start": 82.799,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "una c\u00e1rcel temible",
            "start": 87.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estuvo preso",
            "start": 91.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Revueltas y escribi\u00f3 ese libro",
            "start": 96.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico extraordinario",
            "start": 100.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los muros de agua",
            "start": 104.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 107.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con el tema de las Islas Mar\u00edas",
            "start": 112.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y vamos ya a que quien desee",
            "start": 118.68,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ir a visitar las islas en este caso La",
            "start": 125.399,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "Isla madre La Isla Mar\u00eda ya pueda",
            "start": 128.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hacerlo se hicieron arreglos",
            "start": 131.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se tiene un museo",
            "start": 135.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cuenta con",
            "start": 145.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 147.959,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "las celdas",
            "start": 149.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel donde estuvo preso",
            "start": 153.379,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "se revueltas",
            "start": 159.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 162.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hicieron los presos",
            "start": 164.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un templo",
            "start": 172.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un Cristo elevado",
            "start": 174.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un pante\u00f3n",
            "start": 177.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "playas",
            "start": 180.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "murales",
            "start": 184.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pintados por los",
            "start": 188.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "reclusos por los presos",
            "start": 191.34,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y se arreglaron",
            "start": 195.54,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "casas para que puedan ir",
            "start": 198.019,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quienes lo deseen",
            "start": 204.379,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "se adquirieron tambi\u00e9n unos ferris para",
            "start": 208.4,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 212.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Mazatl\u00e1n",
            "start": 214.459,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a la isla madre",
            "start": 216.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de San Blas y pronto tambi\u00e9n",
            "start": 219.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de boca de chila",
            "start": 224.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 entre Nayarit y Jalisco van a",
            "start": 226.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "poder ir",
            "start": 232.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Son dos tres d\u00edas Aqu\u00ed nos van a",
            "start": 235.099,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "explicar bien",
            "start": 237.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 239.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se trata tambi\u00e9n de cuidar el medio",
            "start": 241.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ambiente no puede",
            "start": 245.34,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llegar mucha gente",
            "start": 249.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 258.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pocas las casas y adem\u00e1s no se quiere",
            "start": 260.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se sature",
            "start": 264.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "al principio se pens\u00f3 en la llegada",
            "start": 266.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de barcos",
            "start": 272.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llaman los barcos cruceros",
            "start": 278.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 284.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 287.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este pudieran",
            "start": 290.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "anclarse ir a la isla y se opt\u00f3 por no",
            "start": 292.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "permitirlo",
            "start": 297.84,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es un turismo m\u00e1s para excursi\u00f3n",
            "start": 300.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para explorar para convivir con la",
            "start": 306.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 310.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 312.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda recrear la historia",
            "start": 313.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es algo excepcional extraordinario vamos",
            "start": 318.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 324.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentarles lo que se refiere a la",
            "start": 326.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "apertura que se va a dar de Islas Mar\u00edas",
            "start": 329.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como un centro tur\u00edstico lo va a",
            "start": 331.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presentar el gobernador de La Isla \u00e9l",
            "start": 335.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene pues toda la informaci\u00f3n y la",
            "start": 338.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a ir presentando ahorita aqu\u00ed para",
            "start": 340.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ustedes la vean adelante por favor",
            "start": 342.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 347.22,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n voy a presentar",
            "start": 350.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la oferta tur\u00edstica del centro tur\u00edstico",
            "start": 353.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Islas Mar\u00edas este centro va a ser",
            "start": 357.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operado por la empresa creada para tal",
            "start": 360.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fin de nombre tur\u00edstica integral Islas",
            "start": 362.34,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas sasb la oferta como tal contempla",
            "start": 365.699,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "una transportaci\u00f3n mar\u00edtima en viaje",
            "start": 370.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "redondo desde Mazatl\u00e1n a Puerto valleto",
            "start": 373.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "De igual forma desde San Blas",
            "start": 377.34,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Y a partir del mes de noviembre del 2023",
            "start": 380.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a partir de boca de China a Puerto",
            "start": 383.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "valleto viaje redondos Ya estando en",
            "start": 386.58,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "valleto",
            "start": 390.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la oferta turista contempla una estancia",
            "start": 391.759,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de dos noches Que en la que podr\u00e1n",
            "start": 394.319,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disfrutar de lo que se ha previsto para",
            "start": 396.9,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tal fin en esta en esta gr\u00e1fica podemos",
            "start": 400.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ver en la anterior Los tiempos que est\u00e1n",
            "start": 403.259,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "considerados por los ferris en el caso",
            "start": 407.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de Mazatl\u00e1n cinco horas",
            "start": 410.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de San Blas cuatro horas y que va a ser",
            "start": 412.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy similar desde boca de China que",
            "start": 416.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n mejorarse de acuerdo a la",
            "start": 419.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de la mar",
            "start": 420.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 422.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Ya estando ah\u00ed en valleto la oferta",
            "start": 424.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospedaje que tenemos es de tipo Hostal",
            "start": 427.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en Villas o casas dobles y sencillas Esa",
            "start": 429.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es la apariencia de las casas que se",
            "start": 434.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "remodelaron y en su interior",
            "start": 436.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de igual forma la alimentaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 438.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "considerada es de tipo buffet en un",
            "start": 442.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "restaurante que est\u00e1 cerrado que tiene",
            "start": 444.96,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "aire acondicionado con un Confort",
            "start": 447.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bastante aceptable y que quien lo desee",
            "start": 449.419,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "puede salir al exterior en una zona",
            "start": 452.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contigua en una terraza con vista al mar",
            "start": 454.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en donde podr\u00e1n disfrutar de las",
            "start": 457.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mismas condiciones que en el restaurante",
            "start": 461.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "La siguiente por favor",
            "start": 463.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el la oferta como tal contempla sitios",
            "start": 465.5,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que ya coment\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 468.66,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "presidente en los cuales queremos",
            "start": 469.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "resaltarlos porque creemos que son van a",
            "start": 471.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ser muy atractivos para el p\u00fablico y",
            "start": 473.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo los mexicanos y mexicanos que nos",
            "start": 476.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puedan visitar entre ellos Resaltar el",
            "start": 478.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Cristo y el faro que son actividades de",
            "start": 481.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "senderismo como tal se contempla",
            "start": 485.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "actividades de bajo impacto ambiental",
            "start": 488.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recordar que es una \u00e1rea natural",
            "start": 490.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protegida tambi\u00e9n el museo que ya se",
            "start": 492.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 y en particular el punto n\u00famero",
            "start": 496.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siete ya en la zona central saliendo del",
            "start": 498.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "llegando se puede observar en frente del",
            "start": 501.539,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cap en la tienda artesan\u00edas donde los",
            "start": 504.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "artesanos de Nayarit van a van a",
            "start": 507.479,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentar los productos que elaboran",
            "start": 510.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ellos mismos y y podr\u00e1n ofrecerlos",
            "start": 513.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al p\u00fablico en el centro de",
            "start": 516.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes y en la tienda de",
            "start": 518.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "regalos para tal fin entre otros si",
            "start": 520.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mencionar los todos los que tenemos pero",
            "start": 523.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 526.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos apreciar ya la imagen de",
            "start": 529.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ven estos estos lugares el museo",
            "start": 532.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de sitio donde se recopila toda la",
            "start": 535.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historia de La Isla Resaltar el periodo",
            "start": 537.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde 1905 a 2019 que fue un centro",
            "start": 539.7,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "penitenciario el templo de Guadalupe",
            "start": 543.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el museo de cura corrijo el auditorio",
            "start": 547.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Revueltas donde est\u00e1n pintados",
            "start": 551.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "murales que los mismos colonos llevaron",
            "start": 554.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a cabo la nequenera el pante\u00f3n que hace",
            "start": 557.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 La calera la siguiente por",
            "start": 562.26,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 564.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la salinera en particular la salinera La",
            "start": 565.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "calera Son son vestigios hist\u00f3ricos",
            "start": 569.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "donde los colonos",
            "start": 573.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevaban a cabo tareas de mucho esfuerzo",
            "start": 576.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y que pues es importante resaltarlos",
            "start": 579.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adem\u00e1s figura en en la pel\u00edcula",
            "start": 581.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Pedro infantes por ejemplo escenas de",
            "start": 584.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esta de esta naturaleza tambi\u00e9n los",
            "start": 587.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podemos visitar la c\u00e1rcel de m\u00e1xima",
            "start": 590.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "seguridad en Laguna del Toro tenemos",
            "start": 591.899,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diversos miradores donde hay vistas",
            "start": 594.14,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "espectaculares as\u00ed como las dos",
            "start": 596.459,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actividades que ya mencionamos de",
            "start": 599.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "senderismo el Cristo y Alfaro en",
            "start": 600.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "particular el Cristo son dos punto cinco",
            "start": 603.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros desde su inicio y en el faro",
            "start": 605.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aproximadamente un kil\u00f3metro uno punto",
            "start": 607.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "uno kil\u00f3metros",
            "start": 611.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s vamos a contar con recorridos en",
            "start": 613.019,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bicicleta para realizar",
            "start": 616.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ciclismo urbano y de monta\u00f1a con su",
            "start": 617.839,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "equipamiento para protecci\u00f3n y seguridad",
            "start": 620.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como una opci\u00f3n podremos",
            "start": 621.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "admirar la b\u00f3veda Celeste para el",
            "start": 624.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conocimiento de las constelaciones en un",
            "start": 627.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lugar apartado donde se pueda observar",
            "start": 630.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con mucha Claridad la siguiente por",
            "start": 632.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "favor bien pasando al costo de los",
            "start": 634.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "servicios tur\u00edsticos por persona estos",
            "start": 637.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ir\u00edan van desde alrededor de cinco mil",
            "start": 640.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesos en clase turista que ser\u00eda lo m\u00e1s",
            "start": 643.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico hasta una tarifa un poco m\u00e1s",
            "start": 646.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "elevada de con mayor",
            "start": 648.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s Confort en algunas partes hasta",
            "start": 652.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ocho mil pesos aqu\u00ed Lo importante",
            "start": 655.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mencionar que incluye lo que es la",
            "start": 657.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transportaci\u00f3n mar\u00edtima la alimentaci\u00f3n",
            "start": 659.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tipo buffet as\u00ed como la las diferencias",
            "start": 661.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hay en cuanto hospedaje pero",
            "start": 664.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencionar que en cuanto a alimentaci\u00f3n",
            "start": 665.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Contamos con una tienda de de",
            "start": 668.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "conveniencia donde la gente se as\u00ed lo",
            "start": 672.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desea podr\u00e1 adquirir sus insumos y y",
            "start": 675.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comer en casa incluso no su desayuno su",
            "start": 678.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comida de alguna manera este es una es",
            "start": 681.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una variante que se implementa para para",
            "start": 684.0,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mejor beneficio de de la gente que nos",
            "start": 685.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visita aqu\u00ed se\u00f1alar que en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 687.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "donde podemos obtener los boletos ellos",
            "start": 690.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "van a poder seleccionar",
            "start": 693.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el tipo el tipo de habitaci\u00f3n que",
            "start": 695.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "quieren seleccionar si quieren o no el",
            "start": 697.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buffet en la siguiente por favor en esta",
            "start": 700.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n es la p\u00e1gina en la que",
            "start": 703.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "podemos accesar y podemos llevar a cabo",
            "start": 706.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ese proceso de adquisici\u00f3n del boleto es",
            "start": 708.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "visita Islas Mar\u00edas punto com que a",
            "start": 710.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "partir de una conexi\u00f3n a internet en su",
            "start": 713.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "computadora o a partir tambi\u00e9n de sus",
            "start": 714.779,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos en aplicaciones iOS o Android",
            "start": 717.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n llevar a cabo esa selecci\u00f3n en",
            "start": 720.5,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ambas plataformas hay un una gu\u00eda con",
            "start": 723.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "videos interactivos que podr\u00e1n llevar",
            "start": 726.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los paso a paso hasta la obtenci\u00f3n de su",
            "start": 728.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "boleto",
            "start": 731.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podr\u00e1n accesar r\u00e1pidamente en a",
            "start": 732.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de c\u00f3digos QR y y posteriormente",
            "start": 734.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en redes sociales ya estamos en",
            "start": 737.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Instagram donde podr\u00e1n subir fotos para",
            "start": 739.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que puedan compartirlos con amigos",
            "start": 742.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familiares entre otras es la siguiente",
            "start": 744.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por favor y finalmente mencionar que",
            "start": 746.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estamos listos para operar",
            "start": 749.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a partir de como ya se mencion\u00f3 antes de",
            "start": 750.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "navidad del pr\u00f3ximo semana 21 al 23 es",
            "start": 753.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la fecha que tenemos contemplado para la",
            "start": 757.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de todos los que nos quieran",
            "start": 760.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "visitar est\u00e1 abierto Ya estamos listos y",
            "start": 762.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la siguiente semana en el mismo",
            "start": 765.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "periodo desde el mismo mi\u00e9rcoles 28 a la",
            "start": 766.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "viernes 30 De igual forma y en a partir",
            "start": 771.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de enero nos movemos a los fines de",
            "start": 774.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "semana todos los fines de semana a",
            "start": 777.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partir de Mazatl\u00e1n en donde podremos",
            "start": 779.459,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este proceso de visita y",
            "start": 782.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que todos nos puedan que puedan estar",
            "start": 785.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "con nosotros sin embargo vamos a estar",
            "start": 787.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "atentos para que si la demanda",
            "start": 789.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tiene tiene cabida a partir de San Blas",
            "start": 792.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "podemos incluirlo porque de entrada",
            "start": 795.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vamos a ir creciendo gradualmente en",
            "start": 798.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuanto a la operaci\u00f3n para considerar",
            "start": 800.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ambos ambos ambos puntos de partida",
            "start": 803.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tanto Mazatl\u00e1n como San Blas",
            "start": 806.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor mencionar que",
            "start": 809.899,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estamos listos Islas Mar\u00edas es un lugar",
            "start": 812.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de naturaleza",
            "start": 815.519,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cultura y Libertad estamos listos para",
            "start": 816.98,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recibirlos y creemos que nos visiten a",
            "start": 820.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n un video donde podr\u00e1n ver",
            "start": 823.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con mayor detalle los puntos y los",
            "start": 825.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sitios de inter\u00e9s que estamos que con",
            "start": 828.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los que contamos Para mayor disfruto de",
            "start": 830.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nuestra gente por favor",
            "start": 832.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 834.59,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "centro tur\u00edstico Islas Mar\u00edas",
            "start": 837.779,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 840.17,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la experiencia para quienes viajan a la",
            "start": 846.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "isla comienza al llegar a los muelles de",
            "start": 848.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los puertos de Mazatl\u00e1n Sinaloa o San",
            "start": 850.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Blas Nayarit donde los protectores de la",
            "start": 852.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "biosfera dan la bienvenida y explican",
            "start": 855.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "brevemente el procedimiento adecuado",
            "start": 857.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para el abordaje al transbordador adem\u00e1s",
            "start": 858.839,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de verificar los pases de abordar",
            "start": 861.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "posteriormente conducen a las y los",
            "start": 863.66,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "pasajeros a sus asientos y se les",
            "start": 866.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proyecta un video sobre las medidas de",
            "start": 869.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "seguridad a borde del buque una vez que",
            "start": 871.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las y Los visitantes est\u00e1n a bordo el",
            "start": 874.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transbordador sarta con destino a Puerto",
            "start": 877.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "valleto en Isla Mar\u00eda madre con una",
            "start": 879.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "traves\u00eda de cuatro horas desde San Blas",
            "start": 882.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o de cinco horas desde Mazatl\u00e1n tiempo",
            "start": 884.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durante el cual podr\u00e1n disfrutar de una",
            "start": 886.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n formidable en el oc\u00e9ano",
            "start": 889.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico Igualmente se proyecta un video",
            "start": 892.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que describe los sitios de inter\u00e9s con",
            "start": 895.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los cuales cuenta la isla para que el",
            "start": 897.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viajero pueda disfrutarlos durante su",
            "start": 899.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Estancia los cuales son los siguientes",
            "start": 901.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el muelle",
            "start": 903.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por donde arriban Los visitantes que",
            "start": 905.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viajan en buques a Puerto valleto centro",
            "start": 907.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes donde podr\u00e1s",
            "start": 911.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adquirir souvenirs de La Isla",
            "start": 913.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "faro siendo este un medio de gu\u00eda para",
            "start": 915.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la navegaci\u00f3n de las embarcaciones",
            "start": 918.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos observar en La C\u00faspide del Cerro",
            "start": 920.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el faro el cual cuenta con una vista",
            "start": 923.579,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica de la costa de valleto",
            "start": 926.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n ic\u00f3nico camposanto donde yacen",
            "start": 928.279,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "los restos de quienes pasaron toda su",
            "start": 932.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "vida en este penal entre ellos",
            "start": 934.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personajes como el p\u00e1rroco Juan Manuel",
            "start": 936.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Mac\u00edas conocido como el padre",
            "start": 938.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trampitas y el criminal Jos\u00e9 Rodr\u00edguez",
            "start": 941.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apodado El sapo quienes tuvieron como",
            "start": 944.36,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "\u00faltimo deseo ser sepultados uno junto al",
            "start": 947.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "otro en honor a la gran amistad que se",
            "start": 950.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuvieron gracias a emblem\u00e1ticas",
            "start": 952.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "historias como esta surgieron diversas",
            "start": 954.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "leyendas que ahora forman parte de la",
            "start": 957.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "isla museo lugar de exposici\u00f3n y",
            "start": 959.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de objetos hist\u00f3ricos de",
            "start": 963.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "celda de Jos\u00e9 Revueltas en esta celda",
            "start": 966.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que puede ser visitada en el museo de la",
            "start": 969.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "isla estuvo aprisionado entre 1932 y",
            "start": 971.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "1934 el activista pol\u00edtico Jos\u00e9",
            "start": 976.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Revueltas quien a\u00f1os m\u00e1s tarde se",
            "start": 979.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inspirara en esa experiencia para",
            "start": 982.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "escribir la obra muros de agua mercado",
            "start": 984.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de artesan\u00edas se ubica frente al centro",
            "start": 987.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes aqu\u00ed se exhiben",
            "start": 990.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "art\u00edculos \u00fanicos y originales a precios",
            "start": 993.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "accesibles piezas \u00fanicas elaboradas a",
            "start": 995.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mano por artesanos de San Blas Nayarit y",
            "start": 998.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otras poblaciones aleda\u00f1as arco Mandela",
            "start": 1001.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en este lugar ex colonos de La Isla",
            "start": 1004.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "plasmaron la figura de Nelson Mandela",
            "start": 1006.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reconocido personaje que es s\u00edmbolo de",
            "start": 1009.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esperanza y Libertad un ejemplo de que",
            "start": 1012.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a\u00fan detr\u00e1s de los muros de una prisi\u00f3n",
            "start": 1014.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los ideales y se de cambio Pueden seguir",
            "start": 1017.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vivos para quienes desean cambiar la",
            "start": 1020.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "historia Plaza Benito Ju\u00e1rez la Ju\u00e1rez",
            "start": 1022.82,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicada al Benem\u00e9rito de las",
            "start": 1026.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas Benito Ju\u00e1rez esto con la",
            "start": 1028.819,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "finalidad de enaltecer y conservar los",
            "start": 1031.339,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "valores patri\u00f3ticos este lugar fue el",
            "start": 1033.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sitio principal donde los colonos",
            "start": 1036.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conviv\u00edan en semilibertad en este lugar",
            "start": 1038.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "podr\u00e1s compartir descansar y tener una",
            "start": 1041.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vista de este campamento templo de",
            "start": 1045.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Guadalupe es el templo principal del",
            "start": 1047.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "campamento valleto en el cual fue un",
            "start": 1050.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "parteaguas para los internos que",
            "start": 1053.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habitaban en la isla debido a que fue un",
            "start": 1055.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "lugar de oraci\u00f3n un sitio donde ellos",
            "start": 1057.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "buscaban Consuelo Y perd\u00f3n por sus actos",
            "start": 1060.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cometidos en el pasado por este templo",
            "start": 1063.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pasaron algunos de los personajes m\u00e1s",
            "start": 1065.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "representativos como fueron el padre",
            "start": 1068.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cholo el padre toto a quien agradecemos",
            "start": 1071.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el monumento del Cristo que se puede",
            "start": 1074.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "observar A\u00fan estando en el mar",
            "start": 1076.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "restaurante con capacidad para 180",
            "start": 1079.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comensales el restaurante ofrece men\u00fa",
            "start": 1083.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "carta y buffet adem\u00e1s brinda comodidad a",
            "start": 1085.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Los visitantes al contar con un \u00e1rea",
            "start": 1089.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "climatizada y otra al aire libre la cual",
            "start": 1091.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permite una bella vista al mar mientras",
            "start": 1094.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se disfruta de los alimentos",
            "start": 1096.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "auditorio Jos\u00e9 Revueltas su nombre es en",
            "start": 1098.86,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "honor al escritor revolucionario y",
            "start": 1103.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "activista pol\u00edtico quien fue recluido en",
            "start": 1105.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las Islas Mar\u00edas en dos ocasiones en los",
            "start": 1108.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 1932 Y 1935 en este auditorio lleg\u00f3",
            "start": 1111.32,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "a usarse como Centro Cultural para los",
            "start": 1116.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "internos donde organizaban obras de",
            "start": 1119.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "teatro y puestas esc\u00e9nicas Por otra",
            "start": 1121.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte los murales son de concursos que",
            "start": 1124.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan entre los mismos colonos",
            "start": 1127.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fuente de sodas es un espacio que brinda",
            "start": 1129.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una excepcional vista al mar en el cual",
            "start": 1132.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Los visitantes pueden disfrutar ricos",
            "start": 1135.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "postres sodas agua y caf\u00e9 adem\u00e1s de",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contar con equipos de c\u00f3mputo de acceso",
            "start": 1141.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gratuito a internet todo",
            "start": 1143.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un ambiente de",
            "start": 1146.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tranquilidad y relajaci\u00f3n palapa mirador",
            "start": 1148.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esta palapa est\u00e1 acondicionada con",
            "start": 1151.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo mobiliario Que invita al descanso",
            "start": 1153.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y la relajaci\u00f3n o bien a tener una buena",
            "start": 1156.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "charla un lugar que ofrece una vista",
            "start": 1159.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "inigualable del oc\u00e9ano Pac\u00edfico un lugar",
            "start": 1162.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ideal para quienes gustan disfrutar de",
            "start": 1165.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un bello atardecer Plaza Malec\u00f3n la",
            "start": 1167.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plaza Malec\u00f3n permite observar la Bah\u00eda",
            "start": 1170.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y el muelle de Puerto valleto se trata",
            "start": 1173.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de uno de los sitios m\u00e1s acogedores de",
            "start": 1176.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "La Isla al poder disfrutar de diversas",
            "start": 1178.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "zonas de descanso y deleitarse con los",
            "start": 1181.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bellos paisajes de la naturaleza propia",
            "start": 1184.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "del lugar Cristo Rey en el punto m\u00e1s",
            "start": 1186.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alto de La Isla Mar\u00eda madre se encuentra",
            "start": 1190.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una gran estatua llamada Cristo Rey para",
            "start": 1192.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegar a la c\u00faspide realizar\u00e1s el",
            "start": 1195.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ascenso donde se encuentra el monumento",
            "start": 1198.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "toma entre 45 minutos y una hora en",
            "start": 1199.94,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "las personas presas cultivaban en equ\u00e9n",
            "start": 1205.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del cual manufacturaban productos como",
            "start": 1209.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sacos mecates y cuerdas para ser",
            "start": 1211.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizados como insumos en otras tareas",
            "start": 1214.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que se realizaban en la isla Casa de",
            "start": 1217.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gobierno se sit\u00faa en el campamento",
            "start": 1219.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Nayarit y posiblemente se trata de uno",
            "start": 1221.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los sitios m\u00e1s emblem\u00e1ticos de toda",
            "start": 1224.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la isla sus paredes representan la",
            "start": 1226.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "institucionalidad y la historia de este",
            "start": 1229.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lugar decreto de camino al aer\u00f3dromo de",
            "start": 1231.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "La Isla se encuentra un pergamino",
            "start": 1235.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "representativo al decreto firmado en",
            "start": 1237.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "1905 por el entonces presidente Porfirio",
            "start": 1240.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "D\u00edaz donde se estableci\u00f3 Que este",
            "start": 1243.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "archipi\u00e9lago fungiera como un centro",
            "start": 1246.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "penitenciario condici\u00f3n que perdur\u00f3 por",
            "start": 1248.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un siglo ya que fue hasta marzo",
            "start": 1251.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de 2019 cuando dej\u00f3 de funcionar",
            "start": 1253.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oficialmente como una colonia Penal",
            "start": 1255.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Federal y nadar en la playa Chapingo",
            "start": 1258.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde donde podr\u00e1n disfrutar de la",
            "start": 1261.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "b\u00f3veda Celeste",
            "start": 1263.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "calera uno de los lugares m\u00e1s detestados",
            "start": 1266.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del penal anteriormente conocida como La",
            "start": 1270.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "calera y ahora ladrillera donde presos",
            "start": 1273.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que realizar este trabajo",
            "start": 1276.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conclu\u00edan la jornada con un insoportable",
            "start": 1278.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cansancio as\u00ed como lesiones en la piel y",
            "start": 1280.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llegas en los pies por la cal en este",
            "start": 1283.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lugar tendr\u00e1s la oportunidad de",
            "start": 1286.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "experimentar lo duro que era trabajar en",
            "start": 1288.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la calera salinera en este sitio donde",
            "start": 1290.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eran explotados los primeros reos que",
            "start": 1293.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "habitaba la isla se encuentra la",
            "start": 1295.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "infraestructura de lo que antes era la",
            "start": 1297.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salinera en el interior de las Bodegas",
            "start": 1299.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "A\u00fan se conservan algunos mont\u00edculos de",
            "start": 1301.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sal que se quedaron almacenados y que",
            "start": 1304.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con el tiempo solidificaron las paredes",
            "start": 1306.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "desgastadas por el mar camaronera",
            "start": 1308.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ubicada muy cerca de la salinera se",
            "start": 1311.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "encuentra situada la camaronera que",
            "start": 1314.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a exportar hasta 40 toneladas de",
            "start": 1316.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "moluscos y camar\u00f3n",
            "start": 1318.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los presos durante sus d\u00edas de condena y",
            "start": 1320.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aislamiento en una de las Islas m\u00e1s",
            "start": 1323.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "temidas de M\u00e9xico ten\u00edan que cumplir con",
            "start": 1325.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un reglamento de 50 horas a la semana",
            "start": 1327.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para pagar su condena con trabajos",
            "start": 1330.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesados y dolorosos miradores los",
            "start": 1332.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "miradores anteriormente formaban parte",
            "start": 1336.08,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de una serie de puntos de vigilancia",
            "start": 1338.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica de La Isla la cual se",
            "start": 1340.539,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "encargaba de la vigilancia perimetral",
            "start": 1343.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contando con una vista de 360 grados que",
            "start": 1345.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "brindaba la facilidad de vigilar toda la",
            "start": 1349.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Isla Mar\u00eda madre actualmente forman",
            "start": 1351.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de los puntos con mejor vista en",
            "start": 1354.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la isla de igual manera estos miradores",
            "start": 1357.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prestan para observar las distintas",
            "start": 1359.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vistas del sol tanto en el amanecer como",
            "start": 1362.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el atardecer vena y las Mar\u00edas y vive",
            "start": 1365.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "una experiencia inolvidable te esperamos",
            "start": 1368.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a partir del 21 de diciembre del 2022",
            "start": 1370.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1374.33,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "para mayor informaci\u00f3n y ventas visita",
            "start": 1375.919,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina web",
            "start": 1378.799,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1381.99,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1383.56,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1388.18,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "Muchas gracias estamos listos y los",
            "start": 1397.539,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "esperamos en Islas Mar\u00edas naturaleza",
            "start": 1400.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cultura libertad Muchas gracias",
            "start": 1403.28,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos muy contentos por otro lado porque ya vamos a iniciar la las visitas se van a iniciar las visitas a las Islas Mar\u00edas ya para que se puedan visitar las Islas Mar\u00edas se convirti\u00f3 este penal legendario en un centro para la recreaci\u00f3n el turismo la observaci\u00f3n el disfrute de la naturaleza y tambi\u00e9n para recrear la historia porque en las Islas Mar\u00edas estuvieron presos opositores al r\u00e9gimen cuando se padeci\u00f3 de m\u00e1s autoritarismo este penal se cre\u00f3 cuando Porfirio D\u00edaz y despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n continu\u00f3 siendo una c\u00e1rcel temible ah\u00ed estuvo preso Jos\u00e9 Revueltas y escribi\u00f3 ese libro cl\u00e1sico extraordinario los muros de agua precisamente con el tema de las Islas Mar\u00edas y vamos ya a que quien desee ir a visitar las islas en este caso La Isla madre La Isla Mar\u00eda ya pueda hacerlo se hicieron arreglos se tiene un museo cuenta con pues las celdas la c\u00e1rcel donde estuvo preso se revueltas todo lo que hicieron los presos un templo un Cristo elevado un pante\u00f3n playas murales pintados por los reclusos por los presos y se arreglaron casas para que puedan ir quienes lo deseen se adquirieron tambi\u00e9n unos ferris para ir de Mazatl\u00e1n a la isla madre y tambi\u00e9n de San Blas y pronto tambi\u00e9n de boca de chila que est\u00e1 entre Nayarit y Jalisco van a poder ir Son dos tres d\u00edas Aqu\u00ed nos van a explicar bien porque se trata tambi\u00e9n de cuidar el medio ambiente no puede llegar mucha gente son pocas las casas y adem\u00e1s no se quiere que se sature al principio se pens\u00f3 en la llegada de barcos C\u00f3mo se llaman los barcos cruceros este que este pudieran anclarse ir a la isla y se opt\u00f3 por no permitirlo es un turismo m\u00e1s para excursi\u00f3n para explorar para convivir con la naturaleza para como dec\u00eda recrear la historia es algo excepcional extraordinario vamos a presentarles lo que se refiere a la apertura que se va a dar de Islas Mar\u00edas como un centro tur\u00edstico lo va a presentar el gobernador de La Isla \u00e9l tiene pues toda la informaci\u00f3n y la vamos a ir presentando ahorita aqu\u00ed para que ustedes la vean adelante por favor Muchas gracias se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n voy a presentar la oferta tur\u00edstica del centro tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas este centro va a ser operado por la empresa creada para tal fin de nombre tur\u00edstica integral Islas Mar\u00edas sasb la oferta como tal contempla una transportaci\u00f3n mar\u00edtima en viaje redondo desde Mazatl\u00e1n a Puerto valleto De igual forma desde San Blas Y a partir del mes de noviembre del 2023 a partir de boca de China a Puerto valleto viaje redondos Ya estando en valleto la oferta turista contempla una estancia de dos noches Que en la que podr\u00e1n disfrutar de lo que se ha previsto para tal fin en esta en esta gr\u00e1fica podemos ver en la anterior Los tiempos que est\u00e1n considerados por los ferris en el caso de Mazatl\u00e1n cinco horas de San Blas cuatro horas y que va a ser muy similar desde boca de China que podr\u00e1n mejorarse de acuerdo a la condici\u00f3n de la mar la siguiente por favor Ya estando ah\u00ed en valleto la oferta hospedaje que tenemos es de tipo Hostal en Villas o casas dobles y sencillas Esa es la apariencia de las casas que se remodelaron y en su interior de igual forma la alimentaci\u00f3n que est\u00e1 considerada es de tipo buffet en un restaurante que est\u00e1 cerrado que tiene aire acondicionado con un Confort bastante aceptable y que quien lo desee puede salir al exterior en una zona contigua en una terraza con vista al mar tambi\u00e9n en donde podr\u00e1n disfrutar de las mismas condiciones que en el restaurante La siguiente por favor el la oferta como tal contempla sitios inter\u00e9s que ya coment\u00f3 el se\u00f1or presidente en los cuales queremos resaltarlos porque creemos que son van a ser muy atractivos para el p\u00fablico y todo los mexicanos y mexicanos que nos puedan visitar entre ellos Resaltar el Cristo y el faro que son actividades de senderismo como tal se contempla actividades de bajo impacto ambiental recordar que es una \u00e1rea natural protegida tambi\u00e9n el museo que ya se mencion\u00f3 y en particular el punto n\u00famero siete ya en la zona central saliendo del llegando se puede observar en frente del cap en la tienda artesan\u00edas donde los artesanos de Nayarit van a van a presentar los productos que elaboran ellos mismos y y podr\u00e1n ofrecerlos tambi\u00e9n al p\u00fablico en el centro de atenci\u00f3n a visitantes y en la tienda de regalos para tal fin entre otros si mencionar los todos los que tenemos pero en la siguiente l\u00e1mina por favor aqu\u00ed podemos apreciar ya la imagen de c\u00f3mo se ven estos estos lugares el museo de sitio donde se recopila toda la historia de La Isla Resaltar el periodo desde 1905 a 2019 que fue un centro penitenciario el templo de Guadalupe el museo de cura corrijo el auditorio Jos\u00e9 Revueltas donde est\u00e1n pintados murales que los mismos colonos llevaron a cabo la nequenera el pante\u00f3n que hace mencion\u00f3 La calera la siguiente por favor la salinera en particular la salinera La calera Son son vestigios hist\u00f3ricos donde los colonos llevaban a cabo tareas de mucho esfuerzo y que pues es importante resaltarlos tambi\u00e9n adem\u00e1s figura en en la pel\u00edcula de Pedro infantes por ejemplo escenas de esta de esta naturaleza tambi\u00e9n los podemos visitar la c\u00e1rcel de m\u00e1xima seguridad en Laguna del Toro tenemos diversos miradores donde hay vistas espectaculares as\u00ed como las dos actividades que ya mencionamos de senderismo el Cristo y Alfaro en particular el Cristo son dos punto cinco kil\u00f3metros desde su inicio y en el faro aproximadamente un kil\u00f3metro uno punto uno kil\u00f3metros Adem\u00e1s vamos a contar con recorridos en bicicleta para realizar ciclismo urbano y de monta\u00f1a con su equipamiento para protecci\u00f3n y seguridad y tambi\u00e9n como una opci\u00f3n podremos admirar la b\u00f3veda Celeste para el conocimiento de las constelaciones en un lugar apartado donde se pueda observar con mucha Claridad la siguiente por favor bien pasando al costo de los servicios tur\u00edsticos por persona estos ir\u00edan van desde alrededor de cinco mil pesos en clase turista que ser\u00eda lo m\u00e1s econ\u00f3mico hasta una tarifa un poco m\u00e1s elevada de con mayor quiz\u00e1s Confort en algunas partes hasta ocho mil pesos aqu\u00ed Lo importante mencionar que incluye lo que es la transportaci\u00f3n mar\u00edtima la alimentaci\u00f3n tipo buffet as\u00ed como la las diferencias que hay en cuanto hospedaje pero mencionar que en cuanto a alimentaci\u00f3n Contamos con una tienda de de conveniencia donde la gente se as\u00ed lo desea podr\u00e1 adquirir sus insumos y y comer en casa incluso no su desayuno su comida de alguna manera este es una es una variante que se implementa para para mejor beneficio de de la gente que nos visita aqu\u00ed se\u00f1alar que en la aplicaci\u00f3n donde podemos obtener los boletos ellos van a poder seleccionar el tipo el tipo de habitaci\u00f3n que quieren seleccionar si quieren o no el buffet en la siguiente por favor en esta aplicaci\u00f3n es la p\u00e1gina en la que podemos accesar y podemos llevar a cabo ese proceso de adquisici\u00f3n del boleto es visita Islas Mar\u00edas punto com que a partir de una conexi\u00f3n a internet en su computadora o a partir tambi\u00e9n de sus tel\u00e9fonos en aplicaciones iOS o Android podr\u00e1n llevar a cabo esa selecci\u00f3n en ambas plataformas hay un una gu\u00eda con videos interactivos que podr\u00e1n llevar los paso a paso hasta la obtenci\u00f3n de su boleto tambi\u00e9n podr\u00e1n accesar r\u00e1pidamente en a trav\u00e9s de c\u00f3digos QR y y posteriormente en redes sociales ya estamos en Instagram donde podr\u00e1n subir fotos para que puedan compartirlos con amigos familiares entre otras es la siguiente por favor y finalmente mencionar que estamos listos para operar a partir de como ya se mencion\u00f3 antes de navidad del pr\u00f3ximo semana 21 al 23 es la fecha que tenemos contemplado para la recepci\u00f3n de todos los que nos quieran visitar est\u00e1 abierto Ya estamos listos y en la siguiente semana en el mismo periodo desde el mismo mi\u00e9rcoles 28 a la viernes 30 De igual forma y en a partir de enero nos movemos a los fines de semana todos los fines de semana a partir de Mazatl\u00e1n en donde podremos llevar a cabo este proceso de visita y que todos nos puedan que puedan estar con nosotros sin embargo vamos a estar atentos para que si la demanda tiene tiene cabida a partir de San Blas podemos incluirlo porque de entrada vamos a ir creciendo gradualmente en cuanto a la operaci\u00f3n para considerar ambos ambos ambos puntos de partida tanto Mazatl\u00e1n como San Blas la siguiente por favor mencionar que estamos listos Islas Mar\u00edas es un lugar de naturaleza cultura y Libertad estamos listos para recibirlos y creemos que nos visiten a continuaci\u00f3n un video donde podr\u00e1n ver con mayor detalle los puntos y los sitios de inter\u00e9s que estamos que con los que contamos Para mayor disfruto de nuestra gente por favor [M\u00fasica] centro tur\u00edstico Islas Mar\u00edas [M\u00fasica] la experiencia para quienes viajan a la isla comienza al llegar a los muelles de los puertos de Mazatl\u00e1n Sinaloa o San Blas Nayarit donde los protectores de la biosfera dan la bienvenida y explican brevemente el procedimiento adecuado para el abordaje al transbordador adem\u00e1s de verificar los pases de abordar posteriormente conducen a las y los pasajeros a sus asientos y se les proyecta un video sobre las medidas de seguridad a borde del buque una vez que las y Los visitantes est\u00e1n a bordo el transbordador sarta con destino a Puerto valleto en Isla Mar\u00eda madre con una traves\u00eda de cuatro horas desde San Blas o de cinco horas desde Mazatl\u00e1n tiempo durante el cual podr\u00e1n disfrutar de una navegaci\u00f3n formidable en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico Igualmente se proyecta un video que describe los sitios de inter\u00e9s con los cuales cuenta la isla para que el viajero pueda disfrutarlos durante su Estancia los cuales son los siguientes el muelle por donde arriban Los visitantes que viajan en buques a Puerto valleto centro de atenci\u00f3n a visitantes donde podr\u00e1s adquirir souvenirs de La Isla faro siendo este un medio de gu\u00eda para la navegaci\u00f3n de las embarcaciones podemos observar en La C\u00faspide del Cerro el faro el cual cuenta con una vista panor\u00e1mica de la costa de valleto pante\u00f3n ic\u00f3nico camposanto donde yacen los restos de quienes pasaron toda su vida en este penal entre ellos personajes como el p\u00e1rroco Juan Manuel Mart\u00ednez Mac\u00edas conocido como el padre trampitas y el criminal Jos\u00e9 Rodr\u00edguez apodado El sapo quienes tuvieron como \u00faltimo deseo ser sepultados uno junto al otro en honor a la gran amistad que se tuvieron gracias a emblem\u00e1ticas historias como esta surgieron diversas leyendas que ahora forman parte de la isla museo lugar de exposici\u00f3n y conservaci\u00f3n de objetos hist\u00f3ricos de celda de Jos\u00e9 Revueltas en esta celda que puede ser visitada en el museo de la isla estuvo aprisionado entre 1932 y 1934 el activista pol\u00edtico Jos\u00e9 Revueltas quien a\u00f1os m\u00e1s tarde se inspirara en esa experiencia para escribir la obra muros de agua mercado de artesan\u00edas se ubica frente al centro de atenci\u00f3n a visitantes aqu\u00ed se exhiben art\u00edculos \u00fanicos y originales a precios accesibles piezas \u00fanicas elaboradas a mano por artesanos de San Blas Nayarit y otras poblaciones aleda\u00f1as arco Mandela en este lugar ex colonos de La Isla plasmaron la figura de Nelson Mandela reconocido personaje que es s\u00edmbolo de esperanza y Libertad un ejemplo de que a\u00fan detr\u00e1s de los muros de una prisi\u00f3n los ideales y se de cambio Pueden seguir vivos para quienes desean cambiar la historia Plaza Benito Ju\u00e1rez la Ju\u00e1rez est\u00e1 dedicada al Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Benito Ju\u00e1rez esto con la finalidad de enaltecer y conservar los valores patri\u00f3ticos este lugar fue el sitio principal donde los colonos conviv\u00edan en semilibertad en este lugar podr\u00e1s compartir descansar y tener una vista de este campamento templo de Guadalupe es el templo principal del campamento valleto en el cual fue un parteaguas para los internos que habitaban en la isla debido a que fue un lugar de oraci\u00f3n un sitio donde ellos buscaban Consuelo Y perd\u00f3n por sus actos cometidos en el pasado por este templo pasaron algunos de los personajes m\u00e1s representativos como fueron el padre cholo el padre toto a quien agradecemos el monumento del Cristo que se puede observar A\u00fan estando en el mar restaurante con capacidad para 180 comensales el restaurante ofrece men\u00fa carta y buffet adem\u00e1s brinda comodidad a Los visitantes al contar con un \u00e1rea climatizada y otra al aire libre la cual permite una bella vista al mar mientras se disfruta de los alimentos auditorio Jos\u00e9 Revueltas su nombre es en honor al escritor revolucionario y activista pol\u00edtico quien fue recluido en las Islas Mar\u00edas en dos ocasiones en los a\u00f1os 1932 Y 1935 en este auditorio lleg\u00f3 a usarse como Centro Cultural para los internos donde organizaban obras de teatro y puestas esc\u00e9nicas Por otra parte los murales son de concursos que se hac\u00edan entre los mismos colonos fuente de sodas es un espacio que brinda una excepcional vista al mar en el cual Los visitantes pueden disfrutar ricos postres sodas agua y caf\u00e9 adem\u00e1s de contar con equipos de c\u00f3mputo de acceso gratuito a internet todo acompa\u00f1ado de un ambiente de tranquilidad y relajaci\u00f3n palapa mirador esta palapa est\u00e1 acondicionada con c\u00f3modo mobiliario Que invita al descanso y la relajaci\u00f3n o bien a tener una buena charla un lugar que ofrece una vista inigualable del oc\u00e9ano Pac\u00edfico un lugar ideal para quienes gustan disfrutar de un bello atardecer Plaza Malec\u00f3n la plaza Malec\u00f3n permite observar la Bah\u00eda y el muelle de Puerto valleto se trata de uno de los sitios m\u00e1s acogedores de La Isla al poder disfrutar de diversas zonas de descanso y deleitarse con los bellos paisajes de la naturaleza propia del lugar Cristo Rey en el punto m\u00e1s alto de La Isla Mar\u00eda madre se encuentra una gran estatua llamada Cristo Rey para llegar a la c\u00faspide realizar\u00e1s el ascenso donde se encuentra el monumento toma entre 45 minutos y una hora en las personas presas cultivaban en equ\u00e9n del cual manufacturaban productos como sacos mecates y cuerdas para ser utilizados como insumos en otras tareas que se realizaban en la isla Casa de Gobierno se sit\u00faa en el campamento Nayarit y posiblemente se trata de uno de los sitios m\u00e1s emblem\u00e1ticos de toda la isla sus paredes representan la institucionalidad y la historia de este lugar decreto de camino al aer\u00f3dromo de La Isla se encuentra un pergamino representativo al decreto firmado en 1905 por el entonces presidente Porfirio D\u00edaz donde se estableci\u00f3 Que este archipi\u00e9lago fungiera como un centro penitenciario condici\u00f3n que perdur\u00f3 por m\u00e1s de un siglo ya que fue hasta marzo de 2019 cuando dej\u00f3 de funcionar oficialmente como una colonia Penal Federal y nadar en la playa Chapingo desde donde podr\u00e1n disfrutar de la b\u00f3veda Celeste calera uno de los lugares m\u00e1s detestados del penal anteriormente conocida como La calera y ahora ladrillera donde presos que ten\u00edan que realizar este trabajo conclu\u00edan la jornada con un insoportable cansancio as\u00ed como lesiones en la piel y llegas en los pies por la cal en este lugar tendr\u00e1s la oportunidad de experimentar lo duro que era trabajar en la calera salinera en este sitio donde eran explotados los primeros reos que habitaba la isla se encuentra la infraestructura de lo que antes era la salinera en el interior de las Bodegas A\u00fan se conservan algunos mont\u00edculos de sal que se quedaron almacenados y que con el tiempo solidificaron las paredes desgastadas por el mar camaronera ubicada muy cerca de la salinera se encuentra situada la camaronera que ayud\u00f3 a exportar hasta 40 toneladas de moluscos y camar\u00f3n los presos durante sus d\u00edas de condena y aislamiento en una de las Islas m\u00e1s temidas de M\u00e9xico ten\u00edan que cumplir con un reglamento de 50 horas a la semana para pagar su condena con trabajos pesados y dolorosos miradores los miradores anteriormente formaban parte de una serie de puntos de vigilancia estrat\u00e9gica de La Isla la cual se encargaba de la vigilancia perimetral contando con una vista de 360 grados que brindaba la facilidad de vigilar toda la Isla Mar\u00eda madre actualmente forman parte de los puntos con mejor vista en la isla de igual manera estos miradores prestan para observar las distintas vistas del sol tanto en el amanecer como en el atardecer vena y las Mar\u00edas y vive una experiencia inolvidable te esperamos a partir del 21 de diciembre del 2022 [Aplausos] para mayor informaci\u00f3n y ventas visita la p\u00e1gina web [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Muchas gracias estamos listos y los esperamos en Islas Mar\u00edas naturaleza cultura libertad Muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:34.209248"
}