{
    "video_id": "I9w0F82Tjo8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/I9w0F82Tjo8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3AwKyCVcG5JzxtyySa-pstoAXRg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=I9w0F82Tjo8",
    "video_title": "Deportes previenen adicciones; Mejoramiento Urbano fomenta su pr\u00e1ctica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11197,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.7,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.88,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 163.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.64,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 189.91,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 267.259,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 269.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 270.919,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "nos adelantamos",
            "start": 282.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar sobre",
            "start": 284.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud de c\u00f3mo vamos",
            "start": 289.22,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito de mejorar todos los",
            "start": 293.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "servicios de atenci\u00f3n",
            "start": 298.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la salud de la poblaci\u00f3n Entonces",
            "start": 301.88,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar al doctor Jorge Alcocer",
            "start": 305.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 311.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 314.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 315.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hoy en el pulso de la salud primero de",
            "start": 319.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 322.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "va a ser muy breve el doctor Hugo L\u00f3pez",
            "start": 323.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gatel presentar\u00e1 el papel del deporte en",
            "start": 326.1,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de las adicciones Mientras",
            "start": 329.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que el maestro Zo\u00e9 Robledo nos informar\u00e1",
            "start": 332.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "los avances del IMSS bienestar 2023 en",
            "start": 336.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para as\u00ed seguir atendiendo la",
            "start": 339.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social \u00e9l nos lo",
            "start": 342.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expresar\u00e1 a trav\u00e9s de un informe general",
            "start": 346.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del avance estado por estado en cuanto a",
            "start": 349.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "equipo infraestructura personal abasto",
            "start": 353.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de medicamentos es lo que trataremos",
            "start": 357.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 359.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 368.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "d\u00edas maestro Alcocer Buenos d\u00edas",
            "start": 370.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queridos hoy",
            "start": 372.979,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos en este",
            "start": 375.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "segmento de prevenci\u00f3n social de las",
            "start": 377.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adicciones hemos estado hablando de los",
            "start": 380.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "distintos aspectos que contribuyen al",
            "start": 382.259,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "riesgo de presentar adicciones o tambi\u00e9n",
            "start": 385.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a la oportunidad de presentar la",
            "start": 388.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y evitar el consumo de",
            "start": 392.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "distintas sustancias psicoactivas",
            "start": 394.639,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "conocidas popularmente como drogas",
            "start": 396.86,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que la",
            "start": 398.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de Estos factores de protecci\u00f3n",
            "start": 402.419,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen una posibilidad de servir al",
            "start": 404.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "individuo servir a la persona en lo",
            "start": 409.259,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "individual pero cuando se construyen",
            "start": 411.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "colectivamente ayudan a proteger a las",
            "start": 413.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidades y dentro de esos factores de",
            "start": 416.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n uno muy importante es el",
            "start": 419.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejercicio la actividad f\u00edsica el",
            "start": 422.699,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "involucrar al cuerpo en una actividad",
            "start": 425.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica no solamente una actividad",
            "start": 428.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "casual como caminar o subir escaleras",
            "start": 431.4,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dedicarse con una disciplina a realizar",
            "start": 435.319,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "actividades f\u00edsicas ahora este deporte",
            "start": 438.479,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no tiene que ser necesariamente un",
            "start": 440.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deporte profesional que uno est\u00e9",
            "start": 442.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enrolado en un equipo de alto desempe\u00f1o",
            "start": 445.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "o que realice",
            "start": 447.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carreras o competencias espec\u00edficas lo",
            "start": 449.06,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se requiere sobre todo es la",
            "start": 452.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constancia el involucrarse d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 453.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la actividad deportiva y desde luego",
            "start": 456.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en forma colectiva Tiene efectos mejores",
            "start": 459.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "veamos De qu\u00e9 manera el deporte en",
            "start": 462.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "general podr\u00edamos decir que es las",
            "start": 466.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "actividades f\u00edsicas que se realizan bajo",
            "start": 468.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciertas reglas o ciertas estructuras",
            "start": 470.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde hay orden en la realizaci\u00f3n ese",
            "start": 473.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "orden puede ser Sencillamente como dec\u00eda",
            "start": 476.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la disciplina de realizarlo diariamente",
            "start": 478.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o con frecuencia con una frecuencia",
            "start": 481.38,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "determinada en un horario determinado o",
            "start": 483.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "realizarlo bajo ciertas reglas del juego",
            "start": 486.259,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "cuando se realizan deportes colectivos",
            "start": 488.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es muy importante porque",
            "start": 492.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a las comunidades contra el consumo de",
            "start": 495.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "drogas en la medida que ayuda a la",
            "start": 498.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n de la que ya hab\u00edamos",
            "start": 500.94,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hablado en otra de las presentaciones a",
            "start": 502.62,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vincularse con personas en una manera",
            "start": 505.979,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saludable es decir a partir de una",
            "start": 508.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "actividad que construye la capacidad",
            "start": 511.259,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corporal pero tambi\u00e9n construye la",
            "start": 512.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "capacidad emocional y mental sobra decir",
            "start": 515.459,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque es por amplia conocimiento pero",
            "start": 519.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lo reiteramos adem\u00e1s el deporte la",
            "start": 522.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "actividad f\u00edsica al mejorar el",
            "start": 525.899,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "rendimiento del organismo en general",
            "start": 527.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejora la circulaci\u00f3n mejora la",
            "start": 529.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "resistencia f\u00edsica mejora tambi\u00e9n la",
            "start": 532.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capacidad de cerebrales en la medida en",
            "start": 536.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n favorece el funcionamiento",
            "start": 538.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del cerebro y la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea",
            "start": 540.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el cerebro la siguiente por favor una",
            "start": 542.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cosa que es muy importante es que el",
            "start": 545.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejercicio la actividad f\u00edsica el deporte",
            "start": 547.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "favorecen reglas de convivencia que",
            "start": 550.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "permiten el reconocimiento de l\u00edmites la",
            "start": 554.339,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tolerancia a la frustraci\u00f3n el",
            "start": 557.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las dem\u00e1s personas y",
            "start": 559.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el respeto por la colectividad y cada",
            "start": 562.14,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "uno de sus miembros",
            "start": 565.019,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "46% seg\u00fan estimaciones del Inegi 46% de",
            "start": 566.779,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "las personas que realizan ejercicio",
            "start": 571.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tienen un riesgo menor de presentar",
            "start": 573.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "una actividad de adicci\u00f3n o una",
            "start": 578.0,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "dependencia a las drogas mejora la vida",
            "start": 581.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la comunidad y eso tambi\u00e9n crea",
            "start": 585.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "espacios de bienestar Eso es parte de la",
            "start": 588.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de el espacio f\u00edsico para",
            "start": 590.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "uso colectivo y tambi\u00e9n de la",
            "start": 594.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del tejido social que son",
            "start": 596.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dos elementos centrales de la estrategia",
            "start": 599.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nacional de prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 601.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Juntos por la paz de la que hemos",
            "start": 603.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hablado en m\u00faltiples ocasiones la",
            "start": 605.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 607.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vean esta estad\u00edstica tambi\u00e9n del Inegi",
            "start": 609.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "42% de las personas en M\u00e9xico realizan o",
            "start": 611.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realizamos actividad f\u00edsica como ya dije",
            "start": 615.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de actividades",
            "start": 618.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "profesionales Sencillamente actividades",
            "start": 620.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la vida cotidiana pero solamente",
            "start": 622.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos por ciento es posible que",
            "start": 623.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esto vale la pena verlo con el \u00e1nimo de",
            "start": 626.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que mejore este porcentaje no est\u00e1 mal",
            "start": 629.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "42% pero es menos de la mitad de la",
            "start": 632.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta de M\u00e9xico y esto si",
            "start": 634.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos incrementarlo ayudar\u00eda a",
            "start": 637.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener una mayor prevenci\u00f3n de este y",
            "start": 640.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "otros problemas sociales desde luego de",
            "start": 643.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las adicciones y de la Salud Mental",
            "start": 645.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ahora siete de cada diez personas hacen",
            "start": 647.579,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "deporte por motivos de salud dentro de",
            "start": 650.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ese 42% 7 de cada diez su motivaci\u00f3n es",
            "start": 653.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pensar en la salud pero es menos",
            "start": 657.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "frecuente que se piense en la Salud",
            "start": 660.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Mental en general se piense la salud",
            "start": 661.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "f\u00edsica en el rendimiento corporal pero",
            "start": 663.54,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "menos en la Salud Mental y es muy",
            "start": 666.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante para la salud mental tambi\u00e9n",
            "start": 669.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca presente de una persona",
            "start": 671.82,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "joven y como una especie de inversi\u00f3n a",
            "start": 674.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "futuro para la salud mental y f\u00edsica de",
            "start": 677.459,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "una persona adulta mayor",
            "start": 680.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se realiza este ejercicio esto es",
            "start": 682.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "muy importante sesenta y seis por ciento",
            "start": 685.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de las personas que realizan ejercicio",
            "start": 687.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico lo realizan en un espacio",
            "start": 689.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en un parque en la calle misma",
            "start": 691.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en una plaza p\u00fablica no necesitan un",
            "start": 695.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gimnasio profesional o no necesitan una",
            "start": 699.24,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n deportiva con instalaciones",
            "start": 702.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy sofisticadas 21 por ciento si lo",
            "start": 704.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "realizan en una instalaci\u00f3n",
            "start": 708.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Deportiva en el caso de las",
            "start": 710.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instalaciones privadas y el resto Trece",
            "start": 712.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por ciento lo realizan en la casa en la",
            "start": 715.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "casa tambi\u00e9n se puede realizar actividad",
            "start": 717.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "f\u00edsica insisto insisto la disciplina es",
            "start": 719.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el elemento fundamental para considerar",
            "start": 722.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una actividad f\u00edsica rutinaria com\u00fan",
            "start": 725.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "deporte la pen\u00faltima una cosa que es muy",
            "start": 728.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "importante Si vemos la siguiente por",
            "start": 731.7,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 733.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que los espacios p\u00fablicos",
            "start": 734.459,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 738.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el entorno social en donde podemos tener",
            "start": 739.579,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "una vida saludable incluyendo la",
            "start": 742.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n social de las adicciones por",
            "start": 744.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "eso en la estrategia Nacional de",
            "start": 747.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de acciones Juntos por la paz",
            "start": 749.459,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "un esfuerzo muy grande que se ha hecho",
            "start": 751.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es recuperar el espacio p\u00fablico en",
            "start": 753.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "algunos casos se recupera a trav\u00e9s de el",
            "start": 756.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "trabajo comunitario las personas",
            "start": 758.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "voluntariamente identifican una cancha",
            "start": 760.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de f\u00fatbol una cancha de b\u00e1squetbol un",
            "start": 762.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gimnasio popular que estaba desvencijado",
            "start": 764.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y entonces trabajan juntas y juntos a",
            "start": 767.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veces con las autoridades locales a",
            "start": 770.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "veces en forma independiente para",
            "start": 772.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "recuperarlo no basta con recuperar la",
            "start": 774.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n f\u00edsica lo que es muy",
            "start": 776.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "importante es ocupar la instalaci\u00f3n",
            "start": 778.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "f\u00edsica una instalaci\u00f3n f\u00edsica que no se",
            "start": 780.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "utiliza empezar\u00e1 a desgastarse empezar\u00e1",
            "start": 783.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a ser utilizada con otros fines",
            "start": 786.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diferentes a la recreaci\u00f3n saludable",
            "start": 788.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "incluyendo la actividad deportiva pero",
            "start": 791.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un esfuerzo muy grande lo ha",
            "start": 794.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hecho la secretar\u00eda de desarrollo",
            "start": 796.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Agrario territorial",
            "start": 798.779,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y urbano Sedatu la siguiente por favor",
            "start": 800.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que encabeza el maestro Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 804.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n y es la recuperaci\u00f3n del espacio",
            "start": 807.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "urbano en forma muy sistem\u00e1tica existe",
            "start": 810.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento Urbano que",
            "start": 812.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dirige ese dato y que ha logrado",
            "start": 814.74,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recuperar extensos elementos de el",
            "start": 817.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "territorio comunitario al servicio de la",
            "start": 820.139,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidad y esto has jugado un papel",
            "start": 822.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental en prevenir adicciones en",
            "start": 824.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lograr la instalaci\u00f3n de los clubes por",
            "start": 827.459,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la paz y la socializaci\u00f3n conveniente",
            "start": 829.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cinco millones de personas han",
            "start": 832.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sido beneficiarias no entr\u00f3 en detalle",
            "start": 834.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pero pueden ustedes ver el tipo de",
            "start": 836.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos que han sido",
            "start": 838.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recuperados desde playas parques plazas",
            "start": 840.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Campos deportivos canchas uso m\u00faltiple",
            "start": 844.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "canchas de f\u00fatbol b\u00e9isbol nataci\u00f3n",
            "start": 848.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciclov\u00edas skateparks y otros y esto es",
            "start": 850.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "sumamente importante invitamos En ese",
            "start": 854.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sentido a la comunidad a que se anticipe",
            "start": 857.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a los esfuerzos del programa de",
            "start": 859.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "mejoramiento Urbano aprovechando los de",
            "start": 861.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manera \u00fatil una vez que est\u00e1n",
            "start": 863.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "constituidos pero tambi\u00e9n que estimule a",
            "start": 865.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sus autoridades locales tanto en el",
            "start": 868.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nivel municipal como en el Estatal para",
            "start": 870.959,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que pidan ser parte del programa de",
            "start": 872.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mejoramiento Urbano y logremos recuperar",
            "start": 875.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los espacios para el deporte la \u00faltima",
            "start": 877.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un recordatorio nuestra l\u00ednea de la",
            "start": 880.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vida ochocientos novecientos once dos",
            "start": 882.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mil donde pueden obtener informaci\u00f3n o",
            "start": 884.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluso asesor\u00eda directa para problemas",
            "start": 887.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de adicci\u00f3n en la comunidad o en",
            "start": 890.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas cercanas conocidas Muchas",
            "start": 892.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 894.959,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 900.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente secretario doctor L\u00f3pez gatel",
            "start": 902.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "muy buenas d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 905.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre los avances del",
            "start": 907.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Im bienestar la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n",
            "start": 909.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de la cuarta transformaci\u00f3n para",
            "start": 912.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las personas que no cuentan con",
            "start": 914.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguridad social queremos iniciar el d\u00eda",
            "start": 916.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de hoy comentando que en las veintid\u00f3s",
            "start": 919.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "entidades que ya han firmado los",
            "start": 921.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "convenios para ampliar la operaci\u00f3n de",
            "start": 923.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar en 14 entidades es donde",
            "start": 925.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 operando con este nuevo",
            "start": 928.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n se han transferido",
            "start": 931.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seis mil trescientos siete centros de",
            "start": 934.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "salud y doscientos noventa y cuatro",
            "start": 937.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hospitales as\u00ed como 21 unidades de",
            "start": 939.26,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas y se han",
            "start": 942.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "intervenido e invertido en acciones de",
            "start": 944.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n compra equipo m\u00e9dico y",
            "start": 947.459,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 949.32,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "sobre los m\u00e9dicos especialistas con",
            "start": 950.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las estrategias tanto de los",
            "start": 953.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de servicios de salud de Cuba la",
            "start": 955.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 959.339,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos jubilados las contrataciones",
            "start": 960.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y convocatorias que se han hecho ya han",
            "start": 962.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sido siete mil novecientos cuarenta y",
            "start": 965.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siete m\u00e9dicos especialistas sumados en",
            "start": 966.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "algunas de estas estrategias y de ellos",
            "start": 969.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cinco mil quinientos sesenta y siete",
            "start": 971.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en algunos de estos 14 estados",
            "start": 974.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "donde ya opera el nuevo modelo de",
            "start": 976.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en cuanto a la intervenci\u00f3n",
            "start": 978.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respecto al equipo m\u00e9dico la inversi\u00f3n",
            "start": 981.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "total ha sido de ocho mil cuatrocientos",
            "start": 984.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ochenta y cuatro millones de pesos para",
            "start": 987.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de 91 mil equipos m\u00e9dicos",
            "start": 989.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tanto para hospitales",
            "start": 992.519,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que suman un total de cinco mil",
            "start": 994.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "seiscientos nueve millones de pesos en",
            "start": 998.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "equipos para hospitales Y dos mil",
            "start": 1001.399,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y cinco millones de",
            "start": 1003.199,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pesos en equipos para centros de salud",
            "start": 1004.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto incluye cinco tom\u00f3grafos tres",
            "start": 1007.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "resonancias magn\u00e9ticas dos angi\u00f3grafos",
            "start": 1010.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de pues miles de equipos que",
            "start": 1012.32,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hac\u00edan falta vamos a verlo estado por",
            "start": 1015.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado el primer caso es na que en donde",
            "start": 1018.259,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se han sumado 484 m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1021.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se han invertido un total de",
            "start": 1024.16,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cinco millones de pesos en",
            "start": 1026.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de cinco mil cincuenta y",
            "start": 1027.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seis equipos m\u00e9dicos se destacan aqu\u00ed",
            "start": 1029.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "equipos de rayos x en de arco en C",
            "start": 1032.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "equipos de microscopio para oftalmolog\u00eda",
            "start": 1035.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que el",
            "start": 1038.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "abasto que se reporta desde las unidades",
            "start": 1040.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de segundo nivel de Nayarit ya est\u00e1 en",
            "start": 1042.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el 99% en el caso de Tlaxcala se han",
            "start": 1045.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "sumado 363 m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 1049.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "antes no hab\u00eda en el sistema de salud de",
            "start": 1051.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Tlaxcala hay una inversi\u00f3n de 178",
            "start": 1054.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1057.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "3.880 equipos m\u00e9dicos entre",
            "start": 1059.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ultrason\u00f3grafos ventiladores de traslado",
            "start": 1062.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "unidades de electrocirug\u00eda adem\u00e1s de",
            "start": 1064.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mesas quir\u00fargicas el abasto que nos",
            "start": 1067.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reporta Tlaxcala en las unidades de",
            "start": 1070.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hospitalarias es del 99% tambi\u00e9n en el",
            "start": 1073.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "caso de Colima tenemos la suma ya de 195",
            "start": 1076.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cinco m\u00e9dicos especialistas y una",
            "start": 1080.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 79.3 millones de pesos en",
            "start": 1083.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1086.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "1835 equipos m\u00e9dicos entre unidades de",
            "start": 1088.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "electrocirug\u00eda tambi\u00e9n unidades de",
            "start": 1092.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "anestesia que eran muy importantes para",
            "start": 1093.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poder operar plenamente los quir\u00f3fanos",
            "start": 1095.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "camas obst\u00e9tricas ventiladores de",
            "start": 1098.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "traslado el abasto que reporta Colima es",
            "start": 1101.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del 98% en recetas surtidas en el caso",
            "start": 1104.419,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur Se han sumado 219",
            "start": 1107.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas una",
            "start": 1111.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del 96 millones de pesos en la",
            "start": 1114.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de 358 equipos m\u00e9dicos entre",
            "start": 1117.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que se destacan la red de",
            "start": 1120.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "refrigeradores para vacunas ventiladores",
            "start": 1122.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de traslado neonatal as\u00ed como",
            "start": 1125.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "esterilizadores de vapor y una n\u00famero",
            "start": 1128.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de equipo m\u00e9dico en el caso",
            "start": 1132.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Sonora se han sumado cuatrocientos",
            "start": 1135.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ochenta y ocho m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1138.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especialistas y hay una inversi\u00f3n de 476",
            "start": 1140.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1144.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "8,675 equipos m\u00e9dicos entre rayos x",
            "start": 1147.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ultrason\u00f3grafos dos unidades",
            "start": 1151.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "radiol\u00f3gicas una unidad de laparoscop\u00eda",
            "start": 1153.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el reporte que tenemos del abasto de",
            "start": 1156.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medicamentos en Sonora es del 98% en el",
            "start": 1160.22,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "caso de Sinaloa tenemos la suma de 474",
            "start": 1163.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas adem\u00e1s",
            "start": 1169.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ha invertido un total de mil novecientos",
            "start": 1172.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mil noventa y siete Perd\u00f3n mil noventa y",
            "start": 1175.66,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "siete millones de pesos en la",
            "start": 1178.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de",
            "start": 1179.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "16,407 equipos m\u00e9dicos entre los que se",
            "start": 1181.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "destacan cuatro unidades radiol\u00f3gicas",
            "start": 1185.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tres unidades de otorrinolaringolog\u00eda",
            "start": 1187.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos unidades de tomograf\u00eda y un abasto",
            "start": 1189.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se reporta en el",
            "start": 1193.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "98%, el siguiente estado es Campeche en",
            "start": 1195.82,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "Campeche se han sumado m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1199.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialistas y se ha invertido un total",
            "start": 1201.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 364.8 millones de pesos en la",
            "start": 1204.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de 1826 equipos m\u00e9dicos",
            "start": 1207.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entre unidades de anestesia",
            "start": 1210.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esterilizadores de vapor adem\u00e1s se est\u00e1",
            "start": 1212.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reportando ya un abasto en Campeche del",
            "start": 1215.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "98% en el caso de Guerrero hay un",
            "start": 1218.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esfuerzo importante para sumar m\u00e9dicas y",
            "start": 1222.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que alcanza 449",
            "start": 1224.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se han sumado a este estado adem\u00e1s",
            "start": 1227.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se han invertido un total de 1.250",
            "start": 1230.66,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1233.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "16.720 equipos m\u00e9dicos se destacan 32",
            "start": 1236.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "incubadoras de traslado 26 unidades de",
            "start": 1240.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "anestesia 19 unidades radiol\u00f3gicas",
            "start": 1243.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el abasto que reportamos el d\u00eda",
            "start": 1245.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de hoy desde Guerrero es del 88% en las",
            "start": 1249.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en el caso de Veracruz",
            "start": 1253.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay una suma de quinientos setenta y un",
            "start": 1255.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas se ha",
            "start": 1258.2,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "invertido un total de",
            "start": 1260.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "746.3 millones de pesos para comprar",
            "start": 1262.299,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos un total de seis de seis",
            "start": 1265.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mil novecientos noventa y nueve entre",
            "start": 1268.94,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que se los que est\u00e1n 72 incubadoras 62",
            "start": 1270.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ultrason\u00f3grafos 51 esterilizadores de",
            "start": 1274.419,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "vapor que son fundamentales para poder",
            "start": 1277.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener una operaci\u00f3n plena en los",
            "start": 1279.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospitales 36 unidades radiol\u00f3gicas as\u00ed",
            "start": 1282.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "como 27 ultrason\u00f3grafos el abasto en",
            "start": 1285.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Veracruz reporta un 99% en recetas",
            "start": 1289.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "surtidas en las unidades hospitalarias",
            "start": 1292.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operadas por el IMS bienestar en",
            "start": 1294.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n se han sumado 722 m\u00e9dicas",
            "start": 1297.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas hay una inversi\u00f3n",
            "start": 1300.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de 574 millones de pesos para la",
            "start": 1302.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de",
            "start": 1307.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "5.593 equipos m\u00e9dicos aqu\u00ed se destacan",
            "start": 1308.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "20 incubadoras de traslado adem\u00e1s de",
            "start": 1312.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quince unidades de otorrinolaringolog\u00eda",
            "start": 1314.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "quien se ultrason\u00f3grafos el abasto que",
            "start": 1316.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Michoac\u00e1n el d\u00eda de hoy en las",
            "start": 1319.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias es del 96% de la",
            "start": 1322.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "receta surtidas el caso de Morelos se",
            "start": 1326.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "han sumado 146 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1329.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especialistas una inversi\u00f3n de 119.7",
            "start": 1332.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1335.9,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "934 equipos m\u00e9dicos entre los que se",
            "start": 1338.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "destacan ocho incubadoras de traslado",
            "start": 1342.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocho unidades de anestesia adem\u00e1s de",
            "start": 1344.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esterilizadores de vapor ultrason\u00f3grafos",
            "start": 1347.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y l\u00e1mparas quir\u00fargicas el abasto que",
            "start": 1349.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reporta el d\u00eda de hoy el Estado de",
            "start": 1352.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Morelos es del 88% en el caso de San",
            "start": 1353.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed se han sumado 217 m\u00e9dicas y",
            "start": 1358.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas hay una inversi\u00f3n",
            "start": 1362.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 1.324 millones de pesos en la",
            "start": 1364.58,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de",
            "start": 1367.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "14.209 equipos m\u00e9dicos entre unidades",
            "start": 1369.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "radiol\u00f3gicas",
            "start": 1371.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rayos x arco en C cuatro unidades",
            "start": 1373.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "radiol\u00f3gicas digitales dos tom\u00f3grafos y",
            "start": 1376.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un mast\u00f3grafo el abasto que se est\u00e1",
            "start": 1380.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reportando desde San Luis Potos\u00ed es del",
            "start": 1382.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "88% y finalmente en Zacatecas se han",
            "start": 1384.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sumado 251 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1389.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especialistas hay una inversi\u00f3n de 120",
            "start": 1391.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1394.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos setenta equipos",
            "start": 1397.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos entre los que se destacan seis",
            "start": 1398.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "incubadoras cinco esterilizadores de",
            "start": 1401.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vapor dos ultras son\u00f3grafos unidades",
            "start": 1403.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "radiol\u00f3gicas digitales el reporte que",
            "start": 1405.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos del abasto de Zacatecas de las",
            "start": 1409.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias es del 88% y",
            "start": 1411.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "finalmente el estado de Oaxaca donde se",
            "start": 1414.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "han sumado",
            "start": 1418.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "688 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas y una",
            "start": 1420.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 1.737 millones de",
            "start": 1424.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pesos en la adquisici\u00f3n de siete mil",
            "start": 1426.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "novecientos siete equipos m\u00e9dicos entre",
            "start": 1429.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los que se destacan equipos de lavado",
            "start": 1431.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ultrason\u00f3grafos incubadoras de",
            "start": 1434.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "traslado esterilizadores de vapor y seis",
            "start": 1437.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades radiol\u00f3gicas digitales el",
            "start": 1440.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "reporte que tenemos del abasto de Oaxaca",
            "start": 1442.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es del 88%",
            "start": 1444.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 1447.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Primera fila empezamos con Sara",
            "start": 1454.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntar",
            "start": 1460.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ayer llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n un",
            "start": 1463.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicado de la UNAM con referencia al",
            "start": 1465.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comportamiento de casos de covid",
            "start": 1467.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reportaba un incremento y recomendaban",
            "start": 1469.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "retomar algunas medidas como el uso de",
            "start": 1471.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cubrebocas como el aislamiento en caso",
            "start": 1474.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de presentar alg\u00fan s\u00edntoma si ustedes",
            "start": 1477.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 comportamiento ven en el caso de",
            "start": 1479.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "covid Y si hay si viene una Nueva Ola",
            "start": 1482.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que recomendar\u00edan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1485.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1488.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias por preguntar esto Muchas",
            "start": 1493.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1495.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la UNAM tiene una responsabilidad la",
            "start": 1498.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "rector\u00eda de la UNAM de cuidar a su",
            "start": 1502.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunidad y la comisi\u00f3n Universitaria",
            "start": 1503.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n del covid que",
            "start": 1507.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 desde el inicio de la",
            "start": 1509.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pandemia ha tenido ese enfoque hoy es",
            "start": 1511.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfoque est\u00e1 en la responsabilidad del",
            "start": 1514.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "programa universitario de",
            "start": 1516.62,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "riesgos epidemiol\u00f3gicos emergentes y",
            "start": 1519.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hace un monitoreo peri\u00f3dico justamente",
            "start": 1523.059,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con base en la informaci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 1525.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene nuestro gobierno y que presentamos",
            "start": 1529.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n p\u00fablicamente o que tienen otros",
            "start": 1532.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobiernos para ver la situaci\u00f3n de otros",
            "start": 1534.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses confiamos mucho y son nuestros",
            "start": 1537.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "amigos el equipo de personas",
            "start": 1539.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialistas que trabajan en esto el",
            "start": 1542.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comunicado que producen ayer lo dice el",
            "start": 1544.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propio comunicado tiene como principal",
            "start": 1547.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfoque el considerar la protecci\u00f3n de",
            "start": 1549.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la comunidad Universitaria",
            "start": 1551.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n al muy pr\u00f3ximo inicio del",
            "start": 1553.58,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ciclo escolar universitario pero qu\u00e9",
            "start": 1557.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bueno que lo pregunta porque es",
            "start": 1560.779,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "importante no sobredimensionar no",
            "start": 1561.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exagerar la preocupaci\u00f3n sobre algo que",
            "start": 1564.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy claramente y objetivamente presenta",
            "start": 1567.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la universidad ellos lo que dicen y",
            "start": 1569.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "coincidimos con su apreciaci\u00f3n la",
            "start": 1572.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n est\u00e1 en calma lo que observan",
            "start": 1574.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es que ha habido en algunas semanas",
            "start": 1576.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recientes un incremento en el n\u00famero de",
            "start": 1579.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "casos registrados y de casos estimados",
            "start": 1582.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n ha hecho esa estimaci\u00f3n la",
            "start": 1584.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud Federal entonces",
            "start": 1587.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "efectivamente que hemos notado en las",
            "start": 1589.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estamos en este momento en la semana 30",
            "start": 1592.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2023 durante las semanas 25 26 y",
            "start": 1594.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "27 tuvimos un aumento en el n\u00famero de",
            "start": 1598.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casos estimados Y estos casos estimados",
            "start": 1601.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "son fundamentalmente los casos que no",
            "start": 1604.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "han requerido hospitalizaci\u00f3n con",
            "start": 1607.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "respecto a la hospitalizaci\u00f3n hemos",
            "start": 1610.039,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "notado que algunas personas",
            "start": 1611.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que no recibieron esquemas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1614.02,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "completos son quienes pueden estar",
            "start": 1616.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ocupando camas hospitalarias pero la",
            "start": 1619.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n es m\u00ednima el Instituto",
            "start": 1621.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Mexicano el seguro social en todos sus",
            "start": 1624.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidades tiene solo 19 personas",
            "start": 1626.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por covid en todo el pa\u00eds",
            "start": 1628.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y la porcentaje de ocupaci\u00f3n es menor al",
            "start": 1632.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "2% en todos los sistemas subsistemas del",
            "start": 1636.98,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de salud y menor a",
            "start": 1641.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "punto cero cinco por ciento perd\u00f3n a",
            "start": 1644.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "punto cinco por ciento para las personas",
            "start": 1646.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que pueden estar en las terapias",
            "start": 1648.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intensivas es decir No hay ninguna",
            "start": 1651.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de alerta es parte de la",
            "start": 1653.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "variabilidad que puede tener la",
            "start": 1655.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n end\u00e9mica del virus y en",
            "start": 1657.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses espec\u00edficamente en Estados",
            "start": 1660.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Unidos se ha manifestado tambi\u00e9n estos",
            "start": 1662.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambios se sabe que hay un acoplamiento",
            "start": 1665.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico esto quiere decir una",
            "start": 1668.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre lo que ocurre en Estados",
            "start": 1670.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos y lo que ocurre en M\u00e9xico por",
            "start": 1672.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "razones de proximidad geogr\u00e1fica y",
            "start": 1674.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "movilidad de las personas en suma no hay",
            "start": 1677.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ning\u00fan se\u00f1alamiento de alerta ni de",
            "start": 1680.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aviso con respecto a Kobe 19",
            "start": 1682.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sencillamente hay un poco de variaci\u00f3n",
            "start": 1684.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en la intensidad de presentaci\u00f3n pero",
            "start": 1687.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "termino diciendo como lo dijimos al",
            "start": 1689.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presentar el plan de manejo de covid en",
            "start": 1693.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el largo plazo la predicci\u00f3n que hay",
            "start": 1696.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para todo el hemisferio norte es que",
            "start": 1699.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "durante la temporada fr\u00eda que en su",
            "start": 1701.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento ser\u00e1 octubre noviembre Diciembre",
            "start": 1704.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "enero febrero y hasta marzo cuando se",
            "start": 1706.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presenta la temporada de influenza y de",
            "start": 1709.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 350 virus respiratorios muy",
            "start": 1713.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "probablemente el virus sars 2 causante",
            "start": 1715.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de covid 19 tambi\u00e9n tendr\u00e1 un repunte y",
            "start": 1718.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en ese momento anunciaremos",
            "start": 1722.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "oportunamente el inicio del per\u00edodo de",
            "start": 1724.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de refuerzo para las personas",
            "start": 1726.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tienen condiciones de riesgo que lo",
            "start": 1729.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hemos mencionado muchas veces mayores de",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os las personas que tienen",
            "start": 1734.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas y las mujeres",
            "start": 1736.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 1738.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para aquellas personas que no se",
            "start": 1740.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vacunaron o que no tomaron la tercera",
            "start": 1742.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dosis la cuarta en fin en ese momento no",
            "start": 1745.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay posibilidad de que se vacunen hasta",
            "start": 1747.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "octubre que es en este momento no hay",
            "start": 1749.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesidad de que se vacunen tuvimos en",
            "start": 1750.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "existencia todav\u00eda est\u00e1n operando en los",
            "start": 1753.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estados y en la Ciudad de M\u00e9xico los",
            "start": 1756.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n pero ya no hemos",
            "start": 1758.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado haciendo un esfuerzo deliberado",
            "start": 1762.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por promover esa vacuna para que no",
            "start": 1763.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quede una impresi\u00f3n equivoca de que este",
            "start": 1766.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es el momento de acudir a vacunarse en",
            "start": 1768.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su momento en octubre cuando empiece la",
            "start": 1772.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra influenza es donde",
            "start": 1774.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vamos a juntar la log\u00edstica la operaci\u00f3n",
            "start": 1776.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n contra influenza y la",
            "start": 1779.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n covid como lo hab\u00edamos",
            "start": 1782.6,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "explicado si alguien encuentra",
            "start": 1784.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oportunidad de acudir a alguno de los",
            "start": 1787.299,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n que est\u00e1n activos",
            "start": 1789.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no han dejado estar activos en la",
            "start": 1791.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y en las 31 de m\u00e1s",
            "start": 1793.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entidades federativas que lo hagan no",
            "start": 1795.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema y me anticipo a lo",
            "start": 1798.02,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que posible ser\u00eda su siguiente Pregunta",
            "start": 1800.419,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hay necesidad de usar el cubrebocas en",
            "start": 1801.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este momento el cubrebocas siempre tiene",
            "start": 1804.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una utilidad lo hemos dicho una y otra y",
            "start": 1806.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otra vez para reducir la probabilidad de",
            "start": 1809.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que una persona infectada por cualquier",
            "start": 1812.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "virus respiratorio incluyendo sarsco 2",
            "start": 1814.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pudiera propagarlo a otra persona no",
            "start": 1817.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal que lo use no hay ning\u00fan",
            "start": 1820.58,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "problema que lo use pero tampoco estamos",
            "start": 1822.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo una recomendaci\u00f3n de uso masivo",
            "start": 1824.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "intensivo en un momento dado porque",
            "start": 1827.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente hay que tomar en cuenta que",
            "start": 1829.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viene toda la temporada invernal y la",
            "start": 1831.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tolerancia de las personas la fatiga la",
            "start": 1834.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se pueden encontrar las personas por",
            "start": 1837.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estar usando al cubrebocas podr\u00eda",
            "start": 1839.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevarles a que dejen de usarlo justo",
            "start": 1841.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando es m\u00e1s necesario entonces de",
            "start": 1843.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "momento no estamos haciendo ese llamado",
            "start": 1845.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y una y otra vez hemos explicado con",
            "start": 1847.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "detalle con Claridad Cu\u00e1l es la utilidad",
            "start": 1850.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del cubrebocas y cu\u00e1l es su limitaci\u00f3n",
            "start": 1853.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desafortunadamente a veces en la prensa",
            "start": 1855.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se insiste en una mentira que es que no",
            "start": 1857.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recomendamos el cubrebocas nunca ha",
            "start": 1861.02,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ocurrido eso siempre lo hemos",
            "start": 1863.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recomendado aclarando los l\u00edmites de su",
            "start": 1864.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "utilidad Muchas gracias",
            "start": 1868.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente Gracias y preguntarle sobre",
            "start": 1871.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el tema de los libros de texto ayer una",
            "start": 1873.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "jueza de la Ciudad de M\u00e9xico dio",
            "start": 1876.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "veinticuatro horas a la SEP para cumplir",
            "start": 1878.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las medidas que concedi\u00f3 a la uni\u00f3n de",
            "start": 1880.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "padres de familia Yo quiero preguntarle",
            "start": 1884.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 amparos hay Cu\u00e1l es el estatus",
            "start": 1886.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico que tienen si hay alguna orden",
            "start": 1889.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "judicial para que no se distribuyan los",
            "start": 1892.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libros si hay alg\u00fan riesgo de que una",
            "start": 1894.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vez que inicie el ciclo usted dec\u00eda Hace",
            "start": 1897.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas que no se van a embodegar pero",
            "start": 1899.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan riesgo que por alguna orden",
            "start": 1901.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "judicial los libros estos libros nuevos",
            "start": 1903.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no lleguen a las aulas no hay este",
            "start": 1905.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 1909.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1911.46,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "impedimento",
            "start": 1913.46,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "los libros van a llegar",
            "start": 1915.799,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para el reinicio a clases el d\u00eda 28",
            "start": 1920.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de este mes de agosto que est\u00e1 iniciando",
            "start": 1927.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el regreso a clases van a estar ya",
            "start": 1933.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 1936.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan",
            "start": 1939.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "juicio de amparo que impida el que se",
            "start": 1945.399,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "distribuyan los libros",
            "start": 1952.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no hay este nada que impida eso",
            "start": 1957.799,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 planteando que no se distribuyan",
            "start": 1963.399,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "a las escuelas o a los ni\u00f1os hasta que",
            "start": 1967.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "no se presente los planes de estudio",
            "start": 1970.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Pues todav\u00eda falta tiempo para la",
            "start": 1974.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los planes de estudio se",
            "start": 1977.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presentar\u00edan antes los planes de estudio",
            "start": 1980.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para cumplir digamos ese requisito no",
            "start": 1982.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema este",
            "start": 1986.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando se trata de estas cosas pues",
            "start": 1991.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "siempre viene a la memoria lo que pas\u00f3",
            "start": 1995.6,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del presidente L\u00f3pez Mateos",
            "start": 1999.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no que una campa\u00f1a",
            "start": 2005.62,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de los conservadores de entonces",
            "start": 2008.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan los textos",
            "start": 2015.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 2018.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los libros de texto gratuito",
            "start": 2020.799,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "era secretario de educaci\u00f3n Torres",
            "start": 2024.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2031.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se propuso",
            "start": 2033.94,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a Luis",
            "start": 2036.7,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "intelectual escritor Mart\u00edn Luis Guzm\u00e1n",
            "start": 2045.419,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como director de la comisi\u00f3n de libros",
            "start": 2049.54,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 2052.359,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3",
            "start": 2053.919,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2055.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "consejo para eso",
            "start": 2057.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y hubo oposici\u00f3n",
            "start": 2060.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muy fuerte los mismos",
            "start": 2064.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de ahora bueno",
            "start": 2068.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el mismo pensamiento",
            "start": 2070.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de entonces",
            "start": 2074.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan los libros de texto",
            "start": 2077.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y sin embargo pues se distribuyeron y",
            "start": 2081.339,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ayudaron much\u00edsimo",
            "start": 2084.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "esto a principio de los a\u00f1os 60",
            "start": 2087.879,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a nosotros nos toc\u00f3 recibir los primeros",
            "start": 2092.919,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 2096.52,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2099.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2104.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un texto",
            "start": 2106.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Torres explicando sobre",
            "start": 2108.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "esas protestas a ver si",
            "start": 2112.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no lo tienes el libro de el texto de",
            "start": 2117.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 2121.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que lo suban",
            "start": 2124.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a las redes",
            "start": 2128.04,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque",
            "start": 2132.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "te equivoc\u00f3 el gran fil\u00f3sofo",
            "start": 2135.579,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 2140.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2143.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 que la historia no se repite",
            "start": 2145.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Aunque dec\u00eda",
            "start": 2148.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se repet\u00eda solo en su versi\u00f3n",
            "start": 2150.78,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "caricaturesca",
            "start": 2153.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed se repite la historia",
            "start": 2157.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "aunque sea en versi\u00f3n caricaturas",
            "start": 2160.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no lo tendr\u00e1s",
            "start": 2170.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 2173.56,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2174.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 2176.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "quieran conocer la historia",
            "start": 2178.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de cuando",
            "start": 2182.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2184.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 entregar los libros de texto",
            "start": 2186.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "gratuito antes los padres ten\u00edan que",
            "start": 2189.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "comprar los libros",
            "start": 2191.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y eran libros",
            "start": 2196.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2200.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hechos en funci\u00f3n",
            "start": 2201.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del pensamiento",
            "start": 2205.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conservador entonces",
            "start": 2208.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda tambi\u00e9n el negocio",
            "start": 2214.119,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "de los que imprim\u00edan los libros",
            "start": 2218.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces cuando se decide",
            "start": 2222.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que se van a entregar los libros de",
            "start": 2226.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "manera gratuita libros de texto",
            "start": 2228.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se genera un movimiento y van a",
            "start": 2232.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontrar tambi\u00e9n que hay lugares en",
            "start": 2235.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "donde se protesta incluso",
            "start": 2238.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me acuerdo que en ese texto",
            "start": 2244.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se habla de que cuando va el presidente",
            "start": 2248.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Mateos a un estado",
            "start": 2251.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a San Luis",
            "start": 2257.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no no no creo que a Guanajuato a ver a",
            "start": 2259.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2265.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Pr\u00e9stame a ver P\u00e1sale P\u00e1sale",
            "start": 2272.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adelante adelante",
            "start": 2283.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a ver hasta ah\u00ed este fue el comit\u00e9 que",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 2294.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n de los libros",
            "start": 2296.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Ali chumacero Luis Garrido Ren\u00e9",
            "start": 2300.46,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "capistran Garza Andr\u00e9s en estroza",
            "start": 2305.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Francisco monterde",
            "start": 2310.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Monteverde verdad",
            "start": 2314.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Salazar may\u00edn Jes\u00fas Silva gerson",
            "start": 2316.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Alfonso Tejada",
            "start": 2321.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 2323.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2326.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 2329.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Torres verdad y al t\u00e9rmino del Valle",
            "start": 2332.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Arizpe",
            "start": 2335.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este a ver adelante",
            "start": 2337.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2342.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que se dec\u00eda",
            "start": 2344.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en Monterrey",
            "start": 2353.099,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "seguramente que",
            "start": 2359.079,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaban los juncos de antes",
            "start": 2360.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ciertos sectores consideraron propicio",
            "start": 2365.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el momento para que los padres de",
            "start": 2368.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "familia manifestar\u00e1n su indignaci\u00f3n",
            "start": 2370.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sigue adelante",
            "start": 2374.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no lo quer\u00edan distribuir",
            "start": 2379.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Ah miren este",
            "start": 2385.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed durante el viaje que hizo a Le\u00f3n en",
            "start": 2389.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enero de 1963",
            "start": 2393.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Mateos",
            "start": 2395.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para inaugurar la Ciudad Deportiva del",
            "start": 2399.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Estado de Guanajuato",
            "start": 2402.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente se vio asediado por ni\u00f1os",
            "start": 2404.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que obedec\u00edan consignas",
            "start": 2407.02,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de cr\u00edticos invisibles o sea de los que",
            "start": 2410.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tiran la piedra y esconden en la mano",
            "start": 2415.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "muy propio de la",
            "start": 2417.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda no de la derecha",
            "start": 2423.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ostentaban en su cartel esta frase",
            "start": 2426.66,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "c\u00ednica el texto \u00fanico es una verg\u00fcenza",
            "start": 2430.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico",
            "start": 2434.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 intentaban con esa injuria acusarnos",
            "start": 2441.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de ser dice Torres bodette una",
            "start": 2443.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esclavitud mental",
            "start": 2446.74,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la que seg\u00fan sus cultos gu\u00edas",
            "start": 2449.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos imponiendo a los escolares",
            "start": 2452.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mediante el reparto de los libros de",
            "start": 2454.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "texto gratuitos",
            "start": 2457.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed contest\u00f3 el presidente",
            "start": 2459.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que es una verg\u00fcenza para M\u00e9xico",
            "start": 2462.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 el presidente Es que la fuerzas",
            "start": 2464.7,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "oscuras",
            "start": 2467.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no dan la cara se valgan de ni\u00f1os",
            "start": 2469.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para decir un pensamiento que no tienen",
            "start": 2471.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el valor de expresar",
            "start": 2475.24,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero todo el texto es muy bueno",
            "start": 2478.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y al final se logr\u00f3",
            "start": 2484.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "en bien de la educaci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 2488.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 2491.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de los libros",
            "start": 2493.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a principios de los a\u00f1os 60",
            "start": 2495.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del siglo pasado",
            "start": 2498.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desde entonces se cre\u00f3 la comisi\u00f3n del",
            "start": 2501.06,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "libro de texto gratuito",
            "start": 2504.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed Mart\u00edn Luis Guzm\u00e1n fue el primero",
            "start": 2507.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "director de la comisi\u00f3n del libro de",
            "start": 2509.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "texto gratuito ahora",
            "start": 2513.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n de",
            "start": 2516.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los contenidos de los libros ya no los",
            "start": 2519.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo porque tambi\u00e9n en esto",
            "start": 2522.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2525.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de los grupos",
            "start": 2527.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "conservadores se opon\u00edan Pues los que",
            "start": 2530.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "imprim\u00edan los libros",
            "start": 2534.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Porque eran los que ten\u00edan",
            "start": 2537.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el negocio los libros que vend\u00edan",
            "start": 2539.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y cuando se decide entregarlos de manera",
            "start": 2546.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gratuita Pues todos estos grupos se",
            "start": 2549.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inconforman",
            "start": 2552.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Aunque ahora la queja es porque no se",
            "start": 2555.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conoce el contenido no de los de los en",
            "start": 2557.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el fondo lo mismo o sea este",
            "start": 2561.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si hacen ustedes este",
            "start": 2567.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n sobre Quienes se oponen",
            "start": 2569.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y quienes est\u00e1n promoviendo los amparos",
            "start": 2573.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "van a encontrar que es exactamente lo",
            "start": 2576.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mismo por eso s\u00ed recomiendo el texto",
            "start": 2578.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de torres",
            "start": 2585.339,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para conocer lo que",
            "start": 2587.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en ese entonces",
            "start": 2590.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por eso la historia es la maestra de la",
            "start": 2594.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2596.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cicer\u00f3n",
            "start": 2598.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "quien no sabe De d\u00f3nde viene",
            "start": 2602.859,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber Hacia d\u00f3nde va",
            "start": 2605.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del pensamiento conservador siempre ha",
            "start": 2611.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "existido",
            "start": 2614.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ni cuando triunfa la rep\u00fablica",
            "start": 2616.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 2624.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 2627.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 2629.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y de la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 2633.579,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "luego de que",
            "start": 2640.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se restaura nuestra Rep\u00fablica es un gran",
            "start": 2644.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 2648.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se pensaba que ya hab\u00eda desaparecido el",
            "start": 2650.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 2655.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2657.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 existiendo se mantuvo durante el",
            "start": 2662.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "periodo de el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 2666.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "durante la Rep\u00fablica",
            "start": 2669.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "restaurada y del presidente Lerdo Y",
            "start": 2671.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con",
            "start": 2675.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2678.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hubo un movimiento liberal todos los",
            "start": 2682.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2685.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de aquella \u00e9poca la mayor\u00eda",
            "start": 2686.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eran liberales",
            "start": 2689.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incluso masones",
            "start": 2692.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero poco a poco",
            "start": 2698.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2702.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "avanzando el movimiento",
            "start": 2703.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "conservador de nuevo hasta que",
            "start": 2707.079,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "de este el Porfiriato",
            "start": 2711.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 completamente",
            "start": 2716.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "un movimiento conservador",
            "start": 2720.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "contrario al pueblo a las libertades al",
            "start": 2723.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "grado",
            "start": 2728.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de que resucit\u00f3 se restableci\u00f3 la",
            "start": 2729.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 2735.819,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2738.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 2741.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "un periodo de auge del pensamiento",
            "start": 2743.819,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2747.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por eso la revoluci\u00f3n",
            "start": 2749.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2753.16,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2754.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2756.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 el pensamiento conservador",
            "start": 2758.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos hablando de la \u00e9poca de",
            "start": 2763.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "auge del movimiento",
            "start": 2766.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "revolucionario o pozo revolucionarios",
            "start": 2768.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cuando gobierna el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2771.9,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Mateos y a\u00fan as\u00ed",
            "start": 2775.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2777.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2781.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2783.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien no",
            "start": 2785.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que exista",
            "start": 2790.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 2794.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2797.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n",
            "start": 2800.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como ha sucedido a lo largo de la",
            "start": 2802.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2806.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a los cambios",
            "start": 2807.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y al pensamiento liberal con dimensi\u00f3n",
            "start": 2811.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2814.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque eso es la democracia",
            "start": 2819.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que no haya predominio",
            "start": 2822.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de un solo",
            "start": 2828.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pensamiento que no haya un pensamiento",
            "start": 2830.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2832.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que existe en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2834.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hay una aut\u00e9ntica democracia que antes",
            "start": 2837.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no se manifestaba",
            "start": 2840.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2844.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un pensamiento conservador",
            "start": 2846.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "predominante",
            "start": 2849.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "yo sostengo",
            "start": 2852.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2855.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la democracia era una fachada nada m\u00e1s",
            "start": 2856.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 2862.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "imperaba en M\u00e9xico",
            "start": 2865.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda",
            "start": 2867.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 2871.72,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "con fachada de democracia",
            "start": 2876.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda un gobierno del pueblo para el",
            "start": 2879.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2884.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 2886.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que eso es la democracia",
            "start": 2889.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Entonces ahora existe",
            "start": 2892.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una oposici\u00f3n conservadora",
            "start": 2895.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "Y si hay",
            "start": 2898.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2900.99,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2904.619,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2909.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2913.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "definiciones el debate",
            "start": 2915.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y todo esto lo estamos logrando",
            "start": 2920.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2924.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que eso es extraordinario",
            "start": 2928.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin",
            "start": 2930.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2933.22,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y se va avanzando",
            "start": 2939.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Y la verdad nosotros estamos muy",
            "start": 2941.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contentos porque estamos logrando el",
            "start": 2944.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de transformar ayer lo dec\u00eda",
            "start": 2947.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el fin \u00faltimo de un gobierno",
            "start": 2951.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 2955.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "lograr la felicidad del pueblo",
            "start": 2959.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y lo estamos logrando",
            "start": 2964.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa",
            "start": 2968.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "disminuir la pobreza",
            "start": 2975.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reducir la desigualdad",
            "start": 2978.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ya me puedo",
            "start": 2986.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 2988.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 2991.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2995.92,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Aunque les moleste a mis adversarios",
            "start": 3002.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3006.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3010.98,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante lo que hemos",
            "start": 3014.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "logrado entre todos",
            "start": 3016.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "incluso hasta con",
            "start": 3022.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el buen comportamiento de los",
            "start": 3026.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3028.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3031.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no pasan de de insultos",
            "start": 3033.02,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3036.68,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "de lo que dicen los conductores de radio",
            "start": 3045.06,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y de televisi\u00f3n",
            "start": 3048.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros o los columnistas",
            "start": 3051.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 3057.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no afecta",
            "start": 3060.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3063.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "como hemos echado a andar desde hace",
            "start": 3066.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiempo lo que llamamos la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3068.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "las conciencias",
            "start": 3071.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y estamos informando orientando",
            "start": 3074.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "concientizando",
            "start": 3078.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 3080.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contrarrestar",
            "start": 3083.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a",
            "start": 3087.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 3090.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 3094.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidente y en otro tema Le quiero",
            "start": 3102.619,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "preguntar cuando fue la l\u00edder la Cumbre",
            "start": 3104.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte se",
            "start": 3106.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 un espacio",
            "start": 3108.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "multiservicio o multiprop\u00f3sito se dijo",
            "start": 3110.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el sureste mexicano para los",
            "start": 3113.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "migrantes Ahora que vino la funcionaria",
            "start": 3116.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos la Casa Blanca tambi\u00e9n",
            "start": 3119.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "dijo que hay voluntad del gobierno",
            "start": 3120.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de apoyar este espacio",
            "start": 3122.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda para no s\u00e9 si una especie de",
            "start": 3125.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Refugio donde se ofrecer\u00eda empleo",
            "start": 3128.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "algunas visas",
            "start": 3130.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "si nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n en",
            "start": 3132.619,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde ser\u00eda se hab\u00eda hecho que era en",
            "start": 3135.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Chiapas pero donde concretamente se",
            "start": 3137.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construir\u00eda o si ya ser\u00edan instalaciones",
            "start": 3139.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya hechas con qu\u00e9 inversi\u00f3n",
            "start": 3143.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si los migrantes tendr\u00edan la posibilidad",
            "start": 3145.7,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de albergarse ah\u00ed o ser\u00eda un espacio",
            "start": 3148.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de servicios Y para cu\u00e1ndo",
            "start": 3151.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estar\u00eda ya funcionando",
            "start": 3153.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Bueno lo est\u00e1 viendo la secretaria de",
            "start": 3155.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 3159.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena va a ir a Chiapas",
            "start": 3162.3,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "en esta semana tengo entendido",
            "start": 3166.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque lo que se busca",
            "start": 3171.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3175.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "puedan haber",
            "start": 3176.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 3179.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de trabajo de capacitaci\u00f3n para",
            "start": 3180.859,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "migrantes y al mismo tiempo",
            "start": 3185.4,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que puedan hacer sus tr\u00e1mites",
            "start": 3190.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para llegar a Estados Unidos",
            "start": 3195.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3198.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "lo deseen",
            "start": 3200.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en especial de cuatro pa\u00edses",
            "start": 3203.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed Venezuela Colombia",
            "start": 3207.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y Cuba",
            "start": 3213.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblos hermanos",
            "start": 3215.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ya",
            "start": 3220.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un mecanismo",
            "start": 3222.859,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para hacer tr\u00e1mites",
            "start": 3226.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Y lograr",
            "start": 3230.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Ingresar a ese pa\u00eds de manera legal",
            "start": 3234.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda anteriormente",
            "start": 3241.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eso hay que reconocerlo",
            "start": 3244.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un planteamiento",
            "start": 3248.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 3251.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 3254.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3257.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que el flujo migratorio se",
            "start": 3259.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo",
            "start": 3265.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de manera legal que la gente no tenga",
            "start": 3268.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que hacer la traves\u00eda",
            "start": 3271.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "con todos los riesgos que implica",
            "start": 3274.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de sus derechos humanos",
            "start": 3276.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y que puedan",
            "start": 3280.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en bajada de Estados Unidos en",
            "start": 3282.68,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "consulados de Estados Unidos hacer sus",
            "start": 3285.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 3288.059,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "es decir en este espacio o ir\u00edan",
            "start": 3290.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estar\u00edan autoridades de Estados Unidos",
            "start": 3293.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no para esos tr\u00e1mites no no",
            "start": 3295.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar",
            "start": 3299.3,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "consulados m\u00f3viles para los que no han",
            "start": 3301.64,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "hecho sus tr\u00e1mites y que est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 3307.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la en la Rep\u00fablica Mexicana en el",
            "start": 3312.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sureste ser\u00eda en Tapachula el se est\u00e1n",
            "start": 3315.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "viendo Cu\u00e1l es la mejor este",
            "start": 3319.5,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 3324.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero no solo es el tr\u00e1mite sino de lo",
            "start": 3327.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que se plantea es que",
            "start": 3332.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3335.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "haya desde luego que eso los estamos",
            "start": 3337.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ofreciendo",
            "start": 3340.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "albergues alimentaci\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3343.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 3349.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3352.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo",
            "start": 3354.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3358.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ahora nuestro pa\u00eds tiene",
            "start": 3360.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "posibilidad para que",
            "start": 3363.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se puedan",
            "start": 3368.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3370.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ofrecer empleos hab\u00eda dicho que se iban",
            "start": 3372.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a dar visas de trabajo S\u00ed se sabe",
            "start": 3376.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas todav\u00eda en eso se est\u00e1 se est\u00e1",
            "start": 3380.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "elaborando el plan porque se requiere en",
            "start": 3383.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3387.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 3388.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3390.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3392.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3395.599,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y hay demanda de fuerza de trabajo y",
            "start": 3399.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "algo especial que se quiere hacer",
            "start": 3404.339,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "es poner centros de capacitaci\u00f3n",
            "start": 3407.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3413.579,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "formar a obreros",
            "start": 3416.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "calificados",
            "start": 3419.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fierreros soldadores",
            "start": 3421.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "con becas",
            "start": 3425.839,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "Pero eso M\u00e9xico tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n",
            "start": 3428.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos s\u00ed b\u00e1sicamente",
            "start": 3430.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nosotros es M\u00e9xico b\u00e1sicamente en el",
            "start": 3432.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "caso de Estados Unidos es que los que",
            "start": 3436.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en M\u00e9xico que no pudieron",
            "start": 3439.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en sus lugares de origen",
            "start": 3442.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacer sus tr\u00e1mites Que los puedan hacer",
            "start": 3445.819,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico para ir a Estados Unidos O sea",
            "start": 3448.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se abrir\u00eda esa posibilidad S\u00ed porque",
            "start": 3452.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora tiene que ser desde sus pa\u00edses no",
            "start": 3454.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se va a abrir esa posibilidad para los",
            "start": 3457.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n y se sabe S\u00ed s\u00ed estar\u00eda",
            "start": 3459.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "funcionando antes de que acabe su",
            "start": 3462.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed s\u00ed digo es que ya desde hace",
            "start": 3464.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "varios meses se acord\u00f3 y como que no se",
            "start": 3468.839,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ha visto ning\u00fan avance",
            "start": 3470.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es nuevo Esto bueno fue la Cumbre de",
            "start": 3472.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte no la",
            "start": 3476.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "primera vez que lo S\u00ed s\u00ed se plante\u00f3",
            "start": 3477.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque nosotros siempre hemos insistido",
            "start": 3479.94,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en que lo mejor es ayudar",
            "start": 3482.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a los pueblos de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 3486.859,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 3490.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para que puedan",
            "start": 3492.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "llevar a cabo programas",
            "start": 3494.059,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de desarrollo y se ofrezcan",
            "start": 3497.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo",
            "start": 3501.059,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en los lugares de origen donde naci\u00f3 la",
            "start": 3504.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "gente donde vive la gente donde est\u00e1n",
            "start": 3509.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sus familiares para que no se vean",
            "start": 3511.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "obligados",
            "start": 3513.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a emigrar es decir con este centro ya",
            "start": 3515.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda ya podr\u00edan quedarse ah\u00ed no",
            "start": 3518.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda necesidad de llegar a la",
            "start": 3520.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frontera para hacer su tr\u00e1mite eso es lo",
            "start": 3522.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se busca no dejar",
            "start": 3525.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que avancen a la frontera norte es",
            "start": 3527.42,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "transitorio es porque",
            "start": 3530.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como se ech\u00f3 a andar este plan y ya",
            "start": 3532.319,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "algunos no sab\u00edan y se quedaron en",
            "start": 3537.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3540.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para los que se quedaron pero ya existen",
            "start": 3542.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "oficinas de Estados Unidos",
            "start": 3547.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en todos sus consulados",
            "start": 3549.44,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en embajadas y existen oficinas",
            "start": 3553.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "especiales en Panam\u00e1 en Guatemala para",
            "start": 3557.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacer estos tr\u00e1mites",
            "start": 3562.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s preguntarle ser\u00eda en un",
            "start": 3564.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "espacio que ya est\u00e1 construido y",
            "start": 3567.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que quedarse ah\u00ed los migrantes",
            "start": 3568.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "O se va a construir y tendr\u00edan que",
            "start": 3570.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confinarse ah\u00ed o ellos podr\u00edan salir",
            "start": 3573.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se define nada de eso va",
            "start": 3575.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apenas este la secretaria de relaciones",
            "start": 3579.0,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Alicia B\u00e1rcenas a ver c\u00f3mo se organiza",
            "start": 3583.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n no se ha definido si ya",
            "start": 3587.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no pero m\u00e1s que la instalaci\u00f3n lo que se",
            "start": 3589.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "necesita es",
            "start": 3592.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica no las acciones",
            "start": 3595.579,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque a veces",
            "start": 3599.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se piensa en la construcci\u00f3n",
            "start": 3601.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 3606.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un tiempo hace dos sexenios",
            "start": 3608.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que se crearon",
            "start": 3612.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "unas instalaciones enormes",
            "start": 3615.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "puertos de entrada Se",
            "start": 3619.559,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "gastaron much\u00edsimo dinero ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3622.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchos abandonados",
            "start": 3627.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3632.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se piensa en eso Incluso como estaban",
            "start": 3634.88,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "muy acostumbrados a robarse el dinero",
            "start": 3639.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ve\u00edan la oportunidad",
            "start": 3645.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de obtener contratos",
            "start": 3647.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "o recibir",
            "start": 3650.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "moches",
            "start": 3653.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de todas estas obras",
            "start": 3657.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed quedaron las",
            "start": 3660.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "horas en Chiapas",
            "start": 3665.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en distintas partes",
            "start": 3668.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en la frontera norte",
            "start": 3672.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "cuerpos sin alma",
            "start": 3679.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "elefantes blancos",
            "start": 3683.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y lo que se necesita",
            "start": 3687.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Pues es que se llegue un acuerdo con los",
            "start": 3691.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3694.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primero para sus tr\u00e1mites o al mismo",
            "start": 3695.66,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "tiempo decirles a ver aqu\u00ed hay estas",
            "start": 3700.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "posibilidades de trabajo en el tren maya",
            "start": 3703.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en sembrando vida",
            "start": 3707.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3711.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "las obras del istmo de Tehuantepec",
            "start": 3714.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando a las empresas para",
            "start": 3720.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3722.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y eso pues Es un tr\u00e1mite no se hace",
            "start": 3725.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "falta una oficina no hace falta",
            "start": 3728.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un edificio no hace falta construir nada",
            "start": 3732.319,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s eso",
            "start": 3737.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3739.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "Ah si quieren ir a la frontera Entonces",
            "start": 3741.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite lo van a poder hacer ah\u00ed",
            "start": 3743.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tienen esa opci\u00f3n es que antes",
            "start": 3747.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada",
            "start": 3752.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que atravesar el pa\u00eds corriendo",
            "start": 3756.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los riesgos para llegar a Estados",
            "start": 3760.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 3762.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasar la frontera",
            "start": 3764.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ahora existe",
            "start": 3768.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este mecanismo",
            "start": 3771.66,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 3774.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Alicia nos manda Cu\u00e1ntos",
            "start": 3776.299,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "han podido ya entrar a Estados Unidos",
            "start": 3780.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3785.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya son como 200 000",
            "start": 3788.819,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que han logrado debe de esta manera",
            "start": 3793.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "llegar a Estados Unidos",
            "start": 3797.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es muy importante por primera vez",
            "start": 3802.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 3806.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 40 hubieron aquellos",
            "start": 3807.619,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 3810.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se hicieron entre el presidente de",
            "start": 3814.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Roosevelt y el presidente \u00c1vila Camacho",
            "start": 3816.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque estaba por iniciar la guerra la",
            "start": 3821.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Segunda Guerra Mundial",
            "start": 3826.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y se firmaron acuerdos para que",
            "start": 3827.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos",
            "start": 3830.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se ocuparan de labores agr\u00edcolas y de",
            "start": 3834.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "construir ferrocarril en Estados Unidos",
            "start": 3839.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Porque muchos estadounidenses fueron a",
            "start": 3841.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 3845.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "los llamados braseros",
            "start": 3846.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero desde entonces",
            "start": 3851.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el caso de Estados Unidos no se",
            "start": 3854.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lograba un acuerdo as\u00ed",
            "start": 3856.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con Canad\u00e1 S\u00ed existen visas temporales",
            "start": 3860.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 3864.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos es hasta ahora",
            "start": 3866.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3868.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este es el n\u00famero de solicitudes",
            "start": 3873.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "239,000 estos son los pa\u00edses",
            "start": 3876.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 3884.339,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "177.000 los que ya est\u00e1n estas",
            "start": 3886.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed son 208 los autorizados entonces de",
            "start": 3892.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estas nacionalidades hermanos nuestros",
            "start": 3897.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cubanos haitianos nicarag\u00fcenses",
            "start": 3899.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "venezolanos est\u00e1n en el sureste",
            "start": 3902.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en M\u00e9xico",
            "start": 3906.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3909.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se va a buscar la",
            "start": 3911.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "forma de que puedan hacer",
            "start": 3914.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3917.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y",
            "start": 3919.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3923.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se ca\u00eda encari\u00f1aron con nuestro pa\u00eds",
            "start": 3927.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque suele pasar eso y quieren",
            "start": 3930.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trabajar aqu\u00ed Y quieren",
            "start": 3934.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "capacitarse aqu\u00ed van a tener esa",
            "start": 3936.44,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "posibilidad se habla de que ser\u00edan m\u00e1s o",
            "start": 3939.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos ochocientos mil d\u00f3lares de",
            "start": 3942.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n esto es correcto y y si se",
            "start": 3943.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "involucrar\u00eda tambi\u00e9n a la ONU",
            "start": 3946.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en este en este proyecto hay una",
            "start": 3948.859,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 3952.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos que est\u00e1",
            "start": 3953.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "participando tambi\u00e9n",
            "start": 3957.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en este plan una organizaci\u00f3n",
            "start": 3960.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "internacional de Derechos Humanos",
            "start": 3962.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la Organizaci\u00f3n para los",
            "start": 3965.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "refugiados s\u00ed la de refugiados y la",
            "start": 3967.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n ser\u00eda de Estados Unidos O",
            "start": 3971.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 inversi\u00f3n de M\u00e9xico y de",
            "start": 3973.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 3975.599,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Pues de los dos pa\u00edses porque tiene",
            "start": 3978.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "alg\u00fan mont\u00f3n No no lo \u00fanico que se dio a",
            "start": 3980.819,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "conocer es que Estados Unidos va",
            "start": 3984.66,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a invertir en el programa sembrando vida",
            "start": 3990.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que se aplica en Centroam\u00e9rica cuarenta",
            "start": 3994.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares eso es lo que se",
            "start": 3997.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3",
            "start": 4000.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hemos estado insistiendo",
            "start": 4004.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en que de manera directa",
            "start": 4007.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "te apoye a los productores de",
            "start": 4011.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica nosotros tenemos",
            "start": 4014.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programas de apoyo en Guatemala en",
            "start": 4016.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Honduras en El Salvador",
            "start": 4020.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos apoyando",
            "start": 4024.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en Belice se est\u00e1 apoyando en Cuba",
            "start": 4028.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4036.08,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4037.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus programas de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 4039.339,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desarrollo de los pueblos y Estados",
            "start": 4043.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4046.579,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n destinando recursos pero",
            "start": 4048.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con una modalidad que nosotros",
            "start": 4052.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "respetuosamente les hemos",
            "start": 4056.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manifestado que no tiene",
            "start": 4059.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 4064.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 4067.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le entregan los recursos a las llamadas",
            "start": 4070.359,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales en la",
            "start": 4074.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sociedad civil y ese dinero no baja no",
            "start": 4077.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4080.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed andan los asesores",
            "start": 4083.839,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de",
            "start": 4088.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 4092.059,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "en camionetas \u00faltimo modelo",
            "start": 4094.18,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y este viviendo en hoteles de lujo y se",
            "start": 4098.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gastan todo el dinero",
            "start": 4104.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en los aparatos de intermediaci\u00f3n los",
            "start": 4106.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "aparatos burocr\u00e1ticos y a la gente no",
            "start": 4109.339,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "les llega nada",
            "start": 4112.279,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "lo que nosotros hacemos Es distinto",
            "start": 4115.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "porque va directo",
            "start": 4118.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "al productor",
            "start": 4120.339,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se le entrega al productor su apoyo sin",
            "start": 4122.56,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "intermediarios Entonces por primera vez",
            "start": 4126.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "deciden apoyar de manera directa con",
            "start": 4130.779,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuarenta millones de d\u00f3lares",
            "start": 4134.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es el inicio Pero ojal\u00e1 y esto se ampl\u00ede",
            "start": 4136.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque va a ayudar mucho",
            "start": 4141.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos hecho evaluaciones de",
            "start": 4144.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo la gente que tiene",
            "start": 4148.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esta oportunidad",
            "start": 4150.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de ayuda",
            "start": 4153.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el sembrando vida el programa de los",
            "start": 4155.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4158.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "deciden no abandonar",
            "start": 4161.44,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "tus comunidades sus pueblos",
            "start": 4165.38,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acabamos de pasar un video",
            "start": 4169.339,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incluso hasta Ser\u00eda bueno por qu\u00e9 no lo",
            "start": 4174.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pasas porque nos interesa mucho este",
            "start": 4178.279,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4182.0,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "antes no se aplicaba ning\u00fan programa de",
            "start": 4184.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este tipo",
            "start": 4188.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y todo se quer\u00eda resolver",
            "start": 4191.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4196.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n",
            "start": 4198.58,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bueno con muros ahora con este",
            "start": 4200.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "boyas",
            "start": 4207.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuando la gente no",
            "start": 4210.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abandona a sus pueblos por gusto lo hace",
            "start": 4216.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por necesidad entonces hay que atender",
            "start": 4219.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 4221.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n sea opcional",
            "start": 4223.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no forzosa",
            "start": 4227.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Ese es el concepto nuevo",
            "start": 4234.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 4238.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4242.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como ya llevamos tiempo con estos",
            "start": 4243.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "programas ya los hemos evaluado",
            "start": 4246.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y funcionan dan resultados",
            "start": 4250.34,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y esto ya se les ha dado a conocer a los",
            "start": 4254.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 4259.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4262.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en una actitud",
            "start": 4265.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "muy receptiva de mucha cooperaci\u00f3n y",
            "start": 4269.199,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "subrayo el presidente bailen",
            "start": 4274.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo esto",
            "start": 4279.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de abrir un camino legal",
            "start": 4282.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hacia Estados Unidos",
            "start": 4286.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ning\u00fan presidente Estados Unidos lo",
            "start": 4291.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho",
            "start": 4294.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "desde Roosevelt",
            "start": 4297.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hab\u00edan hecho muros todos",
            "start": 4301.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas y republicanos",
            "start": 4308.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siempre muro muro muro muro el \u00fanico que",
            "start": 4312.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no ha hecho",
            "start": 4315.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es el presidente de",
            "start": 4318.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4320.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hizo muro desde luego el presidente",
            "start": 4321.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Trump hizo muro el presidente Obama",
            "start": 4323.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un muro",
            "start": 4329.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el presidente Bush",
            "start": 4332.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente Clinton todos",
            "start": 4335.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos s\u00ed",
            "start": 4339.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Este es un orgullo",
            "start": 4346.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 4350.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sembrando vida ha sido de mucha ayuda",
            "start": 4352.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para nosotros pues con esa ayuda que",
            "start": 4355.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ellos nos han dado nosotros aprendemos",
            "start": 4358.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mucho y es la primera vez en los 32 a\u00f1os",
            "start": 4360.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que tengo de vida que un proyecto",
            "start": 4365.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "funciona de verdad s\u00ed sab\u00edamos sembrar",
            "start": 4368.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol arroz tomate en algunas",
            "start": 4370.94,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ocasiones pero no sab\u00edamos las t\u00e9cnicas",
            "start": 4374.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo trabajar hoy en d\u00eda ahora hemos",
            "start": 4378.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "visto el cambio yo nunca hab\u00eda tenido",
            "start": 4381.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tan siquiera una mata de pl\u00e1tano gracias",
            "start": 4383.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a los qu\u00edmicos que hemos elaborado en la",
            "start": 4386.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "biof\u00e1brica hemos tenido una excelente",
            "start": 4389.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cosecha de pap\u00e1 el proyecto en s\u00ed como",
            "start": 4391.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tal realmente ha tra\u00eddo un Plus",
            "start": 4394.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n mujer la poblaci\u00f3n",
            "start": 4397.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "femenina como mujer este proyecto no ha",
            "start": 4399.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "empoderado mucho ten\u00eda pensado emigrar",
            "start": 4403.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pero ahora con la ayuda que estoy",
            "start": 4405.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibiendo he logrado trabajar la mi",
            "start": 4406.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parcela verdad Entonces producir mis",
            "start": 4409.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alimentos y tambi\u00e9n recibir un beneficio",
            "start": 4411.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y me ha servido de mucho mi",
            "start": 4413.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esposo y yo \u00e9l estaba planeando emigrar",
            "start": 4415.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero desde que vino esa ayuda ya",
            "start": 4419.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "nosotros queremos estar aqu\u00ed mejor y",
            "start": 4423.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Esperamos que nos siga dando para no",
            "start": 4426.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seguir emigrando porque ten\u00eda piezas",
            "start": 4428.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "firme del pa\u00eds con esta ayuda pues mi",
            "start": 4429.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o",
            "start": 4432.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que otras el impacto m\u00e1s grande y lo",
            "start": 4434.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hemos experimentado todos los que",
            "start": 4437.42,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed es desde el punto de vista",
            "start": 4438.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y ambiental las",
            "start": 4440.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que hacemos vemos que son",
            "start": 4443.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "buenas y vemos que nos ayudan a cuidar",
            "start": 4446.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nuestro medio ambiente",
            "start": 4449.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4453.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda aportar mi casa quer\u00eda hacer",
            "start": 4455.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "algo no pod\u00eda salir y no ten\u00eda planes no",
            "start": 4457.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ten\u00eda trabajo y yo me di cuenta",
            "start": 4462.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del programa por medio de internet y",
            "start": 4464.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 ac\u00e1 me entrevistaron qued\u00e9 me",
            "start": 4467.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explicaron c\u00f3mo iba a ser el proceso la",
            "start": 4470.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n nos ayuda a lo que es",
            "start": 4473.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hablar con los clientes a desenvolvernos",
            "start": 4475.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mejor y cosas que no sab\u00edamos antes para",
            "start": 4478.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00ed ha sido la oportunidad m\u00e1s grande",
            "start": 4482.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Gracias por medio del proyecto",
            "start": 4483.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues pude agarrar mi primer empleo",
            "start": 4488.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "formal la motivaci\u00f3n para los j\u00f3venes",
            "start": 4490.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que el incentivo econ\u00f3mico llega",
            "start": 4492.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "directamente a ellos y no pasa Tal vez",
            "start": 4494.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por autoridades municipales por el",
            "start": 4496.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno y dem\u00e1s hab\u00edamos pensado migrar",
            "start": 4498.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "junto con mi mam\u00e1 y vamos a ir hacia",
            "start": 4500.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a gracias a Dios mi negocio est\u00e1",
            "start": 4502.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "creciendo Entonces ya no tengo la",
            "start": 4505.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesidad aqu\u00ed No solo son j\u00f3venes",
            "start": 4507.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro sino que son",
            "start": 4510.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo sus sue\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 4511.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y esperamos que esto pueda seguir en una",
            "start": 4513.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 4516.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tanda o r\u00e9plica como le llamamos una",
            "start": 4518.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "segunda etapa y luego una tercera",
            "start": 4521.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "yo lo que hacemos y es una inversi\u00f3n",
            "start": 4530.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 100 millones",
            "start": 4534.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 4537.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fecha aproximada para estos estos",
            "start": 4541.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "centros del sureste ya yo pienso que",
            "start": 4543.679,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "pues en unos dos tres meses ya vamos a",
            "start": 4546.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a informar sobre los avances pero ya se",
            "start": 4551.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 4555.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la altura de la joya parece que ellos",
            "start": 4563.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "invarian un predio de un matrimonio de",
            "start": 4567.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "origen mexicano hay alguna informaci\u00f3n",
            "start": 4569.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que les han dado incrementan estas",
            "start": 4571.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medidas pues es",
            "start": 4573.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "demanda de",
            "start": 4578.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "respeto no a nuestra soberan\u00eda y a los",
            "start": 4580.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdos internacionales",
            "start": 4585.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed es una violaci\u00f3n",
            "start": 4587.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4593.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 4596.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "publicitario propagand\u00edstico",
            "start": 4599.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del gobernador de Texas",
            "start": 4603.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4607.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se inscribe en la pol\u00edtica de buena",
            "start": 4613.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "vecindad que debe",
            "start": 4617.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "prevalecer entre nuestros pueblos entre",
            "start": 4621.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses",
            "start": 4624.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 actuando",
            "start": 4627.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de manera politiquera",
            "start": 4630.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 queriendo este quedar bien",
            "start": 4634.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4638.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ciertos sectores de ciudadanos",
            "start": 4639.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 4642.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que no poseen toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4645.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de lo que realmente significa la",
            "start": 4650.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 4654.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4657.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4659.09,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tienen pues una idea err\u00f3nea",
            "start": 4661.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 4667.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 4671.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienen que llevar a cabo",
            "start": 4675.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 4678.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4681.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se les olvidan muchas cosas",
            "start": 4684.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no primero",
            "start": 4689.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el humanismo la fraternidad universal",
            "start": 4691.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4698.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4706.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el la Biblia en los evangelios",
            "start": 4708.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Porque muchos opositores",
            "start": 4712.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a la migraci\u00f3n",
            "start": 4715.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "son evang\u00e9licos",
            "start": 4717.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cristianos cat\u00f3licos bueno",
            "start": 4722.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Pues que lean",
            "start": 4727.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el Antiguo Testamento",
            "start": 4732.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed se habla",
            "start": 4734.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de que hay que respetar proteger cuidar",
            "start": 4737.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al Forastero",
            "start": 4741.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no maltratarlo",
            "start": 4743.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo se va",
            "start": 4747.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a ir al templo",
            "start": 4749.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si no se act\u00faa",
            "start": 4753.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de manera consecuente y no",
            "start": 4758.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4763.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aplican los evangelios",
            "start": 4765.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 4770.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4773.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4775.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds de migrantes",
            "start": 4777.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gracias a los migrantes se convirti\u00f3 en",
            "start": 4783.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una gran naci\u00f3n",
            "start": 4786.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 4789.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Esos opositores",
            "start": 4792.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sus padres sus abuelos han llegado",
            "start": 4794.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos si se trata de Texas",
            "start": 4799.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 4805.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "son de origen mexicano",
            "start": 4806.5,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los que viven en Texas",
            "start": 4810.199,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "por eso los apellidos Garza y Gonz\u00e1lez",
            "start": 4815.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y Rodr\u00edguez",
            "start": 4820.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4825.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "otros apellidos que estoy queriendo",
            "start": 4833.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "recordar incluso este",
            "start": 4837.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Sada Garza much\u00edsimo Gonz\u00e1lez",
            "start": 4840.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Rodr\u00edguez",
            "start": 4845.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 4850.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 4853.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 4855.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando Texas",
            "start": 4863.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a M\u00e9xico",
            "start": 4866.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Pues eran",
            "start": 4871.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del estado de Coahuila",
            "start": 4875.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 4879.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de los tejanos bueno",
            "start": 4881.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Ignacio Zaragoza",
            "start": 4884.739,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 4887.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en Texas cuando Texas pertenec\u00eda a",
            "start": 4889.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 4893.239,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4898.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ciudades son las m\u00e1s antiguas de",
            "start": 4900.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 4903.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues las ciudades mexicanas",
            "start": 4905.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "El Paso",
            "start": 4910.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Laredo",
            "start": 4914.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "brosby",
            "start": 4919.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "menos pero",
            "start": 4921.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Houston",
            "start": 4926.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 4928.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esa ciudad se cre\u00f3 despu\u00e9s de la guerra",
            "start": 4931.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del cuarenta y siete",
            "start": 4934.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la fundaron unos",
            "start": 4937.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "newyorquinos",
            "start": 4941.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4946.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las ciudades m\u00e1s antiguas mexicanas",
            "start": 4947.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4958.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede bueno",
            "start": 4960.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el l\u00edmite",
            "start": 4962.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "estaba en el norte l\u00edmite territorial",
            "start": 4966.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "r\u00edo Nieves arriba",
            "start": 4972.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuando primero",
            "start": 4979.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4981.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "independiza Texas y luego se anexa a",
            "start": 4983.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que pertenec\u00eda a M\u00e9xico",
            "start": 4987.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como en 18",
            "start": 4991.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "30 34 a ver si",
            "start": 4995.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos dan el dato especial",
            "start": 4999.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 5003.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5005.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ese Texas y luego viene la guerra del 47",
            "start": 5007.739,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "nos declara la guerra de manera injusta",
            "start": 5013.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se da el gran zarpazo y nos quitan la",
            "start": 5020.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "California y nueve estados de la Uni\u00f3n",
            "start": 5025.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Americana",
            "start": 5027.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ya la frontera se mueve y ya no",
            "start": 5031.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es el r\u00edo nieve sino ya",
            "start": 5035.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es el R\u00edo Bravo",
            "start": 5038.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "por eso la",
            "start": 5040.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "letra El corrido",
            "start": 5042.699,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de Los Tigres del Norte",
            "start": 5047.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo no cruc\u00e9 la frontera",
            "start": 5050.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la frontera me cruz\u00f3",
            "start": 5054.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya estaban all\u00e1",
            "start": 5058.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hay una historia",
            "start": 5061.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 5064.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los dos laredos",
            "start": 5067.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5071.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se imponen",
            "start": 5073.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los nuevos l\u00edmites el tratado de",
            "start": 5077.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guadalupe Hidalgo",
            "start": 5079.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y ya el l\u00edmite va a ser el R\u00edo Bravo",
            "start": 5082.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y Laredo que era de M\u00e9xico",
            "start": 5086.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5089.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasa hacer territorio estadounidense los",
            "start": 5091.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de la dedos se rebelan",
            "start": 5094.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dicen no nosotros queremos seguir siendo",
            "start": 5096.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5099.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces exigen que se lleve a cabo una",
            "start": 5102.699,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5106.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5109.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5110.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se gana la consulta la mayor\u00eda del",
            "start": 5112.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueblo dice que debemos seguir siendo",
            "start": 5115.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mexicanos en Laredo",
            "start": 5118.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5122.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las autoridades de Estados Unidos no",
            "start": 5124.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respetaron la decisi\u00f3n",
            "start": 5126.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y no se modific\u00f3 la frontera Laredo",
            "start": 5129.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de aquel lado qu\u00e9 hicieron algunos",
            "start": 5132.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de Laredo algunas familias",
            "start": 5135.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Se pasaron",
            "start": 5139.719,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de este lado del R\u00edo",
            "start": 5142.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y se trajeron hasta sus muertos y",
            "start": 5145.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fundaron Nuevo Laredo",
            "start": 5148.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5152.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los Mexicanos somos",
            "start": 5154.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "mucha pieza",
            "start": 5156.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5159.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esto no s\u00e9",
            "start": 5162.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no lo sabe",
            "start": 5165.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el gobernador de Texas",
            "start": 5169.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y desde luego que mucha gente",
            "start": 5175.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de Texas",
            "start": 5179.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "vinculada a M\u00e9xico Pues es lo mismo",
            "start": 5182.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "somos pueblos vecinos y hermanos",
            "start": 5187.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a estar viendo",
            "start": 5190.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5194.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo el gobernador de",
            "start": 5197.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Texas de poner esa alambrada en el r\u00edo",
            "start": 5199.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esa actitud",
            "start": 5202.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ofensiva",
            "start": 5207.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "publicitaria",
            "start": 5211.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incitando",
            "start": 5219.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5221.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la divisi\u00f3n al que en vez de unirnos y",
            "start": 5229.54,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tener buenas relaciones separarnos",
            "start": 5234.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "con alambradas",
            "start": 5238.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 5242.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por los votos",
            "start": 5244.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que le va a salir",
            "start": 5249.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contraproducente",
            "start": 5252.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque la gente no va a votar por \u00e9l",
            "start": 5254.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no van a votar por \u00e9l",
            "start": 5259.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s en Texas hay muchos de origen",
            "start": 5263.32,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "mexicano muchos muchos paisanos",
            "start": 5267.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 5272.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 5275.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y muchos migrantes",
            "start": 5276.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5284.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "celebramos que el presidente vaya est\u00e9",
            "start": 5289.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presentando esta denuncia",
            "start": 5293.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s no le corresponde",
            "start": 5297.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es un asunto de l\u00edmites internacionales",
            "start": 5302.5,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "no le corresponde al gobernador",
            "start": 5307.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el caso nuestro",
            "start": 5310.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Pues todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 5313.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "relaciones internacionales",
            "start": 5315.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es facultad del ejecutivo Federal no",
            "start": 5318.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueden los estados tener acuerdos de",
            "start": 5322.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 5326.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con gobiernos extranjeros",
            "start": 5327.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5335.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que verlo",
            "start": 5337.5,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "como lo que es un acto publicitario",
            "start": 5341.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "provocativo",
            "start": 5347.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y corriente",
            "start": 5354.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda Luis Valdez de diario",
            "start": 5358.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "veinticuatro horas",
            "start": 5361.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted ha subrayado que en la cuarta",
            "start": 5362.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no tiene cabida la",
            "start": 5365.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el tr\u00e1fico de influencias o",
            "start": 5367.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el favoritismo por lo que en ese tenor",
            "start": 5369.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le preguntar\u00eda Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que",
            "start": 5372.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la gobernadora de Tlaxcala Lorena",
            "start": 5374.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e9llar tenga en su gabinete a una",
            "start": 5375.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n ex colaborador cercano a",
            "start": 5378.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna esto porque en d\u00edas",
            "start": 5380.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recientes la mandataria nombr\u00f3 a \u00c1ngel",
            "start": 5383.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Gilberto Zamora Quien fuera director de",
            "start": 5385.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "log\u00edstica del ex hombre fuerte de Felipe",
            "start": 5387.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n como encargado de despacho de",
            "start": 5389.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad qu\u00e9 piensa de",
            "start": 5392.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto ten\u00eda informaci\u00f3n al respecto que",
            "start": 5395.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos puede comentar Pues ahora no puedo",
            "start": 5397.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este contestarte porque no tengo",
            "start": 5400.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5402.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero voy a",
            "start": 5404.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "investigar de qu\u00e9 se trata se lo",
            "start": 5406.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pregunto sobre todo porque en el diario",
            "start": 5409.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "le hemos dado seguimiento a la situaci\u00f3n",
            "start": 5410.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de seguridad en Tlaxcala y al menos ha",
            "start": 5414.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "habido seis cambios de encargados de de",
            "start": 5416.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad en lo que va del gobierno de",
            "start": 5419.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la de la gobernadora Lorena Cu\u00e9llar",
            "start": 5421.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces Preguntar lo que s\u00ed le puedo",
            "start": 5424.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "decir es de que",
            "start": 5427.6,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en Tlaxcala hay",
            "start": 5430.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un buen gobierno",
            "start": 5434.219,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Lorena Cu\u00e9llar es muy buena gobernadora",
            "start": 5436.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera",
            "start": 5440.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "conjunta coordinada",
            "start": 5443.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 5447.1,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "reporte de mucha inseguridad",
            "start": 5450.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entre la escala",
            "start": 5455.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Si quieres vemos ahora c\u00f3mo est\u00e1 a ver",
            "start": 5459.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si ponemos",
            "start": 5462.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de Tlaxcala en delitos",
            "start": 5464.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras voy yo a",
            "start": 5477.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "investigar lo que est\u00e1s",
            "start": 5481.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Este dando a conocer",
            "start": 5483.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y yo te respondo despu\u00e9s bueno",
            "start": 5486.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprovechar lo que buscan la la",
            "start": 5490.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no s\u00e9 si me permita con el",
            "start": 5492.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "director del IMSS preguntarle c\u00f3mo va la",
            "start": 5495.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la revisi\u00f3n de los",
            "start": 5498.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "contratos con la empresa citravem la que",
            "start": 5499.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les ofrec\u00eda el mantenimiento de los",
            "start": 5502.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "elevadores",
            "start": 5504.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahora nada m\u00e1s a ver d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 5505.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Tlaxcala",
            "start": 5510.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces son homicidios",
            "start": 5519.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por estado pero a ver",
            "start": 5522.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed de enero a junio",
            "start": 5525.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Este pero por cada",
            "start": 5528.52,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "cien mil habitantes a ver si la tienen",
            "start": 5532.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es de los",
            "start": 5555.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de los bajos",
            "start": 5561.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 5572.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "delitos de",
            "start": 5574.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "de impacto en general no tienes la",
            "start": 5576.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Bueno pero",
            "start": 5579.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros reportes que en materia",
            "start": 5582.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de seguridad van bien entre las calles y",
            "start": 5586.179,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "estos homicidio y esto ayuda",
            "start": 5591.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5594.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a saber c\u00f3mo est\u00e1n las cosas",
            "start": 5596.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lugar veintiuno en homicidios",
            "start": 5601.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de 32",
            "start": 5605.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es de los que la media son ciento once",
            "start": 5609.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5618.639,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5619.13,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "traen",
            "start": 5621.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "43",
            "start": 5626.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Entonces no no no hay problema pero voy",
            "start": 5630.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a ver de qu\u00e9 se trata en cuanto al",
            "start": 5634.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nombramiento",
            "start": 5637.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5639.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 5647.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "S\u00ed al respecto lo que podemos decir es",
            "start": 5649.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n que se ha tenido de",
            "start": 5651.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "esta de la investigaci\u00f3n una",
            "start": 5655.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muy amplia que se abri\u00f3",
            "start": 5657.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alrededor de el tr\u00e1gico accidente del",
            "start": 5659.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hospital de Playa del Carmen nos ha",
            "start": 5663.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevado a revisar no solamente el tema",
            "start": 5665.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los hechos de ese d\u00eda como ya hemos",
            "start": 5668.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado el seguro social de los mil",
            "start": 5670.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciento treinta y seis elevadores que",
            "start": 5674.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tiene tiene un n\u00famero muy importante 180",
            "start": 5675.699,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "marca itra esta marca es la que hemos",
            "start": 5679.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de investigaci\u00f3n",
            "start": 5682.679,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sobre la adquisici\u00f3n de sus elevadores",
            "start": 5684.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque son los que reportan m\u00e1s fallas",
            "start": 5687.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos de estos elevadores el contrato",
            "start": 5689.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de mantenimiento que se opera desde las",
            "start": 5692.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "propias delegaciones de del IMSS estaban",
            "start": 5695.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con esta empresa citravem que estaba en",
            "start": 5698.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proceso tambi\u00e9n ya de salida para poder",
            "start": 5701.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permitir la llegada de la marca otis una",
            "start": 5703.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "marca pues muy reconocida adem\u00e1s de la",
            "start": 5707.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se tiene el mayor n\u00famero de",
            "start": 5710.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "elevadores los elevadores al final de",
            "start": 5712.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuentas una vez que se adquieren y que",
            "start": 5714.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchas veces se adquieren hechos a la",
            "start": 5718.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medida del proyecto de un de un hospital",
            "start": 5721.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues requieren de un mantenimiento no",
            "start": 5723.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solamente correctivos sino tambi\u00e9n",
            "start": 5726.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "preventivo Y eso depende de que tengan",
            "start": 5728.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buenas capacidades de refacciones de",
            "start": 5731.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tarjetas y de personal que lo sepa lo",
            "start": 5734.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sepa mantener respecto a este",
            "start": 5737.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "citravem que adem\u00e1s como se inform\u00f3",
            "start": 5739.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "oportunamente la semana pasada El primer",
            "start": 5743.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contrato se empez\u00f3 a gestionar desde la",
            "start": 5746.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pasada administraci\u00f3n en 2018",
            "start": 5748.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un en el Estado de M\u00e9xico por cierto un",
            "start": 5751.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ex delegado del seguro social que estuvo",
            "start": 5755.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en su cargo desde el 2013 hasta inicios",
            "start": 5758.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5762.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2019 hasta enero del 2019 y que le da la",
            "start": 5763.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "El primer contrato de mantenimiento a",
            "start": 5768.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 5769.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "llamada citravem posteriormente hubo",
            "start": 5770.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otros contratos por parte de",
            "start": 5773.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "delegaciones del IMSS que son los que",
            "start": 5776.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1n puestos tambi\u00e9n en el micrositio",
            "start": 5777.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se habilit\u00f3 que seguramente ya pudo",
            "start": 5779.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "acceder a \u00e9l en donde est\u00e1 toda la",
            "start": 5781.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de estos contratos y se",
            "start": 5784.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n revisando Cu\u00e1l es est\u00e1n en proceso",
            "start": 5785.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de rescisi\u00f3n lo que es m\u00e1s importante",
            "start": 5788.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para nosotros es la denuncia penal que",
            "start": 5789.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentamos contra esta empresa porque",
            "start": 5792.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una denuncia de esta naturaleza porque",
            "start": 5794.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en la fecha de el accidente hab\u00eda se",
            "start": 5797.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reportado una falla de ese",
            "start": 5802.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elevador en particular hab\u00eda acudido",
            "start": 5804.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "personal t\u00e9cnico de esa empresa y pues",
            "start": 5806.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no advirti\u00f3 ni gener\u00f3 ninguna se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 5811.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para evitar el uso de ese elevador todo",
            "start": 5814.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 dentro de las investigaciones",
            "start": 5818.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 llevando a cabo la fiscal\u00eda",
            "start": 5821.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica sobre los hechos",
            "start": 5823.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y pues nosotros tenemos en colaboraci\u00f3n",
            "start": 5825.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con ellos para toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5829.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "director y preguntarle en ese Rango de",
            "start": 5831.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tiempo en el que la empresa brind\u00f3",
            "start": 5833.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mantenimiento a ese elevador en",
            "start": 5836.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "particular brind\u00f3 mantenimiento a",
            "start": 5838.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "algunos otros tiene el n\u00famero de",
            "start": 5841.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "elevadores que Atendi\u00f3 en ese en ese",
            "start": 5843.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Rango de tiempo no es el n\u00famero exacto",
            "start": 5845.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1ntos elevadores porque son muchos",
            "start": 5848.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "contratos que se que se celebraron",
            "start": 5849.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero vamos a subir la informaci\u00f3n para",
            "start": 5852.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eso abrimos ese micrositio para que se",
            "start": 5855.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "cueste con toda la informaci\u00f3n de manera",
            "start": 5857.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "muy transparente",
            "start": 5858.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias Y por \u00faltimo presidente",
            "start": 5860.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer de sobre el censo es de",
            "start": 5862.32,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo de personas",
            "start": 5865.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desaparecidas y no localizadas Despu\u00e9s",
            "start": 5866.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de sus declaraciones el movimiento por",
            "start": 5869.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nuestros desaparecidos que re\u00fane",
            "start": 5872.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "alrededor de 80 colectivos de b\u00fasqueda",
            "start": 5874.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se pronunciaron al respecto y pidieron",
            "start": 5877.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en particular que se evite que el",
            "start": 5880.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno evite el uso del registro de la",
            "start": 5883.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra covid para contrastar",
            "start": 5886.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los datos de personas localizadas el",
            "start": 5888.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colectivo menciona que eso puede llegar",
            "start": 5892.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a ser incluso revictimizante y lo que",
            "start": 5893.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "piden en concreto es si se puede",
            "start": 5896.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "explicar la metodolog\u00eda del censo no s\u00e9",
            "start": 5899.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si usted est\u00e9 dispuesto a que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 5901.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera la comisionada nacional",
            "start": 5903.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda Carla Quintana para que lo",
            "start": 5906.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "explique porque ellos insistieron mucho",
            "start": 5908.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en eso que los revictimiza por la forma",
            "start": 5909.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en que se est\u00e1 manejando la informaci\u00f3n",
            "start": 5912.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pues mire",
            "start": 5915.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos a informar Cuando se termine",
            "start": 5917.159,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "el de hacer el censo",
            "start": 5922.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya expliqu\u00e9 ayer",
            "start": 5925.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5927.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una b\u00fasqueda",
            "start": 5930.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 5933.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con entrevistas Y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 5937.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5941.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hablamos del tema para que los",
            "start": 5943.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "familiares nos ayuden porque s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 5946.6,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "visitando las casas y",
            "start": 5949.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5954.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "afortunadamente cosa que nos da mucho",
            "start": 5955.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 5958.54,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "personas que se declaraban desaparecidas",
            "start": 5961.26,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1n encontrando",
            "start": 5965.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de un porcentaje",
            "start": 5968.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "considerable que es lo que queremos dar",
            "start": 5970.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a conocer m\u00e1s adelante cuando terminemos",
            "start": 5973.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de hacer el censo",
            "start": 5976.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero ese es el m\u00e9todo principal",
            "start": 5980.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la visita",
            "start": 5985.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a las casas",
            "start": 5987.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hablar con los familiares",
            "start": 5989.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se trata de",
            "start": 5996.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hacer da\u00f1o a nadie al contrario",
            "start": 6001.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como usted bien lo dice las cifras",
            "start": 6009.139,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pueden ir disminuyendo entonces a ellos",
            "start": 6012.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que les preocupa al colectivo es que",
            "start": 6013.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puedan maquillarse lo voy a poner as\u00ed en",
            "start": 6016.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las cifras actuales no porque ellos",
            "start": 6019.8,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo una disminuci\u00f3n",
            "start": 6021.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "considerable verdad s\u00ed s\u00ed es que s\u00ed hay",
            "start": 6022.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n es que lo que sucedi\u00f3 es",
            "start": 6026.84,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que no se actualizaban los censos",
            "start": 6030.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Y entonces este se empezaron a dar",
            "start": 6034.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 6038.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya nosotros nos llamaba la atenci\u00f3n de",
            "start": 6040.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda m\u00e1s desaparecidos en el",
            "start": 6043.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gobierno nuestro",
            "start": 6046.139,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en todo el tiempo",
            "start": 6048.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de los anteriores gobiernos",
            "start": 6052.86,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este nos comparaban y",
            "start": 6057.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos m\u00e1s desaparecidos que en la",
            "start": 6061.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de la guerra de Calder\u00f3n",
            "start": 6064.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6067.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "y lo estaban usando",
            "start": 6070.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 6073.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues ya ven que esos",
            "start": 6077.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6079.55,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6081.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "al acecho",
            "start": 6083.179,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y no les importa lucrar",
            "start": 6085.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "con el dolor ajeno",
            "start": 6089.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "son tiempos de zopilotes",
            "start": 6093.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6098.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ped\u00ed",
            "start": 6100.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 6102.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y llegamos a la conclusi\u00f3n de que los",
            "start": 6106.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "censos no estaban actualizados",
            "start": 6110.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y que ten\u00edamos que hacer",
            "start": 6114.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6120.619,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "nuevo censo una revisi\u00f3n",
            "start": 6122.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 6125.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo en todo el pa\u00eds y",
            "start": 6128.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6131.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estamos encontrando",
            "start": 6133.82,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a mucha gente que aparec\u00eda en los",
            "start": 6137.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "registros",
            "start": 6141.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como ausente desaparecida",
            "start": 6143.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Entonces a lo mejor eso no le gusta",
            "start": 6149.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como muchas otras cosas a nuestros",
            "start": 6152.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adversarios Pero bueno les ofrecemos",
            "start": 6155.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "disculpa por como se dice por las obras",
            "start": 6158.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que estamos Este",
            "start": 6162.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizando",
            "start": 6165.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya sabemos que no les gustan muchas",
            "start": 6167.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosas casi nada",
            "start": 6170.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de lo que hacemos pero tenemos el",
            "start": 6172.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6175.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "a la defensa a la r\u00e9plica",
            "start": 6178.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 6185.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 6188.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuando tengamos ya",
            "start": 6191.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo el censo",
            "start": 6194.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Entonces lo vamos a dar a conocer y",
            "start": 6196.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "independientemente del censo",
            "start": 6200.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o de esta verificaci\u00f3n",
            "start": 6205.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguimos ayudando",
            "start": 6207.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda",
            "start": 6211.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de desaparecidos todos los d\u00edas",
            "start": 6214.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con este prop\u00f3sito",
            "start": 6221.219,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6225.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6228.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6232.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "especificar sobre el presupuesto",
            "start": 6238.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que destinamos",
            "start": 6242.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "antes no hab\u00eda",
            "start": 6246.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 6249.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Ahora hay",
            "start": 6252.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente no hay L\u00edmite",
            "start": 6255.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "para todo lo que se necesite",
            "start": 6259.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "En estos casos desde luego",
            "start": 6266.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6271.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es la generalidad pero s\u00ed hay",
            "start": 6273.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 6277.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 6280.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abusan de esta situaci\u00f3n",
            "start": 6282.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tan triste",
            "start": 6288.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y lastimosa",
            "start": 6291.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "inconsistencias",
            "start": 6300.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se encarga con lo que informan las",
            "start": 6303.739,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales entonces est\u00e1n",
            "start": 6306.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "checando esos datos que reportan la",
            "start": 6308.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 6310.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con los gobernadores",
            "start": 6312.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y les ped\u00ed",
            "start": 6315.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que todos ayudaremos",
            "start": 6317.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n ayudando y nos est\u00e1n",
            "start": 6320.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayudando a la fiscal\u00edas todos",
            "start": 6323.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 6327.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 6337.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos Armando Gama de El once",
            "start": 6339.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente sobre el estatus",
            "start": 6341.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la b\u00fasqueda que realiza la Interpol",
            "start": 6343.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 190 pa\u00edses",
            "start": 6347.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a la esposa de el ex secretario de",
            "start": 6349.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el sexenio de",
            "start": 6352.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n Genaro Garc\u00eda Luna y sus",
            "start": 6354.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hermanos recordemos que ellos est\u00e1n",
            "start": 6357.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acusados de pertenecer a una red de",
            "start": 6359.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 6360.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de pues contratos fraudulentos",
            "start": 6362.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con c\u00e1rceles privadas Cu\u00e1l es el estatus",
            "start": 6364.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de esta b\u00fasqueda y posible extradici\u00f3n",
            "start": 6367.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "presidente no tengo este informaci\u00f3n es",
            "start": 6369.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un asunto que atiende la fiscal\u00eda",
            "start": 6376.219,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "puede ser que ellos",
            "start": 6381.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "informen hace poco",
            "start": 6384.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9",
            "start": 6387.139,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 6392.04,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de una detenci\u00f3n creo que ayer o Antier",
            "start": 6395.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de alguien vinculado a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6399.739,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 6404.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pero bueno este",
            "start": 6409.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo creo que la fiscal\u00eda nos puede",
            "start": 6412.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "informar no sobre esto muy bien y si me",
            "start": 6415.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "permite tambi\u00e9n preguntarle sobre la",
            "start": 6420.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda tambi\u00e9n de la mexicana",
            "start": 6422.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "desaparecida en Alemania la secretar\u00eda",
            "start": 6425.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores pide la",
            "start": 6428.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n precisamente de la",
            "start": 6430.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Interpol Qu\u00e9 nos puede",
            "start": 6431.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abonar al respecto hoy tratamos ayer y",
            "start": 6434.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hoy este tema",
            "start": 6438.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todas las autoridades porque",
            "start": 6441.679,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "yo ofrec\u00ed que si era necesario hablaba",
            "start": 6445.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con el presidente de Alemania Lo cierto",
            "start": 6449.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1n ayudando",
            "start": 6452.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las autoridades de Alemania",
            "start": 6456.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me lo inform\u00f3",
            "start": 6460.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 6463.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y hay una situaci\u00f3n ah\u00ed especial que no",
            "start": 6469.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quiero este",
            "start": 6473.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dar a conocer por razones de",
            "start": 6476.94,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "de prudencia de que tiene que ver con la",
            "start": 6483.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secrec\u00eda de este caso pero ya se est\u00e1",
            "start": 6488.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6493.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mucho en la investigaci\u00f3n",
            "start": 6495.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando y nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 6497.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "las autoridades de Alemania",
            "start": 6501.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se tienen ya este",
            "start": 6505.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pues elementos de pruebas",
            "start": 6510.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de gente cercana a la joven",
            "start": 6515.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "desaparecida",
            "start": 6520.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 avanzando mucho en la",
            "start": 6525.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y se est\u00e1 buscando",
            "start": 6528.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "provecho para decirle esto a los",
            "start": 6533.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "familiares t\u00fa me lo preguntaste No s\u00ed",
            "start": 6535.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6538.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Porque me dijo",
            "start": 6540.739,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "Alicia que no hab\u00eda necesidad de que yo",
            "start": 6542.84,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "hablara con el presidente de Alemania",
            "start": 6545.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque ya lo est\u00e1n haciendo te est\u00e1n",
            "start": 6547.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos en todo pues ya se est\u00e1",
            "start": 6550.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "avanzando mucho solo que",
            "start": 6552.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haga falta",
            "start": 6555.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hoy mismo o ma\u00f1ana le hablar\u00eda al",
            "start": 6558.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6561.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero si nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 6562.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Eso es lo que me dice Alicia la embajada",
            "start": 6565.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nuestra est\u00e1 dedicada a esto",
            "start": 6568.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6570.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6576.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo est\u00e1 viendo tambi\u00e9n la secretar\u00eda",
            "start": 6578.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 6582.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "algunos faltan al",
            "start": 6584.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya hay detenciones faltan otros",
            "start": 6587.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed b\u00e1sicamente fue ayer o Antier no",
            "start": 6599.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "investigando internacional con la ficha",
            "start": 6605.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "roja S\u00ed pero yo me refer\u00eda a una",
            "start": 6608.219,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n acerca de",
            "start": 6612.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una persona cercana",
            "start": 6616.34,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna que fue detenido",
            "start": 6619.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "ayer o Antier A lo mejor",
            "start": 6623.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero vamos a pedirle a la fiscal\u00eda que",
            "start": 6628.139,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nos informe Muchas gracias",
            "start": 6630.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 6637.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 6640.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Soy Fanny",
            "start": 6646.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez de Culiac\u00e1n Sinaloa actualmente",
            "start": 6649.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 en el medio nacional la verdad",
            "start": 6650.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "noticias tengo dos preguntas la primera",
            "start": 6653.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es al corte luego de que en mayo",
            "start": 6656.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "finalizara el t\u00edtulo 42 y que de que su",
            "start": 6658.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobierno reforzar\u00e1 las acciones para",
            "start": 6662.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regular la migraci\u00f3n Cu\u00e1l es el balance",
            "start": 6664.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se ha tenido en estos meses y la",
            "start": 6666.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "segunda es respecto a",
            "start": 6670.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si llamar\u00eda a que los aspirantes",
            "start": 6673.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "presidenciales puedan dar a conocer el",
            "start": 6675.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "monto que destinan en propaganda como",
            "start": 6677.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "espectaculares y peri\u00f3dicos",
            "start": 6680.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "muy bien bueno",
            "start": 6682.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el comportamiento migratorio",
            "start": 6684.619,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 6689.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n no a la ley",
            "start": 6693.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo",
            "start": 6700.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "42 a eso te refieres que si qu\u00e9 ha",
            "start": 6703.219,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "pasado despu\u00e9s de eso el balance S\u00ed la",
            "start": 6707.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "verdad que ha habido una disminuci\u00f3n en",
            "start": 6712.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n este ha ayudado mucho este",
            "start": 6715.199,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "medio que se abri\u00f3",
            "start": 6720.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este camino que se abri\u00f3 el tr\u00e1mite que",
            "start": 6724.219,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se puede hacer ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6728.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6732.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 6735.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "esta Norma se decide",
            "start": 6737.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "establecer este mecanismo",
            "start": 6743.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6746.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6753.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 pasando Estos son",
            "start": 6756.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6763.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Este es el total de",
            "start": 6766.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de migrantes",
            "start": 6769.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Estos son migrantes de otras",
            "start": 6773.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nacionalidades y Estos son mexicanos",
            "start": 6776.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hubo una disminuci\u00f3n Pero",
            "start": 6779.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no a ver si conseguimos la",
            "start": 6782.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "actual de esta",
            "start": 6785.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 6789.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed qued\u00e9 pero quiero ver",
            "start": 6792.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el comportamiento de mayo",
            "start": 6795.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Julio",
            "start": 6797.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 6801.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed estamos",
            "start": 6806.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es los niveles",
            "start": 6817.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de menos migraci\u00f3n",
            "start": 6819.739,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Okay s\u00ed pero d\u00e9jala para que la vea",
            "start": 6824.46,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "el gobernador de Texas d\u00e9jala",
            "start": 6830.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6837.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que no fueron las boyas s\u00ed",
            "start": 6848.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es lo que se llev\u00f3 a cabo de abrir este",
            "start": 6852.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conducto",
            "start": 6857.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de permitir hacer tr\u00e1mites para llegar",
            "start": 6860.58,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "legalmente a Estados Unidos",
            "start": 6865.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y los programas",
            "start": 6869.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 6872.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a los pueblos de Centroam\u00e9rica y del",
            "start": 6876.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 6879.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 llevando a cabo Estados Unidos",
            "start": 6881.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico",
            "start": 6883.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 6888.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6890.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se puede resolver un problema migratorio",
            "start": 6892.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que tiene ra\u00edces sociales",
            "start": 6898.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas",
            "start": 6900.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 6904.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me est\u00e9 escuchando el se\u00f1or",
            "start": 6905.719,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no se resuelve nada",
            "start": 6909.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "militarizando la frontera",
            "start": 6911.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poniendo boyas",
            "start": 6914.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con muros",
            "start": 6916.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este s\u00ed",
            "start": 6926.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "principio de mayo a Julio",
            "start": 6930.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no la anterior",
            "start": 6937.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Debe de haber otra",
            "start": 6942.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6947.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta da la idea",
            "start": 6949.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero esto es el desde enero del 19",
            "start": 6953.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desde que entramos",
            "start": 6962.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es",
            "start": 6983.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se se se se subi\u00f3 mucho entre otras",
            "start": 6986.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6990.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Porque vino el cambio de gobierno en",
            "start": 6992.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6995.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6997.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6999.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se interpret\u00f3 de que",
            "start": 7001.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "iban a abrirse las fronteras",
            "start": 7005.08,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "que ya no estaba el presidente Trump y",
            "start": 7008.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 7013.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda llegar a Estados Unidos",
            "start": 7014.739,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "sin problema esto lo manejaron mucho",
            "start": 7018.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Los Traficantes de personas aqu\u00ed y se",
            "start": 7025.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "fue arriba",
            "start": 7029.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 7033.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Este es un problema",
            "start": 7037.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que va en v\u00edas de soluci\u00f3n y por la v\u00eda",
            "start": 7040.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "humanitaria por la v\u00eda de la cooperaci\u00f3n",
            "start": 7044.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y del desarrollo",
            "start": 7048.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo otro que me preguntaste s\u00ed llamar\u00eda a",
            "start": 7051.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los aspirantes presidenciales a que den",
            "start": 7054.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a conocer el monto que destinan para",
            "start": 7056.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "expectar en publicidad o sea",
            "start": 7058.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "espectaculares y peri\u00f3dicos no",
            "start": 7060.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no me corresponden eso eso es del INE y",
            "start": 7064.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del tribunal",
            "start": 7068.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "electoral que yo no s\u00e9 si por",
            "start": 7070.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mencionarlo me vaya a ir mal",
            "start": 7073.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este ya no los quiero tocar con nada",
            "start": 7076.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7080.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n este infraccionando mucho ya no",
            "start": 7082.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "quieren que yo hable nada",
            "start": 7086.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya no me est\u00e9n preguntando ustedes de",
            "start": 7089.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esas cosas eh",
            "start": 7092.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Porque s\u00ed ustedes me preguntan y este yo",
            "start": 7093.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "soy el que",
            "start": 7098.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed porque me preguntan pero tampoco",
            "start": 7106.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7110.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo la secci\u00f3n s\u00ed no lo digo yo",
            "start": 7114.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7119.18,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no lo digo yo pero me la cargan a m\u00ed",
            "start": 7121.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed no lo digo yo pero me lo creen a m\u00ed",
            "start": 7126.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya no no no no Nada nada no hablemos de",
            "start": 7135.56,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n s\u00ed eh Aunque me cepillen",
            "start": 7141.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero si no me preguntan mejor",
            "start": 7147.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7152.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "retomando el tema de covid la pregunta",
            "start": 7154.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que tengo es",
            "start": 7157.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "considerando que viene el periodo de",
            "start": 7158.619,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "vacuna como nos lo ha adelantado el",
            "start": 7161.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud se tiene",
            "start": 7162.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contemplado por parte del Gobierno",
            "start": 7165.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Federal permitir que las empresas",
            "start": 7166.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "privadas o que los gobiernos estatales",
            "start": 7168.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "puedan comprar vacunas al extranjero Por",
            "start": 7170.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ejemplo si aqu\u00ed se cuenta con algunas",
            "start": 7172.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vacunas Que supongo que ya lo tienen",
            "start": 7174.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ustedes planeado que vacunas se van a",
            "start": 7176.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "poner en esa campa\u00f1a para quien por",
            "start": 7178.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ejemplo no quiera ponerse alguna vacuna",
            "start": 7180.619,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de las que s\u00ed hay en M\u00e9xico quisiera",
            "start": 7181.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otra para dar seguimiento a sus esquemas",
            "start": 7183.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "anteriores de vacunaci\u00f3n o porque as\u00ed lo",
            "start": 7186.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "quieren por lo que sea el Gobierno",
            "start": 7188.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Federal permitir\u00e1 que empresas y",
            "start": 7190.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "entidades o particulares compren sus",
            "start": 7192.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vacunas en empresas del extranjero por",
            "start": 7194.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo a los Estados Unidos de manera",
            "start": 7197.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que todo mundo tenga la libertad de",
            "start": 7199.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "elegir qu\u00e9 vacuna contra covid",
            "start": 7201.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ponerse S\u00ed eso no hay ning\u00fan problema Lo",
            "start": 7203.739,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hay que cuidar y es nuestra",
            "start": 7210.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n",
            "start": 7214.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "informarle a la gente",
            "start": 7215.38,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de que hay mucha charlataner\u00eda",
            "start": 7218.179,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7224.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mucho af\u00e1n de lucro",
            "start": 7226.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en todo lo relacionado con las",
            "start": 7229.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 7232.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 7235.58,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "carteles",
            "start": 7238.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lucrativo",
            "start": 7241.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que hemos enfrentado",
            "start": 7246.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es el cartel de las medicinas",
            "start": 7248.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de millones de",
            "start": 7253.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pesos que se robaban",
            "start": 7257.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 7264.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "te robaban hasta el dinero de las",
            "start": 7266.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 7268.94,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7273.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "era mucho",
            "start": 7276.219,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "como 200 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7281.06,
            "duration": 12.179
        },
        {
            "text": "entre medicamentos equipos y todo esto",
            "start": 7287.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo manejaba un grupo",
            "start": 7293.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7294.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de traficantes de influencia y de",
            "start": 7297.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos",
            "start": 7299.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener mucho cuidado",
            "start": 7303.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 7307.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que uno de los problemas",
            "start": 7308.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que enfrentaron en Estados Unidos",
            "start": 7314.659,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "fue que una empresa",
            "start": 7318.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un laboratorio",
            "start": 7324.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 7327.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un analg\u00e9sico",
            "start": 7330.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "adictivo",
            "start": 7334.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3",
            "start": 7338.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o tremendo",
            "start": 7341.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7345.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una droga",
            "start": 7347.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 7354.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares de ganancia",
            "start": 7355.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7361.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7363.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la cantidad",
            "start": 7364.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7367.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se habla de que ganaron cien mil",
            "start": 7368.739,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y los multaron",
            "start": 7372.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "con 30 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7375.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de todas maneras se ganaron 70 mil",
            "start": 7380.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 7382.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a Costa",
            "start": 7385.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de la p\u00e9rdida de miles de vidas",
            "start": 7387.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7396.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7399.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 7401.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre hablo de delincuencia organizada",
            "start": 7403.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y de delincuencia de cuello blanco",
            "start": 7407.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y si me dice",
            "start": 7412.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es peor",
            "start": 7415.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "dir\u00eda son iguales",
            "start": 7419.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "porque la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 7423.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 7428.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "otros males",
            "start": 7432.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no pierde ni siquiera su respetabilidad",
            "start": 7436.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se hacen pasar como empresarios como",
            "start": 7441.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hombres de negocios",
            "start": 7444.619,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y por el lucro",
            "start": 7449.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "causan da\u00f1o a la sociedad",
            "start": 7452.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero lo ven como un negocio y eso pasa",
            "start": 7457.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho en todo lo relacionado con la",
            "start": 7460.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 7463.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 te contesto esto porque que la",
            "start": 7466.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gente tenga cuidado",
            "start": 7470.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7476.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "actuamos de manera responsable los",
            "start": 7480.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 7482.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialistas del sector salud los que",
            "start": 7483.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dirigen",
            "start": 7486.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud son",
            "start": 7487.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personas honestas",
            "start": 7490.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 7499.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lo mejor que hay en el pa\u00eds",
            "start": 7504.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 7508.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7510.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "premiado como",
            "start": 7514.239,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7517.65,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "premio Nacional de ciencia",
            "start": 7521.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "t\u00fa no se los investigadores de M\u00e9xico",
            "start": 7525.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 7528.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y del mundo en su materia",
            "start": 7529.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pero sobre todo es un hombre honesto",
            "start": 7535.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con estos m\u00e9dicos",
            "start": 7539.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que se han hecho inmensamente ricos",
            "start": 7542.54,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 7546.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Nada que ver",
            "start": 7548.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "si por eso es el enojo",
            "start": 7553.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 7558.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "todo un negocio al Amparo del poder",
            "start": 7562.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que era el de la medicina",
            "start": 7564.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos se robaban",
            "start": 7571.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control por completo",
            "start": 7576.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de arriba a abajo",
            "start": 7579.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 7584.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edamos comprar medicamentos en",
            "start": 7588.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 7591.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no les parece raro que por un lado se",
            "start": 7596.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hablando de Libre Mercado",
            "start": 7599.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y por el otro",
            "start": 7603.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se cierra",
            "start": 7605.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 7608.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "para que solo se compren las medicinas",
            "start": 7611.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a diez empresas ni siquiera laboratorios",
            "start": 7616.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "distribuidoras",
            "start": 7621.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vinculadas con el poder",
            "start": 7626.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estaban metidos hasta los medios de",
            "start": 7631.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7634.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno de manipulaci\u00f3n",
            "start": 7636.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones",
            "start": 7638.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mi gran negocio",
            "start": 7642.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces cada vez",
            "start": 7646.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que sale una nota as\u00ed",
            "start": 7648.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7652.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 7654.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con desconfianza",
            "start": 7659.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o de manera precavida",
            "start": 7662.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Y m\u00e1s si se difunde ampliamente",
            "start": 7664.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o sea cuando",
            "start": 7670.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como bolet\u00edn que aparecen todos",
            "start": 7674.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 7678.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y estos que buscan ahora",
            "start": 7679.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 7683.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que para este",
            "start": 7685.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "octubre cuando empiece la campa\u00f1a ya",
            "start": 7687.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 disponerse de cualquier vacuna",
            "start": 7689.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano",
            "start": 7690.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Eso nunca lo hemos este impedido nunca",
            "start": 7692.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no no habr\u00e1 la obligaci\u00f3n bueno es que",
            "start": 7696.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay ninguna necesidad porque nosotros",
            "start": 7699.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tenemos vacunas",
            "start": 7702.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y son vacunas certificadas",
            "start": 7704.199,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y es gratuito",
            "start": 7709.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 este",
            "start": 7714.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se va a poner otra vacuna si tiene el",
            "start": 7719.32,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mismo efecto solo porque se va a ir a",
            "start": 7724.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pagar qu\u00e9 ser\u00e1 abdal\u00e1 ser\u00e1 patria la",
            "start": 7727.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vacuna que se va a poner",
            "start": 7731.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed esa o cualquier otra que est\u00e9",
            "start": 7732.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "certificada no han caducado de cu\u00e1les",
            "start": 7736.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacunas dispone actualmente el gobierno",
            "start": 7739.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para iniciar esa campa\u00f1a de todas o sea",
            "start": 7740.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Hay de todas ahorita todas las marcas de",
            "start": 7744.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todos de todas S\u00ed y",
            "start": 7747.26,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "si es la vacuna",
            "start": 7751.96,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "patria pues mucho mejor ya estar\u00e1 lista",
            "start": 7757.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ya va a estar lista es muy probable que",
            "start": 7761.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e9 lista",
            "start": 7765.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7767.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed que el que vendan vacunas no hay",
            "start": 7769.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema nada m\u00e1s que no hay",
            "start": 7772.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "necesidad porque la gente va a tener",
            "start": 7775.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "acceso a la vacuna gratuita en sector",
            "start": 7779.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salud solamente ser\u00e1 abdal\u00e1 no No",
            "start": 7782.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "necesariamente no no no ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 7786.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos elegir",
            "start": 7788.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mencionando porque los conservadores",
            "start": 7789.82,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "corruptos los que ten\u00edan el negocio",
            "start": 7793.159,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de la venta de las medicinas y de las",
            "start": 7797.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vacunas que ya no pueden robar",
            "start": 7801.02,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n insinuando de que la vacuna dala",
            "start": 7804.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de Cuba",
            "start": 7810.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "no sirve",
            "start": 7813.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pues no es cierto",
            "start": 7817.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es como cuando",
            "start": 7820.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este se aplicaba la vacuna de Rusia o la",
            "start": 7822.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "vacuna de China",
            "start": 7827.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7831.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no",
            "start": 7833.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este hay tanta ignorancia con todo",
            "start": 7835.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "respeto en ciertos sectores no estoy",
            "start": 7840.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "generalizando del conservadurismo",
            "start": 7844.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que llegaban a decir",
            "start": 7848.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "me van a vacunar",
            "start": 7850.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el comunismo",
            "start": 7855.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "me van a poner el comunismo",
            "start": 7857.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7863.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "mucho atraso pero",
            "start": 7868.599,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ya nadie",
            "start": 7873.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "les cree solo hacen el rid\u00edculo y en",
            "start": 7876.099,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se puede hacer todo menos el",
            "start": 7881.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo",
            "start": 7883.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es es de burla",
            "start": 7885.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si por eso este",
            "start": 7888.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7892.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "me divierto tambi\u00e9n no crean",
            "start": 7895.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este que que todo es este",
            "start": 7898.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informar informar informar y claro",
            "start": 7903.82,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "cumplir con el deber y todo pero tambi\u00e9n",
            "start": 7906.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiene uno",
            "start": 7908.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sus momentos de",
            "start": 7910.06,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de gozo",
            "start": 7912.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es de ver pero tambi\u00e9n este",
            "start": 7915.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ese a veces este re\u00edrse",
            "start": 7919.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Gracias porque",
            "start": 7924.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7927.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero muy elementales",
            "start": 7930.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy atrasados",
            "start": 7934.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed es esto no Entonces no vamos a",
            "start": 7939.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tener de todas las vacunas",
            "start": 7943.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y es muy probable que ya tengamos patria",
            "start": 7945.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7949.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que es la nuestra",
            "start": 7950.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y pues est\u00e1 hecha por investigadores del",
            "start": 7953.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto nivel",
            "start": 7958.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed le preguntan a no voy a",
            "start": 7961.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decir nombres pero este a los que",
            "start": 7965.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vend\u00edan antes",
            "start": 7968.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no tienes el cuadrito",
            "start": 7970.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de hace dos o tres a\u00f1os t\u00fa no lo tendr\u00e1s",
            "start": 7973.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed",
            "start": 7977.599,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de las farmac\u00e9uticas",
            "start": 7978.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no no los",
            "start": 7983.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo tienen de las diez",
            "start": 7985.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7988.579,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "distribuidoras van a ver lo que hac\u00eda",
            "start": 7991.54,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Ya claro y nos ahorramos cuarenta mil",
            "start": 7996.739,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "millones de pesos y podemos hoy decir",
            "start": 8000.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8004.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que tenemos abasto de medicamentos ya en",
            "start": 8007.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos estados de m\u00e1s de 90 por ciento y",
            "start": 8010.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que podemos entregar los medicamentos",
            "start": 8012.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gratuitos a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 8015.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "2024 mande",
            "start": 8018.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ah con distintos proveedores tanto de",
            "start": 8024.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero fundamentalmente del",
            "start": 8028.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 8030.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o sea se compraron los medicamentos Pues",
            "start": 8032.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en Corea en la India en Francia en",
            "start": 8036.4,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en todos lados",
            "start": 8041.079,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8048.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "va a poder el gobierno que venga que me",
            "start": 8050.86,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sustituya el presidente que me sustituya",
            "start": 8056.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hombre o mujer van a poder",
            "start": 8059.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este comprar",
            "start": 8062.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo lo que no",
            "start": 8065.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos nosotros tuvimos que modificar",
            "start": 8067.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la ley se nos opusieron",
            "start": 8069.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 8071.699,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que se modificara la ley",
            "start": 8075.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con el argumento de que se iba a afectar",
            "start": 8079.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la industria nacional nada",
            "start": 8082.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan era que se mantuviese el",
            "start": 8087.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "monopolio",
            "start": 8091.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8093.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupto de la venta de unas cuantas",
            "start": 8094.739,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distribuidoras",
            "start": 8099.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la medicina a todo el sector salud",
            "start": 8102.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "del gobierno a ver en creo que en uno de",
            "start": 8105.94,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "los textos m\u00edos deben estar las diez",
            "start": 8112.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con f\u00e1rmacos es un problema",
            "start": 8118.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "un laboratorio mexicano y tiene",
            "start": 8121.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "problemas desde diciembre ahora te van a",
            "start": 8124.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "contestar Ahorita te van a contestar",
            "start": 8127.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre eso ahorita te conteste sobre pero",
            "start": 8129.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8133.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando mucho ya tenemos todos",
            "start": 8136.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los medicamentos pero pues aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8139.659,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respuesta o sea no no ustedes pero es un",
            "start": 8143.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 8147.099,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que s\u00ed s\u00ed pero tambi\u00e9n ya estamos",
            "start": 8154.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "comprando de manera libre",
            "start": 8157.26,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "es todo lo que se necesita presidente ha",
            "start": 8162.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "habido situaciones en las que hay el",
            "start": 8166.179,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "subsecretario las ha tenido que vivir",
            "start": 8168.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manifestaciones de pacientes por falta",
            "start": 8170.579,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de medicamentos psiqui\u00e1tricos lo",
            "start": 8173.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos anteriormente Y es lo que",
            "start": 8175.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n escucho mis compa\u00f1eros preguntan",
            "start": 8176.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en ese sentido tampoco ha habido un",
            "start": 8178.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "momento en el que pueda atender por",
            "start": 8181.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo las invitaciones de la c\u00e1mara de",
            "start": 8183.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "diputados o a estos manifestantes para",
            "start": 8185.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "explicar qu\u00e9 tipo de medicamentos son",
            "start": 8187.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "los que todav\u00eda no est\u00e1n en el mercado Y",
            "start": 8189.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 presidente S\u00ed ahora pero es lo",
            "start": 8190.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mismo eh o sea hay",
            "start": 8193.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n",
            "start": 8200.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del bloque conservador corrupto",
            "start": 8203.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que su tema",
            "start": 8208.899,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es esto es la defensa de este negocio",
            "start": 8211.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque era una mafia",
            "start": 8215.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8220.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el control",
            "start": 8221.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8226.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "toda la venta de los medicamentos y de",
            "start": 8228.519,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los equipos m\u00e9dicos",
            "start": 8231.399,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 8233.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 8235.019,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 8238.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 8241.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 8257.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 8260.08,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "bueno la mayor parte otros sesenta y uno",
            "start": 8262.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el total",
            "start": 8268.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed que es un 20%",
            "start": 8271.179,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estas otras O sea el ochenta no eran",
            "start": 8273.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8278.019,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde dice aqu\u00ed est\u00e1 as\u00ed el 80% y",
            "start": 8280.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "nueve punto seis de todas las medicinas",
            "start": 8285.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "diez empresas",
            "start": 8290.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tres mil setenta y seis millones de",
            "start": 8298.019,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pesos del sexenio anterior",
            "start": 8302.019,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Entonces esto ya",
            "start": 8306.639,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 8309.639,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8314.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 8317.019,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 8320.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "t\u00fa utilizan",
            "start": 8324.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 8329.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "algo muy triste lamentable",
            "start": 8334.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 8338.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a otros enfermos",
            "start": 8340.5,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "si necesitados de medicamentos",
            "start": 8344.8,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 enfrentarlo",
            "start": 8349.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero eran estos",
            "start": 8351.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y los pol\u00edticos vinculados a",
            "start": 8354.219,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "estos por qu\u00e9 ni modo d\u00edganme",
            "start": 8357.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 pa\u00eds del mundo",
            "start": 8362.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una empresa como esta",
            "start": 8365.979,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "vende esta cantidad sin",
            "start": 8370.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 8375.58,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 8378.519,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin influyentismo",
            "start": 8383.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente ah\u00ed quisiera preguntarle solo",
            "start": 8388.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un detalle breve",
            "start": 8391.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado estas empresas de la",
            "start": 8393.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ciudad habla fe no las conozco tendr\u00e1n",
            "start": 8395.979,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "sus intereses haciendo a un lado esto",
            "start": 8398.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los medicamentos psiqui\u00e1tricos aquellos",
            "start": 8400.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por los que algunas personas o muchas o",
            "start": 8403.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "miles est\u00e1n levantando la mano porque no",
            "start": 8405.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo tienen porque no lo consiguen porque",
            "start": 8407.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "no se los dan todos estos medicamentos",
            "start": 8409.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay alguna fecha para que ya est\u00e9n en el",
            "start": 8411.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mercado independientemente de los",
            "start": 8413.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "legales que tiene que ver con esto con",
            "start": 8415.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las empresas tiene que ver con esto o",
            "start": 8418.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sea es que los que tienen esa campa\u00f1a",
            "start": 8420.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "son estos o sea es una campa\u00f1a s\u00ed es una",
            "start": 8425.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a no hay falta de medicamentos",
            "start": 8429.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "No s\u00ed si puede haber ahorita les van a",
            "start": 8431.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "explicar Pero tiene que ver con esto",
            "start": 8434.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "antes los medios",
            "start": 8437.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no hablaban",
            "start": 8439.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de que esos no solo se robaban el dinero",
            "start": 8443.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 8449.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "adulteraban los medicamentos",
            "start": 8451.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muertes",
            "start": 8455.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8458.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8458.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan calidad los medicamentos",
            "start": 8463.42,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ni siquiera los abastec\u00edan",
            "start": 8468.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan medicamentos en los centros de",
            "start": 8473.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8476.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esto es gasto",
            "start": 8478.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no significa que existieran los",
            "start": 8480.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 8483.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o que tuviesen la calidad",
            "start": 8485.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "necesaria los medicamentos",
            "start": 8487.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8493.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este hay programas de radio",
            "start": 8494.22,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "que se alimentaban de esto",
            "start": 8498.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8502.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "s\u00ed a pol\u00edticos O sea no quiero hablar",
            "start": 8506.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "o sea es hasta ya me da este pena",
            "start": 8510.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "deber\u00edan",
            "start": 8516.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de moderarse",
            "start": 8520.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "porque si no pues voy a seguirlos",
            "start": 8524.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "exhibiendo",
            "start": 8528.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es el colmo",
            "start": 8533.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corruptos",
            "start": 8536.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed quieren",
            "start": 8540.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8542.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pasarse como Defensores",
            "start": 8544.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de enfermos",
            "start": 8547.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es como Claudio que es Gonz\u00e1lez que",
            "start": 8550.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ay mis ni\u00f1os",
            "start": 8552.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que no llegan los maestros",
            "start": 8556.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a dar clases me preocupan muchos mis",
            "start": 8559.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 8562.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "puro cuento",
            "start": 8566.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed le preocupaba la privatizaci\u00f3n quer\u00eda",
            "start": 8569.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n es lo",
            "start": 8573.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismo de esto Aunque S\u00ed hay personas que",
            "start": 8576.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n encontrando medicamentos muy",
            "start": 8579.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poco qu\u00e9 le dice muy pocos pero s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8581.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero son muy pocos",
            "start": 8584.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los que por convicci\u00f3n",
            "start": 8586.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 a defender estas causas no lo",
            "start": 8592.479,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "hacen por inter\u00e9s",
            "start": 8597.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son muy pocos",
            "start": 8602.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo hacen porque traen un inter\u00e9s ya sea",
            "start": 8603.899,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 8607.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque ya dejaron de recibir",
            "start": 8609.1,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "moches o porque tienen problemas con",
            "start": 8612.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8616.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de tipo pol\u00edtico o ideol\u00f3gico que son",
            "start": 8618.939,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "muy pocos muy pocos",
            "start": 8623.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este los que realmente",
            "start": 8626.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n preocupados No s\u00ed faltan",
            "start": 8629.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 8633.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "son muy pocos los pacientes Yo s\u00ed yo los",
            "start": 8635.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 8641.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de enfermos y todo pero",
            "start": 8642.84,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "dirigentes as\u00ed la mayor\u00eda puro farsante",
            "start": 8646.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no a los familiares a los familiares a",
            "start": 8650.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los enfermos unos familiares cu\u00e1ndo les",
            "start": 8653.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que ya contar\u00e1n con esos",
            "start": 8655.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 8657.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero yo quer\u00eda decir s\u00ed no es un asunto",
            "start": 8658.62,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "solo s\u00ed de falta de medicamentos es un",
            "start": 8662.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "asunto politiquero",
            "start": 8666.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed de la ambici\u00f3n al dinero de estos",
            "start": 8669.6,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8673.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a ver doctor",
            "start": 8674.979,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "primero recordar que la compra",
            "start": 8681.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consolidada de medicamentos est\u00e1",
            "start": 8683.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "asegurada para 2023 y para 2024 a trav\u00e9s",
            "start": 8686.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de un esfuerzo sectorial y que ha",
            "start": 8691.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mostrado lo que ya se\u00f1ala el presidente",
            "start": 8694.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los ahorros pero tambi\u00e9n la optimizaci\u00f3n",
            "start": 8696.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en lo que se compra medicamentos que ya",
            "start": 8699.58,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no son de uso se revisaron en completo",
            "start": 8702.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todo el compendio de medicamentos y se",
            "start": 8705.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fue haciendo un ajuste Eso es en general",
            "start": 8708.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "efectivamente el chicofarma",
            "start": 8711.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el laboratorio que ten\u00edan sus manos la",
            "start": 8715.439,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de un n\u00famero importante de",
            "start": 8718.78,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "medicamentos de uso para enfermedades",
            "start": 8721.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricas psicol\u00f3gicas",
            "start": 8725.939,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 en una irregularidad esta",
            "start": 8728.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "irregularidad lleva ocho meses de sus",
            "start": 8731.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "dos laboratorios y alcanza hasta ahora",
            "start": 8734.26,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "condiciones m\u00ednimas para su de los",
            "start": 8738.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "medicamentos que ten\u00edan cargados se han",
            "start": 8742.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "puesto hay que decirlo sanciones",
            "start": 8745.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas a fin de levantar las medidas",
            "start": 8748.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de suspensi\u00f3n en eso est\u00e1n Y desde luego",
            "start": 8751.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con multas que no tiene caso de se\u00f1alar",
            "start": 8754.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 8757.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el abasto de los medicamentos para este",
            "start": 8759.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 8763.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de enfermedades psicol\u00f3gicas",
            "start": 8764.58,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricas es del 94% en todo el pa\u00eds",
            "start": 8768.1,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "Esto est\u00e1 muy identificado y tan solo",
            "start": 8772.979,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos se\u00f1alar algunos de los",
            "start": 8776.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "medicamentos en detalle porque as\u00ed me",
            "start": 8779.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los me los lo pidieron",
            "start": 8781.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "algunos de estos medicamentos son litio",
            "start": 8784.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el litio es uno uno no voy a entrar en",
            "start": 8788.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "detalles un medicamento que se utiliza",
            "start": 8791.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para situaciones bivalentes de la",
            "start": 8793.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfermedad de depresi\u00f3n y que desde",
            "start": 8797.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n tienen otros componentes",
            "start": 8799.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este litio tuvo que ha habido una",
            "start": 8802.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "escasez mundial y ya se tiene y se",
            "start": 8805.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calcula que la segunda quincena est\u00e1",
            "start": 8808.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahorita en evaluaci\u00f3n la compra de de",
            "start": 8811.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso ya se hizo y la compra es adecuada",
            "start": 8813.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "para pues para cubrir el desabasto pero",
            "start": 8817.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en an\u00e1lisis como debe ser todos los",
            "start": 8820.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis por cofepris que lleva ya dos",
            "start": 8823.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semanas y en una semana m\u00e1s el por ah\u00ed",
            "start": 8827.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del 15 de agosto ya podr\u00e1 ponerse en en",
            "start": 8830.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "uso ya est\u00e1 comprado tambi\u00e9n desde luego",
            "start": 8834.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "uno que antidepresivo aparte muy",
            "start": 8837.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante de aparte del litio eh que le",
            "start": 8840.939,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "puedo decir los detalles",
            "start": 8845.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 8850.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el flumacenil morfina y teopental s\u00f3dico",
            "start": 8853.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que se usan en actividades",
            "start": 8857.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "principalmente de anestesia y desde",
            "start": 8859.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n influyen en en como",
            "start": 8862.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "medicamentos psiqui\u00e1tricos la",
            "start": 8864.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mitriptilina que es con la y la ketamina",
            "start": 8866.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la segunda semana de agosto al pa\u00eds",
            "start": 8869.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3 arribar\u00e1 Perd\u00f3n apenas la que",
            "start": 8872.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "termina comprada tambi\u00e9n en el",
            "start": 8876.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "extranjero Y el permiso del permiso de",
            "start": 8878.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n del del est\u00e1ndar de",
            "start": 8881.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "referencia nosotros tenemos que recibir",
            "start": 8884.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con cofepris lo recibe pero con un",
            "start": 8886.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar antes de entregar los",
            "start": 8889.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicamentos est\u00e1ndar que se verifica",
            "start": 8891.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que en el laboratorio que tiene calidad",
            "start": 8894.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene especificidad desde luego es",
            "start": 8896.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cumple con todos los criterios y este",
            "start": 8900.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar de referencia ya Se recibi\u00f3 ya",
            "start": 8902.319,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se tienen las facturas y ya fue por lo",
            "start": 8905.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tanto puesto para como ya importado en",
            "start": 8908.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en ese sentido m\u00e1s termino como",
            "start": 8911.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por las piezas que se tienen ya por",
            "start": 8914.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejemplo de clozapina que es tambi\u00e9n uno",
            "start": 8917.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy utilizado Y esa clozapina tiene ya",
            "start": 8920.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "20 mil pies piezas ya tenemos existentes",
            "start": 8924.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para su distribuci\u00f3n y comenzar\u00e1n cuatro",
            "start": 8927.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00edas tal vez en dos porque esto me lo el",
            "start": 8930.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lunes lo vimos y as\u00ed tenemos el \u00faltimo",
            "start": 8933.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que es fentanilo una paradoja de que es",
            "start": 8938.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una droga que se utiliza con fines",
            "start": 8941.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "totalmente mortales y sin embargo si se",
            "start": 8943.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utiliza en el proceso de anestesia para",
            "start": 8947.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "poder tener ese estatus que le requiere",
            "start": 8950.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como como medicamento necesario en la",
            "start": 8953.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas eso es lo que les puede",
            "start": 8957.22,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 8958.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esta la metadona tiene no no tiene no",
            "start": 8960.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo voy a verificar porque no tengo en",
            "start": 8967.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este reporte",
            "start": 8970.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de importaciones de metabonos S\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8976.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por eso voy a preguntar cu\u00e1ndo est\u00e1",
            "start": 8979.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "liberado este el acceso y desde luego",
            "start": 8982.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues se buscar\u00e1 que sea lo m\u00e1s pronto",
            "start": 8986.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "posible entonces Pero noventa y cuatro",
            "start": 8989.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por ciento ya lo tiene por eso lo piden",
            "start": 8991.899,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n todos los estados se suma de",
            "start": 8994.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los estados no es de unos cuantos",
            "start": 8997.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "podremos concluir que en la segunda",
            "start": 9000.12,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "quincena de este mes estar\u00eda",
            "start": 9001.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "normaliz\u00e1ndose el abasto de",
            "start": 9003.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ese porcentaje S\u00ed gracias doctor Gracias",
            "start": 9005.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9008.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero vamos ac\u00e1",
            "start": 9012.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Gracias presidente para de hecho ser\u00eda",
            "start": 9016.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el tema de salud tambi\u00e9n por el caso",
            "start": 9020.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del doctor que compr\u00f3 fentanilo para",
            "start": 9022.979,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "fines m\u00e9dicos se le detuvo y hay una",
            "start": 9027.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "serie de manifestaciones de m\u00e9dicos que",
            "start": 9031.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exigen que pues no se siga la acci\u00f3n",
            "start": 9034.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "penal en contra de \u00e9l por la adquisici\u00f3n",
            "start": 9036.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de este medicamento porque tambi\u00e9n",
            "start": 9038.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estar\u00edan en riesgo ellos mismos en caso",
            "start": 9041.46,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de hacer algo similar de tambi\u00e9n ser",
            "start": 9043.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "perseguidos por la ley entonces no s\u00e9 si",
            "start": 9048.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el doctor Alcocer o el subsecretario nos",
            "start": 9049.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pudieran comentar espec\u00edficamente Cu\u00e1l",
            "start": 9052.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es el el punto de esta compra que se",
            "start": 9055.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hizo de fentanilo con fines m\u00e9dicos y la",
            "start": 9058.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a este m\u00e9dico que hizo esta",
            "start": 9060.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 9063.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Bueno si no este",
            "start": 9064.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo hizo",
            "start": 9068.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 9071.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9073.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "distribuirlo de manera ilegal",
            "start": 9075.979,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 9080.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque se hizo un cateo en el",
            "start": 9082.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "consultorio se le detuvo es que no s\u00ed se",
            "start": 9086.22,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este se est\u00e1 actuando para evitar",
            "start": 9091.08,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n de drogas y este muchos",
            "start": 9094.939,
            "duration": 13.441
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea este caso desde luego a m\u00e1s",
            "start": 9102.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9109.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico seg\u00fan",
            "start": 9110.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entiendo si es una anestesi\u00f3logo que iba",
            "start": 9113.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a utilizarlo precisamente pero pero no",
            "start": 9117.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tiene por qu\u00e9 este preocuparse en nada o",
            "start": 9120.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sea nosotros no no cometemos actos",
            "start": 9124.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "arbitrarios o sea O sea no no vamos a ir",
            "start": 9126.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en contra de un m\u00e9dico este que se",
            "start": 9132.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dedica anestesiar no con fentanilo no",
            "start": 9135.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso no es as\u00ed Y qu\u00e9 le dir\u00eda entonces a",
            "start": 9139.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los manifestantes m\u00e9dicos que est\u00e1n",
            "start": 9143.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "sobre todo en el norte de que no se",
            "start": 9144.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "preocupen que este y que cuiden que no",
            "start": 9145.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los est\u00e9n manipulando",
            "start": 9148.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 la manipulaci\u00f3n",
            "start": 9151.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9154.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de moda",
            "start": 9156.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "si me dicen qu\u00e9 hacen",
            "start": 9161.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los adversarios a la transformaci\u00f3n",
            "start": 9165.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manipulan contexto",
            "start": 9167.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No se dejen manipular",
            "start": 9172.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "No se dejen manipular",
            "start": 9174.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9178.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengan confianza primero",
            "start": 9179.3,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "porque nosotros tenemos convicciones y",
            "start": 9183.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no vamos a cometer",
            "start": 9186.72,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ninguna injusticia",
            "start": 9188.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primero segundo",
            "start": 9190.979,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "porque no permitimos la corrupci\u00f3n",
            "start": 9194.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no somos corruptos",
            "start": 9198.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me pueden llamar al peje pero no",
            "start": 9203.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "soy lagarto",
            "start": 9206.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por eso me puedo enfrentar por eso me he",
            "start": 9210.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "enfrentado siempre",
            "start": 9213.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los oligarcas corruptos",
            "start": 9215.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 9222.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya me hubiesen",
            "start": 9223.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "destruido pol\u00edticamente hablando",
            "start": 9226.22,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero mi honestidad",
            "start": 9230.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Es un escudo",
            "start": 9234.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9238.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mi \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 9240.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estoy blindado por eso",
            "start": 9243.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y lo recomiendo mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 9247.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no le tengan tanto apego",
            "start": 9254.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 9258.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "porque esclaviza",
            "start": 9263.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el dinero la ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 9267.899,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nos quita libertad",
            "start": 9271.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Cuando no tenemos",
            "start": 9275.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hambre de dinero",
            "start": 9276.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s libres",
            "start": 9280.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9282.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces decirle a los m\u00e9dicos que",
            "start": 9286.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tengan confianza Pero adem\u00e1s",
            "start": 9289.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora todo",
            "start": 9294.899,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es transparente",
            "start": 9297.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablicas m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 9301.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si est\u00e1n todos los peri\u00f3dicos",
            "start": 9305.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todas las estaciones de radio todos los",
            "start": 9309.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estaciones o programas de televisi\u00f3n lo",
            "start": 9312.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que ve\u00edamos ayer de la se\u00f1ora",
            "start": 9316.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a Susana",
            "start": 9319.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a su cena",
            "start": 9322.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos todos todos",
            "start": 9328.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 9330.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9335.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9337.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 9339.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cometer ning\u00fan injusticia porque antes",
            "start": 9342.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 9345.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eran autoritarios",
            "start": 9347.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sino ten\u00edan",
            "start": 9349.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "silenciados",
            "start": 9351.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a los medios",
            "start": 9353.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 9356.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 9361.08,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "como vasallos",
            "start": 9364.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aplaudiendo y callando",
            "start": 9367.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cooperando",
            "start": 9371.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces que no se preocupen",
            "start": 9373.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que si es una injusticia lo del M\u00e9dico",
            "start": 9379.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se va de inmediato atender",
            "start": 9382.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 9386.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9389.8,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no si \u00e9l es",
            "start": 9394.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "inocente no va a perder su casa",
            "start": 9397.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no va a perder nada",
            "start": 9400.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 9403.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ah si est\u00e1 metido",
            "start": 9405.5,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed y este la autoridad prueba",
            "start": 9409.5,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed estaba haciendo uso indebido",
            "start": 9413.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "del fentanilo de cualquier droga",
            "start": 9419.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 9423.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este va a tener problemas con la",
            "start": 9425.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 9429.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 9431.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Mercado libre seg\u00fan su o sea fue una",
            "start": 9433.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "compra v\u00eda internet en una p\u00e1gina de",
            "start": 9436.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ventas de internet que todos usamos Ah",
            "start": 9438.479,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "s\u00ed O sea vend\u00ed en el internet No no es",
            "start": 9441.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que en internet est\u00e1n disponibles",
            "start": 9445.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ah \u00e9l compr\u00f3 los compr\u00f3 por internet",
            "start": 9447.439,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bueno que se haga la investigaci\u00f3n y hay",
            "start": 9450.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que esperarnos a ver qu\u00e9 va a suceder la",
            "start": 9454.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridad competente va a resolver Y hay",
            "start": 9457.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tener confianza en eso",
            "start": 9460.439,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "o sea este si no cometi\u00f3 ning\u00fan delito",
            "start": 9462.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer porque no se",
            "start": 9467.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cometen injusticias en el gobierno",
            "start": 9471.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 9474.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y aunque corresponda",
            "start": 9476.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda o al poder judicial que",
            "start": 9480.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra de nosotros",
            "start": 9485.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 9488.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 9490.5,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de todas maneras nosotros aqu\u00ed lo",
            "start": 9493.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "denunciamos",
            "start": 9496.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "si es una injusticia",
            "start": 9498.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente hay estos casos igual que",
            "start": 9500.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos tambi\u00e9n una doctora de",
            "start": 9503.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chilpancingo Igualmente hizo esta compra",
            "start": 9505.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 siendo procesada en este caso de",
            "start": 9508.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la doctora kenne como antecedente la",
            "start": 9511.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n contra la anestesi\u00f3loga Marisa",
            "start": 9513.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Brito en 2021 en igual la presidente Ah",
            "start": 9516.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues vamos hay otros que qu\u00e9 avisos se",
            "start": 9519.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "les dar\u00eda a todos estos m\u00e9dicos que",
            "start": 9521.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "privados que requieren comprar este el",
            "start": 9524.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fentanilo para el uso m\u00e9dico presidenta",
            "start": 9526.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde tiene que ir cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 9528.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "criterio vamos a pedirle al doctor",
            "start": 9530.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "smartch que venga y que explique",
            "start": 9534.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 9538.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el de cofepris y \u00e9l nos va a decir",
            "start": 9540.06,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo S\u00ed hay",
            "start": 9544.22,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9547.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un programa para evitar",
            "start": 9551.12,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de fentanilo bueno",
            "start": 9556.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico y es notorio porque eso es",
            "start": 9560.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muy da\u00f1ino",
            "start": 9562.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el fentanilo est\u00e1 causando la muerte en",
            "start": 9566.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9570.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de cien mil j\u00f3venes cada a\u00f1o cien",
            "start": 9572.06,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes por fentanilo pierden la",
            "start": 9577.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 9580.5,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "eso es una pandemia",
            "start": 9583.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n muy dolorosa",
            "start": 9588.479,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9592.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 9593.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9597.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n",
            "start": 9599.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que no deseamos a nadie y que adem\u00e1s",
            "start": 9603.02,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "por humanismo",
            "start": 9607.16,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tenemos que este enfrentar juntos",
            "start": 9610.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "lo del fentanilo bueno tenemos una",
            "start": 9617.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra de eso",
            "start": 9619.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Y antes",
            "start": 9622.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos entraban por los",
            "start": 9628.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "puertos Sin Control Y saben ustedes que",
            "start": 9631.26,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan como domicilios fiscales",
            "start": 9637.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 9641.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o terrenos bald\u00edos",
            "start": 9642.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se importaban",
            "start": 9646.979,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estos qu\u00edmicos",
            "start": 9648.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entraban",
            "start": 9651.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema por los puertos",
            "start": 9653.06,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "sobre todo por Manzanillo",
            "start": 9655.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se hicieron investigaciones y se",
            "start": 9658.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3",
            "start": 9661.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que se utilizaban",
            "start": 9662.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n",
            "start": 9665.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 9667.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos por ejemplo desde",
            "start": 9672.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9675.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aquel de",
            "start": 9676.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "copela o cuello s\u00ed",
            "start": 9679.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "era de s\u00ed era de",
            "start": 9683.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de importador importador de estos",
            "start": 9686.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos entonces eso se est\u00e1",
            "start": 9690.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "controlando la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9694.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tiene Ya ahora el control en los puertos",
            "start": 9697.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 9701.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "una lista de sustancias",
            "start": 9706.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que deben de ser cuidadas",
            "start": 9712.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que la ONU defini\u00f3",
            "start": 9717.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico est\u00e1 en ese programa y est\u00e1",
            "start": 9722.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 9725.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 9726.56,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de estos precursores",
            "start": 9728.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay que verlo pero s\u00ed es un",
            "start": 9731.939,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 9737.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que no tiene nada que ver que es para su",
            "start": 9739.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 9742.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se dedica anestesiar",
            "start": 9744.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed depende de la cantidad depende",
            "start": 9749.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de muchas cosas",
            "start": 9753.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar a ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 9755.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y le vamos a pedir",
            "start": 9759.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9761.939,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 9764.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 9765.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir a ver si viene ma\u00f1ana o",
            "start": 9767.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 9771.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque est\u00e1 interesante el tema",
            "start": 9772.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed que venga que venga este Alejandro",
            "start": 9776.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Hay cosas",
            "start": 9780.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que yo no",
            "start": 9784.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9787.12,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "informo S\u00ed porque hay l\u00edmites",
            "start": 9789.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9794.939,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "solo por cuestiones judiciales sino por",
            "start": 9795.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuestiones que tienen que ver con la",
            "start": 9798.3,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dignidad de las personas",
            "start": 9800.04,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Pero hay veces que se presenta una",
            "start": 9803.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "denuncia y el que hace la denuncia o el",
            "start": 9805.859,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "que hace la declaraci\u00f3n est\u00e1 metido",
            "start": 9809.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en un asunto delicado",
            "start": 9813.84,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "grave o sea aqu\u00ed",
            "start": 9819.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se han defendido a personas o se han",
            "start": 9823.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dado a conocer",
            "start": 9827.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "informes o declaraciones de personas",
            "start": 9831.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que tenemos nosotros pruebas",
            "start": 9835.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 9837.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando bien",
            "start": 9839.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9844.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9847.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "podemos contestarles",
            "start": 9849.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed tan",
            "start": 9852.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tan directo",
            "start": 9856.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o sea porque no conviene",
            "start": 9858.359,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "no conviene",
            "start": 9862.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero el caso de los m\u00e9dicos si no tienen",
            "start": 9866.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ellos ning\u00fan problema",
            "start": 9869.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 preocuparse O sea hay",
            "start": 9874.14,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este garant\u00edas de que en nuestro pa\u00eds",
            "start": 9877.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se Procura la justicia se\u00f1or presidente",
            "start": 9882.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en otro tema ayer tambi\u00e9n hubo en",
            "start": 9886.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chiapas un episodio de quema de camiones",
            "start": 9889.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos al parecer por parte de un",
            "start": 9891.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grupo de la delincuencia organizada qu\u00e9",
            "start": 9893.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en Chiapas qu\u00e9 reporte tuvo",
            "start": 9896.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y sobre todo este ya se hab\u00eda comentado",
            "start": 9898.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la en la conferencia que en la",
            "start": 9900.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "frontera con Guatemala est\u00e1 parece que",
            "start": 9903.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo un una lucha",
            "start": 9905.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre grupos para dominar la zona qu\u00e9",
            "start": 9907.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reporte le dieron de lo que pas\u00f3 ayer en",
            "start": 9910.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Chiapas presidente ayer en Chiapas",
            "start": 9912.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hubieron homicidios en la frontera no",
            "start": 9914.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vinculados con estos actos",
            "start": 9917.7,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "sino de otro tipo",
            "start": 9920.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo que hubo es",
            "start": 9923.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la quema de tres veh\u00edculos y",
            "start": 9926.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "unas cartulinas de que llegaban como",
            "start": 9931.979,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "suele pasar no a poner orden porque",
            "start": 9936.06,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "la otra banda no del otro grupo este",
            "start": 9940.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 9945.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sometida a la poblaci\u00f3n y que ellos",
            "start": 9947.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegaban para",
            "start": 9950.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "liberar al pueblo no palabras m\u00e1s",
            "start": 9951.979,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "palabras menos y quemaron tres este",
            "start": 9955.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos Esa es la informaci\u00f3n pero s\u00ed",
            "start": 9959.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hubieron ayer",
            "start": 9964.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "siete homicidios",
            "start": 9967.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 9969.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no precisamente en esa zona en otra y en",
            "start": 9971.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "general en general",
            "start": 9976.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9979.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda esto",
            "start": 9980.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es hasta ayer que hay estos",
            "start": 9984.02,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "siete homicidios porque Chiapas tiene",
            "start": 9987.38,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "muy pocos homicidios",
            "start": 9992.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es de los estados con menos homicidios",
            "start": 9996.899,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 10000.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica sobre homicidios",
            "start": 10003.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Aunque la vez pasada",
            "start": 10007.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hubo un debate con un compa\u00f1ero",
            "start": 10009.34,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "este y sali\u00f3 el tema no",
            "start": 10013.28,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 10028.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed lugar",
            "start": 10035.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "veintiuno dice",
            "start": 10037.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Ah ah s\u00ed pero a ver por por habitante",
            "start": 10044.66,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por cada cien mil S\u00ed o sea es un estado",
            "start": 10051.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "bastante tranquilo",
            "start": 10055.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en cuanto a homicidios y en general",
            "start": 10058.819,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en general hay",
            "start": 10063.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dos cosas que son importantes se\u00f1alar",
            "start": 10067.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10070.7,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10072.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 10073.899,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "donde se conserva m\u00e1s",
            "start": 10077.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la cultura o las culturas originarias",
            "start": 10082.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hay menos violencia",
            "start": 10088.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10092.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s culturas",
            "start": 10093.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "originarias",
            "start": 10097.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se manifiestan se expresen se conserven",
            "start": 10101.0,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "se preserven menos violencia",
            "start": 10104.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10108.979,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 10111.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se conservan las tradiciones las",
            "start": 10113.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 10115.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la lengua",
            "start": 10117.439,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social",
            "start": 10121.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 10123.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay mucho m\u00e1s",
            "start": 10126.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fraternidad solidaridad",
            "start": 10129.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no hay robo",
            "start": 10133.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed no hay robo no",
            "start": 10137.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no hay agresiones",
            "start": 10140.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no hay violencia",
            "start": 10143.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante preservar",
            "start": 10146.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 10149.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 10155.54,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed hay en la frontera pues se les",
            "start": 10159.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estoy diciendo de lo de ayer",
            "start": 10165.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la pancarta y de la quema de los tres",
            "start": 10168.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos pero en general miren esto",
            "start": 10171.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos los delitos",
            "start": 10179.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Chiapas en el lugar 31",
            "start": 10182.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Pero tiene que ver con eso",
            "start": 10187.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y tiene que ver",
            "start": 10191.899,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "con algo que es muy importante",
            "start": 10195.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 10199.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo de",
            "start": 10203.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Esquivel",
            "start": 10215.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que sac\u00f3 ayer El Milenio",
            "start": 10217.939,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "sobre la desigualdad",
            "start": 10224.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vuelvo aqu\u00ed a repetir estoy muy contento",
            "start": 10227.439,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo por",
            "start": 10231.819,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que hemos logrado disminuir la pobreza y",
            "start": 10236.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 10239.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico pero van a ver ahora",
            "start": 10240.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "este la importancia que tiene",
            "start": 10244.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a los pobres y la atenci\u00f3n a",
            "start": 10251.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10256.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitados",
            "start": 10258.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a ver si lo amplias porque",
            "start": 10268.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quiero ver un dato aqu\u00ed",
            "start": 10276.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10281.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no solo aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10285.1,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "miren este dato",
            "start": 10297.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque no solo se redujo",
            "start": 10306.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 10311.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10314.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 10316.779,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ricos y los m\u00e1s pobres",
            "start": 10319.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se redujo de dieciocho a quince por",
            "start": 10322.22,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 10325.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 10327.279,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "recib\u00edan dieciocho mil veces menos",
            "start": 10330.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que los m\u00e1s ricos que el decir m\u00e1s rico",
            "start": 10334.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 10338.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 10340.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con esta encuesta",
            "start": 10342.34,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que se aplica en ciento cinco mil",
            "start": 10346.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 10349.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la la desigualdad se reduce a quince",
            "start": 10353.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 10358.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10363.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 10365.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el problema cuando Salinas",
            "start": 10369.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 10374.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entrega los bienes del pa\u00eds",
            "start": 10376.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es el gran remate",
            "start": 10380.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los bienes",
            "start": 10383.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los bienes de M\u00e9xico es",
            "start": 10385.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuando venden empresas bancos",
            "start": 10387.859,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Minas todo",
            "start": 10391.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es la pi\u00f1ata",
            "start": 10395.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el argumento era de que ese dinero",
            "start": 10398.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se iba a utilizar",
            "start": 10402.319,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para financiar el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 10405.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10409.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 10410.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 10413.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no se utiliz\u00f3 con ese prop\u00f3sito",
            "start": 10414.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y si se produjo una monstruosa",
            "start": 10418.939,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 10421.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social en el sexenio",
            "start": 10422.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en que hay m\u00e1s desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 10426.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "social en los \u00faltimos de los \u00faltimos",
            "start": 10429.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10432.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Salinas es el padre de la desigualdad",
            "start": 10434.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 10437.479,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 10440.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se vendieron bienes como nunca",
            "start": 10442.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 10445.72,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10450.5,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "pero no solo es la desigualdad",
            "start": 10453.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por persona o por",
            "start": 10457.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decir es decir por",
            "start": 10461.5,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sector de la poblaci\u00f3n",
            "start": 10465.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "considerando los m\u00e1s",
            "start": 10468.399,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 10472.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los m\u00e1s pobres sino tambi\u00e9n",
            "start": 10474.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10479.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 logrando disminuir la",
            "start": 10481.34,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "desigualdad entre entidades federativas",
            "start": 10484.1,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10489.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 10492.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Chiapas Oaxaca Guerrero eran de los",
            "start": 10494.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 10500.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 10501.979,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 10504.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de acuerdo a esta informaci\u00f3n",
            "start": 10506.899,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 10510.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ya tiene",
            "start": 10515.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 10517.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "su poblaci\u00f3n",
            "start": 10521.779,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 m\u00e1s el ingreso en Chiapas",
            "start": 10526.939,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que en otras entidades por ejemplo",
            "start": 10533.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "escribe \u00e9l dice",
            "start": 10539.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica muestra con toda claridad",
            "start": 10541.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una pendiente negativa",
            "start": 10545.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con dos observaciones at\u00edpicas En la",
            "start": 10548.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte superior derecha hermano Lo que",
            "start": 10551.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "significa que en general el ingreso",
            "start": 10553.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "promedio de los hogares de Estados m\u00e1s",
            "start": 10555.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 10559.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los estados m\u00e1s pobres",
            "start": 10562.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tendi\u00f3 a crecer m\u00e1s r\u00e1pido que el",
            "start": 10565.399,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ingreso promedio de los hogares de",
            "start": 10568.279,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "entidades m\u00e1s ricas",
            "start": 10571.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que este es un asunto muy importante",
            "start": 10574.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y ahora lo voy a complementar con otra",
            "start": 10579.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cosa Este fen\u00f3meno se conoce en la",
            "start": 10582.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "literatura con el nombre de convergencia",
            "start": 10585.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya que un comportamiento de esta",
            "start": 10589.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 10592.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tiende a reducir las brechas entre",
            "start": 10595.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entidades pobres y entidades ricas de",
            "start": 10598.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hecho as\u00ed ocurri\u00f3 ya que el ingreso",
            "start": 10601.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "promedio de los hogares",
            "start": 10604.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en la entidad m\u00e1s rica Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 10607.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de ser",
            "start": 10611.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en 2018 el equivalente a tres veces el",
            "start": 10615.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ingreso promedio de los hogares de la",
            "start": 10619.279,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "entidad m\u00e1s pobre Chiapas",
            "start": 10622.58,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "hacer tan solo Dos punto dos veces en",
            "start": 10626.74,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "2022 o sea en el 18",
            "start": 10630.439,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "era tres veces superior el ingreso",
            "start": 10635.66,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico que en Chiapas y",
            "start": 10640.939,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en el 22",
            "start": 10644.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Dos punto dos veces",
            "start": 10646.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Miren el ingreso en Chiapas",
            "start": 10658.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del 18 al 22",
            "start": 10663.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el ingreso promedio trimestral",
            "start": 10669.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en hogares de Chiapas",
            "start": 10677.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de",
            "start": 10678.939,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "32.394 pesos",
            "start": 10682.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a treinta y nueve mil",
            "start": 10687.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y cinco",
            "start": 10690.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un incremento de 23%",
            "start": 10693.319,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "a ver Perm\u00edteme",
            "start": 10697.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed este hay hay grupos pero estamos",
            "start": 10705.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hablando de lo estructural",
            "start": 10708.979,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos hablando del fondo de lo que ha",
            "start": 10711.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "evitado",
            "start": 10715.279,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que aumente la violencia",
            "start": 10718.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en Chiapas y en todo M\u00e9xico",
            "start": 10722.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Esa es la diferencia que tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 10726.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con los conservadores ellos quieren",
            "start": 10729.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "resolver todo con medidas coercitivas",
            "start": 10732.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por eso Calder\u00f3n declara la guerra",
            "start": 10734.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 10738.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10740.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "apostamos a esto a mejorar las",
            "start": 10742.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "condiciones de vida de trabajo del",
            "start": 10746.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10748.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a combatir la pobreza a combatir la",
            "start": 10749.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 10752.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 10754.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s eficaz",
            "start": 10757.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s humano",
            "start": 10761.899,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que lo otro",
            "start": 10764.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10767.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 10769.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ver si pones",
            "start": 10771.1,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el informe de los programas de bienestar",
            "start": 10775.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 10779.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si lo no lo vamos a tener bueno",
            "start": 10781.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero Chiapas",
            "start": 10786.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 10788.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y Guerrero",
            "start": 10790.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son los estados que m\u00e1s",
            "start": 10792.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 10797.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reciben para programas de bienestar",
            "start": 10799.52,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno",
            "start": 10804.62,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "les puedo decir que en Chiapas",
            "start": 10809.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en Oaxaca y en Guerrero casi",
            "start": 10813.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 10818.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de 90 a 100%",
            "start": 10820.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "90 a 100% de los hogares",
            "start": 10824.02,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de esos tres estados reciben cuando",
            "start": 10828.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10831.439,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "un programa de bienestar",
            "start": 10833.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en el noventa y hasta el 100% de los",
            "start": 10836.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 10839.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa de bienestar",
            "start": 10841.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 10845.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son estos resultados",
            "start": 10847.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "O sea s\u00ed funciona el que por el bien de",
            "start": 10853.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 10856.399,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que nos ayuda tambi\u00e9n",
            "start": 10859.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10862.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a reducir Ponme el dato de homicidios",
            "start": 10864.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10868.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no el de El hist\u00f3rico",
            "start": 10870.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que les gusta mucho a los conservadores",
            "start": 10874.7,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "este cuando lo muestro",
            "start": 10877.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10883.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos esto",
            "start": 10887.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y vamos as\u00ed",
            "start": 10893.779,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 10902.0,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 10905.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando el gran vendedor",
            "start": 10908.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el entrevista",
            "start": 10912.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el padre de la desigualdad moderna",
            "start": 10916.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "remat\u00f3 todo",
            "start": 10921.939,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 10924.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aument\u00f3",
            "start": 10927.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el homicidio",
            "start": 10929.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ya no hablemos de la desigualdad",
            "start": 10932.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "quieren ver una gr\u00e1fica de desigualdad",
            "start": 10937.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed a ver Pon una gr\u00e1fica de desigualdad",
            "start": 10940.12,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "la tengo en el libro tambi\u00e9n es de",
            "start": 10944.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "escribir a ver Ponla",
            "start": 10945.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Ponla porque eso es muy importante",
            "start": 10948.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque este hay una relaci\u00f3n estrecha",
            "start": 10950.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10956.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desigualdad y violencia",
            "start": 10957.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "existe una relaci\u00f3n",
            "start": 10965.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10970.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Zedillo baj\u00f3",
            "start": 10972.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "31%",
            "start": 10975.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fox se mantuvo subi\u00f3 muy poquito uno",
            "start": 10979.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "punto seis Miren el campe\u00f3n",
            "start": 10983.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que pone",
            "start": 10990.439,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "los mensajes en Twitter",
            "start": 10992.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10994.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuestionando",
            "start": 10996.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s termino",
            "start": 11001.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "miren 60",
            "start": 11003.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Liceo Pe\u00f1a",
            "start": 11006.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y miren C\u00f3mo no los dej\u00f3",
            "start": 11008.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3",
            "start": 11012.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo aqu\u00ed",
            "start": 11017.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "muchas fatigas",
            "start": 11019.779,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mantener esto que no subiera",
            "start": 11022.779,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 poquito aqu\u00ed en el 21 y el 22",
            "start": 11028.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y lo que llevamos de acuerdo a nuestro",
            "start": 11037.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico",
            "start": 11039.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es menor",
            "start": 11044.02,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y yo espero que este 17 cuando menos",
            "start": 11046.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se convierte en veinte antes de que yo",
            "start": 11052.779,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 11055.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a ver la otra",
            "start": 11062.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la ocde",
            "start": 11068.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Este es el dato de la ocd",
            "start": 11071.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y este Banco Mundial",
            "start": 11074.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Este es el comportamiento",
            "start": 11081.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de la desigualdad",
            "start": 11083.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 Salinas",
            "start": 11087.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 11096.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 11099.72,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed empieza",
            "start": 11101.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 11103.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 vendiendo todo",
            "start": 11112.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se concentr\u00f3",
            "start": 11118.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo ese dinero",
            "start": 11121.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos",
            "start": 11124.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la diferencia",
            "start": 11126.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con nuestro proyecto que es crecimiento",
            "start": 11129.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con bienestar",
            "start": 11132.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "crecimiento con distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 11134.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque Progreso sin justicia es",
            "start": 11140.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 11143.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s le va bien a los de arriba",
            "start": 11147.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puede haber crecimiento",
            "start": 11152.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero se concentra",
            "start": 11154.439,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la riqueza",
            "start": 11158.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en las minor\u00edas y nosotros lo que hemos",
            "start": 11160.779,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 11163.899,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11165.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "atender de abajo",
            "start": 11166.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 11169.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Y eso funciona",
            "start": 11171.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso es el humanismo",
            "start": 11174.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 11177.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a desayunar",
            "start": 11180.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 11185.14,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00e1nimo nos adelantamos Bueno vamos a informar sobre el pulso de la salud de c\u00f3mo vamos en este prop\u00f3sito de mejorar todos los servicios de atenci\u00f3n a la salud de la poblaci\u00f3n Entonces vamos a escuchar al doctor Jorge Alcocer Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud primero de agosto va a ser muy breve el doctor Hugo L\u00f3pez gatel presentar\u00e1 el papel del deporte en la prevenci\u00f3n de las adicciones Mientras que el maestro Zo\u00e9 Robledo nos informar\u00e1 los avances del IMSS bienestar 2023 en el pa\u00eds para as\u00ed seguir atendiendo la poblaci\u00f3n sin seguridad social \u00e9l nos lo expresar\u00e1 a trav\u00e9s de un informe general del avance estado por estado en cuanto a equipo infraestructura personal abasto de medicamentos es lo que trataremos muchas gracias con su permiso presidente muy buenos d\u00edas maestro Alcocer Buenos d\u00edas queridos hoy Muy buenos d\u00edas a todas y todos en este segmento de prevenci\u00f3n social de las adicciones hemos estado hablando de los distintos aspectos que contribuyen al riesgo de presentar adicciones o tambi\u00e9n a la oportunidad de presentar la prevenci\u00f3n y evitar el consumo de distintas sustancias psicoactivas conocidas popularmente como drogas Tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que la mayor\u00eda de Estos factores de protecci\u00f3n tienen una posibilidad de servir al individuo servir a la persona en lo individual pero cuando se construyen colectivamente ayudan a proteger a las comunidades y dentro de esos factores de protecci\u00f3n uno muy importante es el ejercicio la actividad f\u00edsica el involucrar al cuerpo en una actividad sistem\u00e1tica no solamente una actividad casual como caminar o subir escaleras dedicarse con una disciplina a realizar actividades f\u00edsicas ahora este deporte no tiene que ser necesariamente un deporte profesional que uno est\u00e9 enrolado en un equipo de alto desempe\u00f1o o que realice carreras o competencias espec\u00edficas lo que se requiere sobre todo es la constancia el involucrarse d\u00eda con d\u00eda en la actividad deportiva y desde luego en forma colectiva Tiene efectos mejores veamos De qu\u00e9 manera el deporte en general podr\u00edamos decir que es las actividades f\u00edsicas que se realizan bajo ciertas reglas o ciertas estructuras donde hay orden en la realizaci\u00f3n ese orden puede ser Sencillamente como dec\u00eda la disciplina de realizarlo diariamente o con frecuencia con una frecuencia determinada en un horario determinado o realizarlo bajo ciertas reglas del juego cuando se realizan deportes colectivos es muy importante porque a las comunidades contra el consumo de drogas en la medida que ayuda a la socializaci\u00f3n de la que ya hab\u00edamos hablado en otra de las presentaciones a vincularse con personas en una manera saludable es decir a partir de una actividad que construye la capacidad corporal pero tambi\u00e9n construye la capacidad emocional y mental sobra decir porque es por amplia conocimiento pero lo reiteramos adem\u00e1s el deporte la actividad f\u00edsica al mejorar el rendimiento del organismo en general mejora la circulaci\u00f3n mejora la resistencia f\u00edsica mejora tambi\u00e9n la capacidad de cerebrales en la medida en que tambi\u00e9n favorece el funcionamiento del cerebro y la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea en el cerebro la siguiente por favor una cosa que es muy importante es que el ejercicio la actividad f\u00edsica el deporte favorecen reglas de convivencia que permiten el reconocimiento de l\u00edmites la tolerancia a la frustraci\u00f3n el reconocimiento de las dem\u00e1s personas y el respeto por la colectividad y cada uno de sus miembros 46% seg\u00fan estimaciones del Inegi 46% de las personas que realizan ejercicio tienen un riesgo menor de presentar una actividad de adicci\u00f3n o una dependencia a las drogas mejora la vida de la comunidad y eso tambi\u00e9n crea espacios de bienestar Eso es parte de la recuperaci\u00f3n de el espacio f\u00edsico para uso colectivo y tambi\u00e9n de la reconstrucci\u00f3n del tejido social que son dos elementos centrales de la estrategia Nacional de prevenci\u00f3n de adicciones Juntos por la paz de la que hemos hablado en m\u00faltiples ocasiones la siguiente por favor vean esta estad\u00edstica tambi\u00e9n del Inegi 42% de las personas en M\u00e9xico realizan o realizamos actividad f\u00edsica como ya dije no estoy hablando de actividades profesionales Sencillamente actividades de la vida cotidiana pero solamente cuarenta y dos por ciento es posible que esto vale la pena verlo con el \u00e1nimo de que mejore este porcentaje no est\u00e1 mal 42% pero es menos de la mitad de la poblaci\u00f3n adulta de M\u00e9xico y esto si pudi\u00e9ramos incrementarlo ayudar\u00eda a tener una mayor prevenci\u00f3n de este y otros problemas sociales desde luego de las adicciones y de la Salud Mental ahora siete de cada diez personas hacen deporte por motivos de salud dentro de ese 42% 7 de cada diez su motivaci\u00f3n es pensar en la salud pero es menos frecuente que se piense en la Salud Mental en general se piense la salud f\u00edsica en el rendimiento corporal pero menos en la Salud Mental y es muy importante para la salud mental tambi\u00e9n en la \u00e9poca presente de una persona joven y como una especie de inversi\u00f3n a futuro para la salud mental y f\u00edsica de una persona adulta mayor d\u00f3nde se realiza este ejercicio esto es muy importante sesenta y seis por ciento de las personas que realizan ejercicio en M\u00e9xico lo realizan en un espacio p\u00fablico en un parque en la calle misma en una plaza p\u00fablica no necesitan un gimnasio profesional o no necesitan una instalaci\u00f3n deportiva con instalaciones muy sofisticadas 21 por ciento si lo realizan en una instalaci\u00f3n Deportiva en el caso de las instalaciones privadas y el resto Trece por ciento lo realizan en la casa en la casa tambi\u00e9n se puede realizar actividad f\u00edsica insisto insisto la disciplina es el elemento fundamental para considerar una actividad f\u00edsica rutinaria com\u00fan deporte la pen\u00faltima una cosa que es muy importante Si vemos la siguiente por favor es que los espacios p\u00fablicos son el entorno social en donde podemos tener una vida saludable incluyendo la prevenci\u00f3n social de las adicciones por eso en la estrategia Nacional de prevenci\u00f3n de acciones Juntos por la paz un esfuerzo muy grande que se ha hecho es recuperar el espacio p\u00fablico en algunos casos se recupera a trav\u00e9s de el trabajo comunitario las personas voluntariamente identifican una cancha de f\u00fatbol una cancha de b\u00e1squetbol un gimnasio popular que estaba desvencijado Y entonces trabajan juntas y juntos a veces con las autoridades locales a veces en forma independiente para recuperarlo no basta con recuperar la instalaci\u00f3n f\u00edsica lo que es muy importante es ocupar la instalaci\u00f3n f\u00edsica una instalaci\u00f3n f\u00edsica que no se utiliza empezar\u00e1 a desgastarse empezar\u00e1 a ser utilizada con otros fines diferentes a la recreaci\u00f3n saludable incluyendo la actividad deportiva pero tambi\u00e9n un esfuerzo muy grande lo ha hecho la secretar\u00eda de desarrollo territorial y urbano Agrario territorial y urbano Sedatu la siguiente por favor que encabeza el maestro Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n y es la recuperaci\u00f3n del espacio urbano en forma muy sistem\u00e1tica existe el programa de mejoramiento Urbano que dirige ese dato y que ha logrado recuperar extensos elementos de el territorio comunitario al servicio de la comunidad y esto has jugado un papel fundamental en prevenir adicciones en lograr la instalaci\u00f3n de los clubes por la paz y la socializaci\u00f3n conveniente m\u00e1s de cinco millones de personas han sido beneficiarias no entr\u00f3 en detalle pero pueden ustedes ver el tipo de espacios p\u00fablicos que han sido recuperados desde playas parques plazas Campos deportivos canchas uso m\u00faltiple canchas de f\u00fatbol b\u00e9isbol nataci\u00f3n ciclov\u00edas skateparks y otros y esto es sumamente importante invitamos En ese sentido a la comunidad a que se anticipe a los esfuerzos del programa de mejoramiento Urbano aprovechando los de manera \u00fatil una vez que est\u00e1n constituidos pero tambi\u00e9n que estimule a sus autoridades locales tanto en el nivel municipal como en el Estatal para que pidan ser parte del programa de mejoramiento Urbano y logremos recuperar los espacios para el deporte la \u00faltima es un recordatorio nuestra l\u00ednea de la vida ochocientos novecientos once dos mil donde pueden obtener informaci\u00f3n o incluso asesor\u00eda directa para problemas de adicci\u00f3n en la comunidad o en personas cercanas conocidas Muchas gracias Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente secretario doctor L\u00f3pez gatel muy buenas d\u00edas tengan todas y todos vamos a informar sobre los avances del Im bienestar la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica de la cuarta transformaci\u00f3n para las personas que no cuentan con seguridad social queremos iniciar el d\u00eda de hoy comentando que en las veintid\u00f3s entidades que ya han firmado los convenios para ampliar la operaci\u00f3n de IMSS bienestar en 14 entidades es donde ya se est\u00e1 operando con este nuevo modelo de atenci\u00f3n se han transferido seis mil trescientos siete centros de salud y doscientos noventa y cuatro hospitales as\u00ed como 21 unidades de especialidades m\u00e9dicas y se han intervenido e invertido en acciones de conservaci\u00f3n compra equipo m\u00e9dico y contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas sobre los m\u00e9dicos especialistas con todas las estrategias tanto de los m\u00e9dicos de servicios de salud de Cuba la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos jubilados las contrataciones y convocatorias que se han hecho ya han sido siete mil novecientos cuarenta y siete m\u00e9dicos especialistas sumados en algunas de estas estrategias y de ellos cinco mil quinientos sesenta y siete est\u00e1n en algunos de estos 14 estados donde ya opera el nuevo modelo de atenci\u00f3n en cuanto a la intervenci\u00f3n respecto al equipo m\u00e9dico la inversi\u00f3n total ha sido de ocho mil cuatrocientos ochenta y cuatro millones de pesos para la adquisici\u00f3n de 91 mil equipos m\u00e9dicos tanto para hospitales que suman un total de cinco mil seiscientos nueve millones de pesos en equipos para hospitales Y dos mil ochocientos setenta y cinco millones de pesos en equipos para centros de salud esto incluye cinco tom\u00f3grafos tres resonancias magn\u00e9ticas dos angi\u00f3grafos adem\u00e1s de pues miles de equipos que hac\u00edan falta vamos a verlo estado por estado el primer caso es na que en donde se han sumado 484 m\u00e9dicos especialistas se han invertido un total de cuatrocientos cinco millones de pesos en la adquisici\u00f3n de cinco mil cincuenta y seis equipos m\u00e9dicos se destacan aqu\u00ed equipos de rayos x en de arco en C equipos de microscopio para oftalmolog\u00eda Tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que el abasto que se reporta desde las unidades de segundo nivel de Nayarit ya est\u00e1 en el 99% en el caso de Tlaxcala se han sumado 363 m\u00e9dicos especialistas que antes no hab\u00eda en el sistema de salud de Tlaxcala hay una inversi\u00f3n de 178 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 3.880 equipos m\u00e9dicos entre ultrason\u00f3grafos ventiladores de traslado unidades de electrocirug\u00eda adem\u00e1s de mesas quir\u00fargicas el abasto que nos reporta Tlaxcala en las unidades de hospitalarias es del 99% tambi\u00e9n en el caso de Colima tenemos la suma ya de 195 cinco m\u00e9dicos especialistas y una inversi\u00f3n de 79.3 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 1835 equipos m\u00e9dicos entre unidades de electrocirug\u00eda tambi\u00e9n unidades de anestesia que eran muy importantes para poder operar plenamente los quir\u00f3fanos camas obst\u00e9tricas ventiladores de traslado el abasto que reporta Colima es del 98% en recetas surtidas en el caso de Baja California Sur Se han sumado 219 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas una inversi\u00f3n del 96 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 358 equipos m\u00e9dicos entre los que se destacan la red de refrigeradores para vacunas ventiladores de traslado neonatal as\u00ed como esterilizadores de vapor y una n\u00famero m\u00e1s grande de equipo m\u00e9dico en el caso de Sonora se han sumado cuatrocientos ochenta y ocho m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas y hay una inversi\u00f3n de 476 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 8,675 equipos m\u00e9dicos entre rayos x ultrason\u00f3grafos dos unidades radiol\u00f3gicas una unidad de laparoscop\u00eda el reporte que tenemos del abasto de medicamentos en Sonora es del 98% en el caso de Sinaloa tenemos la suma de 474 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas adem\u00e1s ha invertido un total de mil novecientos mil noventa y siete Perd\u00f3n mil noventa y siete millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 16,407 equipos m\u00e9dicos entre los que se destacan cuatro unidades radiol\u00f3gicas tres unidades de otorrinolaringolog\u00eda dos unidades de tomograf\u00eda y un abasto que se reporta en el 98%, el siguiente estado es Campeche en Campeche se han sumado m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas y se ha invertido un total de 364.8 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 1826 equipos m\u00e9dicos entre unidades de anestesia esterilizadores de vapor adem\u00e1s se est\u00e1 reportando ya un abasto en Campeche del 98% en el caso de Guerrero hay un esfuerzo importante para sumar m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que alcanza 449 que se han sumado a este estado adem\u00e1s se han invertido un total de 1.250 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 16.720 equipos m\u00e9dicos se destacan 32 incubadoras de traslado 26 unidades de anestesia 19 unidades radiol\u00f3gicas adem\u00e1s el abasto que reportamos el d\u00eda de hoy desde Guerrero es del 88% en las unidades m\u00e9dicas en el caso de Veracruz hay una suma de quinientos setenta y un m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas se ha invertido un total de 746.3 millones de pesos para comprar equipos m\u00e9dicos un total de seis de seis mil novecientos noventa y nueve entre que se los que est\u00e1n 72 incubadoras 62 ultrason\u00f3grafos 51 esterilizadores de vapor que son fundamentales para poder tener una operaci\u00f3n plena en los hospitales 36 unidades radiol\u00f3gicas as\u00ed como 27 ultrason\u00f3grafos el abasto en Veracruz reporta un 99% en recetas surtidas en las unidades hospitalarias operadas por el IMS bienestar en Michoac\u00e1n se han sumado 722 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas hay una inversi\u00f3n de 574 millones de pesos para la adquisici\u00f3n de 5.593 equipos m\u00e9dicos aqu\u00ed se destacan 20 incubadoras de traslado adem\u00e1s de quince unidades de otorrinolaringolog\u00eda quien se ultrason\u00f3grafos el abasto que est\u00e1 Michoac\u00e1n el d\u00eda de hoy en las unidades hospitalarias es del 96% de la receta surtidas el caso de Morelos se han sumado 146 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas una inversi\u00f3n de 119.7 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 934 equipos m\u00e9dicos entre los que se destacan ocho incubadoras de traslado ocho unidades de anestesia adem\u00e1s de esterilizadores de vapor ultrason\u00f3grafos y l\u00e1mparas quir\u00fargicas el abasto que reporta el d\u00eda de hoy el Estado de Morelos es del 88% en el caso de San Luis Potos\u00ed se han sumado 217 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas hay una inversi\u00f3n de 1.324 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 14.209 equipos m\u00e9dicos entre unidades radiol\u00f3gicas rayos x arco en C cuatro unidades radiol\u00f3gicas digitales dos tom\u00f3grafos y un mast\u00f3grafo el abasto que se est\u00e1 reportando desde San Luis Potos\u00ed es del 88% y finalmente en Zacatecas se han sumado 251 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas hay una inversi\u00f3n de 120 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de mil cuatrocientos setenta equipos m\u00e9dicos entre los que se destacan seis incubadoras cinco esterilizadores de vapor dos ultras son\u00f3grafos unidades radiol\u00f3gicas digitales el reporte que tenemos del abasto de Zacatecas de las unidades hospitalarias es del 88% y finalmente el estado de Oaxaca donde se han sumado 688 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas y una inversi\u00f3n total de 1.737 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de siete mil novecientos siete equipos m\u00e9dicos entre los que se destacan equipos de lavado adem\u00e1s de ultrason\u00f3grafos incubadoras de traslado esterilizadores de vapor y seis unidades radiol\u00f3gicas digitales el reporte que tenemos del abasto de Oaxaca es del 88% se\u00f1or presidente Muchas gracias Primera fila empezamos con Sara Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntar ayer llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n un comunicado de la UNAM con referencia al comportamiento de casos de covid reportaba un incremento y recomendaban retomar algunas medidas como el uso de cubrebocas como el aislamiento en caso de presentar alg\u00fan s\u00edntoma si ustedes qu\u00e9 comportamiento ven en el caso de covid Y si hay si viene una Nueva Ola que recomendar\u00edan a la poblaci\u00f3n por favor gracias por preguntar esto Muchas gracias la UNAM tiene una responsabilidad la rector\u00eda de la UNAM de cuidar a su comunidad y la comisi\u00f3n Universitaria para la atenci\u00f3n del covid que estableci\u00f3 desde el inicio de la pandemia ha tenido ese enfoque hoy es enfoque est\u00e1 en la responsabilidad del programa universitario de riesgos epidemiol\u00f3gicos emergentes y hace un monitoreo peri\u00f3dico justamente con base en la informaci\u00f3n p\u00fablica que tiene nuestro gobierno y que presentamos tambi\u00e9n p\u00fablicamente o que tienen otros gobiernos para ver la situaci\u00f3n de otros pa\u00edses confiamos mucho y son nuestros amigos el equipo de personas especialistas que trabajan en esto el comunicado que producen ayer lo dice el propio comunicado tiene como principal enfoque el considerar la protecci\u00f3n de la comunidad Universitaria ventilaci\u00f3n al muy pr\u00f3ximo inicio del ciclo escolar universitario pero qu\u00e9 bueno que lo pregunta porque es importante no sobredimensionar no exagerar la preocupaci\u00f3n sobre algo que muy claramente y objetivamente presenta la universidad ellos lo que dicen y coincidimos con su apreciaci\u00f3n la situaci\u00f3n est\u00e1 en calma lo que observan es que ha habido en algunas semanas recientes un incremento en el n\u00famero de casos registrados y de casos estimados Qui\u00e9n ha hecho esa estimaci\u00f3n la secretar\u00eda de salud Federal entonces efectivamente que hemos notado en las estamos en este momento en la semana 30 del a\u00f1o 2023 durante las semanas 25 26 y 27 tuvimos un aumento en el n\u00famero de casos estimados Y estos casos estimados son fundamentalmente los casos que no han requerido hospitalizaci\u00f3n con respecto a la hospitalizaci\u00f3n hemos notado que algunas personas que no recibieron esquemas de vacunaci\u00f3n completos son quienes pueden estar ocupando camas hospitalarias pero la ocupaci\u00f3n es m\u00ednima el Instituto Mexicano el seguro social en todos sus unidades tiene solo 19 personas hospitalizadas por covid en todo el pa\u00eds y la porcentaje de ocupaci\u00f3n es menor al 2% en todos los sistemas subsistemas del Sistema Nacional de salud y menor a punto cero cinco por ciento perd\u00f3n a punto cinco por ciento para las personas que pueden estar en las terapias intensivas es decir No hay ninguna situaci\u00f3n de alerta es parte de la variabilidad que puede tener la circulaci\u00f3n end\u00e9mica del virus y en otros pa\u00edses espec\u00edficamente en Estados Unidos se ha manifestado tambi\u00e9n estos cambios se sabe que hay un acoplamiento epidemiol\u00f3gico esto quiere decir una relaci\u00f3n entre lo que ocurre en Estados Unidos y lo que ocurre en M\u00e9xico por razones de proximidad geogr\u00e1fica y movilidad de las personas en suma no hay ning\u00fan se\u00f1alamiento de alerta ni de aviso con respecto a Kobe 19 Sencillamente hay un poco de variaci\u00f3n en la intensidad de presentaci\u00f3n pero termino diciendo como lo dijimos al presentar el plan de manejo de covid en el largo plazo la predicci\u00f3n que hay para todo el hemisferio norte es que durante la temporada fr\u00eda que en su momento ser\u00e1 octubre noviembre Diciembre enero febrero y hasta marzo cuando se presenta la temporada de influenza y de m\u00e1s de 350 virus respiratorios muy probablemente el virus sars 2 causante de covid 19 tambi\u00e9n tendr\u00e1 un repunte y en ese momento anunciaremos oportunamente el inicio del per\u00edodo de vacunaci\u00f3n de refuerzo para las personas que tienen condiciones de riesgo que lo hemos mencionado muchas veces mayores de 60 a\u00f1os las personas que tienen enfermedades cr\u00f3nicas y las mujeres embarazadas para aquellas personas que no se vacunaron o que no tomaron la tercera dosis la cuarta en fin en ese momento no hay posibilidad de que se vacunen hasta octubre que es en este momento no hay necesidad de que se vacunen tuvimos en existencia todav\u00eda est\u00e1n operando en los estados y en la Ciudad de M\u00e9xico los puestos de vacunaci\u00f3n pero ya no hemos estado haciendo un esfuerzo deliberado por promover esa vacuna para que no quede una impresi\u00f3n equivoca de que este es el momento de acudir a vacunarse en su momento en octubre cuando empiece la vacunaci\u00f3n contra influenza es donde vamos a juntar la log\u00edstica la operaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n contra influenza y la vacunaci\u00f3n covid como lo hab\u00edamos explicado si alguien encuentra oportunidad de acudir a alguno de los puestos de vacunaci\u00f3n que est\u00e1n activos y no han dejado estar activos en la Ciudad de M\u00e9xico y en las 31 de m\u00e1s entidades federativas que lo hagan no hay ning\u00fan problema y me anticipo a lo que posible ser\u00eda su siguiente Pregunta hay necesidad de usar el cubrebocas en este momento el cubrebocas siempre tiene una utilidad lo hemos dicho una y otra y otra vez para reducir la probabilidad de que una persona infectada por cualquier virus respiratorio incluyendo sarsco 2 pudiera propagarlo a otra persona no est\u00e1 mal que lo use no hay ning\u00fan problema que lo use pero tampoco estamos haciendo una recomendaci\u00f3n de uso masivo intensivo en un momento dado porque obviamente hay que tomar en cuenta que viene toda la temporada invernal y la tolerancia de las personas la fatiga la que se pueden encontrar las personas por estar usando al cubrebocas podr\u00eda llevarles a que dejen de usarlo justo cuando es m\u00e1s necesario entonces de momento no estamos haciendo ese llamado y una y otra vez hemos explicado con detalle con Claridad Cu\u00e1l es la utilidad del cubrebocas y cu\u00e1l es su limitaci\u00f3n desafortunadamente a veces en la prensa se insiste en una mentira que es que no recomendamos el cubrebocas nunca ha ocurrido eso siempre lo hemos recomendado aclarando los l\u00edmites de su utilidad Muchas gracias presidente Gracias y preguntarle sobre el tema de los libros de texto ayer una jueza de la Ciudad de M\u00e9xico dio veinticuatro horas a la SEP para cumplir las medidas que concedi\u00f3 a la uni\u00f3n de padres de familia Yo quiero preguntarle Qu\u00e9 amparos hay Cu\u00e1l es el estatus jur\u00eddico que tienen si hay alguna orden judicial para que no se distribuyan los libros si hay alg\u00fan riesgo de que una vez que inicie el ciclo usted dec\u00eda Hace unos d\u00edas que no se van a embodegar pero si hay alg\u00fan riesgo que por alguna orden judicial los libros estos libros nuevos no lleguen a las aulas no hay este ning\u00fan [M\u00fasica] impedimento los libros van a llegar para el reinicio a clases el d\u00eda 28 de este mes de agosto que est\u00e1 iniciando es el regreso a clases van a estar ya los libros no hay ning\u00fan juicio de amparo que impida el que se distribuyan los libros no hay este nada que impida eso se est\u00e1 planteando que no se distribuyan a las escuelas o a los ni\u00f1os hasta que no se presente los planes de estudio Pues todav\u00eda falta tiempo para la presentaci\u00f3n de los planes de estudio se presentar\u00edan antes los planes de estudio para cumplir digamos ese requisito no hay ning\u00fan problema este cuando se trata de estas cosas pues siempre viene a la memoria lo que pas\u00f3 en la \u00e9poca del presidente L\u00f3pez Mateos no que una campa\u00f1a de los conservadores de entonces porque no quer\u00edan los textos gratuitos los libros de texto gratuito era secretario de educaci\u00f3n Torres y se propuso a Luis intelectual escritor Mart\u00edn Luis Guzm\u00e1n como director de la comisi\u00f3n de libros de texto y se cre\u00f3 un consejo para eso y hubo oposici\u00f3n muy fuerte los mismos de ahora bueno el mismo pensamiento de entonces no quer\u00edan los libros de texto y sin embargo pues se distribuyeron y ayudaron much\u00edsimo esto a principio de los a\u00f1os 60 a nosotros nos toc\u00f3 recibir los primeros libros en ese entonces hay un texto de Torres explicando sobre esas protestas a ver si no lo tienes el libro de el texto de Torres para que lo suban a las redes S\u00ed porque te equivoc\u00f3 el gran fil\u00f3sofo alem\u00e1n cuando asegur\u00f3 que la historia no se repite Aunque dec\u00eda que se repet\u00eda solo en su versi\u00f3n caricaturesca Y s\u00ed se repite la historia aunque sea en versi\u00f3n caricaturas no lo tendr\u00e1s nada m\u00e1s para que quienes quieran conocer la historia de cuando se decidi\u00f3 entregar los libros de texto gratuito antes los padres ten\u00edan que comprar los libros y eran libros pues hechos en funci\u00f3n del pensamiento conservador entonces y hab\u00eda tambi\u00e9n el negocio de los que imprim\u00edan los libros Entonces cuando se decide de que se van a entregar los libros de manera gratuita libros de texto se genera un movimiento y van a encontrar tambi\u00e9n que hay lugares en donde se protesta incluso me acuerdo que en ese texto se habla de que cuando va el presidente L\u00f3pez Mateos a un estado a San Luis no no no creo que a Guanajuato a ver a ver Pr\u00e9stame a ver P\u00e1sale P\u00e1sale adelante adelante a ver hasta ah\u00ed este fue el comit\u00e9 que se cre\u00f3 para la elaboraci\u00f3n de los libros Ali chumacero Luis Garrido Ren\u00e9 capistran Garza Andr\u00e9s en estroza Francisco monterde Monteverde verdad Rub\u00e9n Salazar may\u00edn Jes\u00fas Silva gerson Alfonso Tejada Julio s\u00ed Julio Torres verdad y al t\u00e9rmino del Valle Arizpe este a ver adelante mire lo que se dec\u00eda en Monterrey seguramente que ah\u00ed estaban los juncos de antes ciertos sectores consideraron propicio el momento para que los padres de familia manifestar\u00e1n su indignaci\u00f3n sigue adelante no lo quer\u00edan distribuir Ah miren este s\u00ed durante el viaje que hizo a Le\u00f3n en enero de 1963 el presidente L\u00f3pez Mateos para inaugurar la Ciudad Deportiva del Estado de Guanajuato el presidente se vio asediado por ni\u00f1os que obedec\u00edan consignas de cr\u00edticos invisibles o sea de los que tiran la piedra y esconden en la mano muy propio de la hipocres\u00eda no de la derecha ostentaban en su cartel esta frase c\u00ednica el texto \u00fanico es una verg\u00fcenza para M\u00e9xico qu\u00e9 intentaban con esa injuria acusarnos de ser dice Torres bodette una esclavitud mental la que seg\u00fan sus cultos gu\u00edas est\u00e1bamos imponiendo a los escolares mediante el reparto de los libros de texto gratuitos y ah\u00ed contest\u00f3 el presidente lo que es una verg\u00fcenza para M\u00e9xico contest\u00f3 el presidente Es que la fuerzas oscuras que no dan la cara se valgan de ni\u00f1os para decir un pensamiento que no tienen el valor de expresar pero todo el texto es muy bueno y al final se logr\u00f3 en bien de la educaci\u00f3n p\u00fablica la entrega de los libros a principios de los a\u00f1os 60 del siglo pasado desde entonces se cre\u00f3 la comisi\u00f3n del libro de texto gratuito Y s\u00ed Mart\u00edn Luis Guzm\u00e1n fue el primero director de la comisi\u00f3n del libro de texto gratuito ahora pues se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n de los contenidos de los libros ya no los est\u00e1n haciendo porque tambi\u00e9n en esto adem\u00e1s de los grupos conservadores se opon\u00edan Pues los que imprim\u00edan los libros Porque eran los que ten\u00edan el negocio los libros que vend\u00edan y cuando se decide entregarlos de manera gratuita Pues todos estos grupos se inconforman Aunque ahora la queja es porque no se conoce el contenido no de los de los en el fondo lo mismo o sea este si hacen ustedes este la investigaci\u00f3n sobre Quienes se oponen y quienes est\u00e1n promoviendo los amparos van a encontrar que es exactamente lo mismo por eso s\u00ed recomiendo el texto de torres para conocer lo que sucedi\u00f3 en ese entonces por eso la historia es la maestra de la vida dec\u00eda cicer\u00f3n quien no sabe De d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber Hacia d\u00f3nde va del pensamiento conservador siempre ha existido ni cuando triunfa la rep\u00fablica despu\u00e9s de la guerra de reforma y de la intervenci\u00f3n francesa luego de que se restaura nuestra Rep\u00fablica es un gran triunfo se pensaba que ya hab\u00eda desaparecido el conservadurismo no sigui\u00f3 existiendo se mantuvo durante el periodo de el presidente Ju\u00e1rez durante la Rep\u00fablica restaurada y del presidente Lerdo Y todav\u00eda con Porfirio D\u00edaz hubo un movimiento liberal todos los gobernadores de aquella \u00e9poca la mayor\u00eda eran liberales incluso masones pero poco a poco fue avanzando el movimiento conservador de nuevo hasta que de este el Porfiriato se volvi\u00f3 completamente un movimiento conservador contrario al pueblo a las libertades al grado de que resucit\u00f3 se restableci\u00f3 la esclavitud en el pa\u00eds y fue un periodo de auge del pensamiento conservador por eso la revoluci\u00f3n sin embargo [M\u00fasica] despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n continu\u00f3 el pensamiento conservador aqu\u00ed estamos hablando de la \u00e9poca de auge del movimiento revolucionario o pozo revolucionarios cuando gobierna el presidente L\u00f3pez Mateos y a\u00fan as\u00ed ah\u00ed est\u00e1 y ahora desde luego y qu\u00e9 bien no que exista un movimiento conservador de oposici\u00f3n como ha sucedido a lo largo de la historia a los cambios y al pensamiento liberal con dimensi\u00f3n social porque eso es la democracia que no haya predominio de un solo pensamiento que no haya un pensamiento \u00fanico Y eso es lo que existe en nuestro pa\u00eds hay una aut\u00e9ntica democracia que antes no se manifestaba por qu\u00e9 hab\u00eda un pensamiento conservador predominante yo sostengo de que la democracia era una fachada nada m\u00e1s que lo que imperaba en M\u00e9xico era una oligarqu\u00eda gobierno al servicio de una minor\u00eda con fachada de democracia no hab\u00eda un gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo que eso es la democracia Entonces ahora existe una oposici\u00f3n conservadora Y si hay [M\u00fasica] una aut\u00e9ntica democracia por eso las definiciones el debate y todo esto lo estamos logrando de manera pac\u00edfica que eso es extraordinario llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin violencia y se va avanzando Y la verdad nosotros estamos muy contentos porque estamos logrando el prop\u00f3sito de transformar ayer lo dec\u00eda Cu\u00e1l es el fin \u00faltimo de un gobierno democr\u00e1tico lograr la felicidad del pueblo y lo estamos logrando imag\u00ednense lo que significa disminuir la pobreza reducir la desigualdad ya me puedo ir a Palenque ya Aunque les moleste a mis adversarios conservadores pero s\u00ed ha sido muy importante lo que hemos logrado entre todos incluso hasta con el buen comportamiento de los conservadores porque no pasan de de insultos [M\u00fasica] de lo que dicen los conductores de radio y de televisi\u00f3n en contra de nosotros o los columnistas Pero eso no afecta adem\u00e1s como hemos echado a andar desde hace tiempo lo que llamamos la revoluci\u00f3n de las conciencias y estamos informando orientando concientizando hemos logrado contrarrestar toda la campa\u00f1a de manipulaci\u00f3n de los medios presidente y en otro tema Le quiero preguntar cuando fue la l\u00edder la Cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte se acord\u00f3 un espacio multiservicio o multiprop\u00f3sito se dijo en el sureste mexicano para los migrantes Ahora que vino la funcionaria de Estados Unidos la Casa Blanca tambi\u00e9n dijo que hay voluntad del gobierno Estados Unidos de apoyar este espacio que ser\u00eda para no s\u00e9 si una especie de Refugio donde se ofrecer\u00eda empleo algunas visas si nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n en d\u00f3nde ser\u00eda se hab\u00eda hecho que era en Chiapas pero donde concretamente se construir\u00eda o si ya ser\u00edan instalaciones ya hechas con qu\u00e9 inversi\u00f3n si los migrantes tendr\u00edan la posibilidad de albergarse ah\u00ed o ser\u00eda un espacio nada m\u00e1s de servicios Y para cu\u00e1ndo estar\u00eda ya funcionando Bueno lo est\u00e1 viendo la secretaria de relaciones exteriores Alicia b\u00e1rcena va a ir a Chiapas en esta semana tengo entendido porque lo que se busca es que puedan haber opciones de trabajo de capacitaci\u00f3n para migrantes y al mismo tiempo que puedan hacer sus tr\u00e1mites para llegar a Estados Unidos los que lo deseen en especial de cuatro pa\u00edses Hait\u00ed Venezuela Colombia y Cuba pueblos hermanos Estados Unidos ya estableci\u00f3 un mecanismo para hacer tr\u00e1mites Y lograr Ingresar a ese pa\u00eds de manera legal eso no exist\u00eda anteriormente eso hay que reconocerlo es un planteamiento del presidente biden para que el flujo migratorio se puede llevar a cabo de manera legal que la gente no tenga que hacer la traves\u00eda con todos los riesgos que implica violaci\u00f3n de sus derechos humanos y que puedan en bajada de Estados Unidos en consulados de Estados Unidos hacer sus tr\u00e1mites es decir en este espacio o ir\u00edan estar\u00edan autoridades de Estados Unidos no para esos tr\u00e1mites no no podr\u00edan estar consulados m\u00f3viles para los que no han hecho sus tr\u00e1mites y que est\u00e1n aqu\u00ed en la en la Rep\u00fablica Mexicana en el sureste ser\u00eda en Tapachula el se est\u00e1n viendo Cu\u00e1l es la mejor este opci\u00f3n pero no solo es el tr\u00e1mite sino de lo que se plantea es que [M\u00fasica] haya desde luego que eso los estamos ofreciendo albergues alimentaci\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica cuidado y tambi\u00e9n oportunidades de trabajo porque ahora nuestro pa\u00eds tiene posibilidad para que se puedan [M\u00fasica] ofrecer empleos hab\u00eda dicho que se iban a dar visas de trabajo S\u00ed se sabe Cu\u00e1ntas todav\u00eda en eso se est\u00e1 se est\u00e1 elaborando el plan porque se requiere en M\u00e9xico fuerza de trabajo hay mucha inversi\u00f3n p\u00fablica mucha inversi\u00f3n extranjera y hay demanda de fuerza de trabajo y algo especial que se quiere hacer es poner centros de capacitaci\u00f3n para formar a obreros calificados fierreros soldadores con becas Pero eso M\u00e9xico tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n con Estados Unidos s\u00ed b\u00e1sicamente nosotros es M\u00e9xico b\u00e1sicamente en el caso de Estados Unidos es que los que est\u00e1n en M\u00e9xico que no pudieron en sus lugares de origen hacer sus tr\u00e1mites Que los puedan hacer en M\u00e9xico para ir a Estados Unidos O sea se abrir\u00eda esa posibilidad S\u00ed porque ahora tiene que ser desde sus pa\u00edses no se va a abrir esa posibilidad para los que ya est\u00e1n y se sabe S\u00ed s\u00ed estar\u00eda funcionando antes de que acabe su gobierno S\u00ed s\u00ed digo es que ya desde hace varios meses se acord\u00f3 y como que no se ha visto ning\u00fan avance es nuevo Esto bueno fue la Cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte no la primera vez que lo S\u00ed s\u00ed se plante\u00f3 porque nosotros siempre hemos insistido en que lo mejor es ayudar a los pueblos de Am\u00e9rica Latina del Caribe para que puedan llevar a cabo programas de desarrollo y se ofrezcan oportunidades de trabajo en los lugares de origen donde naci\u00f3 la gente donde vive la gente donde est\u00e1n sus familiares para que no se vean obligados a emigrar es decir con este centro ya tendr\u00eda ya podr\u00edan quedarse ah\u00ed no tendr\u00eda necesidad de llegar a la frontera para hacer su tr\u00e1mite eso es lo que se busca no dejar que avancen a la frontera norte es transitorio es porque como se ech\u00f3 a andar este plan y ya algunos no sab\u00edan y se quedaron en M\u00e9xico para los que se quedaron pero ya existen oficinas de Estados Unidos en todos sus consulados en embajadas y existen oficinas especiales en Panam\u00e1 en Guatemala para hacer estos tr\u00e1mites y ya nada m\u00e1s preguntarle ser\u00eda en un espacio que ya est\u00e1 construido y tendr\u00edan que quedarse ah\u00ed los migrantes O se va a construir y tendr\u00edan que confinarse ah\u00ed o ellos podr\u00edan salir todav\u00eda no se define nada de eso va apenas este la secretaria de relaciones Alicia B\u00e1rcenas a ver c\u00f3mo se organiza la instalaci\u00f3n no se ha definido si ya no pero m\u00e1s que la instalaci\u00f3n lo que se necesita es llevar a la pr\u00e1ctica no las acciones porque a veces se piensa en la construcci\u00f3n hubo un tiempo hace dos sexenios que se crearon unas instalaciones enormes puertos de entrada Se gastaron much\u00edsimo dinero ah\u00ed est\u00e1n muchos abandonados porque se piensa en eso Incluso como estaban muy acostumbrados a robarse el dinero ve\u00edan la oportunidad de obtener contratos o recibir moches en la construcci\u00f3n de todas estas obras y ah\u00ed quedaron las horas en Chiapas en distintas partes en la frontera norte cuerpos sin alma elefantes blancos y lo que se necesita Pues es que se llegue un acuerdo con los migrantes primero para sus tr\u00e1mites o al mismo tiempo decirles a ver aqu\u00ed hay estas posibilidades de trabajo en el tren maya en sembrando vida en las obras del istmo de Tehuantepec nos est\u00e1n ayudando a las empresas para eso Y eso pues Es un tr\u00e1mite no se hace falta una oficina no hace falta un edificio no hace falta construir nada S\u00ed nada m\u00e1s eso [M\u00fasica] Ah si quieren ir a la frontera Entonces el tr\u00e1mite lo van a poder hacer ah\u00ed tienen esa opci\u00f3n es que antes no hab\u00eda nada ten\u00edan que atravesar el pa\u00eds corriendo todos los riesgos para llegar a Estados Unidos y pasar la frontera ahora existe este mecanismo a ver si Alicia nos manda Cu\u00e1ntos han podido ya entrar a Estados Unidos s\u00ed ya son como 200 000 que han logrado debe de esta manera llegar a Estados Unidos es muy importante por primera vez Claro en los a\u00f1os 40 hubieron aquellos acuerdos que se hicieron entre el presidente de Roosevelt y el presidente \u00c1vila Camacho porque estaba por iniciar la guerra la Segunda Guerra Mundial y se firmaron acuerdos para que trabajadores mexicanos se ocuparan de labores agr\u00edcolas y de construir ferrocarril en Estados Unidos Porque muchos estadounidenses fueron a la guerra los llamados braseros pero desde entonces en el caso de Estados Unidos no se lograba un acuerdo as\u00ed con Canad\u00e1 S\u00ed existen visas temporales de trabajo con Estados Unidos es hasta ahora entonces Este es el n\u00famero de solicitudes 239,000 estos son los pa\u00edses y son 177.000 los que ya est\u00e1n estas s\u00ed son 208 los autorizados entonces de estas nacionalidades hermanos nuestros cubanos haitianos nicarag\u00fcenses venezolanos est\u00e1n en el sureste est\u00e1n en M\u00e9xico Entonces se va a buscar la forma de que puedan hacer sus tr\u00e1mites y ya se ca\u00eda encari\u00f1aron con nuestro pa\u00eds porque suele pasar eso y quieren trabajar aqu\u00ed Y quieren capacitarse aqu\u00ed van a tener esa posibilidad se habla de que ser\u00edan m\u00e1s o menos ochocientos mil d\u00f3lares de inversi\u00f3n esto es correcto y y si se involucrar\u00eda tambi\u00e9n a la ONU en este en este proyecto hay una organizaci\u00f3n de Derechos Humanos que est\u00e1 participando tambi\u00e9n en este plan una organizaci\u00f3n internacional de Derechos Humanos Qu\u00e9 es la Organizaci\u00f3n para los refugiados s\u00ed la de refugiados y la inversi\u00f3n ser\u00eda de Estados Unidos O tambi\u00e9n habr\u00e1 inversi\u00f3n de M\u00e9xico y de Canad\u00e1 Pues de los dos pa\u00edses porque tiene alg\u00fan mont\u00f3n No no lo \u00fanico que se dio a conocer es que Estados Unidos va a invertir en el programa sembrando vida que se aplica en Centroam\u00e9rica cuarenta millones de d\u00f3lares eso es lo que se ofreci\u00f3 porque hemos estado insistiendo en que de manera directa te apoye a los productores de Centroam\u00e9rica nosotros tenemos programas de apoyo en Guatemala en Honduras en El Salvador estamos apoyando en Belice se est\u00e1 apoyando en Cuba [M\u00fasica] M\u00e9xico sus programas de cooperaci\u00f3n para el desarrollo de los pueblos y Estados Unidos est\u00e1n tambi\u00e9n destinando recursos pero con una modalidad que nosotros respetuosamente les hemos manifestado que no tiene buenos resultados porque ellos le entregan los recursos a las llamadas organizaciones no gubernamentales en la sociedad civil y ese dinero no baja no llega porque ah\u00ed andan los asesores de derechos humanos de la sociedad civil en camionetas \u00faltimo modelo y este viviendo en hoteles de lujo y se gastan todo el dinero en los aparatos de intermediaci\u00f3n los aparatos burocr\u00e1ticos y a la gente no les llega nada lo que nosotros hacemos Es distinto porque va directo al productor se le entrega al productor su apoyo sin intermediarios Entonces por primera vez deciden apoyar de manera directa con cuarenta millones de d\u00f3lares es el inicio Pero ojal\u00e1 y esto se ampl\u00ede porque va a ayudar mucho Nosotros hemos hecho evaluaciones de c\u00f3mo la gente que tiene esta oportunidad de ayuda en el sembrando vida el programa de los j\u00f3venes construyendo el futuro deciden no abandonar tus comunidades sus pueblos acabamos de pasar un video incluso hasta Ser\u00eda bueno por qu\u00e9 no lo pasas porque nos interesa mucho este tema antes no se aplicaba ning\u00fan programa de este tipo y todo se quer\u00eda resolver con militarizaci\u00f3n bueno con muros ahora con este boyas cuando la gente no abandona a sus pueblos por gusto lo hace por necesidad entonces hay que atender las causas que la migraci\u00f3n sea opcional no forzosa Ese es el concepto nuevo que se est\u00e1 aplicando y como ya llevamos tiempo con estos programas ya los hemos evaluado y funcionan dan resultados y esto ya se les ha dado a conocer a los funcionarios de el gobierno de Estados Unidos que est\u00e1n en una actitud muy receptiva de mucha cooperaci\u00f3n y subrayo el presidente bailen llev\u00f3 a cabo esto de abrir un camino legal hacia Estados Unidos ning\u00fan presidente Estados Unidos lo hab\u00eda hecho desde Roosevelt qu\u00e9 es lo que hab\u00edan hecho muros todos dem\u00f3cratas y republicanos siempre muro muro muro muro el \u00fanico que no ha hecho es el presidente de pero hizo muro desde luego el presidente Trump hizo muro el presidente Obama construy\u00f3 un muro el presidente Bush presidente Clinton todos todos s\u00ed Este es un orgullo el proyecto sembrando vida ha sido de mucha ayuda para nosotros pues con esa ayuda que ellos nos han dado nosotros aprendemos mucho y es la primera vez en los 32 a\u00f1os que tengo de vida que un proyecto funciona de verdad s\u00ed sab\u00edamos sembrar ma\u00edz frijol arroz tomate en algunas ocasiones pero no sab\u00edamos las t\u00e9cnicas c\u00f3mo trabajar hoy en d\u00eda ahora hemos visto el cambio yo nunca hab\u00eda tenido tan siquiera una mata de pl\u00e1tano gracias a los qu\u00edmicos que hemos elaborado en la biof\u00e1brica hemos tenido una excelente cosecha de pap\u00e1 el proyecto en s\u00ed como tal realmente ha tra\u00eddo un Plus a la poblaci\u00f3n mujer la poblaci\u00f3n femenina como mujer este proyecto no ha empoderado mucho ten\u00eda pensado emigrar pero ahora con la ayuda que estoy recibiendo he logrado trabajar la mi parcela verdad Entonces producir mis alimentos y tambi\u00e9n recibir un beneficio econ\u00f3mico y me ha servido de mucho mi esposo y yo \u00e9l estaba planeando emigrar pero desde que vino esa ayuda ya nosotros queremos estar aqu\u00ed mejor y Esperamos que nos siga dando para no seguir emigrando porque ten\u00eda piezas firme del pa\u00eds con esta ayuda pues mi sue\u00f1o que otras el impacto m\u00e1s grande y lo hemos experimentado todos los que estamos aqu\u00ed es desde el punto de vista econ\u00f3mico social y ambiental las pr\u00e1cticas que hacemos vemos que son buenas y vemos que nos ayudan a cuidar nuestro medio ambiente [M\u00fasica] yo quer\u00eda aportar mi casa quer\u00eda hacer algo no pod\u00eda salir y no ten\u00eda planes no ten\u00eda trabajo y yo me di cuenta del programa por medio de internet y llegu\u00e9 ac\u00e1 me entrevistaron qued\u00e9 me explicaron c\u00f3mo iba a ser el proceso la capacitaci\u00f3n nos ayuda a lo que es hablar con los clientes a desenvolvernos mejor y cosas que no sab\u00edamos antes para m\u00ed ha sido la oportunidad m\u00e1s grande Gracias por medio del proyecto pues pude agarrar mi primer empleo formal la motivaci\u00f3n para los j\u00f3venes que el incentivo econ\u00f3mico llega directamente a ellos y no pasa Tal vez por autoridades municipales por el gobierno y dem\u00e1s hab\u00edamos pensado migrar junto con mi mam\u00e1 y vamos a ir hacia Espa\u00f1a gracias a Dios mi negocio est\u00e1 creciendo Entonces ya no tengo la necesidad aqu\u00ed No solo son j\u00f3venes construyendo el futuro sino que son j\u00f3venes construyendo sus sue\u00f1os tambi\u00e9n y esperamos que esto pueda seguir en una segunda tanda o r\u00e9plica como le llamamos una segunda etapa y luego una tercera yo lo que hacemos y es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares fecha aproximada para estos estos centros del sureste ya yo pienso que pues en unos dos tres meses ya vamos a a informar sobre los avances pero ya se est\u00e1 trabajando la altura de la joya parece que ellos invarian un predio de un matrimonio de origen mexicano hay alguna informaci\u00f3n que les han dado incrementan estas medidas pues es demanda de respeto no a nuestra soberan\u00eda y a los acuerdos internacionales porque s\u00ed es una violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda es un acto publicitario propagand\u00edstico del gobernador de Texas no se inscribe en la pol\u00edtica de buena vecindad que debe prevalecer entre nuestros pueblos entre nuestros pa\u00edses \u00e9l est\u00e1 actuando de manera politiquera est\u00e1 queriendo este quedar bien con ciertos sectores de ciudadanos estadounidenses que no poseen toda la informaci\u00f3n de lo que realmente significa la migraci\u00f3n y que [M\u00fasica] tienen pues una idea err\u00f3nea de lo que por necesidad tienen que llevar a cabo los migrantes adem\u00e1s se les olvidan muchas cosas no primero el humanismo la fraternidad universal segundo que el la Biblia en los evangelios Porque muchos opositores a la migraci\u00f3n son evang\u00e9licos cristianos cat\u00f3licos bueno Pues que lean el Antiguo Testamento porque ah\u00ed se habla de que hay que respetar proteger cuidar al Forastero no maltratarlo Entonces c\u00f3mo se va a ir al templo si no se act\u00faa de manera consecuente y no se aplican los evangelios y lo tercero es que Estados Unidos es un pa\u00eds de migrantes gracias a los migrantes se convirti\u00f3 en una gran naci\u00f3n puede ser que Esos opositores sus padres sus abuelos han llegado en Estados Unidos si se trata de Texas la mayor\u00eda son de origen mexicano la mayor\u00eda de los que viven en Texas por eso los apellidos Garza y Gonz\u00e1lez y Rodr\u00edguez y otros apellidos que estoy queriendo recordar incluso este Sada Garza much\u00edsimo Gonz\u00e1lez much\u00edsimo Rodr\u00edguez Garc\u00eda Garc\u00eda Qu\u00e9 pas\u00f3 cuando Texas pertenec\u00eda a M\u00e9xico Pues eran del estado de Coahuila la mayor\u00eda de los tejanos bueno Ignacio Zaragoza naci\u00f3 en Texas cuando Texas pertenec\u00eda a Coahuila Y qu\u00e9 ciudades son las m\u00e1s antiguas de Texas pues las ciudades mexicanas El Paso Laredo brosby menos pero Houston no exist\u00eda esa ciudad se cre\u00f3 despu\u00e9s de la guerra del cuarenta y siete la fundaron unos newyorquinos pero las ciudades m\u00e1s antiguas mexicanas por eso qu\u00e9 sucede bueno el l\u00edmite estaba en el norte l\u00edmite territorial r\u00edo Nieves arriba cuando primero se independiza Texas y luego se anexa a Estados Unidos que pertenec\u00eda a M\u00e9xico como en 18 30 34 a ver si nos dan el dato especial 32 y luego ese Texas y luego viene la guerra del 47 nos declara la guerra de manera injusta se da el gran zarpazo y nos quitan la California y nueve estados de la Uni\u00f3n Americana Entonces ya la frontera se mueve y ya no es el r\u00edo nieve sino ya es el R\u00edo Bravo por eso la letra El corrido de Los Tigres del Norte yo no cruc\u00e9 la frontera la frontera me cruz\u00f3 ya estaban all\u00e1 hay una historia bell\u00edsima de los dos laredos cuando se imponen los nuevos l\u00edmites el tratado de Guadalupe Hidalgo y ya el l\u00edmite va a ser el R\u00edo Bravo y Laredo que era de M\u00e9xico [M\u00fasica] pasa hacer territorio estadounidense los de la dedos se rebelan dicen no nosotros queremos seguir siendo mexicanos entonces exigen que se lleve a cabo una consulta y [M\u00fasica] se gana la consulta la mayor\u00eda del pueblo dice que debemos seguir siendo mexicanos en Laredo pero las autoridades de Estados Unidos no respetaron la decisi\u00f3n y no se modific\u00f3 la frontera Laredo qued\u00f3 de aquel lado qu\u00e9 hicieron algunos de Laredo algunas familias Se pasaron de este lado del R\u00edo y se trajeron hasta sus muertos y fundaron Nuevo Laredo por eso los Mexicanos somos mucha pieza entonces esto no s\u00e9 no lo sabe el gobernador de Texas y desde luego que mucha gente de Texas vinculada a M\u00e9xico Pues es lo mismo somos pueblos vecinos y hermanos c\u00f3mo van a estar viendo bien lo que est\u00e1 haciendo el gobernador de Texas de poner esa alambrada en el r\u00edo esa actitud ofensiva publicitaria incitando a la confrontaci\u00f3n a la divisi\u00f3n al que en vez de unirnos y tener buenas relaciones separarnos con alambradas y todo por los votos Pues yo creo que le va a salir contraproducente porque la gente no va a votar por \u00e9l no van a votar por \u00e9l a m\u00e1s en Texas hay muchos de origen mexicano muchos muchos paisanos y tambi\u00e9n de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y muchos migrantes pero celebramos que el presidente vaya est\u00e9 presentando esta denuncia Porque adem\u00e1s no le corresponde es un asunto de l\u00edmites internacionales no le corresponde al gobernador el caso nuestro Pues todo lo que tiene que ver con las relaciones internacionales es facultad del ejecutivo Federal no pueden los estados tener acuerdos de ning\u00fan tipo con gobiernos extranjeros pero bueno tambi\u00e9n hay que verlo como lo que es un acto publicitario provocativo y corriente Buen d\u00eda Luis Valdez de diario veinticuatro horas usted ha subrayado que en la cuarta transformaci\u00f3n no tiene cabida la corrupci\u00f3n el tr\u00e1fico de influencias o el favoritismo por lo que en ese tenor le preguntar\u00eda Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que la gobernadora de Tlaxcala Lorena Cu\u00e9llar tenga en su gabinete a una colaboraci\u00f3n ex colaborador cercano a Genaro Garc\u00eda Luna esto porque en d\u00edas recientes la mandataria nombr\u00f3 a \u00c1ngel Gilberto Zamora Quien fuera director de log\u00edstica del ex hombre fuerte de Felipe Calder\u00f3n como encargado de despacho de la Secretar\u00eda de Seguridad qu\u00e9 piensa de esto ten\u00eda informaci\u00f3n al respecto que nos puede comentar Pues ahora no puedo este contestarte porque no tengo informaci\u00f3n pero voy a investigar de qu\u00e9 se trata se lo pregunto sobre todo porque en el diario le hemos dado seguimiento a la situaci\u00f3n de seguridad en Tlaxcala y al menos ha habido seis cambios de encargados de de seguridad en lo que va del gobierno de la de la gobernadora Lorena Cu\u00e9llar entonces Preguntar lo que s\u00ed le puedo decir es de que en Tlaxcala hay un buen gobierno Lorena Cu\u00e9llar es muy buena gobernadora estamos trabajando de manera conjunta coordinada y no hay reporte de mucha inseguridad entre la escala Si quieres vemos ahora c\u00f3mo est\u00e1 a ver si ponemos la situaci\u00f3n de Tlaxcala en delitos pero de todas maneras voy yo a investigar lo que est\u00e1s Este dando a conocer y yo te respondo despu\u00e9s bueno aprovechar lo que buscan la la informaci\u00f3n no s\u00e9 si me permita con el director del IMSS preguntarle c\u00f3mo va la situaci\u00f3n de la revisi\u00f3n de los contratos con la empresa citravem la que les ofrec\u00eda el mantenimiento de los elevadores S\u00ed ahora nada m\u00e1s a ver d\u00f3nde est\u00e1 Tlaxcala entonces son homicidios por estado pero a ver s\u00ed de enero a junio Este pero por cada cien mil habitantes a ver si la tienen pero s\u00ed es de los de los bajos y en delitos de de impacto en general no tienes la informaci\u00f3n Bueno pero tenemos nosotros reportes que en materia de seguridad van bien entre las calles y estos homicidio y esto ayuda este a saber c\u00f3mo est\u00e1n las cosas lugar veintiuno en homicidios de 32 es de los que la media son ciento once y [M\u00fasica] traen 43 Entonces no no no hay problema pero voy a ver de qu\u00e9 se trata en cuanto al nombramiento y Muchas gracias se\u00f1or presidente S\u00ed al respecto lo que podemos decir es toda la informaci\u00f3n que se ha tenido de esta de la investigaci\u00f3n una investigaci\u00f3n muy amplia que se abri\u00f3 alrededor de el tr\u00e1gico accidente del hospital de Playa del Carmen nos ha llevado a revisar no solamente el tema de los hechos de ese d\u00eda como ya hemos se\u00f1alado el seguro social de los mil ciento treinta y seis elevadores que tiene tiene un n\u00famero muy importante 180 marca itra esta marca es la que hemos estamos en un proceso de investigaci\u00f3n sobre la adquisici\u00f3n de sus elevadores porque son los que reportan m\u00e1s fallas muchos de estos elevadores el contrato de mantenimiento que se opera desde las propias delegaciones de del IMSS estaban con esta empresa citravem que estaba en proceso tambi\u00e9n ya de salida para poder permitir la llegada de la marca otis una marca pues muy reconocida adem\u00e1s de la que se tiene el mayor n\u00famero de elevadores los elevadores al final de cuentas una vez que se adquieren y que muchas veces se adquieren hechos a la medida del proyecto de un de un hospital pues requieren de un mantenimiento no solamente correctivos sino tambi\u00e9n preventivo Y eso depende de que tengan buenas capacidades de refacciones de tarjetas y de personal que lo sepa lo sepa mantener respecto a este citravem que adem\u00e1s como se inform\u00f3 oportunamente la semana pasada El primer contrato se empez\u00f3 a gestionar desde la pasada administraci\u00f3n en 2018 un en el Estado de M\u00e9xico por cierto un ex delegado del seguro social que estuvo en su cargo desde el 2013 hasta inicios del 2019 hasta enero del 2019 y que le da la El primer contrato de mantenimiento a esta empresa llamada citravem posteriormente hubo otros contratos por parte de delegaciones del IMSS que son los que est\u00e1n puestos tambi\u00e9n en el micrositio que se habilit\u00f3 que seguramente ya pudo acceder a \u00e9l en donde est\u00e1 toda la informaci\u00f3n de estos contratos y se est\u00e1n revisando Cu\u00e1l es est\u00e1n en proceso de rescisi\u00f3n lo que es m\u00e1s importante para nosotros es la denuncia penal que presentamos contra esta empresa porque una denuncia de esta naturaleza porque en la fecha de el accidente hab\u00eda se hab\u00eda reportado una falla de ese elevador en particular hab\u00eda acudido personal t\u00e9cnico de esa empresa y pues no advirti\u00f3 ni gener\u00f3 ninguna se\u00f1al\u00e9tica para evitar el uso de ese elevador todo esto est\u00e1 dentro de las investigaciones que est\u00e1 llevando a cabo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica sobre los hechos y pues nosotros tenemos en colaboraci\u00f3n con ellos para toda la informaci\u00f3n director y preguntarle en ese Rango de tiempo en el que la empresa brind\u00f3 mantenimiento a ese elevador en particular brind\u00f3 mantenimiento a algunos otros tiene el n\u00famero de elevadores que Atendi\u00f3 en ese en ese Rango de tiempo no es el n\u00famero exacto de Cu\u00e1ntos elevadores porque son muchos contratos que se que se celebraron pero vamos a subir la informaci\u00f3n para eso abrimos ese micrositio para que se cueste con toda la informaci\u00f3n de manera muy transparente gracias Y por \u00faltimo presidente preguntarle ayer de sobre el censo es de que est\u00e1n haciendo de personas desaparecidas y no localizadas Despu\u00e9s de sus declaraciones el movimiento por nuestros desaparecidos que re\u00fane alrededor de 80 colectivos de b\u00fasqueda se pronunciaron al respecto y pidieron en particular que se evite que el gobierno evite el uso del registro de la vacunaci\u00f3n contra covid para contrastar los datos de personas localizadas el colectivo menciona que eso puede llegar a ser incluso revictimizante y lo que piden en concreto es si se puede explicar la metodolog\u00eda del censo no s\u00e9 si usted est\u00e9 dispuesto a que est\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera la comisionada nacional de b\u00fasqueda Carla Quintana para que lo explique porque ellos insistieron mucho en eso que los revictimiza por la forma en que se est\u00e1 manejando la informaci\u00f3n pues mire vamos a informar Cuando se termine el de hacer el censo ya expliqu\u00e9 ayer [M\u00fasica] se est\u00e1 llevando a cabo una b\u00fasqueda casa por casa con entrevistas Y qu\u00e9 bueno que que hablamos del tema para que los familiares nos ayuden porque s\u00ed se est\u00e1 visitando las casas y [M\u00fasica] afortunadamente cosa que nos da mucho gusto personas que se declaraban desaparecidas s\u00ed se est\u00e1n encontrando de un porcentaje considerable que es lo que queremos dar a conocer m\u00e1s adelante cuando terminemos de hacer el censo pero ese es el m\u00e9todo principal la visita a las casas hablar con los familiares no se trata de hacer da\u00f1o a nadie al contrario como usted bien lo dice las cifras pueden ir disminuyendo entonces a ellos lo que les preocupa al colectivo es que puedan maquillarse lo voy a poner as\u00ed en las cifras actuales no porque ellos est\u00e1n viendo una disminuci\u00f3n considerable verdad s\u00ed s\u00ed es que s\u00ed hay una dimensi\u00f3n es que lo que sucedi\u00f3 es que no se actualizaban los censos Y entonces este se empezaron a dar cifras ya nosotros nos llamaba la atenci\u00f3n de que hab\u00eda m\u00e1s desaparecidos en el gobierno nuestro en todo el tiempo de los anteriores gobiernos imag\u00ednense este nos comparaban y ten\u00edamos m\u00e1s desaparecidos que en la \u00e9poca de la guerra de Calder\u00f3n entonces y lo estaban usando nuestros adversarios pues ya ven que esos [M\u00fasica] est\u00e1n al acecho y no les importa lucrar con el dolor ajeno son tiempos de zopilotes entonces ped\u00ed una informaci\u00f3n sobre esto y llegamos a la conclusi\u00f3n de que los censos no estaban actualizados y que ten\u00edamos que hacer un nuevo censo una revisi\u00f3n casa por casa y lo estamos haciendo en todo el pa\u00eds y afortunadamente estamos encontrando a mucha gente que aparec\u00eda en los registros como ausente desaparecida Entonces a lo mejor eso no le gusta como muchas otras cosas a nuestros adversarios Pero bueno les ofrecemos disculpa por como se dice por las obras que estamos Este realizando ya sabemos que no les gustan muchas cosas casi nada de lo que hacemos pero tenemos el derecho a la defensa a la r\u00e9plica a informar Y eso es lo que se est\u00e1 haciendo y cuando tengamos ya todo el censo Entonces lo vamos a dar a conocer y independientemente del censo o de esta verificaci\u00f3n seguimos ayudando en la b\u00fasqueda de desaparecidos todos los d\u00edas estamos trabajando con este prop\u00f3sito no este voy a especificar sobre el presupuesto que destinamos antes no hab\u00eda apoyo Ahora hay presupuesto suficiente no hay L\u00edmite para todo lo que se necesite En estos casos desde luego no es la generalidad pero s\u00ed hay este tambi\u00e9n quienes abusan de esta situaci\u00f3n tan triste y lastimosa inconsistencias se encarga con lo que informan las fiscal\u00edas estatales entonces est\u00e1n checando esos datos que reportan la fiscal\u00eda me reun\u00ed con los gobernadores y les ped\u00ed que todos ayudaremos y nos est\u00e1n ayudando y nos est\u00e1n ayudando a la fiscal\u00edas todos todo el gobierno Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos Armando Gama de El once preguntarle presidente sobre el estatus de la b\u00fasqueda que realiza la Interpol en m\u00e1s de 190 pa\u00edses a la esposa de el ex secretario de seguridad p\u00fablica en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n Genaro Garc\u00eda Luna y sus hermanos recordemos que ellos est\u00e1n acusados de pertenecer a una red de corrupci\u00f3n y de enriquecimiento il\u00edcito a trav\u00e9s de pues contratos fraudulentos con c\u00e1rceles privadas Cu\u00e1l es el estatus de esta b\u00fasqueda y posible extradici\u00f3n presidente no tengo este informaci\u00f3n es un asunto que atiende la fiscal\u00eda puede ser que ellos informen hace poco me enter\u00e9 en las redes de una detenci\u00f3n creo que ayer o Antier de alguien vinculado a Garc\u00eda Luna por parte de la fiscal\u00eda Pero bueno este yo creo que la fiscal\u00eda nos puede informar no sobre esto muy bien y si me permite tambi\u00e9n preguntarle sobre la b\u00fasqueda tambi\u00e9n de la mexicana desaparecida en Alemania la secretar\u00eda de relaciones exteriores pide la participaci\u00f3n precisamente de la Interpol Qu\u00e9 nos puede abonar al respecto hoy tratamos ayer y hoy este tema todas las autoridades porque yo ofrec\u00ed que si era necesario hablaba con el presidente de Alemania Lo cierto es que est\u00e1n ayudando de las autoridades de Alemania me lo inform\u00f3 la secretaria de relaciones exteriores y hay una situaci\u00f3n ah\u00ed especial que no quiero este dar a conocer por razones de de prudencia de que tiene que ver con la secrec\u00eda de este caso pero ya se est\u00e1 avanzando mucho en la investigaci\u00f3n se ha ido avanzando y nos est\u00e1n ayudando las autoridades de Alemania se tienen ya este pues elementos de pruebas de gente cercana a la joven desaparecida Ya se est\u00e1 avanzando mucho en la investigaci\u00f3n y se est\u00e1 buscando provecho para decirle esto a los familiares t\u00fa me lo preguntaste No s\u00ed este Porque me dijo Alicia que no hab\u00eda necesidad de que yo hablara con el presidente de Alemania porque ya lo est\u00e1n haciendo te est\u00e1n ayud\u00e1ndonos en todo pues ya se est\u00e1 avanzando mucho solo que haga falta hoy mismo o ma\u00f1ana le hablar\u00eda al presidente pero si nos est\u00e1n ayudando Eso es lo que me dice Alicia la embajada nuestra est\u00e1 dedicada a esto completamente [M\u00fasica] s\u00ed lo est\u00e1 viendo tambi\u00e9n la secretar\u00eda de relaciones algunos faltan al ya hay detenciones faltan otros s\u00ed b\u00e1sicamente fue ayer o Antier no investigando internacional con la ficha roja S\u00ed pero yo me refer\u00eda a una informaci\u00f3n acerca de una persona cercana a Garc\u00eda Luna que fue detenido ayer o Antier A lo mejor pero vamos a pedirle a la fiscal\u00eda que nos informe Muchas gracias ac\u00e1 mira Presidente buenos d\u00edas Soy Fanny Mart\u00ednez de Culiac\u00e1n Sinaloa actualmente elabor\u00f3 en el medio nacional la verdad noticias tengo dos preguntas la primera es al corte luego de que en mayo finalizara el t\u00edtulo 42 y que de que su gobierno reforzar\u00e1 las acciones para regular la migraci\u00f3n Cu\u00e1l es el balance que se ha tenido en estos meses y la segunda es respecto a si llamar\u00eda a que los aspirantes presidenciales puedan dar a conocer el monto que destinan en propaganda como espectaculares y peri\u00f3dicos muy bien bueno el comportamiento migratorio despu\u00e9s de la modificaci\u00f3n no a la ley t\u00edtulo 42 a eso te refieres que si qu\u00e9 ha pasado despu\u00e9s de eso el balance S\u00ed la verdad que ha habido una disminuci\u00f3n en la migraci\u00f3n este ha ayudado mucho este medio que se abri\u00f3 este camino que se abri\u00f3 el tr\u00e1mite que se puede hacer ayud\u00f3 mucho que terminando esta Norma se decide establecer este mecanismo s\u00ed s\u00ed eso es lo que est\u00e1 pasando Estos son s\u00ed Este es el total de de migrantes Estos son migrantes de otras nacionalidades y Estos son mexicanos Entonces s\u00ed hubo una disminuci\u00f3n Pero por qu\u00e9 no a ver si conseguimos la actual de esta S\u00ed pero Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed qued\u00e9 pero quiero ver el comportamiento de mayo a Julio hay una pero as\u00ed estamos es los niveles de menos migraci\u00f3n Okay s\u00ed pero d\u00e9jala para que la vea el gobernador de Texas d\u00e9jala ah\u00ed que no fueron las boyas s\u00ed es lo que se llev\u00f3 a cabo de abrir este conducto de permitir hacer tr\u00e1mites para llegar legalmente a Estados Unidos y los programas de apoyo a los pueblos de Centroam\u00e9rica y del Caribe que est\u00e1 llevando a cabo Estados Unidos y M\u00e9xico atendiendo las causas no se puede resolver un problema migratorio que tiene ra\u00edces sociales con medidas coercitivas ojal\u00e1 me est\u00e9 escuchando el se\u00f1or no se resuelve nada militarizando la frontera poniendo boyas con muros S\u00ed pero este s\u00ed principio de mayo a Julio no la anterior Debe de haber otra bueno esta da la idea S\u00ed pero esto es el desde enero del 19 desde que entramos pero s\u00ed es aqu\u00ed se se se se subi\u00f3 mucho entre otras cosas Porque vino el cambio de gobierno en Estados Unidos y este se interpret\u00f3 de que iban a abrirse las fronteras que ya no estaba el presidente Trump y que este se pod\u00eda llegar a Estados Unidos sin problema esto lo manejaron mucho Los Traficantes de personas aqu\u00ed y se fue arriba afortunadamente ya Este es un problema que va en v\u00edas de soluci\u00f3n y por la v\u00eda humanitaria por la v\u00eda de la cooperaci\u00f3n y del desarrollo lo otro que me preguntaste s\u00ed llamar\u00eda a los aspirantes presidenciales a que den a conocer el monto que destinan para expectar en publicidad o sea espectaculares y peri\u00f3dicos no no me corresponden eso eso es del INE y del tribunal electoral que yo no s\u00e9 si por mencionarlo me vaya a ir mal este ya no los quiero tocar con nada porque me est\u00e1n este infraccionando mucho ya no quieren que yo hable nada ya no me est\u00e9n preguntando ustedes de esas cosas eh Porque s\u00ed ustedes me preguntan y este yo soy el que Ah s\u00ed porque me preguntan pero tampoco Este c\u00f3mo la secci\u00f3n s\u00ed no lo digo yo [Risas] no lo digo yo pero me la cargan a m\u00ed s\u00ed no lo digo yo pero me lo creen a m\u00ed ya no no no no Nada nada no hablemos de corrupci\u00f3n s\u00ed eh Aunque me cepillen pero si no me preguntan mejor Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas retomando el tema de covid la pregunta que tengo es considerando que viene el periodo de vacuna como nos lo ha adelantado el subsecretario de salud se tiene contemplado por parte del Gobierno Federal permitir que las empresas privadas o que los gobiernos estatales puedan comprar vacunas al extranjero Por ejemplo si aqu\u00ed se cuenta con algunas vacunas Que supongo que ya lo tienen ustedes planeado que vacunas se van a poner en esa campa\u00f1a para quien por ejemplo no quiera ponerse alguna vacuna de las que s\u00ed hay en M\u00e9xico quisiera otra para dar seguimiento a sus esquemas anteriores de vacunaci\u00f3n o porque as\u00ed lo quieren por lo que sea el Gobierno Federal permitir\u00e1 que empresas y entidades o particulares compren sus vacunas en empresas del extranjero por ejemplo a los Estados Unidos de manera que todo mundo tenga la libertad de elegir qu\u00e9 vacuna contra covid ponerse S\u00ed eso no hay ning\u00fan problema Lo \u00fanico que hay que cuidar y es nuestra obligaci\u00f3n informarle a la gente de que hay mucha charlataner\u00eda y mucho af\u00e1n de lucro en todo lo relacionado con las enfermedades uno de los carteles m\u00e1s lucrativo que hemos enfrentado es el cartel de las medicinas estamos hablando de miles de millones de pesos que se robaban incre\u00edble te robaban hasta el dinero de las medicinas pero tambi\u00e9n era mucho como 200 mil millones de pesos al a\u00f1o entre medicamentos equipos y todo esto lo manejaba un grupo [M\u00fasica] de traficantes de influencia y de pol\u00edticos corruptos entonces hay que tener mucho cuidado saben que uno de los problemas que enfrentaron en Estados Unidos fue que una empresa un laboratorio creo un analg\u00e9sico adictivo que caus\u00f3 un da\u00f1o tremendo [M\u00fasica] una droga hicieron miles de millones de d\u00f3lares de ganancia y no s\u00e9 la cantidad pero se habla de que ganaron cien mil millones de d\u00f3lares y los multaron con 30 mil millones de d\u00f3lares de todas maneras se ganaron 70 mil millones de d\u00f3lares a Costa de la p\u00e9rdida de miles de vidas no es que Por eso siempre hablo de delincuencia organizada y de delincuencia de cuello blanco y si me dice Cu\u00e1l es peor dir\u00eda son iguales porque la delincuencia de cuello blanco entre otros males no pierde ni siquiera su respetabilidad se hacen pasar como empresarios como hombres de negocios y por el lucro causan da\u00f1o a la sociedad pero lo ven como un negocio y eso pasa mucho en todo lo relacionado con la medicina Y por qu\u00e9 te contesto esto porque que la gente tenga cuidado nosotros actuamos de manera responsable los m\u00e9dicos especialistas del sector salud los que dirigen la secretar\u00eda de salud son personas honestas profesionales de lo mejor que hay en el pa\u00eds este se\u00f1or es premiado como [M\u00fasica] premio Nacional de ciencia t\u00fa no se los investigadores de M\u00e9xico m\u00e1s importantes del pa\u00eds y del mundo en su materia pero sobre todo es un hombre honesto no tiene nada que ver con estos m\u00e9dicos que se han hecho inmensamente ricos de la noche a la ma\u00f1ana Nada que ver si por eso es el enojo ten\u00edan todo un negocio al Amparo del poder p\u00fablico que era el de la medicina miles de millones de pesos se robaban ten\u00edan el control por completo de arriba a abajo al grado que no pod\u00edamos comprar medicamentos en el extranjero no les parece raro que por un lado se est\u00e9 hablando de Libre Mercado y por el otro se cierra el mercado para que solo se compren las medicinas a diez empresas ni siquiera laboratorios distribuidoras vinculadas con el poder estaban metidos hasta los medios de informaci\u00f3n bueno de manipulaci\u00f3n como rosas excepciones mi gran negocio entonces cada vez que sale una nota as\u00ed hay que verlo con desconfianza o de manera precavida Y m\u00e1s si se difunde ampliamente o sea cuando es as\u00ed como bolet\u00edn que aparecen todos los medios y estos que buscan ahora qu\u00e9 quieren estamos hablando de que para este octubre cuando empiece la campa\u00f1a ya podr\u00e1 disponerse de cualquier vacuna cualquier ciudadano Eso nunca lo hemos este impedido nunca no no habr\u00e1 la obligaci\u00f3n bueno es que no hay ninguna necesidad porque nosotros tenemos vacunas s\u00ed Y son vacunas certificadas y es gratuito para qu\u00e9 este se va a poner otra vacuna si tiene el mismo efecto solo porque se va a ir a pagar qu\u00e9 ser\u00e1 abdal\u00e1 ser\u00e1 patria la vacuna que se va a poner S\u00ed esa o cualquier otra que est\u00e9 certificada no han caducado de cu\u00e1les vacunas dispone actualmente el gobierno para iniciar esa campa\u00f1a de todas o sea Hay de todas ahorita todas las marcas de todos de todas S\u00ed y si es la vacuna patria pues mucho mejor ya estar\u00e1 lista ya va a estar lista es muy probable que est\u00e9 lista [M\u00fasica] s\u00ed que el que vendan vacunas no hay ning\u00fan problema nada m\u00e1s que no hay necesidad porque la gente va a tener acceso a la vacuna gratuita en sector salud solamente ser\u00e1 abdal\u00e1 no No necesariamente no no no ah\u00ed tambi\u00e9n podr\u00edamos elegir mencionando porque los conservadores corruptos los que ten\u00edan el negocio de la venta de las medicinas y de las vacunas que ya no pueden robar est\u00e1n insinuando de que la vacuna dala de Cuba no sirve pues no es cierto es como cuando este se aplicaba la vacuna de Rusia o la vacuna de China es dec\u00edan no este hay tanta ignorancia con todo respeto en ciertos sectores no estoy generalizando del conservadurismo que llegaban a decir me van a vacunar el comunismo me van a poner el comunismo este mucho atraso pero m\u00e1s Ya nadie les cree solo hacen el rid\u00edculo y en pol\u00edtica se puede hacer todo menos el rid\u00edculo es es de burla si por eso este yo me divierto tambi\u00e9n no crean este que que todo es este informar informar informar y claro cumplir con el deber y todo pero tambi\u00e9n tiene uno sus momentos de de gozo es de ver pero tambi\u00e9n este ese a veces este re\u00edrse Gracias porque son pero muy elementales muy atrasados pero as\u00ed es esto no Entonces no vamos a tener de todas las vacunas y es muy probable que ya tengamos patria no que es la nuestra y pues est\u00e1 hecha por investigadores del m\u00e1s alto nivel Claro que s\u00ed le preguntan a no voy a decir nombres pero este a los que vend\u00edan antes no tienes el cuadrito de hace dos o tres a\u00f1os t\u00fa no lo tendr\u00e1s por ah\u00ed de las farmac\u00e9uticas no no los s\u00ed lo tienen de las diez hab\u00edan distribuidoras van a ver lo que hac\u00eda Ya claro y nos ahorramos cuarenta mil millones de pesos y podemos hoy decir [M\u00fasica] que tenemos abasto de medicamentos ya en estos estados de m\u00e1s de 90 por ciento y que podemos entregar los medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n 2024 mande Ah con distintos proveedores tanto de M\u00e9xico pero fundamentalmente del extranjero o sea se compraron los medicamentos Pues en Corea en la India en Francia en Estados Unidos en todos lados bueno va a poder el gobierno que venga que me sustituya el presidente que me sustituya hombre o mujer van a poder este comprar en cualquier parte del mundo lo que no pod\u00edamos nosotros tuvimos que modificar la ley se nos opusieron los del bloque conservador no quer\u00edan que se modificara la ley con el argumento de que se iba a afectar la industria nacional nada lo que quer\u00edan era que se mantuviese el monopolio este corrupto de la venta de unas cuantas distribuidoras de la medicina a todo el sector salud del gobierno a ver en creo que en uno de los textos m\u00edos deben estar las diez con f\u00e1rmacos es un problema un laboratorio mexicano y tiene problemas desde diciembre ahora te van a contestar Ahorita te van a contestar sobre eso ahorita te conteste sobre pero s\u00ed se Est\u00e1 avanzando mucho ya tenemos todos los medicamentos pero pues aqu\u00ed est\u00e1 la respuesta o sea no no ustedes pero es un tema que s\u00ed s\u00ed pero tambi\u00e9n ya estamos comprando de manera libre es todo lo que se necesita presidente ha habido situaciones en las que hay el subsecretario las ha tenido que vivir manifestaciones de pacientes por falta de medicamentos psiqui\u00e1tricos lo coment\u00e1bamos anteriormente Y es lo que tambi\u00e9n escucho mis compa\u00f1eros preguntan en ese sentido tampoco ha habido un momento en el que pueda atender por ejemplo las invitaciones de la c\u00e1mara de diputados o a estos manifestantes para explicar qu\u00e9 tipo de medicamentos son los que todav\u00eda no est\u00e1n en el mercado Y por qu\u00e9 presidente S\u00ed ahora pero es lo mismo eh o sea hay una secci\u00f3n del bloque conservador corrupto que su tema es esto es la defensa de este negocio porque era una mafia que ten\u00eda el control de toda la venta de los medicamentos y de los equipos m\u00e9dicos en el pa\u00eds miren esto estas diez mil millones de pesos bueno la mayor parte otros sesenta y uno el total s\u00ed que es un 20% estas otras O sea el ochenta no eran estos A d\u00f3nde dice aqu\u00ed est\u00e1 as\u00ed el 80% y nueve punto seis de todas las medicinas diez empresas tres mil setenta y seis millones de pesos del sexenio anterior Entonces esto ya no existe entonces es el dinero la ambici\u00f3n al dinero t\u00fa utilizan a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer algo muy triste lamentable utilizan a otros enfermos si necesitados de medicamentos me toc\u00f3 enfrentarlo pero eran estos y los pol\u00edticos vinculados a estos por qu\u00e9 ni modo d\u00edganme En qu\u00e9 pa\u00eds del mundo una empresa como esta vende esta cantidad sin el apoyo del gobierno sin influyentismo presidente ah\u00ed quisiera preguntarle solo un detalle breve haciendo a un lado estas empresas de la ciudad habla fe no las conozco tendr\u00e1n sus intereses haciendo a un lado esto los medicamentos psiqui\u00e1tricos aquellos por los que algunas personas o muchas o miles est\u00e1n levantando la mano porque no lo tienen porque no lo consiguen porque no se los dan todos estos medicamentos hay alguna fecha para que ya est\u00e9n en el mercado independientemente de los legales que tiene que ver con esto con las empresas tiene que ver con esto o sea es que los que tienen esa campa\u00f1a son estos o sea es una campa\u00f1a s\u00ed es una campa\u00f1a no hay falta de medicamentos No s\u00ed si puede haber ahorita les van a explicar Pero tiene que ver con esto antes los medios no hablaban de que esos no solo se robaban el dinero sino adulteraban los medicamentos hab\u00edan muertes porque [M\u00fasica] no ten\u00edan calidad los medicamentos y adem\u00e1s ni siquiera los abastec\u00edan no hab\u00edan medicamentos en los centros de salud esto es gasto no significa que existieran los medicamentos o que tuviesen la calidad necesaria los medicamentos Bueno este hay programas de radio que se alimentaban de esto medios de comunicaci\u00f3n s\u00ed a pol\u00edticos O sea no quiero hablar o sea es hasta ya me da este pena deber\u00edan de moderarse porque si no pues voy a seguirlos exhibiendo porque es el colmo adem\u00e1s de corruptos s\u00ed quieren [M\u00fasica] pasarse como Defensores de enfermos es como Claudio que es Gonz\u00e1lez que dec\u00eda ay mis ni\u00f1os que no llegan los maestros a dar clases me preocupan muchos mis ni\u00f1os puro cuento s\u00ed le preocupaba la privatizaci\u00f3n quer\u00eda la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n es lo mismo de esto Aunque S\u00ed hay personas que no est\u00e1n encontrando medicamentos muy poco qu\u00e9 le dice muy pocos pero s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero son muy pocos los que por convicci\u00f3n actu\u00f3 a defender estas causas no lo hacen por inter\u00e9s son muy pocos lo hacen porque traen un inter\u00e9s ya sea econ\u00f3mico porque ya dejaron de recibir moches o porque tienen problemas con nosotros de tipo pol\u00edtico o ideol\u00f3gico que son muy pocos muy pocos este los que realmente Est\u00e1n preocupados No s\u00ed faltan medicamentos son muy pocos los pacientes Yo s\u00ed yo los familiares de enfermos y todo pero dirigentes as\u00ed la mayor\u00eda puro farsante no a los familiares a los familiares a los enfermos unos familiares cu\u00e1ndo les podr\u00edamos decir que ya contar\u00e1n con esos medicamentos pero yo quer\u00eda decir s\u00ed no es un asunto solo s\u00ed de falta de medicamentos es un asunto politiquero s\u00ed de la ambici\u00f3n al dinero de estos corruptos a ver doctor primero recordar que la compra consolidada de medicamentos est\u00e1 asegurada para 2023 y para 2024 a trav\u00e9s de un esfuerzo sectorial y que ha mostrado lo que ya se\u00f1ala el presidente los ahorros pero tambi\u00e9n la optimizaci\u00f3n en lo que se compra medicamentos que ya no son de uso se revisaron en completo todo el compendio de medicamentos y se fue haciendo un ajuste Eso es en general efectivamente el chicofarma el laboratorio que ten\u00edan sus manos la producci\u00f3n de un n\u00famero importante de medicamentos de uso para enfermedades psiqui\u00e1tricas psicol\u00f3gicas cay\u00f3 en una irregularidad esta irregularidad lleva ocho meses de sus dos laboratorios y alcanza hasta ahora condiciones m\u00ednimas para su de los medicamentos que ten\u00edan cargados se han puesto hay que decirlo sanciones econ\u00f3micas a fin de levantar las medidas de suspensi\u00f3n en eso est\u00e1n Y desde luego con multas que no tiene caso de se\u00f1alar hoy el abasto de los medicamentos para este uso de enfermedades psicol\u00f3gicas psiqui\u00e1tricas es del 94% en todo el pa\u00eds Esto est\u00e1 muy identificado y tan solo podr\u00edamos se\u00f1alar algunos de los medicamentos en detalle porque as\u00ed me los me los lo pidieron algunos de estos medicamentos son litio el litio es uno uno no voy a entrar en detalles un medicamento que se utiliza para situaciones bivalentes de la enfermedad de depresi\u00f3n y que desde luego tambi\u00e9n tienen otros componentes este litio tuvo que ha habido una escasez mundial y ya se tiene y se calcula que la segunda quincena est\u00e1 ahorita en evaluaci\u00f3n la compra de de eso ya se hizo y la compra es adecuada para pues para cubrir el desabasto pero est\u00e1 en an\u00e1lisis como debe ser todos los an\u00e1lisis por cofepris que lleva ya dos semanas y en una semana m\u00e1s el por ah\u00ed del 15 de agosto ya podr\u00e1 ponerse en en uso ya est\u00e1 comprado tambi\u00e9n desde luego uno que antidepresivo aparte muy importante de aparte del litio eh que le puedo decir los detalles que son el flumacenil morfina y teopental s\u00f3dico que se usan en actividades principalmente de anestesia y desde luego tambi\u00e9n influyen en en como medicamentos psiqui\u00e1tricos la mitriptilina que es con la y la ketamina en la segunda semana de agosto al pa\u00eds ya lleg\u00f3 arribar\u00e1 Perd\u00f3n apenas la que termina comprada tambi\u00e9n en el extranjero Y el permiso del permiso de importaci\u00f3n del del est\u00e1ndar de referencia nosotros tenemos que recibir con cofepris lo recibe pero con un est\u00e1ndar antes de entregar los medicamentos est\u00e1ndar que se verifica que en el laboratorio que tiene calidad tiene especificidad desde luego es cumple con todos los criterios y este est\u00e1ndar de referencia ya Se recibi\u00f3 ya se tienen las facturas y ya fue por lo tanto puesto para como ya importado en el pa\u00eds en ese sentido m\u00e1s termino como por las piezas que se tienen ya por ejemplo de clozapina que es tambi\u00e9n uno muy utilizado Y esa clozapina tiene ya 20 mil pies piezas ya tenemos existentes para su distribuci\u00f3n y comenzar\u00e1n cuatro d\u00edas tal vez en dos porque esto me lo el lunes lo vimos y as\u00ed tenemos el \u00faltimo que es fentanilo una paradoja de que es una droga que se utiliza con fines totalmente mortales y sin embargo si se utiliza en el proceso de anestesia para poder tener ese estatus que le requiere como como medicamento necesario en la cirug\u00edas eso es lo que les puede informar esta la metadona tiene no no tiene no s\u00ed lo voy a verificar porque no tengo en este reporte de importaciones de metabonos S\u00ed est\u00e1n por eso voy a preguntar cu\u00e1ndo est\u00e1 liberado este el acceso y desde luego pues se buscar\u00e1 que sea lo m\u00e1s pronto posible entonces Pero noventa y cuatro por ciento ya lo tiene por eso lo piden Perd\u00f3n todos los estados se suma de todos los estados no es de unos cuantos podremos concluir que en la segunda quincena de este mes estar\u00eda normaliz\u00e1ndose el abasto de ese porcentaje S\u00ed gracias doctor Gracias presidente pero vamos ac\u00e1 Gracias presidente para de hecho ser\u00eda con el tema de salud tambi\u00e9n por el caso del doctor que compr\u00f3 fentanilo para fines m\u00e9dicos se le detuvo y hay una serie de manifestaciones de m\u00e9dicos que exigen que pues no se siga la acci\u00f3n penal en contra de \u00e9l por la adquisici\u00f3n de este medicamento porque tambi\u00e9n estar\u00edan en riesgo ellos mismos en caso de hacer algo similar de tambi\u00e9n ser perseguidos por la ley entonces no s\u00e9 si el doctor Alcocer o el subsecretario nos pudieran comentar espec\u00edficamente Cu\u00e1l es el el punto de esta compra que se hizo de fentanilo con fines m\u00e9dicos y la persecuci\u00f3n a este m\u00e9dico que hizo esta compra Bueno si no este lo hizo con prop\u00f3sitos de distribuirlo de manera ilegal no tiene porque se hizo un cateo en el consultorio se le detuvo es que no s\u00ed se est\u00e1 este se est\u00e1 actuando para evitar la introducci\u00f3n de drogas y este muchos no s\u00e9 si sea este caso desde luego a m\u00e1s es un m\u00e9dico seg\u00fan entiendo si es una anestesi\u00f3logo que iba a utilizarlo precisamente pero pero no tiene por qu\u00e9 este preocuparse en nada o sea nosotros no no cometemos actos arbitrarios o sea O sea no no vamos a ir en contra de un m\u00e9dico este que se dedica anestesiar no con fentanilo no eso no es as\u00ed Y qu\u00e9 le dir\u00eda entonces a los manifestantes m\u00e9dicos que est\u00e1n sobre todo en el norte de que no se preocupen que este y que cuiden que no los est\u00e9n manipulando porque est\u00e1 la manipulaci\u00f3n s\u00ed de moda si me dicen qu\u00e9 hacen los adversarios a la transformaci\u00f3n manipulan contexto No se dejen manipular No se dejen manipular y tengan confianza primero porque nosotros tenemos convicciones y no vamos a cometer ninguna injusticia primero segundo porque no permitimos la corrupci\u00f3n no somos corruptos a m\u00ed me pueden llamar al peje pero no soy lagarto por eso me puedo enfrentar por eso me he enfrentado siempre a los oligarcas corruptos sino ya me hubiesen destruido pol\u00edticamente hablando pero mi honestidad Es un escudo es mi \u00e1ngel de la guarda estoy blindado por eso y lo recomiendo mucho a los j\u00f3venes que no le tengan tanto apego al dinero porque esclaviza el dinero la ambici\u00f3n al dinero nos quita libertad Cuando no tenemos hambre de dinero somos m\u00e1s libres [M\u00fasica] entonces decirle a los m\u00e9dicos que tengan confianza Pero adem\u00e1s ahora todo es transparente la vida p\u00fablicas m\u00e1s p\u00fablica Imag\u00ednese si est\u00e1n todos los peri\u00f3dicos todas las estaciones de radio todos los estaciones o programas de televisi\u00f3n lo que ve\u00edamos ayer de la se\u00f1ora a Susana a su cena todos todos todos todos todos todos excepciones entonces no se puede cometer ning\u00fan injusticia porque antes no solo eran autoritarios sino ten\u00edan silenciados a los medios de manipulaci\u00f3n silencio como vasallos aplaudiendo y callando cooperando entonces que no se preocupen que si es una injusticia lo del M\u00e9dico se va de inmediato atender de inmediato [M\u00fasica] no no no no no no no no no no si \u00e9l es inocente no va a perder su casa no va a perder nada C\u00f3mo Ah si est\u00e1 metido S\u00ed y este la autoridad prueba de que s\u00ed estaba haciendo uso indebido del fentanilo de cualquier droga Entonces s\u00ed este va a tener problemas con la justicia mande Mercado libre seg\u00fan su o sea fue una compra v\u00eda internet en una p\u00e1gina de ventas de internet que todos usamos Ah s\u00ed O sea vend\u00ed en el internet No no es que en internet est\u00e1n disponibles Ah \u00e9l compr\u00f3 los compr\u00f3 por internet bueno que se haga la investigaci\u00f3n y hay que esperarnos a ver qu\u00e9 va a suceder la autoridad competente va a resolver Y hay que tener confianza en eso o sea este si no cometi\u00f3 ning\u00fan delito no tiene nada que temer porque no se cometen injusticias en el gobierno nuestro Y aunque corresponda a la fiscal\u00eda o al poder judicial que est\u00e1 en contra de nosotros casi por entero de todas maneras nosotros aqu\u00ed lo denunciamos si es una injusticia presidente hay estos casos igual que estos tambi\u00e9n una doctora de Chilpancingo Igualmente hizo esta compra y est\u00e1 siendo procesada en este caso de la doctora kenne como antecedente la acusaci\u00f3n contra la anestesi\u00f3loga Marisa Brito en 2021 en igual la presidente Ah pues vamos hay otros que qu\u00e9 avisos se les dar\u00eda a todos estos m\u00e9dicos que privados que requieren comprar este el fentanilo para el uso m\u00e9dico presidenta A d\u00f3nde tiene que ir cu\u00e1l ser\u00eda el criterio vamos a pedirle al doctor smartch que venga y que explique sobre esto \u00e9l es el de cofepris y \u00e9l nos va a decir qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo S\u00ed hay este un programa para evitar el tr\u00e1fico de fentanilo bueno es p\u00fablico y es notorio porque eso es muy da\u00f1ino el fentanilo est\u00e1 causando la muerte en Estados Unidos de m\u00e1s de cien mil j\u00f3venes cada a\u00f1o cien mil j\u00f3venes por fentanilo pierden la vida eso es una pandemia es una situaci\u00f3n muy dolorosa nosotros estamos ayudando porque es una cuesti\u00f3n que no deseamos a nadie y que adem\u00e1s por humanismo tenemos que este enfrentar juntos lo del fentanilo bueno tenemos una campa\u00f1a en contra de eso Y antes precursores qu\u00edmicos entraban por los puertos Sin Control Y saben ustedes que se pon\u00edan como domicilios fiscales casas o terrenos bald\u00edos se importaban estos qu\u00edmicos entraban sin ning\u00fan problema por los puertos sobre todo por Manzanillo se hicieron investigaciones y se encontr\u00f3 de que se utilizaban para la elaboraci\u00f3n de droga Entonces tenemos por ejemplo desde entonces aquel de copela o cuello s\u00ed era de s\u00ed era de de importador importador de estos qu\u00edmicos entonces eso se est\u00e1 controlando la Secretar\u00eda de Marina tiene Ya ahora el control en los puertos hay como una lista de sustancias que deben de ser cuidadas que la ONU defini\u00f3 y M\u00e9xico est\u00e1 en ese programa y est\u00e1 cuidando todo lo que tiene que ver con la importaci\u00f3n de estos precursores Entonces s\u00ed hay que verlo pero s\u00ed es un m\u00e9dico que no tiene nada que ver que es para su trabajo que se dedica anestesiar Ahora s\u00ed depende de la cantidad depende de muchas cosas entonces hay que esperar a ver c\u00f3mo est\u00e1 la investigaci\u00f3n y le vamos a pedir a Alejandro que venga le vamos a pedir a ver si viene ma\u00f1ana o pasado ma\u00f1ana s\u00ed porque est\u00e1 interesante el tema S\u00ed s\u00ed que venga que venga este Alejandro Hay cosas que yo no [M\u00fasica] informo S\u00ed porque hay l\u00edmites no solo por cuestiones judiciales sino por cuestiones que tienen que ver con la dignidad de las personas Pero hay veces que se presenta una denuncia y el que hace la denuncia o el que hace la declaraci\u00f3n est\u00e1 metido en un asunto delicado grave o sea aqu\u00ed se han defendido a personas o se han dado a conocer informes o declaraciones de personas que tenemos nosotros pruebas de que no est\u00e1n actuando bien pero no podemos contestarles as\u00ed tan tan directo o sea porque no conviene no conviene pero el caso de los m\u00e9dicos si no tienen ellos ning\u00fan problema no tienen por qu\u00e9 preocuparse O sea hay este garant\u00edas de que en nuestro pa\u00eds se Procura la justicia se\u00f1or presidente en otro tema ayer tambi\u00e9n hubo en Chiapas un episodio de quema de camiones de veh\u00edculos al parecer por parte de un grupo de la delincuencia organizada qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Chiapas qu\u00e9 reporte tuvo y sobre todo este ya se hab\u00eda comentado aqu\u00ed en la en la conferencia que en la frontera con Guatemala est\u00e1 parece que se est\u00e1 llevando a cabo un una lucha entre grupos para dominar la zona qu\u00e9 reporte le dieron de lo que pas\u00f3 ayer en Chiapas presidente ayer en Chiapas hubieron homicidios en la frontera no vinculados con estos actos sino de otro tipo lo que hubo es la quema de tres veh\u00edculos y unas cartulinas de que llegaban como suele pasar no a poner orden porque la otra banda no del otro grupo este ten\u00eda sometida a la poblaci\u00f3n y que ellos llegaban para liberar al pueblo no palabras m\u00e1s palabras menos y quemaron tres este veh\u00edculos Esa es la informaci\u00f3n pero s\u00ed hubieron ayer siete homicidios en Chiapas no precisamente en esa zona en otra y en general en general este no suced\u00eda esto es hasta ayer que hay estos siete homicidios porque Chiapas tiene muy pocos homicidios es de los estados con menos homicidios por qu\u00e9 no pones la la Gr\u00e1fica sobre homicidios Aunque la vez pasada hubo un debate con un compa\u00f1ero este y sali\u00f3 el tema no 36 S\u00ed lugar veintiuno dice Ah ah s\u00ed pero a ver por por habitante por cada cien mil S\u00ed o sea es un estado bastante tranquilo en cuanto a homicidios y en general en general hay dos cosas que son importantes se\u00f1alar una que en los pueblos donde se conserva m\u00e1s la cultura o las culturas originarias hay menos violencia entre m\u00e1s culturas originarias se manifiestan se expresen se conserven se preserven menos violencia porque en donde se conservan las tradiciones las costumbres la lengua la organizaci\u00f3n social comunitaria hay mucho m\u00e1s fraternidad solidaridad no hay robo S\u00ed no hay robo no no hay agresiones no hay violencia por eso es muy importante preservar nuestras culturas esto es S\u00ed s\u00ed s\u00ed hay en la frontera pues se les estoy diciendo de lo de ayer de la pancarta y de la quema de los tres veh\u00edculos pero en general miren esto todos los delitos Chiapas en el lugar 31 Pero tiene que ver con eso y tiene que ver con algo que es muy importante Por qu\u00e9 no pones un art\u00edculo de Esquivel que sac\u00f3 ayer El Milenio sobre la desigualdad vuelvo aqu\u00ed a repetir estoy muy contento content\u00edsimo por que hemos logrado disminuir la pobreza y la desigualdad en M\u00e9xico pero van a ver ahora este la importancia que tiene la atenci\u00f3n a los pobres y la atenci\u00f3n a los m\u00e1s necesitados a ver si lo amplias porque nada m\u00e1s quiero ver un dato aqu\u00ed porque no solo aqu\u00ed est\u00e1 miren este dato S\u00ed porque no solo se redujo la desigualdad entre los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres se redujo de dieciocho a quince por ciento los m\u00e1s pobres recib\u00edan dieciocho mil veces menos que los m\u00e1s ricos que el decir m\u00e1s rico de la poblaci\u00f3n y ahora con esta encuesta que se aplica en ciento cinco mil hogares la la desigualdad se reduce a quince veces eso es important\u00edsimo el problema cuando Salinas es que entrega los bienes del pa\u00eds es el gran remate de los bienes p\u00fablicos de los bienes de M\u00e9xico es cuando venden empresas bancos Minas todo es la pi\u00f1ata y el argumento era de que ese dinero se iba a utilizar para financiar el desarrollo del pa\u00eds pues lo cierto es que no se utiliz\u00f3 con ese prop\u00f3sito y si se produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social en el sexenio en que hay m\u00e1s desigualdad econ\u00f3mica y social en los \u00faltimos de los \u00faltimos a\u00f1os Salinas es el padre de la desigualdad moderna a pesar de que se vendieron bienes como nunca bienes p\u00fablicos bienes de la naci\u00f3n entonces pero no solo es la desigualdad por persona o por decir es decir por sector de la poblaci\u00f3n considerando los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres sino tambi\u00e9n ahora se est\u00e1 logrando disminuir la desigualdad entre entidades federativas porque durante mucho tiempo Chiapas Oaxaca Guerrero eran de los estados m\u00e1s pobres y ahora de acuerdo a esta informaci\u00f3n Chiapas ya tiene m\u00e1s ingresos su poblaci\u00f3n creci\u00f3 m\u00e1s el ingreso en Chiapas que en otras entidades por ejemplo escribe \u00e9l dice la Gr\u00e1fica muestra con toda claridad una pendiente negativa con dos observaciones at\u00edpicas En la parte superior derecha hermano Lo que significa que en general el ingreso promedio de los hogares de Estados m\u00e1s pobres los estados m\u00e1s pobres tendi\u00f3 a crecer m\u00e1s r\u00e1pido que el ingreso promedio de los hogares de entidades m\u00e1s ricas que este es un asunto muy importante y ahora lo voy a complementar con otra cosa Este fen\u00f3meno se conoce en la literatura con el nombre de convergencia ya que un comportamiento de esta naturaleza tiende a reducir las brechas entre entidades pobres y entidades ricas de hecho as\u00ed ocurri\u00f3 ya que el ingreso promedio de los hogares en la entidad m\u00e1s rica Ciudad de M\u00e9xico pas\u00f3 de ser en 2018 el equivalente a tres veces el ingreso promedio de los hogares de la entidad m\u00e1s pobre Chiapas hacer tan solo Dos punto dos veces en 2022 o sea en el 18 era tres veces superior el ingreso en la Ciudad de M\u00e9xico que en Chiapas y en el 22 Dos punto dos veces Miren el ingreso en Chiapas del 18 al 22 el ingreso promedio trimestral en hogares de Chiapas pas\u00f3 de 32.394 pesos a treinta y nueve mil ochocientos cuarenta y cinco un incremento de 23% a ver Perm\u00edteme S\u00ed este hay hay grupos pero estamos hablando de lo estructural estamos hablando del fondo de lo que ha evitado que aumente la violencia en Chiapas y en todo M\u00e9xico Esa es la diferencia que tenemos tambi\u00e9n con los conservadores ellos quieren resolver todo con medidas coercitivas por eso Calder\u00f3n declara la guerra nosotros no nosotros apostamos a esto a mejorar las condiciones de vida de trabajo del pueblo a combatir la pobreza a combatir la desigualdad esto es m\u00e1s eficaz y m\u00e1s humano que lo otro bueno pero ahora a ver si pones el informe de los programas de bienestar en Chiapas si lo no lo vamos a tener bueno pero Chiapas Oaxaca y Guerrero son los estados que m\u00e1s inversi\u00f3n reciben para programas de bienestar desde que llegamos al gobierno les puedo decir que en Chiapas en Oaxaca y en Guerrero casi casi vamos a hablar de 90 a 100% 90 a 100% de los hogares de esos tres estados reciben cuando menos un programa de bienestar en el noventa y hasta el 100% de los hogares cuando menos un programa de bienestar por eso son estos resultados O sea s\u00ed funciona el que por el bien de todos primero los pobres Y esto es lo que nos ayuda tambi\u00e9n [M\u00fasica] a reducir Ponme el dato de homicidios [M\u00fasica] no el de El hist\u00f3rico que les gusta mucho a los conservadores este cuando lo muestro este Por eso tenemos esto y vamos as\u00ed esto es miren cuando el gran vendedor el entrevista el padre de la desigualdad moderna remat\u00f3 todo de todas maneras aument\u00f3 el homicidio y ya no hablemos de la desigualdad quieren ver una gr\u00e1fica de desigualdad S\u00ed a ver Pon una gr\u00e1fica de desigualdad la tengo en el libro tambi\u00e9n es de escribir a ver Ponla Ponla porque eso es muy importante porque este hay una relaci\u00f3n estrecha entre desigualdad y violencia existe una relaci\u00f3n bueno aqu\u00ed Zedillo baj\u00f3 31% Fox se mantuvo subi\u00f3 muy poquito uno punto seis Miren el campe\u00f3n que pone los mensajes en Twitter [M\u00fasica] cuestionando nada m\u00e1s termino miren 60 Liceo Pe\u00f1a y miren C\u00f3mo no los dej\u00f3 nos cost\u00f3 much\u00edsimo aqu\u00ed muchas fatigas mantener esto que no subiera y empez\u00f3 poquito aqu\u00ed en el 21 y el 22 y lo que llevamos de acuerdo a nuestro pron\u00f3stico es menor y yo espero que este 17 cuando menos se convierte en veinte antes de que yo termine a ver la otra la ocde Este es el dato de la ocd y este Banco Mundial Este es el comportamiento de la desigualdad Aqu\u00ed est\u00e1 Salinas No aqu\u00ed Aqu\u00ed empieza mire cuando est\u00e1 vendiendo todo d\u00f3nde se concentr\u00f3 todo ese dinero en unas cuantas manos Cu\u00e1l es la diferencia con nuestro proyecto que es crecimiento con bienestar crecimiento con distribuci\u00f3n del ingreso porque Progreso sin justicia es retroceso si nada m\u00e1s le va bien a los de arriba puede haber crecimiento pero se concentra la riqueza en las minor\u00edas y nosotros lo que hemos hecho es atender de abajo hacia arriba Y eso funciona eso es el humanismo mexicano ya nos vamos a desayunar nos vemos ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:03.546645"
}