{
    "video_id": "IaSlbA28668",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IaSlbA28668/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQ4Kpc0V5Jg7tBDExfoHhi81oXYw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IaSlbA28668",
    "video_title": "Trazo del Tren Maya, listo para realizar primeras pruebas en julio. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11204,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 535.69,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 542.88,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 549.22,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 565.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.91,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 661.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 665.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 667.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 672.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a informar como lo hacemos",
            "start": 678.54,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "todos los lunes sobre los precios el",
            "start": 682.92,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios Ricardo a",
            "start": 687.779,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informar y luego",
            "start": 691.019,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a dar a conocer El Avance",
            "start": 692.899,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro",
            "start": 697.22,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "del tren Maya de izamal a Canc\u00fan",
            "start": 701.16,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Esos son los dos temas para ahora para",
            "start": 708.06,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "hoy y luego abrimos para preguntas y",
            "start": 711.959,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "respuestas ya tenemos",
            "start": 717.779,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tres compromisos que se hicieron",
            "start": 721.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y luego ya abierto si les parece",
            "start": 724.339,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Entonces para no tardar mucho Ricardo",
            "start": 728.399,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 732.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 734.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes",
            "start": 736.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es quien en los precios vamos a",
            "start": 738.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver primero los combustibles tenemos que",
            "start": 741.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la semana pasada el promedio por litro",
            "start": 744.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la gasolina regular fue de 22 pesos",
            "start": 746.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con 26 centavos mientras queda la",
            "start": 749.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Premium fue de 24 pesos con cuarenta y",
            "start": 753.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dos centavos el litro y 23 pesos con 65",
            "start": 755.519,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "centavos el promedio del litro de di\u00e9sel",
            "start": 758.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos con corte el ocho de junio el",
            "start": 762.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precio Internacional de la mezcla",
            "start": 765.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo sesenta y cinco",
            "start": 766.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 67 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 769.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "barril por tanto como ha venido bajando",
            "start": 772.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el precio Internacional del petr\u00f3leo",
            "start": 775.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha venido bajando el subsidio el",
            "start": 777.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal que en esta semana Ser\u00e1",
            "start": 780.959,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 783.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "24.3% para la gasolina regular no hay",
            "start": 784.579,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal para la Premium y de un",
            "start": 788.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "por ciento el incentivo fiscal para \u00e9l",
            "start": 792.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dice las tres marcas m\u00e1s carreras la",
            "start": 795.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "semana pasada fue Chevron arco y Oxxo",
            "start": 798.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Gas y las tres aliadas de los",
            "start": 802.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consumidores fue bp orsan y Epson m\u00f3vil",
            "start": 804.839,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos ahora a ver el margen y cu\u00e1l es la",
            "start": 809.7,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gasolinera en individual que dio m\u00e1s",
            "start": 813.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "caro con el margen m\u00e1s alto y fue corpo",
            "start": 816.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gas en Solidaridad Quintana Roo un",
            "start": 819.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 23 pesos con 98",
            "start": 822.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "centavos en litro de la regular un",
            "start": 825.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "margen estos angelitos de tres pesos con",
            "start": 829.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco centavos muy mandados",
            "start": 832.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Comparado con los dos veintid\u00f3s centavos",
            "start": 836.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de margen de",
            "start": 839.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ahumada Chihuahua que ten\u00eda en",
            "start": 841.519,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "consecuencia un precio al p\u00fablico m\u00e1s",
            "start": 844.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "bajo de 21 pesos 98 centavos el litro de",
            "start": 845.82,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gasolina regular vamos ahora a ver la",
            "start": 850.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Premium en la Premium",
            "start": 852.899,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en Monterrey Nuevo Le\u00f3n tuvo el",
            "start": 854.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 857.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "25 pesos con 99 centavos el litro un",
            "start": 858.86,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "margen de dos pesos con 64 centavos",
            "start": 863.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mientras que franquicia Pemex en Puebla",
            "start": 866.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Puebla tuvo un margen de 16 centavos y",
            "start": 869.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en consecuencia un precio m\u00e1s bajo sobre",
            "start": 872.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo para esa regi\u00f3n de 23 pesos con 66",
            "start": 875.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centavos el litro y por \u00faltimo en el",
            "start": 878.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diesel corpogas otra vez pero es en esta",
            "start": 882.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en Canc\u00fan Quintana Roo tuvo el",
            "start": 885.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 887.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para el diesel 24 pesos con 98 centavos",
            "start": 889.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el litro un margen de tres pesos con 22",
            "start": 893.639,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "centavos mientras que la gas denot\u00f3n",
            "start": 897.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "blanco tambi\u00e9n en Quintana Roo 23 pesos",
            "start": 901.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con nueve centavos el litro de diesel",
            "start": 904.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con un margen de 15 centavos muy muy",
            "start": 907.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "razonable atendimos 180",
            "start": 910.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncias que fueron presentadas a",
            "start": 914.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la App del litro por litro ya",
            "start": 916.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "saben est\u00e1 disponible en Android y en",
            "start": 919.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "iOS as\u00ed d\u00eda con d\u00eda pueden ver cu\u00e1l es",
            "start": 921.3,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la mejor opci\u00f3n cerca de ustedes para",
            "start": 924.06,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cargar combustible",
            "start": 926.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "283 visitas o verificaciones que",
            "start": 928.459,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "realizamos hubo una gasolinera que",
            "start": 931.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estaba incumpliendo pero no dej\u00f3 que",
            "start": 935.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "coloc\u00e1ramos los sellos para cerrar Se",
            "start": 938.519,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nos pusieron bravos all\u00e1 en Fresnillo",
            "start": 941.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Zacatecas es m\u00e1s gas SA de CV ya",
            "start": 944.3,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "estaremos yendo con apoyo de la guardia",
            "start": 949.86,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nacional a colocar los sellos de",
            "start": 952.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n y tambi\u00e9n tres",
            "start": 955.339,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gasolineras que no se dejaron visitar no",
            "start": 957.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se dejaron verificar una en Guadalajara",
            "start": 960.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Jalisco otra en Chihuahua Chihuahua y",
            "start": 963.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s en Villanueva Zacatecas tambi\u00e9n",
            "start": 966.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seguimos revisando que de preferencia no",
            "start": 969.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cobren los servicios sanitarios pero que",
            "start": 971.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre todo los tengan limpios y en",
            "start": 973.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "buenas condiciones para el gas LP con",
            "start": 977.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corte El Siete de junio el precio",
            "start": 980.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacional convertido a kilos y a",
            "start": 982.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos fue de 19 pesos con 13 centavos",
            "start": 985.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Mientras que el promedio aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 988.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de las 220 regiones fue de 16 pesos con",
            "start": 990.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "93 centavos el kilo Esto es para",
            "start": 994.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cilindros de gas pueden ver que seguimos",
            "start": 998.1,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "significativamente abajo del precio",
            "start": 1000.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "internacional Incluso un poquito m\u00e1s de",
            "start": 1004.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un 10% por abajo del precio",
            "start": 1007.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "internacional y ese mismo d\u00eda siete de",
            "start": 1009.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "junio el precio convertido a pesos y a",
            "start": 1012.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "litros fue de 10 pesos con 39 centavos",
            "start": 1015.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el litro Mientras que el promedio de las",
            "start": 1018.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "220 regiones fue de nueve pesos con 14",
            "start": 1021.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "centavos el litro y vamos a ver que",
            "start": 1025.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sigue habiendo aliados de los",
            "start": 1029.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consumidores en todo el pa\u00eds que dan por",
            "start": 1030.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo encontramos la",
            "start": 1033.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "semana pasada ejemplos en Jalisco en",
            "start": 1035.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Puebla en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 1038.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Zacatecas en Oaxaca en Coahuila en",
            "start": 1040.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Hidalgo varios estados con ejemplos la",
            "start": 1042.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana pasada gas boutep en Zapotlanejo",
            "start": 1045.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Jalisco que siempre han sido aliados de",
            "start": 1048.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los consumidores ocho noventa y nueve el",
            "start": 1051.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "litro cuando el precio m\u00e1ximo de la zona",
            "start": 1054.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es de nueve pesos con cuarenta y un",
            "start": 1057.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "centavos y tambi\u00e9n hay ejemplos para",
            "start": 1060.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cilindros de gas encontramos proveedores",
            "start": 1062.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores en Coahuila",
            "start": 1065.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 1068.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Zacatecas y en Guerrero un ejemplo",
            "start": 1071.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intergaz en Francisco Madero Coahuila",
            "start": 1073.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un precio a la semana pasada al",
            "start": 1076.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 16 pesos con 84 centavos el",
            "start": 1079.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 17",
            "start": 1083.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos un peso por kilo",
            "start": 1085.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por abajo el precio m\u00e1ximo muy bien por",
            "start": 1089.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos y por los que se ven Bene con este",
            "start": 1092.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "proveedor Aliado de los consumidores",
            "start": 1095.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "958 visitas o verificaciones que",
            "start": 1097.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realizamos todos cumpliendo al 100%",
            "start": 1100.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estando como m\u00e1ximo el precio m\u00e1ximo y",
            "start": 1103.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como vieron tambi\u00e9n algunos por abajo",
            "start": 1107.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tuvimos seis infracciones en gas dos",
            "start": 1109.72,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Fueron por veh\u00edculos inmovilizados que",
            "start": 1113.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no estaban bien calibrados al despachar",
            "start": 1116.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "un un instrumento de medici\u00f3n y un uno",
            "start": 1118.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por ciento uno punto cinco por ciento de",
            "start": 1122.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cilindros en mal estado recuerden cuando",
            "start": 1125.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reciban el cilindro en casa rev\u00edsenlo",
            "start": 1127.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por abajo que no est\u00e9 picado que no est\u00e9",
            "start": 1130.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "da\u00f1ada la v\u00e1lvula Y si tiene alg\u00fan da\u00f1o",
            "start": 1132.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no lo reciban sobran proveedores que les",
            "start": 1134.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "den un cilindro en buen estado vamos a",
            "start": 1137.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ver ahora qui\u00e9n es qui\u00e9n en la canasta",
            "start": 1139.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica los veinticuatro productos que",
            "start": 1141.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consumen las familias mexicanas el",
            "start": 1143.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00edndice Nacional de precios al consumidor",
            "start": 1146.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que ya public\u00f3",
            "start": 1148.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "resultados para bebidas y alimentos se",
            "start": 1149.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mantiene estable y una tendencia a la",
            "start": 1152.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "baja en los precios altos de la canasta",
            "start": 1156.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estable en los precios bajos vamos a ver",
            "start": 1158.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por zonas Qui\u00e9n fue el proveedor m\u00e1s",
            "start": 1161.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "caro Y qui\u00e9n es el Aliado en esa zona de",
            "start": 1163.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los consumidores Walmart el precio m\u00e1s",
            "start": 1167.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "alto en Cuernavaca a Morelos Aunque por",
            "start": 1169.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abajo de los 1039 tuvo la canasta los",
            "start": 1172.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos en 1026 pesos con",
            "start": 1176.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuarenta centavos Mientras que el m\u00e1s",
            "start": 1179.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la zona fue Chedraui donde",
            "start": 1181.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mis paisanos Panzas Verdes en Le\u00f3n",
            "start": 1184.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guanajuato pueden ir a Chedraui a",
            "start": 1186.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "comprar el paquete en",
            "start": 1188.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "864 pesos con 70 centavos en la zona",
            "start": 1190.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "centro Norte el m\u00e1s alto fue la central",
            "start": 1196.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de abastos de Durango Durango en mil",
            "start": 1198.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "once pesos con 80 centavos Mientras que",
            "start": 1201.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico fue Bodega Aurrer\u00e1 de",
            "start": 1204.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Zacatecas Zacatecas tuvieron el paquete",
            "start": 1207.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en 905 pesos con 50 centavos as\u00ed",
            "start": 1209.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cualquier que vaya a comprar consumidora",
            "start": 1213.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "consumidor puede saber qu\u00e9 es barato que",
            "start": 1217.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es caro porque aqu\u00ed est\u00e1n los referentes",
            "start": 1220.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s caro y el m\u00e1s barato para este",
            "start": 1222.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "paquete y en la zona norte el m\u00e1s caro",
            "start": 1224.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fue la central de abastos de Monterrey",
            "start": 1228.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Monterrey Nuevo Le\u00f3n mil treinta y",
            "start": 1230.179,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cinco pesos con 69 centavos y el m\u00e1s",
            "start": 1233.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo",
            "start": 1237.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 1239.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "851 pesos con 30 centavos por \u00faltimo en",
            "start": 1240.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la zona Sur sureste el m\u00e1s caro que son",
            "start": 1245.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los pasados de rosca ya cada semana en",
            "start": 1249.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n mil noventa pesos la",
            "start": 1252.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "central de abastos de M\u00e9rida ya B\u00e1jenle",
            "start": 1255.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y Bodega Aurrer\u00e1 fue el m\u00e1s econ\u00f3mico en",
            "start": 1258.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Campeche Campeche tuvo los mismos 24",
            "start": 1261.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "productos del paquete en ochocientos",
            "start": 1264.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho pesos con 20 centavos en",
            "start": 1267.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n toca remesas estamos",
            "start": 1270.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1273.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los resultados del mes de abril ya",
            "start": 1274.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "totalmente concluido no tardan en salir",
            "start": 1278.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los de los de mayo pero aqu\u00ed lo vemos",
            "start": 1281.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de la",
            "start": 1283.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remesadoras y en abril Se recibieron en",
            "start": 1285.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de parte de las hero\u00ednas y H\u00e9roes",
            "start": 1289.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que de Estados Unidos env\u00edan a mam\u00e1 o",
            "start": 1291.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esposa estos d\u00f3lares en promedio 350",
            "start": 1293.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por remesa recibieron aqu\u00ed en",
            "start": 1297.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cinco mil tres punto tres",
            "start": 1301.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares una cantidad muy",
            "start": 1303.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "alta que ayuda mucho a la econom\u00eda",
            "start": 1307.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional pero particularmente a la",
            "start": 1310.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de cada familia esto es sesenta",
            "start": 1312.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y ocho punto cuarenta y cinco por ciento",
            "start": 1316.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "M\u00e1s alto que en el 2019 setenta y uno",
            "start": 1318.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "punto noventa y seis por ciento M\u00e1s alto",
            "start": 1321.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el veinte veintitr\u00e9s punto cincuenta",
            "start": 1323.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y nueve por ciento M\u00e1s alto que el 2021",
            "start": 1326.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1328.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "6.28% m\u00e1s alto que el a\u00f1o pasado",
            "start": 1330.22,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "una continua tendencia a la alza en",
            "start": 1334.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos cinco a\u00f1os Gracias por esa",
            "start": 1338.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "confianza a las hero\u00ednas y H\u00e9roes que",
            "start": 1341.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajan sobre todo all\u00e1 en Estados",
            "start": 1344.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Unidos y env\u00edan estos 350 d\u00f3lares",
            "start": 1346.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "f\u00edjense bien en el tipo cambiario y",
            "start": 1348.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en la comisi\u00f3n que son los dos",
            "start": 1351.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "factores las dos variables que hay que",
            "start": 1354.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta cuando uno decide mandar",
            "start": 1356.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esos d\u00f3lares ac\u00e1 a M\u00e9xico y si es env\u00edo",
            "start": 1358.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en efectivo en el mes de abril la mejor",
            "start": 1362.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n fue un link que por 350 d\u00f3lares",
            "start": 1364.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "nos dio 6.125 pesos esto porque el tipo",
            "start": 1368.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cambiario promedio para un link fue de",
            "start": 1373.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "17 pesos con 50 centavos por d\u00f3lar y no",
            "start": 1375.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobr\u00f3 nada de comisi\u00f3n",
            "start": 1379.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la peor opci\u00f3n fue sigue que nos dio",
            "start": 1381.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cinco mil setecientos pesos con setenta",
            "start": 1384.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos muy bajo un tipo cambiario muy",
            "start": 1388.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "malo para el promedio que hubo en ese",
            "start": 1390.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 1393.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "16.75 y una comisi\u00f3n alt\u00edsima la m\u00e1s",
            "start": 1394.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "alta del mercado nueve punto sesenta y",
            "start": 1398.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seis y vamos a ver ahora para dep\u00f3sito",
            "start": 1400.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en cuenta la mejor opci\u00f3n fue un link",
            "start": 1404.419,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "6.125 pesos por los 350 d\u00f3lares misma",
            "start": 1406.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tipo cambiario promedio sin comisi\u00f3n y",
            "start": 1411.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la peor opci\u00f3n fue sigue que",
            "start": 1414.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dio la misma cantidad por un",
            "start": 1417.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tipo cambiario bajo y adem\u00e1s porque",
            "start": 1420.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cobra una comisi\u00f3n alta fina bien Es la",
            "start": 1423.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que cubre m\u00e1s municipios en todo el pa\u00eds",
            "start": 1426.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque recuerden que no hay que gastar",
            "start": 1429.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para ir a recoger ese dinero tienen",
            "start": 1432.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "opciones muy cerca es el que cubre m\u00e1s",
            "start": 1434.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipios finabien despu\u00e9s Oxxo es el",
            "start": 1437.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s",
            "start": 1440.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sucursales con el horario m\u00e1s amplio y",
            "start": 1441.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en realidad de este lado en M\u00e9xico la",
            "start": 1444.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n es la que te quede m\u00e1s",
            "start": 1447.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cerca de casa muchas gracias",
            "start": 1448.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 1457.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente informamos hoy",
            "start": 1459.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre el tramo cuatro del tren Maya que",
            "start": 1461.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va de izamal a Canc\u00fan son doscientos",
            "start": 1464.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "treinta y nueve kil\u00f3metros de v\u00eda doble",
            "start": 1467.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "electrificada que pasan por nueve",
            "start": 1469.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "municipios de Yucat\u00e1n y Quintana Roo",
            "start": 1472.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con estaciones en Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 1475.059,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Valladolid y Canc\u00fan aeropuerto y con",
            "start": 1477.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "paraderos en nuevos Kan y Leona Vicario",
            "start": 1481.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una base de mantenimiento en",
            "start": 1483.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Valladolid y un taller y cochera en",
            "start": 1486.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que Estar\u00e1 listo el ocho de Julio",
            "start": 1488.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para recibir el primer tren se aplica el",
            "start": 1490.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1494.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas en Chich\u00e9n Itz\u00e1 y et Balam",
            "start": 1495.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "donde se edifican centros de atenci\u00f3n a",
            "start": 1498.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "visitantes muy cerca de la Zona",
            "start": 1502.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 se",
            "start": 1504.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construye un hotel tren maya en el tramo",
            "start": 1506.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 1508.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se cuenta con 143 kil\u00f3metros de v\u00eda",
            "start": 1510.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "terminada est\u00e1n en Operaci\u00f3n tres",
            "start": 1513.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "distribuidores viales y veinticuatro",
            "start": 1516.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obras de drenaje construidas as\u00ed como",
            "start": 1518.659,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "noventa y nueve de 127 pasos peatonales",
            "start": 1521.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vehiculares y de fauna hay tres",
            "start": 1524.559,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas tractoras que",
            "start": 1528.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llevan un avance del 96% de avance y",
            "start": 1530.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertos a la circulaci\u00f3n",
            "start": 1533.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "151 kil\u00f3metros de autopista M\u00e9rida",
            "start": 1536.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que se moderniza en suma la obra",
            "start": 1539.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del tren maya en tramo cuatro ha",
            "start": 1543.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "generado 62.000 empleos el tren Maya",
            "start": 1545.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una gran oportunidad para conocer",
            "start": 1549.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lugares \u00fanicos como guayma r\u00edo lagartos",
            "start": 1551.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ebal\u00e1n en Yucat\u00e1n o Punta nics\u00fa y desde",
            "start": 1554.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luego Canc\u00fan Quintana Roo seguimos",
            "start": 1558.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajando para la inauguraci\u00f3n del tren",
            "start": 1561.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "maya en diciembre del 2023",
            "start": 1563.539,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos traemos una",
            "start": 1575.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n peque\u00f1a y un video",
            "start": 1578.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con los avances del tramo cuatro que",
            "start": 1581.38,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "como ya sabemos conecta Canc\u00fan con",
            "start": 1583.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "izamal son 239 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 1586.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "doble la siguiente por favor tenemos un",
            "start": 1588.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avance ya de 93% b\u00e1sicamente todo lo que",
            "start": 1592.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este rapl\u00e9n y todo lo que son tierras",
            "start": 1595.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "son est\u00e1n 100% concluidas el 83 el 81%",
            "start": 1596.779,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "durmientes ya colocados setenta y dos",
            "start": 1601.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por ciento de balasto y 63% de riel",
            "start": 1604.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "colocado la siguiente por favor",
            "start": 1606.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de los paraderos estaciones",
            "start": 1609.82,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y la planta de mantenimiento de",
            "start": 1612.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Valladolid tenemos un avance agregado",
            "start": 1614.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "60.7% los andenes que es lo m\u00e1s",
            "start": 1616.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "importante porque es donde Corre el tren",
            "start": 1619.76,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente terminados",
            "start": 1621.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Igualmente los los cuartos t\u00e9cnicos y",
            "start": 1622.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos ahorita levantando las",
            "start": 1627.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estaciones y en el equipamiento de las",
            "start": 1629.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estaciones como pueden ver Valladolid",
            "start": 1631.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que es donde va a estar enfocado el",
            "start": 1633.62,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "tramo de pruebas donde est\u00e1 m\u00e1s avanzado",
            "start": 1635.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y estamos ya este arriba el 70 por",
            "start": 1637.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ciento la siguiente ahorita ya estamos",
            "start": 1639.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confinando 65 kil\u00f3metros que es el tramo",
            "start": 1643.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de prueba que est\u00e1 100% terminado est\u00e1",
            "start": 1645.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alrededor de Valladolid son 65 km en",
            "start": 1648.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde se va a empezar a probar a partir",
            "start": 1651.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Julio El el tren les damos un v\u00eddeo",
            "start": 1653.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o para que vean este unas im\u00e1genes",
            "start": 1657.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del tramo de prueba",
            "start": 1659.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1667.47,
            "duration": 57.069
        },
        {
            "text": "Muchas gracias buen d\u00eda",
            "start": 1721.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 1729.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1733.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "El gran equipo del tren Maya y del",
            "start": 1737.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "equipo de gobierno",
            "start": 1741.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1an esta tarea",
            "start": 1743.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a presentar",
            "start": 1746.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el trabajo arqueol\u00f3gico relacionado con",
            "start": 1749.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el proyecto del tren maya en el tramo",
            "start": 1752.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuatro que va de izamala Canc\u00fan pero s\u00ed",
            "start": 1755.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "quisiera antes felicitar y saludar",
            "start": 1758.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osamente a nuestro colega el",
            "start": 1762.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "etn\u00f3logo Leonel Dur\u00e1n",
            "start": 1765.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer en los pinos su",
            "start": 1768.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "acreedor al premio nacional Carlos",
            "start": 1770.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Montemayor que se entrega a personas que",
            "start": 1773.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destacan por el apoyo a los movimientos",
            "start": 1777.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociales de las clases y sectores m\u00e1s",
            "start": 1779.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desfavorecidos de la sociedad",
            "start": 1783.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quienes apoyan",
            "start": 1786.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la lucha por la justicia social y",
            "start": 1789.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "quienes defenden defienden las causas de",
            "start": 1793.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas ya",
            "start": 1796.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "afrodescendientes de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1798.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "siguiendo El ejemplo de Carlos Monte",
            "start": 1799.72,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "mayor y acreditando que Lina no se",
            "start": 1802.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "dedica solo a los temas del pasado no se",
            "start": 1806.419,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dedica \u00fanicamente a recuperar el valioso",
            "start": 1810.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico de",
            "start": 1813.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino que tambi\u00e9n lucha junto con",
            "start": 1815.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los diferentes sectores de la sociedad",
            "start": 1819.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por un pa\u00eds m\u00e1s justo m\u00e1s igualitario",
            "start": 1821.72,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "que genere bienestar para todas y todos",
            "start": 1825.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los mexicanos en cuanto al trabajo",
            "start": 1830.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en este tramo como ustedes",
            "start": 1832.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saben ya desde hace varios meses",
            "start": 1834.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concluimos el cien por ciento de los",
            "start": 1838.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vistos de buenos de obra no solo en la",
            "start": 1840.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "troncal sino en las obras",
            "start": 1844.279,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "complementarias estaciones paraderos",
            "start": 1846.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cruces pasos de fauna todas las obras",
            "start": 1849.34,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que tienen que ver tambi\u00e9n con la",
            "start": 1852.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la renovaci\u00f3n de la autopista",
            "start": 1855.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Canc\u00fan",
            "start": 1858.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hemos recuperado en este tramo",
            "start": 1859.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y materiales que",
            "start": 1862.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "corresponden a cuatro mil doscientos",
            "start": 1865.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "veintiocho bienes muebles a pesar de que",
            "start": 1867.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la v\u00eda va fundamentalmente junto a la",
            "start": 1870.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "autopista medida Canc\u00fan hay dos ramales",
            "start": 1873.919,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que nos permitieron",
            "start": 1877.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acercarnos a informaci\u00f3n valiosa de",
            "start": 1878.86,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "materiales arqueol\u00f3gicos sobre todo en",
            "start": 1882.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la cercan\u00edas de isanal y en todo el",
            "start": 1884.539,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tramo que va de Leona Vicario a Canc\u00fan",
            "start": 1886.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "recuperamos",
            "start": 1890.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "570 bienes muebles relativamente",
            "start": 1893.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00edntegros piezas de cer\u00e1mica metates",
            "start": 1895.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "figurillas y tambi\u00e9n herramientas y",
            "start": 1900.46,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "objetos de piedra entre otros pedernal",
            "start": 1903.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y otros materiales p\u00e9treos",
            "start": 1908.419,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "42,617 tiestos o fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 1912.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuyo an\u00e1lisis nos ayuda mucho a",
            "start": 1916.539,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "recuperar informaci\u00f3n sobre las",
            "start": 1919.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diferentes etapas de desarrollo de las",
            "start": 1922.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociedades que florecieron en el",
            "start": 1926.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1927.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "particularmente",
            "start": 1928.36,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "pertenecientes al Gran tronco",
            "start": 1930.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "civilizatorio Maya 16",
            "start": 1932.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "enterramientos humanos y 110 rasgos",
            "start": 1935.559,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "naturales asociados a la presencia de",
            "start": 1938.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "grupos humanos como ya lo lo se\u00f1al\u00f3 mi",
            "start": 1941.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Javier May se atienden el en",
            "start": 1944.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1947.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas dos zonas de primera",
            "start": 1949.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "importancia la primera Chich\u00e9n Itz\u00e1 y la",
            "start": 1951.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otra la que sigue",
            "start": 1955.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el Chich\u00e9n Itz\u00e1 patrimonio de la",
            "start": 1958.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "humanidad y que hoy por hoy es la zona",
            "start": 1961.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visitada en todo el pa\u00eds llevamos",
            "start": 1963.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avances ya pr\u00e1cticamente terminales de",
            "start": 1967.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los trabajos de conservaci\u00f3n en las",
            "start": 1971.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que corresponden a la zona que hoy",
            "start": 1974.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mismo es ya visitable pero tambi\u00e9n",
            "start": 1976.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos avances muy fuertes en el",
            "start": 1979.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conjunto serie inicial o Chich\u00e9n viejo",
            "start": 1981.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se abrir\u00e1 Pr\u00f3ximamente al p\u00fablico",
            "start": 1984.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "visitante ya llevamos 89% en las tareas",
            "start": 1987.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y mantenimiento mayor",
            "start": 1991.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo mismo que en otras \u00e1reas como casa de",
            "start": 1994.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la luna y casa de los caracoles el museo",
            "start": 1998.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de sitio que por primera vez tendr\u00e1 esta",
            "start": 2001.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica Insisto que es",
            "start": 2004.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial lleva un avance del",
            "start": 2007.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "veinticinco por ciento la que sigue y en",
            "start": 2010.779,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 2014.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevamos tambi\u00e9n ya un desarrollo del",
            "start": 2015.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "22%",
            "start": 2019.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de manera que vamos conforme al programa",
            "start": 2021.059,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "La \u00faltima por favor se refiere a las",
            "start": 2024.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tareas en eck Balam ah\u00ed llevamos un 70%",
            "start": 2027.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 2030.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en \u00e1reas como el juego de",
            "start": 2033.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pelota la estructura catorce relieves y",
            "start": 2035.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "paneles de la plaza este patoli y por",
            "start": 2039.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supuesto en la Acr\u00f3polis donde ya hemos",
            "start": 2042.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentado hallazgos de enorme",
            "start": 2044.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "relevancia el centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2046.899,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "visitantes est\u00e1 por iniciar en cuanto",
            "start": 2049.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "junto con el apoyo del ica del grupo ica",
            "start": 2053.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "podamos ya dar por iniciadas estas",
            "start": 2056.679,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tareas es todo",
            "start": 2060.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 2071.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentar las El Avance de las obras que",
            "start": 2074.379,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tenemos del programa integral para el",
            "start": 2076.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos de",
            "start": 2078.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que de acuerdo con sus",
            "start": 2081.159,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instrucciones presidente consta de ahora",
            "start": 2083.139,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya de cinco obras que es el puente",
            "start": 2085.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vehicular nichupt\u00e9 el la pavimentaci\u00f3n",
            "start": 2087.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con concreto hidr\u00e1ulico del bulevar de",
            "start": 2090.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Colosio un nuevo distribuidor aeropuerto",
            "start": 2092.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el en el Aeropuerto la avenida",
            "start": 2094.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "chacsmol y la conexi\u00f3n entre la estaci\u00f3n",
            "start": 2097.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de tren Maya Canc\u00fan con el aeropuerto de",
            "start": 2100.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 2103.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el puente vehicular nichotec tiene un",
            "start": 2104.58,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "avance de 21 de 21% el bulevar 69% el",
            "start": 2107.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "distribuidor 64% Chuck Mall 13%",
            "start": 2113.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cabr\u00eda destacar en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2116.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que estamos ya en el en con dos frentes",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el puente vehicular",
            "start": 2122.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en la laguna y en este mes de junio",
            "start": 2124.38,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "llegar\u00eda ya la lanzadora top que nos",
            "start": 2128.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 colocar las trav\u00e9s en la zona",
            "start": 2132.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lagunar de forma que tengamos el menor",
            "start": 2134.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impacto ambiental del tema del bulevar",
            "start": 2137.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Colosio ya pr\u00e1cticamente pavimentamos de",
            "start": 2139.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "toda tanto laterales como troncales",
            "start": 2143.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde el Aeropuerto hasta la Glorieta de",
            "start": 2146.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Colosio nos falta pavimentar laterales y",
            "start": 2149.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algunos segmentos adicionales en entre",
            "start": 2152.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "las glorietas de Colosio y del ceviche",
            "start": 2155.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "respecto al distribuidor aeropuerto ya",
            "start": 2160.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "terminamos de construir el nuevo puente",
            "start": 2163.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y ya lo abrimos a la circulaci\u00f3n con el",
            "start": 2165.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sentido de zona hotelera hacia el",
            "start": 2168.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto hacia finales de este mes",
            "start": 2171.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estar abierta la otra secci\u00f3n y",
            "start": 2173.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comenzaremos con la demolici\u00f3n del del",
            "start": 2174.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puente antiguo as\u00ed como de la conexi\u00f3n",
            "start": 2177.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de gasas",
            "start": 2179.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "respecto al en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2181.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el proyecto de conexi\u00f3n entre el",
            "start": 2184.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Canc\u00fan y la estaci\u00f3n de",
            "start": 2189.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tren Maya este este proyecto consta de",
            "start": 2192.52,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de 4 km estamos terminando la parte de",
            "start": 2197.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "preinversi\u00f3n en el mes de junio para que",
            "start": 2200.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el mes de julio estemos iniciando la",
            "start": 2203.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n toda la construcci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2206.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dentro de \u00e9l del pol\u00edgono del aeropuerto",
            "start": 2207.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de tal forma que permitir\u00e1 conectar las",
            "start": 2210.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuatro terminales con la estaci\u00f3n del",
            "start": 2213.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tren maya en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2215.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n ya tenemos seleccionado el",
            "start": 2219.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "material rodante el cual es un veh\u00edculo",
            "start": 2222.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico que en el que podr\u00e1",
            "start": 2224.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transportar 47 pasajeros incluyendo",
            "start": 2226.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "equipaje de manera c\u00f3moda esto ser\u00eda",
            "start": 2229.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2233.079,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 2240.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2241.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional por",
            "start": 2245.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conducto de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2247.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ingenieros coadyuva en el tramo cuatro",
            "start": 2248.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del tren Maya con la construcci\u00f3n de un",
            "start": 2250.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hotel en la zona arqueol\u00f3gica de Chich\u00e9n",
            "start": 2252.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Itz\u00e1 en el estado de Yucat\u00e1n el hotel se",
            "start": 2254.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ubicar\u00e1 sobre el camino que conducir\u00e1",
            "start": 2257.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "directamente desde la estaci\u00f3n del tren",
            "start": 2259.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Maya de Chich\u00e9n Itz\u00e1 as\u00ed t\u00fa arqueol\u00f3gico",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del mismo nombre y al centro de atenci\u00f3n",
            "start": 2263.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a turistas caddy permitiendo planear su",
            "start": 2266.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recorrido contando adem\u00e1s para su",
            "start": 2268.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n con diversos tipos de",
            "start": 2270.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos para transportarlos a los",
            "start": 2272.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "puntos tur\u00edsticos y culturales del \u00e1rea",
            "start": 2273.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Se han generado un aproximado de 270",
            "start": 2276.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empleos para los pobladores de la regi\u00f3n",
            "start": 2279.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con lo que se coadyuva al incremento de",
            "start": 2280.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la derrame econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de",
            "start": 2283.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos el dise\u00f1o",
            "start": 2285.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico del hotel armonista con la",
            "start": 2288.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica y sus \u00e1reas naturales",
            "start": 2289.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se construye con apego a la normatividad",
            "start": 2292.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ambiental enriqueciendo el aspecto",
            "start": 2294.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "natural del \u00e1rea mediante actividades de",
            "start": 2296.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n As\u00ed mismo se realizan",
            "start": 2299.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "actividades de trabajo de trabajos de",
            "start": 2301.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "salvamento de flora y fauna actualmente",
            "start": 2303.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la obra presenta un avance de siete",
            "start": 2305.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "punto cinco por ciento en la ejecuci\u00f3n",
            "start": 2306.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de los mismos como son la conformaci\u00f3n",
            "start": 2308.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de terraplenes y en las cimentaciones de",
            "start": 2310.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los edificios",
            "start": 2313.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la empresa de participaci\u00f3n Estatal",
            "start": 2317.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayoritaria tren Maya sa de ceba SA de",
            "start": 2319.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "CV que ser\u00e1 destinada para administrar y",
            "start": 2323.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "operar el tren Maya contar\u00e1 con un",
            "start": 2325.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "edificio corporativo ubicado en la",
            "start": 2327.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciudad de Canc\u00fan Quintana Roo con la",
            "start": 2328.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de administrar operar dar",
            "start": 2330.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "mantenimiento regular la",
            "start": 2332.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y los bienes del tren",
            "start": 2334.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Maya descitada zona Pero principalmente",
            "start": 2336.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la de capacitaci\u00f3n a todo el personal",
            "start": 2338.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que elaborar\u00e1 en el tren Maya observando",
            "start": 2341.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que hacer una zona de metropolitana con",
            "start": 2343.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una tendencia constante de crecimiento",
            "start": 2345.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el desarrollo de infraestructura",
            "start": 2347.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Industrial urbana se contempla que este",
            "start": 2350.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "edificio ser\u00e1 un \u00e1rea de oportunidad",
            "start": 2352.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "para la generaci\u00f3n de empleos directos e",
            "start": 2354.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "indirectos una vez que inicie su",
            "start": 2356.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 2357.82,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1 en el desarrollo econ\u00f3mico de",
            "start": 2359.28,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n la obra se desarrolla",
            "start": 2361.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "cumpliendo con est\u00e1ndares de calidad y",
            "start": 2363.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la normativa vigente en materia de",
            "start": 2364.9,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y cuidado del medio",
            "start": 2366.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ambiente su conclusi\u00f3n est\u00e1 programada",
            "start": 2367.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para el 31 de diciembre del presente a\u00f1o",
            "start": 2370.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actualmente tiene un avance de 17% y ha",
            "start": 2371.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "generado 250 empleos para trabajadores",
            "start": 2375.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n se llevan a cabo los",
            "start": 2377.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajos de plataformas para la",
            "start": 2380.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cimentaci\u00f3n en las",
            "start": 2381.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "edificaciones es cuanto",
            "start": 2383.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2392.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y todos",
            "start": 2394.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "para que vean el vestido no crean que no",
            "start": 2398.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 2401.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es un placer estar aqu\u00ed siempre hemos",
            "start": 2402.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "planteado el tren Maya como una obra de",
            "start": 2404.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "infraestructura extraordinaria \u00fanica en",
            "start": 2407.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su tipo de construcci\u00f3n en el mundo y",
            "start": 2410.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hemos sido muy explicativos se lo",
            "start": 2412.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuentes con el impacto que esto tendr\u00e1",
            "start": 2415.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en el sureste del pa\u00eds y por supuesto en",
            "start": 2416.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico pero nosotros siempre hemos",
            "start": 2419.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hecho hincapi\u00e9 en el tren Maya como un",
            "start": 2421.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elemento de Justicia social en C\u00f3mo esta",
            "start": 2423.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obra va a distribuir m\u00e1s equitativamente",
            "start": 2426.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la prosperidad que se genera por ejemplo",
            "start": 2428.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la industria del turismo C\u00f3mo mover",
            "start": 2430.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al turismo a comunidades en donde el",
            "start": 2433.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desarrollo no ha llegado Ah\u00ed desde los",
            "start": 2437.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s reconocidos como Canc\u00fan",
            "start": 2441.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen Tulum as\u00ed esos Lugares",
            "start": 2443.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cercanos Pero parad\u00f3jicamente marginados",
            "start": 2445.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y hasta olvidados de esta din\u00e1mica",
            "start": 2448.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y lo que hemos descubierto en",
            "start": 2450.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "territorio todos los d\u00edas Es que la",
            "start": 2454.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia social tiene rostros diversos",
            "start": 2457.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "uno de ellos tiene que ver con la forma",
            "start": 2459.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en la que el estado de Quintana Roo",
            "start": 2461.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vinculamos nuestro entorno urbano social",
            "start": 2463.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y laboral con el tren Maya persiguiendo",
            "start": 2467.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un objetivo muy claro el de la justicia",
            "start": 2470.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "social y en este sentido y basados en el",
            "start": 2473.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevo acuerdo por el bienestar y",
            "start": 2476.38,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "desarrollo de Quintana Roo que hemos",
            "start": 2477.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "implementado desde el inicio de nuestro",
            "start": 2479.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno estamos vinculando a nuestras",
            "start": 2481.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y a nuestros j\u00f3venes en ese",
            "start": 2484.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entorno laboral que ofrece este gran",
            "start": 2487.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto pero lo hacemos desde el punto",
            "start": 2489.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de vista de la profesionalizaci\u00f3n",
            "start": 2491.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pensando en un futuro promisorio en un",
            "start": 2493.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "futuro pujante para ellas y para ellos",
            "start": 2496.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso Hemos dise\u00f1ado proyectos que",
            "start": 2499.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "generan la mano de obra especializada",
            "start": 2502.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que un proyecto de este envergadura",
            "start": 2505.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "requiere y tambi\u00e9n que merece",
            "start": 2507.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informarles el d\u00eda de hoy que para el",
            "start": 2509.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mes de agosto iniciaremos en",
            "start": 2512.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el Colegio Nacional de",
            "start": 2514.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica con el",
            "start": 2516.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Conalep la carrera de t\u00e9cnico en",
            "start": 2518.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transporte ferroviario ser\u00e1 impartida en",
            "start": 2521.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los planteles de Chetumal Y de Canc\u00fan",
            "start": 2524.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tanto en el sur como en el norte no",
            "start": 2527.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "existe precedente de una carrera",
            "start": 2530.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relacionada en el sector ferroviario en",
            "start": 2532.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n media superior y por ello",
            "start": 2534.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en nuestro estado en Quintana Roo",
            "start": 2535.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decidimos presentar esta Innovaci\u00f3n para",
            "start": 2537.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estar en concordancia con lo que el",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyecto del tren Maya nos propone y nos",
            "start": 2541.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ofrece ellos ser\u00e1n estudiantes",
            "start": 2544.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justamente que nos van a ofrecer y de",
            "start": 2547.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ah\u00ed saldr\u00e1n operadores conductores",
            "start": 2550.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos en mantenimiento controladores",
            "start": 2553.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico y seguridad",
            "start": 2556.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supervisores de estaciones de carga o",
            "start": 2558.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sea habr\u00e1 mano de obra de Quintana Roo",
            "start": 2561.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de Quintana roenses calificada",
            "start": 2565.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profesional para el tren maya en el",
            "start": 2567.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "primer curso habr\u00e1 lugar m\u00e1s o menos",
            "start": 2570.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para 160 alumnas y alumnos y estoy",
            "start": 2573.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "segura que Seguiremos creciendo",
            "start": 2576.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adicionalmente en colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 2578.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico con el",
            "start": 2580.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "campus Canc\u00fan el Instituto Tecnol\u00f3gico",
            "start": 2583.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan ponemos ya a disposici\u00f3n de",
            "start": 2585.339,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las y los estudiantes la carrera de",
            "start": 2588.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria el objetivo es",
            "start": 2590.819,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "formar profesionales j\u00f3venes capaces de",
            "start": 2594.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar planear operar supervisar e",
            "start": 2596.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "innovar sistemas ferroviarios con",
            "start": 2600.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "responsabilidad y sentido social en este",
            "start": 2602.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "caso tenemos como meta inicial atenci\u00f3n",
            "start": 2605.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para el periodo escolar agosto diciembre",
            "start": 2607.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos tres cincuenta y cinco estudiantes y",
            "start": 2609.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esta Alianza con el",
            "start": 2613.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico cocreamos",
            "start": 2615.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el programa Estatal de educaci\u00f3n",
            "start": 2617.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "superior a distancia para que la",
            "start": 2619.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "juventud contin\u00fae con su preparaci\u00f3n",
            "start": 2621.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesional ah\u00ed en sus lugares de origen",
            "start": 2623.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en sus comunidades as\u00ed somos punta",
            "start": 2625.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de lanza para que j\u00f3venes de comunidades",
            "start": 2629.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "rurales tengan los medios para seguir",
            "start": 2631.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estudiando en la unidades de educaci\u00f3n a",
            "start": 2632.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distancia en el centro norte y sur del",
            "start": 2635.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estado en Puerto Morelos en chung en",
            "start": 2638.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto y en la Pantera",
            "start": 2641.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en bacalar una cuenta r\u00e1pida sobre el",
            "start": 2643.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "n\u00famero de estudiantes del que estamos",
            "start": 2646.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hablando nos deja muy claro que en muy",
            "start": 2647.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pocos a\u00f1os la suma de estudiantes y",
            "start": 2649.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de egresadas y egresados va a",
            "start": 2651.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generar nuevas \u00e1reas profesionales que",
            "start": 2653.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "van a abrir un nuevo mundo laboral un",
            "start": 2655.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuevo mundo profesional t\u00e9cnico y bien",
            "start": 2658.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "remunerado y con proyecci\u00f3n de futuro",
            "start": 2660.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alrededor de los m\u00e1s de mil quinientos",
            "start": 2662.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros del recorrido del tren Maya",
            "start": 2665.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso compa\u00f1eras y compa\u00f1eros eso es",
            "start": 2667.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "justicia social por eso Por eso digo que",
            "start": 2670.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde inicio de esta gran obra del tren",
            "start": 2674.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Maya M\u00e1s all\u00e1 de los innumerables",
            "start": 2677.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "beneficios que tendr\u00e1 el sureste",
            "start": 2679.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano y a todo el pa\u00eds debe de ser",
            "start": 2681.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entendido como un instrumento central en",
            "start": 2683.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la concreci\u00f3n del sue\u00f1o de llevar la",
            "start": 2686.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justicia social a todos los rincones de",
            "start": 2688.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro amado M\u00e9xico gracias una vez m\u00e1s",
            "start": 2691.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por este proyecto",
            "start": 2693.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nosotros Seguiremos aportando desde",
            "start": 2695.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nuestro lugar todo todo lo que tenga y",
            "start": 2698.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que haga falta para aprovechar el enorme",
            "start": 2701.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "potencial econ\u00f3mico y social que el tren",
            "start": 2703.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Maya nos entrega As\u00ed que en resumen por",
            "start": 2705.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las v\u00edas del tren Maya seguramente",
            "start": 2709.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pasear\u00e1n muchos turistas conocer\u00e1n los",
            "start": 2711.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "vestigios arqueol\u00f3gicos que nos ha",
            "start": 2715.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "detallado nuestro buen amigo Diego",
            "start": 2716.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": " conocer\u00e1n las obras artesanales",
            "start": 2718.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como este traje que han hecho las",
            "start": 2721.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "bordadoras dispichil all\u00ed en Felipe",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto conocer\u00e1n nuestra",
            "start": 2725.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cultura ancestral hermosa de los mayas",
            "start": 2728.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguramente pisar\u00e1n la blanca arena",
            "start": 2731.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer\u00e1n el mar Caribe pero se\u00f1or",
            "start": 2733.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente el tren Maya son las v\u00edas de",
            "start": 2735.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y desarrollo para las y los",
            "start": 2738.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para cortar las brechas de",
            "start": 2741.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desigualdad as\u00ed un futuro mejor hace un",
            "start": 2743.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empleo digno y bien remunerado hacia una",
            "start": 2746.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mejor calidad de vida Muchas gracias",
            "start": 2748.24,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2753.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a iniciar qued\u00f3",
            "start": 2769.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pendiente el compa\u00f1ero",
            "start": 2773.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Alfaro",
            "start": 2776.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Jean canur que viene de Quintana Roo",
            "start": 2779.819,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "maloquino ocho",
            "start": 2785.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a en su C\u00f3rdoba int\u00e9ntante",
            "start": 2791.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 2796.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2802.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Mara Lezama Mart\u00ednez",
            "start": 2805.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Javier maya",
            "start": 2813.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y abutene",
            "start": 2816.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2819.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica muy",
            "start": 2825.339,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros",
            "start": 2827.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "yo voy a hablar quiz\u00e1s no cuando hablan",
            "start": 2830.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ustedes porque yo no estoy acostumbrado",
            "start": 2833.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al trabajo que ustedes vienen realizando",
            "start": 2835.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sin embargo vengo con",
            "start": 2837.839,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "con ganas",
            "start": 2842.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Con sentimiento de un de un ind\u00edgena",
            "start": 2844.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maya cruzo",
            "start": 2848.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2850.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo he visto y he o\u00eddo",
            "start": 2853.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchos ataques a su gobierno muchos",
            "start": 2857.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ataques a su persona",
            "start": 2861.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sin embargo nosotros",
            "start": 2863.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como mayas curso",
            "start": 2866.7,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "tenemos que reconocer que nuestro estado",
            "start": 2870.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ha invertido demasiado",
            "start": 2874.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Pero antes",
            "start": 2882.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pasar a lo que voy a exponer le",
            "start": 2883.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "traigo el saludo",
            "start": 2887.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del alcalde de tiosuco",
            "start": 2890.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Francisco Pot pech muy pronto se",
            "start": 2893.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 el 174 el aniversario de la",
            "start": 2897.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "guerra sexual maya",
            "start": 2900.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y me pidi\u00f3 el favor de que yo lo",
            "start": 2903.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "invitara quiz\u00e1s no pudo hablar con la",
            "start": 2904.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobernadora pero me pidi\u00f3 el favor",
            "start": 2907.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quiero invitar a que acuda nuevamente a",
            "start": 2909.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "t\u00edo suco as\u00ed mismo tambi\u00e9n le traigo el",
            "start": 2910.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 2914.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del General Maya Don Cornelio Jim\u00e9nez y",
            "start": 2916.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo invita quiero decirle que yo",
            "start": 2920.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pertenezco a la cruz parlante Soy el",
            "start": 2923.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "soldado soy un soldado de la Cruz",
            "start": 2926.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "parlante el el soldado m\u00e1s humilde el",
            "start": 2929.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "soldado raso digamos de esta de este",
            "start": 2934.079,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "Santuario",
            "start": 2937.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Pero bueno yo le dec\u00eda al se\u00f1or",
            "start": 2938.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidente nosotros tenemos que",
            "start": 2940.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "reconocer de que en Quintana Roo",
            "start": 2941.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o sea invertido y ha invertido bien",
            "start": 2945.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se lo queremos reconocer los mayas curso",
            "start": 2950.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "yo tengo aqu\u00ed datos se\u00f1or presidente de",
            "start": 2955.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que hasta diciembre del dos",
            "start": 2957.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a sus programas sociales y",
            "start": 2962.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 2965.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y creo que este este dato es de",
            "start": 2967.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diciembre de 2022 pero creo que ya",
            "start": 2971.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el 25%",
            "start": 2974.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted en Quintana Roo ha invertido mil",
            "start": 2976.38,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quinientos dieciocho millones ciento",
            "start": 2980.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "catorce mil cinco pesos",
            "start": 2981.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "beneficiando Aproximadamente a",
            "start": 2985.8,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "cuatrocientos treinta y dos mil ochenta",
            "start": 2988.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y un personas",
            "start": 2990.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esto lo que ha invertido en Quintana Roo",
            "start": 2992.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pero en lo que respecta",
            "start": 2995.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a mi municipio",
            "start": 2997.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la Zona Maya nos casa Santa Cruz Balam",
            "start": 3001.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campocolch\u00e9",
            "start": 3004.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de sus catorce de Catorce programas que",
            "start": 3006.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen en el estado de Quintana Roo",
            "start": 3009.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el municipio de Felipe Carrillo",
            "start": 3013.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 3015.359,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ha beneficiado",
            "start": 3018.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a nueve mil cuatrocientos cuarenta y",
            "start": 3021.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 3024.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3025.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "personas discapacidad discapacitadas",
            "start": 3029.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta y siete",
            "start": 3031.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras",
            "start": 3034.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como no le vamos a",
            "start": 3037.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estar agradecido",
            "start": 3040.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este reconocimiento se lo queremos hacer",
            "start": 3043.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se lo queremos hacer porque sentimos de",
            "start": 3048.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que usted nos est\u00e1 apoyando Pero adem\u00e1s",
            "start": 3049.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de esto se\u00f1or presidente",
            "start": 3052.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el 2021",
            "start": 3055.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n usted invirti\u00f3 en en Felipe",
            "start": 3057.839,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 3060.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se hicieron en mi municipio",
            "start": 3063.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el santo K nos cae Santa Cruz balamna",
            "start": 3067.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "campocolch\u00e9 seis sombras emblem\u00e1ticas",
            "start": 3070.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entre los cuales est\u00e1 el edificio nuevo",
            "start": 3074.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de bomberos",
            "start": 3078.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un teatro de la ciudad",
            "start": 3080.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y cuatro obras m\u00e1s distribuidas en el en",
            "start": 3084.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el en la ciudad y en el municipio",
            "start": 3086.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero hoy se\u00f1or presidente",
            "start": 3090.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3094.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "agradecidos",
            "start": 3096.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de sus inversiones",
            "start": 3099.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en cuanto al tren maya",
            "start": 3103.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s sea una obra pol\u00e9mica para los",
            "start": 3109.079,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "neoliberales para los",
            "start": 3112.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero nosotros la obra del tren Maya fue",
            "start": 3116.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ampliamente consultado",
            "start": 3121.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3122.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entre las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3123.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y Se recibi\u00f3 la aprobaci\u00f3n de esta gran",
            "start": 3126.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obra As\u00ed que ah\u00ed no hay ninguna",
            "start": 3129.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n a nosotros no nos interesa ni",
            "start": 3133.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos importa lo que puedan decir los",
            "start": 3136.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 3139.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Por otra parte se\u00f1or presidente est\u00e1",
            "start": 3141.48,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la la este la construcci\u00f3n",
            "start": 3144.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de un hospital general",
            "start": 3150.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo tambi\u00e9n",
            "start": 3152.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el Aeropuerto Internacional",
            "start": 3158.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se construye",
            "start": 3163.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en terrenos del municipio de Felipe",
            "start": 3166.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 3168.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "yo creo que entre Diego Diego Casta\u00f1\u00f3n y",
            "start": 3170.22,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Mari Hern\u00e1ndez",
            "start": 3175.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "veo que no existe ning\u00fan problema con",
            "start": 3178.74,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3181.079,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "al contrario han estado trabajando el de",
            "start": 3184.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la mano con la con la bigobernadora para",
            "start": 3186.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que esto salga adelante",
            "start": 3190.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Pero hay una cosa que tambi\u00e9n debemos",
            "start": 3193.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "reconocer se\u00f1or presidente y esto lo m\u00e1s",
            "start": 3195.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevo que nos ha anunciado la",
            "start": 3199.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n del acceso",
            "start": 3201.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "a vig\u00eda Chico la comunicaci\u00f3n la",
            "start": 3205.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n entre Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 3208.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la ciudad y vig\u00eda chico",
            "start": 3212.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme comentarle al Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3215.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de que la en 1901",
            "start": 3220.98,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el almirante Jos\u00e9 Mar\u00eda de la Vega",
            "start": 3224.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 3229.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "del puerto de vig\u00eda",
            "start": 3232.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que en aquel entonces se convirti\u00f3 en un",
            "start": 3235.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puerto de cabotaje",
            "start": 3237.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "algunos dicen",
            "start": 3241.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manejaban de que era precisamente una",
            "start": 3243.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entrada para",
            "start": 3247.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distribuir mercanc\u00edas y otras cosas m\u00e1s",
            "start": 3249.14,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n maya quiz\u00e1s tengan raz\u00f3n el",
            "start": 3252.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3256.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n debemos decir lo que",
            "start": 3257.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros sentimos",
            "start": 3259.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para nosotros los ind\u00edgenas mayas",
            "start": 3262.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue un medio de penetraci\u00f3n del estado",
            "start": 3265.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3268.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente tambi\u00e9n fue un acceso a la",
            "start": 3271.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n del gobierno central en aquel",
            "start": 3274.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3277.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en 1903",
            "start": 3280.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Ignacio Bravo ordena la construcci\u00f3n de",
            "start": 3285.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las vigas de las v\u00edas f\u00e9rreas tambi\u00e9n de",
            "start": 3289.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de Carrillo Puerto a vig\u00eda",
            "start": 3292.26,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "en el quince de septiembre de 1955",
            "start": 3295.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando estaba habitada vig\u00eda",
            "start": 3303.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "nos azota un cicl\u00f3n el cicl\u00f3n Gilda y",
            "start": 3307.079,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "destruye completamente la este este",
            "start": 3311.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 3316.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de mil novecientos cincuenta y cinco",
            "start": 3319.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hasta esta fecha se\u00f1or presidente",
            "start": 3321.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "casi se encuentra abandonada",
            "start": 3326.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 3331.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "sentimos una gran satisfacci\u00f3n cuando",
            "start": 3336.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted anuncia juntamente con la",
            "start": 3338.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gobernadora la dignificaci\u00f3n del acceso",
            "start": 3340.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y creo se\u00f1or presidente que",
            "start": 3345.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que yo pienso que es apenas el inicio de",
            "start": 3348.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "una de una gran obra dentro de la",
            "start": 3354.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reserva de siancan",
            "start": 3358.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque vig\u00eda chicos se encuentra dentro",
            "start": 3360.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la reserva de siancan",
            "start": 3363.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y hablar de siancan es hablar de muchas",
            "start": 3365.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cosas que m\u00e1s adelante le plantear\u00e9 una",
            "start": 3369.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "serie de cuestiones tambi\u00e9n le debo",
            "start": 3371.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "informar se\u00f1or presidente",
            "start": 3374.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por vig\u00eda",
            "start": 3377.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el 22 de noviembre de 1849",
            "start": 3380.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el general El comandante venancio pec se",
            "start": 3386.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3",
            "start": 3390.839,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "con personeros de la corona brit\u00e1nica",
            "start": 3394.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "para tratar",
            "start": 3399.72,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3401.15,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "de pedir el apoyo de la reina Victoria",
            "start": 3402.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para que intercediera ante el gobierno",
            "start": 3404.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "central a efecto de que cesaran",
            "start": 3408.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la guerra en contra de los mayas",
            "start": 3413.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese mismo momento le pidieron",
            "start": 3417.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en caso de que no se entendiera con el",
            "start": 3422.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado mexicano le pidieron",
            "start": 3424.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la Reina Isabel",
            "start": 3427.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de estar Bajo su protecci\u00f3n pero con una",
            "start": 3430.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de que sea una naci\u00f3n",
            "start": 3433.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "totalmente Aut\u00f3noma independiente con",
            "start": 3435.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobierno propio los mayas con nosotros",
            "start": 3438.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "los mayos Cruz Azul tuvimos un gobierno",
            "start": 3440.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de cincuenta a\u00f1os",
            "start": 3442.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo se\u00f1or presidente",
            "start": 3448.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "le quiero comentar Le quiero informar de",
            "start": 3450.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 3454.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo estamos organizando para",
            "start": 3456.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3458.52,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 3460.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "decirle a nuestra gobernadora",
            "start": 3463.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de que el veinticinco",
            "start": 3467.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de este mes nosotros vamos a celebrar",
            "start": 3469.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "una ceremonia Maya llamado en vig\u00eda",
            "start": 3473.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "chico no estamos organizando los",
            "start": 3477.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carreportenses vamos a entrar porque",
            "start": 3479.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sentimos que es un territorio que le fue",
            "start": 3483.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "arrebatado por el estado mexicano",
            "start": 3486.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el 20 de enero de 1986",
            "start": 3488.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la del decreto",
            "start": 3495.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del estado mexicano neoliberal",
            "start": 3499.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Que pr\u00e1cticamente no fue ser no fue",
            "start": 3503.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "arrebatado ese nuestro territorio",
            "start": 3507.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ancestral",
            "start": 3509.339,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a partir de esa fecha hasta hoy en d\u00eda a",
            "start": 3512.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "37 a\u00f1os se\u00f1or presidente",
            "start": 3516.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no nos ha beneficiado este decreto al",
            "start": 3520.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrario no se ha perjudicado porque",
            "start": 3523.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos han impedido nuestro desarrollo y",
            "start": 3525.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "crecimiento regional",
            "start": 3529.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda",
            "start": 3533.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cuando usted anuncia la apertura vig\u00eda",
            "start": 3535.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "chico",
            "start": 3537.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dentro de los mismos funcionarios",
            "start": 3539.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "menores",
            "start": 3541.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muchos Est\u00e1n en contra de esta medida",
            "start": 3544.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 el se\u00f1or presidente",
            "start": 3549.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque debo decir",
            "start": 3552.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tanto en la conam como en la semarnat en",
            "start": 3555.059,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "los mandos m\u00e1s bajos se\u00f1or presidente",
            "start": 3558.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han quedado en el neoliberales que",
            "start": 3561.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "siguen la misma pr\u00e1ctica de a\u00f1os",
            "start": 3565.38,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 3567.42,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "por ello mismo el se\u00f1or presidente",
            "start": 3570.0,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "yo le planteo una revisi\u00f3n profunda",
            "start": 3573.54,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica que se est\u00e1 manejando en",
            "start": 3578.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la reserva de la biosfera de ciancam",
            "start": 3581.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Por lo pronto",
            "start": 3585.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo le plantear\u00eda el cambio del director",
            "start": 3588.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de la reserva porque no responde a las a",
            "start": 3592.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las a las perspectivas de nosotros no",
            "start": 3596.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "responde a nuestros intereses como",
            "start": 3599.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas al contrario nos han golpeado",
            "start": 3601.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 3605.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "debo decir",
            "start": 3607.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de que la reserva se crea en 1986",
            "start": 3612.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o siguiente",
            "start": 3618.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "aparece los mal llamados amigos dec\u00edan",
            "start": 3621.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que son los mismos",
            "start": 3628.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tanto a nivel institucional como a nivel",
            "start": 3633.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n civil eran los mismos",
            "start": 3636.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 o existe humanidad entre ellos",
            "start": 3641.18,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "son los mismos intereses",
            "start": 3644.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed quisiera pedirle se\u00f1or presidente",
            "start": 3648.059,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que se ordene profundamente una",
            "start": 3652.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3655.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en contra de los amigos de sean",
            "start": 3657.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque han recibido recursos",
            "start": 3662.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanto del Gobierno Federal como a nivel",
            "start": 3664.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mundial y a nadie le han rendido cuenta",
            "start": 3668.819,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pero es m\u00e1s se\u00f1or presidente",
            "start": 3672.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "han evadido este impuestos",
            "start": 3677.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque en el 2015",
            "start": 3681.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se les cancela",
            "start": 3685.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el derecho de recibir fondos ambientales",
            "start": 3689.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y a nivel mundial yo",
            "start": 3693.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creo que aqu\u00ed",
            "start": 3696.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se amerita una profunda investigaci\u00f3n",
            "start": 3698.119,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "porque yo me he dado cuenta que usted",
            "start": 3701.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra de las personas que no",
            "start": 3703.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pagan impuestos y Estamos de acuerdo con",
            "start": 3705.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ellos se\u00f1or presidente",
            "start": 3707.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos nosotros se\u00f1or",
            "start": 3710.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente Pero adem\u00e1s se\u00f1or presidente",
            "start": 3713.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dentro de todo lo que ya le dije tengo",
            "start": 3715.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que reconocer",
            "start": 3718.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed han habido inversiones en",
            "start": 3722.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3724.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la gobernadora ha estado gestionando",
            "start": 3726.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "juntamente con los presidentes",
            "start": 3728.66,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "municipales la presidenta municipal de",
            "start": 3730.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mi municipio ha estado pendiente de de",
            "start": 3733.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las gestiones yo le he dicho Mari hay",
            "start": 3736.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que gestionar m\u00e1s hay que moverse a",
            "start": 3740.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nivel federal y creo que juntamente con",
            "start": 3742.799,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la gobernadora lo van a estar haciendo",
            "start": 3745.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Acu\u00e9rdese usted se\u00f1or presidente",
            "start": 3749.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que el tres de mayo del 2021",
            "start": 3753.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y hoy usted platicamos en la ciudad de",
            "start": 3757.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Chetumal as\u00ed en una ma\u00f1anera y tambi\u00e9n",
            "start": 3760.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "le plante\u00e9 porque he estado viendo",
            "start": 3763.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sigui\u00e9ndolo a usted",
            "start": 3766.819,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "me he dado cuenta se\u00f1or presidente que",
            "start": 3769.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted tiene un programa especial",
            "start": 3771.359,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un programa especial",
            "start": 3774.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de justicia de Justicia ind\u00edgena",
            "start": 3780.599,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "yo quisiera",
            "start": 3785.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 3789.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con la anuencia de nuestra gobernadora",
            "start": 3793.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que se establezca un programa en este",
            "start": 3795.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sentido en toda la regi\u00f3n maya cuando yo",
            "start": 3799.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hablo de la regi\u00f3n Mar\u00eda se\u00f1or",
            "start": 3802.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente le hablo de carriopuerto le",
            "start": 3804.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hablo de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos le hablo de",
            "start": 3807.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "cantuliqu\u00edn le hablo de la parte",
            "start": 3809.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de Tulum",
            "start": 3811.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de blanco en fin",
            "start": 3815.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "somos un universo como de 350 pueblos",
            "start": 3819.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3822.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en donde requerimos un apoyo espec\u00edfico",
            "start": 3825.299,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Un apoyo presidencial",
            "start": 3828.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 3830.299,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "yo le piro le solicito a nombre de mis",
            "start": 3832.819,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "hermanos mayas que establezcamos un un",
            "start": 3837.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa de este tipo en la Zona Maya",
            "start": 3841.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Porque si bien es cierto de que de que",
            "start": 3843.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Quintana Roo es tur\u00edstico Pero tambi\u00e9n",
            "start": 3848.059,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "es cierto se\u00f1or presidente que se debe",
            "start": 3851.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "diversificar las ramas econ\u00f3micas en el",
            "start": 3853.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caso por ejemplo de la del campo",
            "start": 3856.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agropecuario en Quintana Roo tenemos",
            "start": 3858.42,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3861.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tierras cultivables si hablamos de la",
            "start": 3862.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos est\u00e1 la",
            "start": 3866.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del del verd\u00f3n",
            "start": 3869.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si hablamos de la de la de ottompe",
            "start": 3872.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "blanco tenemos all\u00e1 la Riviera del R\u00edo",
            "start": 3876.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Hondo",
            "start": 3878.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la parte los lim\u00edtrofes la tambi\u00e9n la",
            "start": 3880.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "zona de lim\u00edtrofe tambi\u00e9n terreno",
            "start": 3884.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos tierras cultivables si hablamos",
            "start": 3886.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la parte Norte del municipio",
            "start": 3888.48,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de la ciudad tenemos tierras cultivables",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3896.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debemos tambi\u00e9n fijarnos en la en el",
            "start": 3898.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campo agropecuario",
            "start": 3901.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "para que realmente",
            "start": 3904.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no dependamos de nadie obtengamos una",
            "start": 3906.74,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "una soberan\u00eda alimentaria Yo creo que",
            "start": 3911.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed tambi\u00e9n se\u00f1or presidente ser\u00eda",
            "start": 3915.059,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "una una una petici\u00f3n tambi\u00e9n de muchos",
            "start": 3917.46,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de muchos quintanarroenses",
            "start": 3921.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 3926.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la de la de la tarifa",
            "start": 3928.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3932.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el municipio de carriopuerto es uno de",
            "start": 3934.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los municipios en donde no nos ha tocado",
            "start": 3936.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos beneficios creo que ser\u00eda",
            "start": 3939.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "conveniente tambi\u00e9n de que de que se",
            "start": 3941.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "analizar este este punto",
            "start": 3944.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n existe algunos problemas",
            "start": 3948.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "internos en cuanto a la dispersi\u00f3n de",
            "start": 3950.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los programas sociales",
            "start": 3953.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos de alguna manera",
            "start": 3956.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 3960.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de algunos manejos all\u00e1 que no se han",
            "start": 3963.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dado como deber\u00eda de ser",
            "start": 3968.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en el pago de de",
            "start": 3970.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este de los problemas del campo",
            "start": 3976.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Eso es en cuanto a la reserva de siancan",
            "start": 3981.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Guillermo que de verdad",
            "start": 3984.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos eche la mano que nos eche la mano",
            "start": 3986.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revisando el decreto que nos eche la",
            "start": 3989.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mano en la administraci\u00f3n de la reserva",
            "start": 3992.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que debe ser compartida por el",
            "start": 3994.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ayuntamiento y una comisi\u00f3n ciudadana",
            "start": 3996.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s que nos tambi\u00e9n",
            "start": 3998.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "elaborar dentro del plan de Justicia",
            "start": 4002.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena un programa espec\u00edfico",
            "start": 4005.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un gran proyecto",
            "start": 4009.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 4011.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en siancan",
            "start": 4013.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque nosotros manejamos que si han",
            "start": 4016.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "traen consigan de la mano con sianca qu\u00e9",
            "start": 4020.14,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es lo que planteamos nosotros un turismo",
            "start": 4024.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de baja intensidad",
            "start": 4026.539,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "un turismo que beneficie totalmente",
            "start": 4029.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a las zonas ind\u00edgenas de la gran naci\u00f3n",
            "start": 4032.5,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Maya eso es lo que planteamos eso que",
            "start": 4036.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sentimos los mayas Quintana Roo en los",
            "start": 4040.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mayas cruz\u00f3 yo Estoy totalmente de que",
            "start": 4042.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay desarrollo en Quintana Roo que se",
            "start": 4045.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abriendo digamos brechas por otros",
            "start": 4047.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por otros senderos por otra rama de de",
            "start": 4049.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "otras actividades pero requerimos",
            "start": 4053.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fortalecer m\u00e1s la presencia del Gobierno",
            "start": 4056.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Federal en la Zona Maya tenemos un",
            "start": 4060.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rezago Aproximadamente en la regi\u00f3n maya",
            "start": 4062.48,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "como de 40 a\u00f1os hay inversiones lo",
            "start": 4066.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "quiero reconocer pero son inversiones",
            "start": 4070.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 4075.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gota de agua en un desierto se tiene que",
            "start": 4076.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "notar mal la presencia de la presidencia",
            "start": 4080.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica a trav\u00e9s del programa de",
            "start": 4082.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Justicia ind\u00edgena",
            "start": 4086.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 4089.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 4095.359,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que le traigo",
            "start": 4098.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un libro que escrib\u00ed",
            "start": 4103.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "llamado Quintana curs\u00f3 historia oral de",
            "start": 4108.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los mayas",
            "start": 4112.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ind\u00f3mitos este libro contiene 23",
            "start": 4113.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos",
            "start": 4117.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de entre los cuales est\u00e1",
            "start": 4121.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n Maya la aparici\u00f3n de la",
            "start": 4124.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "cruz parlante sean territorio Maya cruz\u00f3",
            "start": 4127.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "evaristo sululu el \u00faltimo Rebelde Maya y",
            "start": 4131.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "un cap\u00edtulo",
            "start": 4135.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el cap\u00edtulo sexto",
            "start": 4137.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4141.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se lo dediqu\u00e9 al encuentro que",
            "start": 4143.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuvimos usted y yo en Chetumal Quintana",
            "start": 4146.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Roo",
            "start": 4148.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo le he platicado a la gobernadora",
            "start": 4150.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "yo quisiera",
            "start": 4155.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entregarle",
            "start": 4158.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4161.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a todos los a todos los pueblos",
            "start": 4166.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas sesenta y ocho pueblos",
            "start": 4168.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 4169.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la historia de mi pueblo",
            "start": 4171.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que quisiera tambi\u00e9n que se me echara la",
            "start": 4176.179,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "mano para que se traduzca el ingl\u00e9s",
            "start": 4180.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero solamente eso es no solamente es",
            "start": 4184.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eso soy un hombre inquieto y quisiera",
            "start": 4188.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ver que este el contenido de mi libro se",
            "start": 4191.359,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "refleje en un documental o en una",
            "start": 4194.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula yo s\u00e9 que usted lo puede hacer",
            "start": 4197.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esto ya se lo platiqu\u00e9 a mi gobernadora",
            "start": 4200.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "creo que si usted me echa la mano m\u00e1s",
            "start": 4204.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con ella podemos",
            "start": 4207.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "podemos hacer podemos entregarle al",
            "start": 4208.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico la historia de de los",
            "start": 4212.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayas curso quiero comentarles se\u00f1or",
            "start": 4214.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente de que",
            "start": 4216.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con muchos autores",
            "start": 4220.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Porque muchos escriben desde unas",
            "start": 4226.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "perspectiva totalmente de clase",
            "start": 4229.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dominante",
            "start": 4231.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mi libro",
            "start": 4233.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un testimonio de las voces de mi de",
            "start": 4235.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mis ancestros de los que todav\u00eda a\u00fan",
            "start": 4238.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "viven y tienen presente la guerra social",
            "start": 4242.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4244.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "es una historia recogida",
            "start": 4246.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en el pueblo",
            "start": 4247.52,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para m\u00ed y para nosotros",
            "start": 4251.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 4259.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "social Maya fue una confrontaci\u00f3n",
            "start": 4260.5,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "entre los Criollos yucatecos la casta",
            "start": 4264.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "divina yucateca y los mayos",
            "start": 4269.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que desde mi perspectiva",
            "start": 4273.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se encaja",
            "start": 4277.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esencialmente en la tesis marxista de la",
            "start": 4280.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lucha de clases Por qu\u00e9 digo esto porque",
            "start": 4284.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4288.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el contexto en que se desarrolla la",
            "start": 4291.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guerra la que se desarroll\u00f3 la guerra",
            "start": 4294.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "explota explotadores y explotados y los",
            "start": 4298.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Mayan y los Mayas en aquel entonces",
            "start": 4303.199,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "fuimos totalmente",
            "start": 4305.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos totalmente explotados por la",
            "start": 4308.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "casta divina yucateca",
            "start": 4310.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4313.46,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "yo le traigo",
            "start": 4315.739,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4317.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a usted le regalenche tu mal un ejemplar",
            "start": 4318.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de mi de mi libro",
            "start": 4322.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pero yo he seguido sus pasos",
            "start": 4325.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Y s\u00e9 que la la se\u00f1ora Beatriz tambi\u00e9n",
            "start": 4331.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por escribir un libro",
            "start": 4335.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo le traigo un ejemplar de mi libro",
            "start": 4338.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para obsequi\u00e1rselo A lo mejor le pueda",
            "start": 4340.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "servir de algo Muchas gracias presidente",
            "start": 4343.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y espero de que de que no haber ocupado",
            "start": 4345.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y que los compa\u00f1eros que",
            "start": 4349.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9n aqu\u00ed me disculpen Muchas gracias",
            "start": 4351.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4354.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Pues muy bien toda tu exposici\u00f3n",
            "start": 4355.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Alfaro pues",
            "start": 4360.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos trabajando",
            "start": 4363.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n",
            "start": 4366.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo Puerto si se va a",
            "start": 4370.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer el camino",
            "start": 4374.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la gobernadora lo ha estado promoviendo",
            "start": 4377.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a vig\u00eda Chico",
            "start": 4381.159,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "que era el puerto principal",
            "start": 4384.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4386.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4388.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "durante el Porfiriato",
            "start": 4389.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que s\u00ed era para la introducci\u00f3n de",
            "start": 4393.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas pero tambi\u00e9n para",
            "start": 4396.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "facilitar la llegada de las tropas que",
            "start": 4401.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se utilizaron",
            "start": 4405.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para exterminar para reprimir a los",
            "start": 4408.5,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pueblos mayas de Quintana Roo",
            "start": 4412.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Hay tambi\u00e9n una reserva",
            "start": 4417.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decretada en esa regi\u00f3n",
            "start": 4423.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4427.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "buscar la forma",
            "start": 4429.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4431.679,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el municipio de Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 4434.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 4436.699,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "salida al mar",
            "start": 4438.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se va a hacer ese camino",
            "start": 4445.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "all\u00ed hab\u00eda un tren",
            "start": 4448.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de v\u00eda angosta en la \u00e9poca de Porfirio",
            "start": 4451.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 4454.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Se recogi\u00f3 ya la v\u00eda",
            "start": 4456.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que quedaba",
            "start": 4459.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y ya se tiene en Carrillo Puerto y se va",
            "start": 4462.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "a hacer un museo",
            "start": 4466.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ponen",
            "start": 4469.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el plano",
            "start": 4472.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o el mapa",
            "start": 4475.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es esto",
            "start": 4478.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Esta es la actual Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 4490.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todo el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 4493.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llegaba estaba en el norte Quintana Roo",
            "start": 4498.699,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hasta Tulum",
            "start": 4502.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ahora con el tren Maya que llega a Tulum",
            "start": 4504.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 4509.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a haber una estaci\u00f3n",
            "start": 4510.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4514.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4515.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a Chetumal hay otra estaci\u00f3n",
            "start": 4517.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "intermedia en limones",
            "start": 4520.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y luego de Chetumal",
            "start": 4524.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "a calakmul y a escarce es todo lo que",
            "start": 4527.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "significa el tren Maya y este es la zona",
            "start": 4532.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de reserva",
            "start": 4534.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "530,000 hect\u00e1reas entonces",
            "start": 4541.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lo que se tiene proyectado",
            "start": 4545.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es un camino",
            "start": 4549.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que no existe o sea hay una terracer\u00eda",
            "start": 4552.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4557.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la entrada de la reserva Camilo amplio",
            "start": 4559.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4563.239,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4564.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4566.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que haya un paradero",
            "start": 4568.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con estacionamiento",
            "start": 4571.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4573.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en carros el\u00e9ctricos se puede entrar",
            "start": 4575.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a vig\u00eda Chico",
            "start": 4581.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Este que era el puerto",
            "start": 4583.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ven\u00edan los barcos por el golfo de",
            "start": 4587.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Veracruz daban la vuelta",
            "start": 4591.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y entraban aqu\u00ed",
            "start": 4593.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvieron aqu\u00ed llegaron los",
            "start": 4596.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 4599.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de la huelga",
            "start": 4600.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de R\u00edo Blanco en la \u00e9poca del Porfiriato",
            "start": 4603.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4607.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues fue una zona",
            "start": 4609.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4612.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Exterminio",
            "start": 4614.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a las comunidades",
            "start": 4616.42,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ya he hablado de c\u00f3mo",
            "start": 4618.52,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "mandaban a los militares m\u00e1s crueles",
            "start": 4624.159,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "a enfrentar a los pueblos que",
            "start": 4630.26,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "resist\u00edan la dominaci\u00f3n Entonces es lo",
            "start": 4634.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 4639.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con Mara",
            "start": 4642.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4647.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho Aqu\u00ed hab\u00eda tanto abandono",
            "start": 4650.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y en Morelos",
            "start": 4653.739,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "toda esta zona que es el coraz\u00f3n de la",
            "start": 4656.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula",
            "start": 4661.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n de las zonas m\u00e1s pobres",
            "start": 4662.719,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 4668.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de que hay esta gran riqueza",
            "start": 4671.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "natural tur\u00edstica",
            "start": 4675.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dec\u00eda se le llamaba",
            "start": 4678.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Carrillo muerto",
            "start": 4682.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4685.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ahora es una estaci\u00f3n aqu\u00ed va a haber un",
            "start": 4687.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "museo",
            "start": 4690.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya hay hoy",
            "start": 4691.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "trabajo empleo",
            "start": 4695.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4699.679,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "va a haber m\u00e1s",
            "start": 4701.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Porque tambi\u00e9n se van a rehabilitar",
            "start": 4704.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 4707.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4708.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se va a hacer el camino a vig\u00eda Chico",
            "start": 4710.44,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "se va a mejorar el museo para conocer",
            "start": 4716.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "toda la historia y tambi\u00e9n es importante",
            "start": 4720.46,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "que se conozca que elegido de Felipe",
            "start": 4724.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto tiene como",
            "start": 4729.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cien mil hect\u00e1reas",
            "start": 4734.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todo esto es elegido y llega a los",
            "start": 4737.179,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de Tulum del municipio de Tulum",
            "start": 4741.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y el nuevo aeropuerto",
            "start": 4746.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de Tulum est\u00e1 en tierras ejidales",
            "start": 4749.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo Puerto y los",
            "start": 4755.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ind\u00edgenas Campesinos de",
            "start": 4759.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "elegido de Felipe Carrillo Puerto se",
            "start": 4762.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "portaron",
            "start": 4766.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias nos",
            "start": 4767.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 4771.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4772.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo con ellos sobre ese",
            "start": 4774.219,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 4777.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que va a estar en Carrillo Puerto el",
            "start": 4778.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4782.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aeropuerto que vamos a inaugurar en",
            "start": 4783.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diciembre porque ya",
            "start": 4787.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "va en un 50%",
            "start": 4788.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Avance en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 4791.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inauguramos ese Aeropuerto Internacional",
            "start": 4794.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed",
            "start": 4797.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "esta puntita Aqu\u00ed est\u00e1 el aeropuerto",
            "start": 4800.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4804.159,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "llegar a Tulum aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 4806.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "habilitando",
            "start": 4812.739,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "una reserva es el Parque del jaguar como",
            "start": 4814.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tres mil hect\u00e1reas",
            "start": 4819.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 ordenando todo el desarrollo",
            "start": 4822.58,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico mira este acumal que es",
            "start": 4827.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n antiguo",
            "start": 4831.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este lo quem\u00f3",
            "start": 4833.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y reprimi\u00f3",
            "start": 4836.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a la comunidad maya",
            "start": 4838.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4843.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces Coronel",
            "start": 4847.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta",
            "start": 4850.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4853.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por esa represi\u00f3n aqu\u00ed en acumal lo",
            "start": 4856.4,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ascendieron a general",
            "start": 4862.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el que despu\u00e9s se convertir\u00eda en",
            "start": 4865.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el que orden\u00f3 el asesinato",
            "start": 4878.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del presidente Madero",
            "start": 4880.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando el golpe de estado",
            "start": 4883.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4887.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la historia de los mayas como la",
            "start": 4889.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4891.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "de Los Yaquis y de muchos pueblos",
            "start": 4893.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "originarios es la historia de la",
            "start": 4896.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 4900.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del Exterminio por quitarles las tierras",
            "start": 4901.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por quitarle las aguas",
            "start": 4905.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y por eso la resistencia",
            "start": 4909.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes han defendido",
            "start": 4915.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a los mayas pues muchos desde luego los",
            "start": 4917.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "propios mayas pero tambi\u00e9n han habido",
            "start": 4920.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernantes revolucionarios",
            "start": 4923.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso despu\u00e9s",
            "start": 4928.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Javier Rojo G\u00f3mez fue gobernador de el",
            "start": 4931.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 4935.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo pero despu\u00e9s no Javier",
            "start": 4937.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "era un hombre recto revolucionario",
            "start": 4941.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importante pero m\u00e1s importante Todav\u00eda",
            "start": 4945.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "queda Don Javier fue",
            "start": 4949.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 4952.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que estuvo con Zapata",
            "start": 4956.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en la lucha en Morelos y luego se fue a",
            "start": 4960.26,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n su estado natal",
            "start": 4964.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y llev\u00f3 a cabo un movimiento",
            "start": 4969.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4974.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Avanzada en favor del pueblo por eso",
            "start": 4977.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "lo asesinaron",
            "start": 4982.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4984.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 4986.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que cuando le piden",
            "start": 4988.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que exprese sus \u00faltimas palabras",
            "start": 4992.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Antes de que lo fusilaran",
            "start": 4996.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dijo Les encargo",
            "start": 5001.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a los mayas",
            "start": 5007.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces por eso y por otras cosas",
            "start": 5009.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5014.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Como cada a\u00f1o lo dedicamos",
            "start": 5017.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5023.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Un h\u00e9roe",
            "start": 5025.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya se dedic\u00f3 a Emiliano Zapata un a\u00f1o",
            "start": 5027.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Este es el a\u00f1o de Francisco Villa",
            "start": 5031.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya se dedic\u00f3 un a\u00f1o",
            "start": 5034.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5040.239,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n a Ricardo Flores Mag\u00f3n a",
            "start": 5042.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Leona Vicario",
            "start": 5047.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que viene el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 5049.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del gobierno que encabeza va a ser el",
            "start": 5053.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es mi propuesta",
            "start": 5056.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 5059.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el 2024",
            "start": 5063.34,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "ya me extend\u00ed mucho este pero",
            "start": 5065.98,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "mara se va a hacer cargo de",
            "start": 5071.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este atenderte para tu texto el",
            "start": 5075.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "documental y es muy importante",
            "start": 5079.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 5082.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el plan de Justicia ind\u00edgena vamos a",
            "start": 5086.699,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "mostrar hoy \u00edbamos a hacer algo de eso",
            "start": 5090.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pero por cuestiones de tiempo",
            "start": 5094.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "decidimos que",
            "start": 5097.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como en dos semanas se va a hacer",
            "start": 5100.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un informe sobre todos los programas",
            "start": 5107.32,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "de bienestar que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 5112.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5117.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en los estados de Tabasco Chiapas",
            "start": 5119.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo en donde",
            "start": 5123.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo el tren maya",
            "start": 5126.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y las obras que faltan que vamos a",
            "start": 5129.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 5134.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todo relacionado con el plan de Justicia",
            "start": 5136.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 5139.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en dos o tres semanas porque hoy se",
            "start": 5144.06,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "expuso lo que es el tramo cuatro pr\u00f3ximo",
            "start": 5149.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lunes tramos cinco luego el seis y el",
            "start": 5154.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "siete que va de Tulum hasta Chetumal",
            "start": 5157.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "precisamente y luego lo que vamos a",
            "start": 5161.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hacer es la presentaci\u00f3n de todo el plan",
            "start": 5165.28,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social cultural",
            "start": 5170.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de los cuatro cinco estados del tren",
            "start": 5173.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mayo eso es lo que puedo comentarte para",
            "start": 5177.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "entonces si quieres regresar puedes",
            "start": 5180.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 5183.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "bueno eso lo vemos despu\u00e9s",
            "start": 5189.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5195.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed se va a seguir viendo con la",
            "start": 5197.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gobernadora este como Mar\u00eda Luisa",
            "start": 5201.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "albores de lo que planteaste sobre el",
            "start": 5205.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "manejo de la reserva y con la presidenta",
            "start": 5209.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipal que se ha portado muy bien nos",
            "start": 5213.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha ayudado en todo Yo estoy all\u00e1",
            "start": 5216.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pendiente voy cada 15 d\u00edas",
            "start": 5219.219,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "S\u00ed y voy a seguir",
            "start": 5223.62,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5226.59,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5227.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y el probable cambio del director con",
            "start": 5229.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo ver\u00edamos con Mara con la",
            "start": 5232.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobernadora como Mar\u00eda Luisa albores con",
            "start": 5236.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las dos",
            "start": 5240.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5243.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la reserva S\u00ed pero queremos adem\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 5245.76,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "presidente que el director que el",
            "start": 5249.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "probable director sea un profesionista",
            "start": 5253.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la Zona Maya s\u00ed porque tenemos gente",
            "start": 5255.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy capaz en la Zona Maya se\u00f1ora",
            "start": 5258.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernadora creo que vamos a estar",
            "start": 5260.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trabajando en ese sentido y Castigo para",
            "start": 5264.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los amigos dec\u00edan s\u00ed",
            "start": 5266.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es que ha habido mucha simulaci\u00f3n",
            "start": 5272.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5278.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la zona de reserva",
            "start": 5280.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pon de nuevo el mapa",
            "start": 5284.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mapa plan",
            "start": 5288.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de es esta pero",
            "start": 5294.76,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed arriba Baja un poco",
            "start": 5298.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no por aqu\u00ed",
            "start": 5307.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 5310.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 punta p\u00e1jaro",
            "start": 5313.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "va casi",
            "start": 5320.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "punta paja",
            "start": 5324.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso es lo que yo iba a decir",
            "start": 5329.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5332.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no es reserva",
            "start": 5333.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay aeropuerto",
            "start": 5338.679,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este es zona de descanso",
            "start": 5342.699,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1 muy participativo",
            "start": 5346.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el expresidente foxy Ah\u00ed va a vacacionar",
            "start": 5351.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "As\u00ed es",
            "start": 5355.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este desde que",
            "start": 5357.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "result\u00f3 presidente",
            "start": 5360.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "era todav\u00eda presente electo y all\u00e1 iba",
            "start": 5362.46,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este en avi\u00f3n y se pasaba ya bastante",
            "start": 5366.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tiempo porque su amigo Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 5370.9,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "este lo atend\u00eda muy bien entonces",
            "start": 5374.4,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "tiene que haber justicia nada m\u00e1s nada",
            "start": 5380.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antes se permit\u00edan todas esas cosas",
            "start": 5384.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 5387.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ahora ya M\u00e9xico es de todos",
            "start": 5390.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es pa\u00eds",
            "start": 5394.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de un solo hombre o de un grupo",
            "start": 5397.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de potentados",
            "start": 5402.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desde el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5407.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nuestra patria nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 5411.699,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todo esto lo estamos viendo",
            "start": 5414.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar bueno Judith S\u00e1nchez",
            "start": 5418.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed en julio Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 5426.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Judith S\u00e1nchez reyes de la revista",
            "start": 5429.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perspectivas MX Presenta una pregunta",
            "start": 5431.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con partidos pol\u00edticos",
            "start": 5434.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la Por una parte la senadora panista",
            "start": 5436.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "X\u00f3chitl G\u00e1lvez Bueno pues hizo aqu\u00ed su",
            "start": 5440.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "arribo a Palacio Nacional hace unos",
            "start": 5442.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "minutos No se le dio el acceso para",
            "start": 5444.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hacer uso de su de su derecho de r\u00e9plica",
            "start": 5447.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "preguntarle si acatara Bueno pues la",
            "start": 5451.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del juez que concedi\u00f3",
            "start": 5453.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justamente un Amparo para tal efecto o",
            "start": 5455.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su caso presentar un recurso de",
            "start": 5458.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas diez d\u00edas",
            "start": 5460.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que es el tiempo que usted tiene para",
            "start": 5463.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentar este recurso eso Por una parte",
            "start": 5464.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por por la otra pedir su opini\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 5467.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre los acuerdos de ayer en el Consejo",
            "start": 5470.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Nacional de morena los cuales",
            "start": 5472.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pues ya dan las reglas con con las que",
            "start": 5475.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "jugar\u00e1n los aspirantes a la candidatura",
            "start": 5478.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidencial por este partido",
            "start": 5481.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5484.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n tambi\u00e9n sobre todo",
            "start": 5485.699,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con este acuerdo",
            "start": 5488.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que habr\u00e1 una lista de medios a la",
            "start": 5490.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que los aspirantes no podr\u00e1n dar",
            "start": 5493.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entrevistas y declaraciones Durante este",
            "start": 5495.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "proceso interno de este partido",
            "start": 5498.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues no quiero hablar mucho de eso eh de",
            "start": 5502.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Ninguno de los temas",
            "start": 5504.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en general Ya conozco mi opini\u00f3n los",
            "start": 5508.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5511.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "incluida la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez",
            "start": 5515.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pues han estado en contra",
            "start": 5520.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5523.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 5525.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y han estado siempre en contra",
            "start": 5528.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 5531.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los pobres de los despose\u00eddos",
            "start": 5534.58,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5539.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5541.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "Y antes",
            "start": 5543.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando ellos",
            "start": 5545.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dominaban mandaban",
            "start": 5549.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "todo lo destinaban a los de arriba",
            "start": 5554.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5559.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permit\u00edan que se robaran los bienes de",
            "start": 5561.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n los bienes del pueblo para",
            "start": 5565.42,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "entregarlos",
            "start": 5568.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5569.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda",
            "start": 5574.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda rapaz que era la que se",
            "start": 5577.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sent\u00eda",
            "start": 5582.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la due\u00f1a de M\u00e9xico",
            "start": 5583.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y lo poco que se daba a los pobres le",
            "start": 5588.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llamaban de manera despectiva",
            "start": 5592.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "populismo paternalismo",
            "start": 5595.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y es una mentalidad conservadora",
            "start": 5602.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la Dina",
            "start": 5606.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que viene de atr\u00e1s",
            "start": 5611.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es una mentalidad porfirista",
            "start": 5618.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de cuando hab\u00eda esclavos cuando hab\u00eda",
            "start": 5624.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "peones",
            "start": 5628.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cuando exist\u00edan las haciendas",
            "start": 5630.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y en eso",
            "start": 5635.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no han cambiado siguen siendo clasistas",
            "start": 5636.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muy racistas",
            "start": 5639.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5645.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pensamos distinto",
            "start": 5646.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos haciendo",
            "start": 5650.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es destinar el presupuesto ayudar a la",
            "start": 5654.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gente sobre todo",
            "start": 5658.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados Y eso no les gusta",
            "start": 5660.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y como ya el pueblo",
            "start": 5668.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "despert\u00f3 est\u00e1 consciente y est\u00e1",
            "start": 5671.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "empoderado",
            "start": 5675.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya hay una aut\u00e9ntica democracia que no",
            "start": 5679.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 5683.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5687.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda una aristocracia",
            "start": 5690.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada en t\u00e9rminos aristot\u00e9licos",
            "start": 5692.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda que significa el gobierno",
            "start": 5696.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los ricos",
            "start": 5701.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y para los ricos",
            "start": 5704.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso ya no existe",
            "start": 5709.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y ya no pueden simular",
            "start": 5715.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n muy molestos",
            "start": 5720.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "todos los programas",
            "start": 5726.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 5728.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cuestionados",
            "start": 5731.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por los conservadores",
            "start": 5733.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y son tan c\u00ednicos",
            "start": 5738.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Porque esa es la doctrina de los",
            "start": 5742.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conservadores la hipocres\u00eda",
            "start": 5744.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esa es su verdadera doctrina",
            "start": 5748.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se atreven",
            "start": 5751.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 5755.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "por ejemplo Fox",
            "start": 5757.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que \u00e9l cre\u00f3 el programa de la pensi\u00f3n a",
            "start": 5759.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 5763.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l al contrario",
            "start": 5766.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estuvo en contra",
            "start": 5768.54,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuando yo plante\u00e9 de que \u00edbamos a",
            "start": 5773.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos a los adultos",
            "start": 5776.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mayores que era yo jefe de gobierno \u00e9l",
            "start": 5777.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a decir que no estaba de acuerdo",
            "start": 5781.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que lo que se ten\u00eda que hacer era poner",
            "start": 5785.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 5789.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores como si no hubiese",
            "start": 5791.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trabajado el adulto mayor toda la vida y",
            "start": 5794.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mereciera vivir con un poco de holgura",
            "start": 5797.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tramo de su existencia",
            "start": 5800.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero ahora resulta",
            "start": 5804.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed son",
            "start": 5807.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si ni casos",
            "start": 5809.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l fue",
            "start": 5814.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el que cre\u00f3",
            "start": 5816.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del programa de los adultos mayores",
            "start": 5820.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por si fuese poco",
            "start": 5824.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hay constancia",
            "start": 5827.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones de nuevo",
            "start": 5830.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que dijo en su momento una de las",
            "start": 5834.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tantas veces que se manifest\u00f3 en contra",
            "start": 5838.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5844.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 digo",
            "start": 5847.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que el bloque conservador al que",
            "start": 5850.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pertenece",
            "start": 5853.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez",
            "start": 5855.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra",
            "start": 5857.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de los apoyos a la gente humilde a la",
            "start": 5861.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente pobre y est\u00e1 en contra de la",
            "start": 5864.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 5866.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores porque votaron en",
            "start": 5868.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5871.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 5873.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "en contra de que se convirtiera en un",
            "start": 5877.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5881.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores Ahora",
            "start": 5882.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "les voy a dar",
            "start": 5886.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de votos",
            "start": 5888.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo vot\u00f3 el pan",
            "start": 5891.4,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco hace dos a\u00f1os",
            "start": 5895.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5899.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quisimos establecer",
            "start": 5901.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo cuarto y lo logramos el",
            "start": 5906.699,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que la pensi\u00f3n es un derecho",
            "start": 5911.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y al Elevar",
            "start": 5914.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a Rango constitucional este derecho",
            "start": 5918.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia",
            "start": 5922.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tienen que seguir entregando la pensi\u00f3n",
            "start": 5925.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s logramos",
            "start": 5928.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5931.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en un transitorio",
            "start": 5933.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n se estableciera",
            "start": 5935.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que aumentar la",
            "start": 5940.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por eso he dicho",
            "start": 5942.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de que para enero va a aumentar la",
            "start": 5946.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos mayores veinticinco por",
            "start": 5949.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ciento y esto yo",
            "start": 5952.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que les molesta much\u00edsimo",
            "start": 5956.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por su hipocres\u00eda",
            "start": 5962.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces no dejar\u00e1 que venga a dar su",
            "start": 5965.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica no que hagan sus",
            "start": 5967.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manifestaciones porque ellos lo que",
            "start": 5971.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 5973.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ni siquiera es propaganda es publicidad",
            "start": 5975.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "legalmente hablando va a presentar alg\u00fan",
            "start": 5981.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "recurso entonces presente o no Ya se",
            "start": 5984.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hacen los tr\u00e1mites legales",
            "start": 5986.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 5988.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero este",
            "start": 5991.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quiere ser candidata",
            "start": 5996.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a jefa de gobierno",
            "start": 6001.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a presidencia",
            "start": 6007.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 6010.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "all\u00e1 que se vaya donde viven los van a",
            "start": 6012.719,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "votar por ella segur\u00edsimo",
            "start": 6017.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n que yo creo que s\u00ed pero",
            "start": 6022.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este Eso es todo infox",
            "start": 6026.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1 exacto",
            "start": 6033.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya lleva tiempo no",
            "start": 6037.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 6045.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con actitudes",
            "start": 6046.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con calenturas",
            "start": 6049.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con planteamientos",
            "start": 6054.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sin fundamento",
            "start": 6063.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero no no est\u00e1 exacto",
            "start": 6065.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 muy molesto",
            "start": 6070.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque ya no tiene la",
            "start": 6076.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 6079.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6087.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Yo no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6089.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 enga\u00f1ar",
            "start": 6092.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a tanta gente",
            "start": 6096.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 pena ajena",
            "start": 6100.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hablar de un cambio",
            "start": 6106.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y con salinita",
            "start": 6114.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ni al ba\u00f1o",
            "start": 6118.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y cuando yo llegu\u00e9",
            "start": 6123.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 6126.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6129.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a enjuiciar",
            "start": 6134.699,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a Salinas y a toda su familia",
            "start": 6137.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y lo mismo estamos hablando de",
            "start": 6149.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 6153.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que vendi\u00f3",
            "start": 6155.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 6158.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque le recomend\u00f3",
            "start": 6162.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al secretario de Hacienda a Fox",
            "start": 6166.04,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a Francisco Gil",
            "start": 6170.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda trabajado con Roberto",
            "start": 6173.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez y ese fue nombrado",
            "start": 6175.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 6179.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "porque iba a haber un cambio no ya",
            "start": 6182.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Francisco Gil hab\u00eda estado de",
            "start": 6186.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "subsecretario de Hacienda con Carlos",
            "start": 6189.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari Entonces qu\u00e9 es lo",
            "start": 6191.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primero que hacen Cu\u00e1l es la primera",
            "start": 6194.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que se lleva a cabo",
            "start": 6196.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vender Banamex",
            "start": 6199.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a City Group sin pagar un centavo de",
            "start": 6202.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6205.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 6211.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6215.699,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "incongruencia por ejemplo",
            "start": 6217.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con un oportunismo ramp\u00f3n",
            "start": 6223.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hay la elecci\u00f3n",
            "start": 6231.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "del 12",
            "start": 6234.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y Fox no vota por la candidata",
            "start": 6238.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de su partido",
            "start": 6243.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no llama a votar",
            "start": 6245.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por la candidata del pan Josefina",
            "start": 6248.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez",
            "start": 6251.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Llama a votar por Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6253.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso es lo que los tiene",
            "start": 6263.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pues muy debilitados pol\u00edticamente",
            "start": 6269.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces en la desesperaci\u00f3n",
            "start": 6273.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pues ahora amparos",
            "start": 6278.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "todo de figura",
            "start": 6282.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para querer",
            "start": 6287.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este avanzar no tienes ah\u00ed a",
            "start": 6289.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prometer pensiones o apoyos a tercera",
            "start": 6297.86,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "edad es llevar a nuestro pa\u00eds y a",
            "start": 6303.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda a la quiebra",
            "start": 6307.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para adultos mayores no tiene",
            "start": 6313.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "viabilidad",
            "start": 6315.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "regresa a ese \u00faltimo que no lo est\u00e1 muy",
            "start": 6319.88,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 6322.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no tiene que viabilidad",
            "start": 6323.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para adultos mayores no tiene",
            "start": 6330.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "viabilidad",
            "start": 6333.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y ahora resulta Ah por qu\u00e9 no pones C\u00f3mo",
            "start": 6336.739,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 6342.54,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6343.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os",
            "start": 6344.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6352.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "reforma al art\u00edculo cuarto",
            "start": 6358.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6360.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el 10 de marzo de 2020",
            "start": 6363.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 en lo",
            "start": 6366.679,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "particular modificaciones al dictamen",
            "start": 6370.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que reforma el art\u00edculo cuarto",
            "start": 6372.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6374.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el cual tiene como prop\u00f3sito establecer",
            "start": 6375.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que el estado garantizar\u00e1 la entrega de",
            "start": 6378.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "apoyos econ\u00f3micos a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 6382.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenga discapacidad permanente a las",
            "start": 6384.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas mayores de 68 a\u00f1os",
            "start": 6387.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a las y los estudiantes en condiciones",
            "start": 6390.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de pobreza y se garantizar\u00e1n servicios",
            "start": 6393.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de salud a quienes carecen de seguridad",
            "start": 6396.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6399.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya incluso bajamos de 68 ya a 65",
            "start": 6401.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "y antes de que yo me vaya",
            "start": 6408.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "voy a enviar",
            "start": 6412.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 6416.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6420.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 6421.219,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que el apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 6425.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a discapacidad",
            "start": 6431.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6434.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 6436.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6438.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que el apoyo a adultos mayores",
            "start": 6440.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "baje a 65 a\u00f1os porque ya lo estamos",
            "start": 6445.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6449.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero quiero que quede",
            "start": 6451.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 6452.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se emitieron trescientos treinta y cinco",
            "start": 6457.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trescientos treinta y cinco votos a",
            "start": 6460.699,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 6462.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "54 en contra",
            "start": 6463.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y cuatro abstenciones",
            "start": 6467.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos los votos",
            "start": 6470.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en contra 46",
            "start": 6476.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 6479.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6488.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no los voy a leer",
            "start": 6504.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 6521.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que quieren",
            "start": 6532.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "cada qui\u00e9n",
            "start": 6536.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene su proyecto",
            "start": 6538.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 6541.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "simulaban",
            "start": 6544.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ahora ya no",
            "start": 6548.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay margen para eso",
            "start": 6551.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Juan \u00c1lvarez",
            "start": 6553.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es ancheta est\u00e1",
            "start": 6556.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 6559.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6564.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son tiempos de definici\u00f3n y ellos lo que",
            "start": 6566.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 6569.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de sacar el cobre",
            "start": 6571.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 6576.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que antes",
            "start": 6578.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se guardaba",
            "start": 6582.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por hipocres\u00eda",
            "start": 6585.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque en esencia no quieren al pueblo",
            "start": 6588.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo porque son",
            "start": 6592.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muy ego\u00edstas",
            "start": 6596.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y muy corruptos",
            "start": 6600.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente ya tiene usted en mente a los",
            "start": 6603.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevos titulares de la secretar\u00eda de",
            "start": 6606.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6608.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que pues uno de los",
            "start": 6610.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "acuerdos ayer en el Consejo Nacional de",
            "start": 6612.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "morena es ya la separaci\u00f3n del cargo de",
            "start": 6614.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estos aspirantes S\u00ed cuando ya se",
            "start": 6616.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presente formalmente las renuncias se ha",
            "start": 6619.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "anunciado que hoy",
            "start": 6621.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 6625.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exteriores relaciones exteriores y yo",
            "start": 6627.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pienso que esta semana vamos a dar a",
            "start": 6631.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 6634.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a sustituir a Marcelo",
            "start": 6635.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ebrard y tambi\u00e9n esta semana",
            "start": 6639.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "seguramente va a presentar su renuncia",
            "start": 6645.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n",
            "start": 6648.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 6651.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 6654.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 6657.619,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que ahora van",
            "start": 6660.179,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 6663.84,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6665.09,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6666.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 6667.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno va a ser lo propio",
            "start": 6669.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el coordinador",
            "start": 6673.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de los senadores",
            "start": 6675.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal",
            "start": 6679.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6681.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si lo apoya",
            "start": 6685.639,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "su partido para participar",
            "start": 6689.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues va a pedir",
            "start": 6695.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "licencia en este caso no s\u00e9 es renuncia",
            "start": 6698.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 planteando en un segundo",
            "start": 6702.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tema presidente la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 6705.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "treinta y tres normas oficiales",
            "start": 6707.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanas entre ellas las que tienen que",
            "start": 6709.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ver con la atenci\u00f3n de enfermedades como",
            "start": 6711.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer de mama el c\u00e1ncer",
            "start": 6713.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cervicouterino de pr\u00f3stata que por",
            "start": 6715.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cierto Eh Pues por estas enfermedades",
            "start": 6717.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mueren un gran n\u00famero de hombres y",
            "start": 6719.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mujeres en M\u00e9xico tambi\u00e9n se eliminaron",
            "start": 6722.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "aquellas que tienen que ver con la",
            "start": 6724.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control de diabetes",
            "start": 6727.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control de adicciones y VIH",
            "start": 6728.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre otras esta decisi\u00f3n pues ha sido",
            "start": 6731.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "apercibida como un deslinde por parte de",
            "start": 6734.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de su de su gobierno para otorgar",
            "start": 6737.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicamentos espec\u00edficos y seguir los",
            "start": 6739.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "protocolos en atenci\u00f3n a a ciertos",
            "start": 6741.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pacientes ya que estas normas oficiales",
            "start": 6744.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Bueno pues est\u00e1n dise\u00f1adas justamente",
            "start": 6746.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad del",
            "start": 6748.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "paciente y prevenir riesgos asociados a",
            "start": 6750.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica en este sentido",
            "start": 6753.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presente preguntarle Cu\u00e1les fueron las",
            "start": 6755.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "razones por que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n si",
            "start": 6757.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estas normas oficiales van a ser",
            "start": 6760.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sustituidas por otras y por ello la",
            "start": 6762.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pues no debe de preocuparse",
            "start": 6765.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque es algo que se ha estado se han",
            "start": 6767.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estado preguntando los pacientes y sus",
            "start": 6769.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familias tambi\u00e9n preguntarle si habr\u00e1",
            "start": 6771.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alguna respuesta a las federaciones",
            "start": 6774.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asociaciones colegios de m\u00e9dicos que se",
            "start": 6777.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "han pronunciado al respecto incluso la",
            "start": 6781.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud que la",
            "start": 6783.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "semana pasada dijo que investigar\u00eda las",
            "start": 6785.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "razones justamente de esta decisi\u00f3n por",
            "start": 6789.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte de su gobierno bueno decirle a",
            "start": 6791.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toda la gente que no",
            "start": 6793.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay nada",
            "start": 6796.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que temer que nosotros",
            "start": 6798.78,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "actuamos de manera responsable que",
            "start": 6803.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos hacia",
            "start": 6807.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6809.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6813.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6818.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 6820.82,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "universal es decir a todos",
            "start": 6825.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sin que falten medicamentos m\u00e9dicos",
            "start": 6831.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6835.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6840.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos a seguir protegiendo a todos los",
            "start": 6841.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "enfermos y en el caso de las normas a",
            "start": 6845.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las que se menciona es un asunto",
            "start": 6848.699,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "que lo han querido hacer grande los",
            "start": 6852.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mercaderes",
            "start": 6859.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la medicina",
            "start": 6862.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6867.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "verdaderas mafias en todo lo relacionado",
            "start": 6869.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "con el sector m\u00e9dico no solo",
            "start": 6873.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en el mundo",
            "start": 6877.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "son intereses muy poderosos los de los",
            "start": 6882.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 6885.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que trafican",
            "start": 6886.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con las enfermedades con el dolor de la",
            "start": 6891.119,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6895.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6898.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 6900.42,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que haya corrupci\u00f3n en nada",
            "start": 6903.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 6909.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os y en la campa\u00f1a",
            "start": 6913.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "yo repet\u00ed repetir repet\u00eda",
            "start": 6917.58,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de que el plan",
            "start": 6922.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda resumir el plan nuestro se",
            "start": 6925.219,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "podr\u00eda resumir en una frase",
            "start": 6930.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 6935.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo",
            "start": 6939.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6942.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6944.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "era un monstruo",
            "start": 6946.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6951.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "muchos tent\u00e1culos",
            "start": 6953.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6957.119,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el manejo de la salud",
            "start": 6959.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pues todav\u00eda no terminamos",
            "start": 6966.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de limpiar",
            "start": 6968.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "f\u00edjense cu\u00e1nto tiempo llevamos",
            "start": 6971.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3",
            "start": 6974.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "poder comprar los medicamentos",
            "start": 6976.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para resolver el problema del abasto",
            "start": 6981.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 6984.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6987.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque era un monopolio",
            "start": 6989.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "manejado por pol\u00edticos corruptos",
            "start": 6993.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia y medios de",
            "start": 6997.8,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7002.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con medicamentos",
            "start": 7009.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 7013.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya cuando se tenga m\u00e1s avance les vamos",
            "start": 7015.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a hacer el diagn\u00f3stico hablando en",
            "start": 7019.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos m\u00e9dicos de c\u00f3mo dejaron el",
            "start": 7021.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ISSSTE",
            "start": 7025.04,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "lo saquearon por completo",
            "start": 7031.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo dejaron como un cascar\u00f3n",
            "start": 7037.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "todo subrogado",
            "start": 7041.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7046.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las ambulancias",
            "start": 7049.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "contratadas a empresas",
            "start": 7052.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde luego los an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 7057.619,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "las instalaciones el\u00e9ctricas",
            "start": 7062.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos los equipos",
            "start": 7067.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rentados",
            "start": 7070.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora Estamos como",
            "start": 7075.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nacionalizando",
            "start": 7078.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regresando al ISSSTE a lo p\u00fablico",
            "start": 7081.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7087.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mejorar el servicio",
            "start": 7088.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a maestros",
            "start": 7093.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 7095.679,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos",
            "start": 7100.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "avanzando verg\u00fcenza",
            "start": 7102.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "desde deber\u00eda de dar",
            "start": 7106.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 7110.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a los de los medios",
            "start": 7112.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n que est\u00e1n metidos",
            "start": 7116.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el trafique",
            "start": 7120.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que son los que",
            "start": 7123.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "difunden magnifican",
            "start": 7126.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todo esto de las normas",
            "start": 7131.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "como si ya se van a quedar",
            "start": 7133.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 7139.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que lamentablemente padecen de c\u00e1ncer de",
            "start": 7140.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mama",
            "start": 7144.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sin atenci\u00f3n",
            "start": 7145.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "miren cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 7150.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fui el primero",
            "start": 7153.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en atender",
            "start": 7156.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "toda la prevenci\u00f3n para el c\u00e1ncer de",
            "start": 7160.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mama",
            "start": 7163.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 7165.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "equipos como tr\u00e1ilers los convertimos",
            "start": 7167.659,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en centros de diagn\u00f3stico",
            "start": 7173.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y se iba con los camiones a todas las",
            "start": 7177.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 7180.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer mastograf\u00edas para prevenir porque",
            "start": 7181.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 7186.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n",
            "start": 7189.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo hicimos con una fundaci\u00f3n fucam",
            "start": 7193.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estoy hablando de hace 20 a\u00f1os",
            "start": 7200.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban estos",
            "start": 7205.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que supuestamente les preocupa mucho lo",
            "start": 7209.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer de mama",
            "start": 7213.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mama en el tiempo que fui jefe de",
            "start": 7215.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno se cre\u00f3",
            "start": 7217.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica",
            "start": 7219.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para atender el c\u00e1ncer de mama primero",
            "start": 7223.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "lo preventivo y luego ya",
            "start": 7225.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las operaciones",
            "start": 7230.139,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y esto lo estamos haciendo ahora",
            "start": 7232.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 7236.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces estas normas se eliminaron",
            "start": 7239.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque van a ser sustituidas por otras",
            "start": 7241.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que van a otorgar mejor atenci\u00f3n si se",
            "start": 7243.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hayan eliminado es que en todo hay",
            "start": 7245.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 7250.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "alguien ten\u00eda",
            "start": 7252.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el negocio o tiene el negocio",
            "start": 7255.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7259.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este lucran",
            "start": 7261.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7263.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y eso ya no lo podemos permitir",
            "start": 7265.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7269.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds",
            "start": 7270.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s da\u00f1a",
            "start": 7275.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay que moralizar a M\u00e9xico hay que",
            "start": 7279.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 7282.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pero tenemos que enfrentar Pues todos",
            "start": 7288.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estos intereses",
            "start": 7291.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "es como cuando",
            "start": 7294.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "este nos critican",
            "start": 7297.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que porque ya hay no hay un fideicomiso",
            "start": 7300.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ha pasado con los fideicomisos que",
            "start": 7303.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7307.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o sea Qui\u00e9n se ha quedado sin ser",
            "start": 7309.139,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "atendido nada",
            "start": 7313.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 7316.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como cien mil millones",
            "start": 7319.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presente entonces",
            "start": 7322.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n adultos mayores",
            "start": 7326.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para ayudar a los m\u00e1s pobres",
            "start": 7329.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "no crea pertinente Entonces que se",
            "start": 7334.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presente un reporte una informaci\u00f3n",
            "start": 7336.38,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en su momento pero a veces",
            "start": 7340.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "yo no le doy mucha importancia aunque",
            "start": 7345.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "dicen mis adversarios no le importa",
            "start": 7348.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este atender",
            "start": 7353.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a las mujeres que lamentablemente",
            "start": 7358.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "padecen de C\u00e1ncer ya lo dijo no lo que",
            "start": 7360.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 7364.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es hacerles el caldo gordo",
            "start": 7366.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "a los corruptos",
            "start": 7371.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "No es que no quiera yo tratar el tema es",
            "start": 7374.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed vienen y me preguntan Pues para",
            "start": 7377.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7380.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este para que sigan los comentaristas de",
            "start": 7382.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "radio de televisi\u00f3n en los peri\u00f3dicos",
            "start": 7386.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "donde hay intereses",
            "start": 7388.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pensando que con eso se van a proteger y",
            "start": 7392.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que yo voy a dar Un paso atr\u00e1s",
            "start": 7396.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7399.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no tolero la corrupci\u00f3n es cero",
            "start": 7401.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7404.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7406.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas",
            "start": 7407.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7411.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actuar de esta manera",
            "start": 7413.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed me van a hacer cambiar o sea",
            "start": 7415.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por las cr\u00edticas ahora si fuese",
            "start": 7419.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un asunto justo",
            "start": 7422.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed pero lo que estoy viendo",
            "start": 7424.179,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "es que no tienen llenadera ya robaron",
            "start": 7429.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7434.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya dejen de robar",
            "start": 7438.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no t\u00fa y no",
            "start": 7441.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed nada m\u00e1s la pregunta es",
            "start": 7444.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "porque justamente los pacientes es lo",
            "start": 7446.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que se preguntan en este momento S\u00ed pero",
            "start": 7448.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no solo son los pacientes",
            "start": 7450.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque eso es lo otro",
            "start": 7452.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "as\u00ed dec\u00edan de los ni\u00f1os y de los pap\u00e1s",
            "start": 7454.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed del c\u00e1ncer",
            "start": 7458.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no son los",
            "start": 7461.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7463.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 7465.619,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "zopilotes",
            "start": 7467.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7470.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los pacientes",
            "start": 7472.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7474.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Claro que estamos atentos a los",
            "start": 7477.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pacientes y a todo el que necesita",
            "start": 7479.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo pero detr\u00e1s de eso",
            "start": 7481.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quienes medraban quienes robaban",
            "start": 7487.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "quienes saqueaban Me he cansado de",
            "start": 7490.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 7494.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y no lo difunden ustedes",
            "start": 7497.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no lo difunden",
            "start": 7502.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no hacen",
            "start": 7504.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de qui\u00e9nes eran",
            "start": 7508.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que vend\u00edan",
            "start": 7513.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las medicinas a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 7514.78,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "quienes eran los diez",
            "start": 7519.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7523.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s medicinas vend\u00edan al gobierno",
            "start": 7527.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "le vend\u00edan al gobierno cien mil millones",
            "start": 7532.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7536.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes eran",
            "start": 7539.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les eran sus relaciones pol\u00edticas",
            "start": 7542.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "con Qu\u00e9 medios de informaci\u00f3n estaban",
            "start": 7547.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vinculados",
            "start": 7550.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "no han hecho el estudio",
            "start": 7552.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no han ido a preguntarle a Roberto",
            "start": 7557.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Madrazo",
            "start": 7559.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "si ten\u00eda algo que ver",
            "start": 7561.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con la venta de medicinas",
            "start": 7564.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no le han ido a preguntar",
            "start": 7568.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a Carlos Rodr\u00edguez de Mola",
            "start": 7570.52,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "si recib\u00eda dinero de los que vend\u00edan",
            "start": 7573.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "medicinas al gobierno",
            "start": 7576.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "yo lo tengo que estar haciendo",
            "start": 7580.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed",
            "start": 7583.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ya hasta me da pena",
            "start": 7585.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque van a pensar que es asunto",
            "start": 7587.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 7590.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7592.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no es nada personal es",
            "start": 7596.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a hacer la vida p\u00fablica cada vez",
            "start": 7598.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 7602.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y no se trata",
            "start": 7603.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de tirar la piedra y esconder la mano",
            "start": 7606.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ni mandarles no a ustedes sino algunos",
            "start": 7611.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7617.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "o conductores de radio",
            "start": 7620.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "o conductores de televisi\u00f3n",
            "start": 7623.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque Claro que los de arriba",
            "start": 7627.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "marcan la l\u00ednea editorial",
            "start": 7631.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 7637.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pueden ustedes llevar sus notas",
            "start": 7642.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3",
            "start": 7646.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que hici\u00e9ramos una investigaci\u00f3n para",
            "start": 7649.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ver si Roberto Madrazo est\u00e1 vinculado",
            "start": 7651.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "con la venta de medicamentos",
            "start": 7657.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y que se preguntara en los Estados",
            "start": 7660.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si ten\u00eda contratos con algunos",
            "start": 7665.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 7669.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos pidi\u00f3",
            "start": 7671.54,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que se investigara",
            "start": 7675.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "si Loret de Mola pidi\u00f3 publicidad",
            "start": 7677.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 7683.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vend\u00edan medicamentos",
            "start": 7684.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales",
            "start": 7686.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ustedes lo pueden escribir",
            "start": 7692.239,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 7696.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 7698.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues un departamento de corte y",
            "start": 7702.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n",
            "start": 7704.84,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de censura",
            "start": 7707.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 7711.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la tijera",
            "start": 7713.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 7717.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no se difunde ya van a ver vamos a ver",
            "start": 7722.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7726.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y que conste que no estoy",
            "start": 7728.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pendiente porque tengo que",
            "start": 7733.099,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "trabajar mucho",
            "start": 7736.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este fin de semana",
            "start": 7741.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "fuimos a las huastecas",
            "start": 7743.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 7749.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado domingo",
            "start": 7750.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estuvimos en la Huasteca Potosina tamu\u00edn",
            "start": 7754.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estamos viendo la posibilidad de ampliar",
            "start": 7762.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la pista",
            "start": 7765.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para que aterricen aviones grandes",
            "start": 7768.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque es una regi\u00f3n",
            "start": 7771.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "con mucho potencial tur\u00edstico cultural",
            "start": 7773.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estuvimos en Valle estamos construyendo",
            "start": 7779.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la Nueva carretera porque se est\u00e1",
            "start": 7787.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 7790.099,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Valle a Tamazunchale",
            "start": 7791.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ampliando a cuatro carriles es",
            "start": 7797.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de Diez mil millones de",
            "start": 7802.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7804.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no concesi\u00f3n",
            "start": 7806.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no de paga",
            "start": 7809.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico y necesitamos",
            "start": 7812.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "terminarla en marzo",
            "start": 7817.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nos faltan",
            "start": 7821.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tenemos treinta terminados 30 que est\u00e1n",
            "start": 7825.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en proceso y",
            "start": 7829.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "treinta por iniciar",
            "start": 7831.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hasta tamazunchal ese mismo viernes",
            "start": 7835.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tuvimos en xilitla",
            "start": 7839.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 7842.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "comunidades en todos los pueblos",
            "start": 7844.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "xilitla pueblo m\u00e1gico yo digo M\u00edstico",
            "start": 7849.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo ah\u00ed dormimos",
            "start": 7855.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luego al d\u00eda siguiente el s\u00e1bado",
            "start": 7861.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Tamazunchale",
            "start": 7862.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n San Luis Potos\u00ed",
            "start": 7865.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 7872.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de comunidad ind\u00edgenas",
            "start": 7874.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y lo mismo la gente",
            "start": 7877.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy contenta",
            "start": 7881.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy contenta",
            "start": 7883.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "luego Huejutla",
            "start": 7887.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de la Huasteca Hidalguense",
            "start": 7890.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7896.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 7899.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y luego todav\u00eda el s\u00e1bado por la tarde",
            "start": 7901.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya anoche",
            "start": 7905.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "\u00c1lamo Veracruz tambi\u00e9n",
            "start": 7908.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tomo",
            "start": 7914.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Diez mil personas",
            "start": 7917.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de todas las comunidades informando",
            "start": 7922.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "informando sobre lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7924.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente ayer",
            "start": 7927.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Huauchinango",
            "start": 7930.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7934.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues tengo que",
            "start": 7935.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ocuparme de que",
            "start": 7938.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se siga avanzando",
            "start": 7942.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con todos los programas vamos muy bien",
            "start": 7944.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero les dec\u00eda no estoy pendiente pero",
            "start": 7950.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tengo un instinto certero",
            "start": 7955.78,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ahora vamos a dar a conocer c\u00f3mo se",
            "start": 7960.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comportaron los medios sobre todo",
            "start": 7963.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "los programas de radio",
            "start": 7967.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "quedamos en hacerlo con los de asir pero",
            "start": 7970.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no porque para que le cargamos",
            "start": 7976.219,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed a uno solo Vamos a hacer un repaso",
            "start": 7979.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7986.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es luego luego puede ser impreso pero",
            "start": 7989.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para qu\u00e9",
            "start": 7992.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no igual en la radio van a ver es",
            "start": 7994.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 7998.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hay empresas que se dedican a eso",
            "start": 7999.099,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8004.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas notas",
            "start": 8006.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas positivas",
            "start": 8009.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas negativas",
            "start": 8011.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1ntas neutrales o informativas",
            "start": 8014.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Ay pues nos vamos a dar cuenta",
            "start": 8018.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 8022.719,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "para no dejarnos manipular",
            "start": 8025.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intoxicar",
            "start": 8031.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 8034.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 8039.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este aturden",
            "start": 8041.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y llegan a confundir",
            "start": 8045.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 8049.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a toda",
            "start": 8054.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8056.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intensidad",
            "start": 8058.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la mentira que se repite muchas veces",
            "start": 8061.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad entonces",
            "start": 8065.739,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "as\u00ed te contesto todo esto no",
            "start": 8070.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8074.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8079.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asuntos no que nuestros adversarios",
            "start": 8082.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lanzan hace poco tambi\u00e9n",
            "start": 8086.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acusaban al gobierno de la ciudad",
            "start": 8089.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de que unas despensas",
            "start": 8093.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pensando que es el tiempo de",
            "start": 8097.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8100.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este que iban a Turqu\u00eda",
            "start": 8101.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8105.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 8109.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desviado se las hab\u00edan robado",
            "start": 8111.659,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya se demostr\u00f3",
            "start": 8114.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que es falso pero",
            "start": 8118.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8121.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "manejaron esto",
            "start": 8125.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los conservadores",
            "start": 8128.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 8132.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "periodistas estos",
            "start": 8136.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "vendidos o alquilados",
            "start": 8140.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8145.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adversarios nuestros",
            "start": 8148.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que se llama nado sincronizado",
            "start": 8152.139,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8156.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "antes eran los boletines",
            "start": 8159.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la autoritarismo",
            "start": 8162.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda un bolet\u00edn",
            "start": 8165.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nosotros nos toc\u00f3",
            "start": 8168.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 8171.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ni le cambiaban al texto que les",
            "start": 8173.56,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "enviaban de gobernaci\u00f3n o de presidencia",
            "start": 8177.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y sal\u00eda en reforma igual",
            "start": 8185.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y en universal igual y en excelso de",
            "start": 8188.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8191.98,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8195.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en cualquier otro se me olvidan los",
            "start": 8199.899,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 8202.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "este igual",
            "start": 8203.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no le cambiaban",
            "start": 8207.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Pero ni una coma O sea no",
            "start": 8210.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lo revolcaban pues",
            "start": 8214.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l mismo",
            "start": 8218.62,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Entonces ahora no ahora es todo el",
            "start": 8223.179,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "equipo de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 8226.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que lanza todo",
            "start": 8230.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esto y ah\u00ed",
            "start": 8232.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este a difundir se equivocaron cuando",
            "start": 8238.439,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 8243.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8247.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mandaron eso lo supe despu\u00e9s",
            "start": 8251.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed pues",
            "start": 8259.059,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se sabe todo y llega toda la informaci\u00f3n",
            "start": 8262.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hay espionaje pero s\u00ed hay",
            "start": 8265.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 8267.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8269.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hicieron una encuesta de salida como a",
            "start": 8272.38,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "las diez de la ma\u00f1ana",
            "start": 8275.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "once doce",
            "start": 8277.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 8280.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "iba arriba la se\u00f1ora de",
            "start": 8281.939,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 8286.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 8288.059,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y corri\u00f3",
            "start": 8291.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la difundieron y por eso",
            "start": 8295.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or",
            "start": 8297.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "agarraki y todos",
            "start": 8299.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a las doce del d\u00eda Ya echando las",
            "start": 8304.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "campanas",
            "start": 8308.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8309.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vuelo pero as\u00ed",
            "start": 8314.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nados sincronizados todos",
            "start": 8316.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los enga\u00f1an",
            "start": 8322.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y hay algunos que",
            "start": 8325.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pueden decir cualquier cosa",
            "start": 8328.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y no les importa porque pues",
            "start": 8332.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no tienen verg\u00fcenza",
            "start": 8337.479,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8344.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sini casos",
            "start": 8345.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que pueden decir una mentira",
            "start": 8349.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y otra y otra y otra y otra y otra y",
            "start": 8352.62,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "otra y otra",
            "start": 8356.62,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y la moral",
            "start": 8359.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para ellos es un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 8362.74,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que la gente",
            "start": 8367.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se da cuenta de todo vuelvo adelante s\u00ed",
            "start": 8371.439,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo presidente traigo",
            "start": 8374.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuevamente el caso de Alexander Mart\u00ednez",
            "start": 8376.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Este joven oaxaque\u00f1o de 16 a\u00f1os",
            "start": 8379.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "futbolista de la Tercera Divisi\u00f3n y de",
            "start": 8382.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacionalidad estadounidense que fue",
            "start": 8385.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "asesinado por un polic\u00eda de Acatl\u00e1n de",
            "start": 8387.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Figueroa Oaxaca el ya que el",
            "start": 8389.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pasado viernes nueve de junio se",
            "start": 8392.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cumplieron tres a\u00f1os de este hecho como",
            "start": 8394.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se lo he comentado en anteriores",
            "start": 8397.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ocasiones es un caso que a pesar de que",
            "start": 8398.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hubo pruebas para que al polic\u00eda",
            "start": 8401.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "municipal se le dictara una sentencia",
            "start": 8403.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condenatoria el tribunal de",
            "start": 8405.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento de la regi\u00f3n Cuenca del",
            "start": 8407.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Papaloapan con sede en San Juan Bautista",
            "start": 8409.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Tuxtepec ordenaron su Liberaci\u00f3n al",
            "start": 8412.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "considerar que no hab\u00eda elementos para",
            "start": 8415.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su culpabilidad la familia present\u00f3 un",
            "start": 8417.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Amparo el a\u00f1o pasado y fueron",
            "start": 8421.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "postergando la respuesta Hace unos d\u00edas",
            "start": 8422.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se dio la audiencia a la cual no se",
            "start": 8425.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el polic\u00eda ni su defensa y los",
            "start": 8428.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jueces negaron a girar la orden de",
            "start": 8430.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reaprensi\u00f3n nuevamente del imputado",
            "start": 8433.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Virginia G\u00f3mez que es la mam\u00e1 de este",
            "start": 8435.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "joven pues pone en en tela de juicio el",
            "start": 8437.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "papel de los de los jueces ante este",
            "start": 8442.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ante este caso y comentarle que pese a",
            "start": 8444.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la labor que se hizo en la fiscal\u00eda de",
            "start": 8448.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Oaxaca durante la gesti\u00f3n Pues de Arturo",
            "start": 8450.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peinberg hasta el momento ninguna",
            "start": 8453.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dependencia del orden Federal hizo ha",
            "start": 8455.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hecho contacto con la familia para",
            "start": 8458.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poderle dar seguimiento al caso incluso",
            "start": 8459.939,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ni siquiera el propio gobernador Salom\u00f3n",
            "start": 8462.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Jara se ha acercado a estas v\u00edctimas",
            "start": 8465.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "indirectas la pregunta presenta",
            "start": 8467.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuevamente es qu\u00e9 dependencia pudiera",
            "start": 8470.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tomar pues la batuta en este caso para",
            "start": 8473.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que pues no siga viendo encubrimiento y",
            "start": 8476.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a nivel judicial en esta en",
            "start": 8478.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este caso pues de acuerdo a los",
            "start": 8481.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "familiares de Este joven asesinado hace",
            "start": 8483.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os S\u00ed Rosa Isela Rodr\u00edguez va a",
            "start": 8485.859,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atenderlo",
            "start": 8490.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y nos va a informar c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 8491.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y cada",
            "start": 8494.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 8499.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o martes martes",
            "start": 8500.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas vamos a estar",
            "start": 8504.939,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 8507.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre seguridad y cero impunidad",
            "start": 8509.5,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "y sobre el comportamiento de jueces",
            "start": 8514.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas as\u00ed lo hacemos y este",
            "start": 8518.979,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "caso lo vamos a tratar ah\u00ed el martes",
            "start": 8521.979,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo vamos a explicar",
            "start": 8525.58,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a usar un mecanismo",
            "start": 8529.479,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en dos sentidos",
            "start": 8534.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8537.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "atemperar controlar",
            "start": 8540.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 8542.979,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 desatada en el poder judicial",
            "start": 8547.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la actitud de jueces",
            "start": 8553.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 8555.78,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 8559.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero vamos a dar a conocer aqu\u00ed los",
            "start": 8561.939,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 8564.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "les comentaba yo de una juez que la",
            "start": 8569.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "adopt\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma no",
            "start": 8573.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 8577.359,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero la juez con todo respeto",
            "start": 8579.76,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 una orden de libertad",
            "start": 8585.939,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a un presunto homicida",
            "start": 8591.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8595.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el distintivo",
            "start": 8596.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8601.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 8603.939,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "una hora de plazo",
            "start": 8605.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para liberarlo",
            "start": 8611.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso es r\u00e9cord",
            "start": 8615.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hasta donde yo s\u00e9",
            "start": 8618.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 8621.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la 72 horas",
            "start": 8623.58,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "bueno 24 horas no una hora",
            "start": 8625.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 que la persona ten\u00eda otros",
            "start": 8633.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 8635.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8637.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este sali\u00f3 pero lo tuvieron que detener",
            "start": 8639.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por otros delitos",
            "start": 8641.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 8645.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer",
            "start": 8648.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y lo que t\u00fa est\u00e1s planteando si actuaron",
            "start": 8651.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mal los jueces lo mismo",
            "start": 8654.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8657.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "hay en el c\u00f3digo penal",
            "start": 8660.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "establecidas sanciones",
            "start": 8667.859,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "para quien no siendo autoridad cumple",
            "start": 8671.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con la impartici\u00f3n de Justicia vamos a",
            "start": 8676.899,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 8679.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "denuncia a la fiscal\u00eda aunque despu\u00e9s",
            "start": 8680.939,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "va a caer en manos de un juez",
            "start": 8686.439,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y es posible que como es un gremio",
            "start": 8690.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se protejan",
            "start": 8696.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya haya impunidad pero no queremos",
            "start": 8699.7,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ser encubridores",
            "start": 8705.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ni C\u00f3mplices",
            "start": 8708.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Que no quede por nosotros",
            "start": 8712.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque si no c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 8719.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 8722.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les dieron manga ancha",
            "start": 8723.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8727.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8732.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n de que son aut\u00f3nomos",
            "start": 8733.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos de qui\u00e9n",
            "start": 8740.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos del pueblo",
            "start": 8744.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 8751.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para no impartir justicia",
            "start": 8754.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos para robar",
            "start": 8757.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces la impunidad",
            "start": 8767.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no se debe de otorgar a nadie",
            "start": 8769.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Aprovechando que me preguntas vamos con",
            "start": 8776.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel",
            "start": 8779.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate",
            "start": 8782.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 8784.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estado mexicano Canal 14 preguntarle",
            "start": 8786.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente desde su perspectiva Por qu\u00e9",
            "start": 8789.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es tan importante el valor de la unidad",
            "start": 8792.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer la aspirante y los",
            "start": 8794.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aspirantes a candidatos expresaron en el",
            "start": 8798.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consejo de morena",
            "start": 8800.979,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es muy importante no puedo",
            "start": 8803.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 8807.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de los candidatos",
            "start": 8809.04,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ayer se acord\u00f3 el presidente de la",
            "start": 8813.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica no puede estar a favor ni en",
            "start": 8817.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "contra de Ninguno de los que aspiran a",
            "start": 8820.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ser coordinadores",
            "start": 8824.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "coordinadores de la transformaci\u00f3n",
            "start": 8828.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "coordinador o coordinadores de la",
            "start": 8832.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8835.12,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 8837.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hablar de eso me parece no solo en este",
            "start": 8840.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "caso sino en todos que es importante la",
            "start": 8844.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 8847.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que el bloque conservador",
            "start": 8850.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se una",
            "start": 8854.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 8858.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que todo se una",
            "start": 8862.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y que defiendan un proyecto",
            "start": 8865.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un ideal una doctrina",
            "start": 8870.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que a un lado",
            "start": 8874.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el pragmatismo",
            "start": 8876.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "La B\u00fasqueda del poder por el poder",
            "start": 8880.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que solo les interesen los cargos",
            "start": 8885.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "yo quiero ser pluri yo quiero ser",
            "start": 8888.939,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "diputado quiero ser senador quiero ser",
            "start": 8893.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presidente quiero ser presidente",
            "start": 8895.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no los ideales",
            "start": 8898.18,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "no le hace que sean",
            "start": 8900.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ideales conservadores",
            "start": 8905.439,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero que defiendan",
            "start": 8909.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 8911.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por lo que creen",
            "start": 8915.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque si no es as\u00ed es pura ambici\u00f3n",
            "start": 8917.939,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "personal es politiquer\u00eda",
            "start": 8922.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el flanco izquierdo",
            "start": 8926.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "defender la transformaci\u00f3n",
            "start": 8931.479,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que es defender al pueblo",
            "start": 8936.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es no",
            "start": 8939.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 8943.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el clasismo el racismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 8946.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 8949.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que no regresen",
            "start": 8953.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "los fueros los privilegios",
            "start": 8955.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 8961.26,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "apueste a vivir en un pa\u00eds",
            "start": 8963.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 8966.939,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y social que M\u00e9xico sea de todos",
            "start": 8969.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esos son ideales son principios el no",
            "start": 8974.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mentir No robar no traicionar al pueblo",
            "start": 8977.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8984.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso es lo que se tiene que poner por",
            "start": 8986.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 8988.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8990.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s personal por leg\u00edtimo que sea",
            "start": 8991.859,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y eso de un lado repito o de otro",
            "start": 8995.34,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que ayer",
            "start": 8999.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "me informaron que por unanimidad",
            "start": 9003.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "decir todos",
            "start": 9008.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aprobaron las reglas",
            "start": 9011.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de Ojal\u00e1",
            "start": 9015.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed suceda",
            "start": 9017.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el flanco derecho",
            "start": 9020.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que definan las reglas",
            "start": 9027.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que todos puedan ah\u00ed participar",
            "start": 9031.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y no les voy a cobrar",
            "start": 9036.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "derecho de autor muy bien presidente",
            "start": 9039.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "si deciden",
            "start": 9045.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "utilizar la encuesta",
            "start": 9048.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9051.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se los concedo",
            "start": 9059.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy bien el derecho de autor aunque no",
            "start": 9063.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo tengan",
            "start": 9065.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en sus estatutos",
            "start": 9066.56,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de sus partidos",
            "start": 9069.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son libres pueden usar",
            "start": 9071.939,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Pero ojal\u00e1 no y se agrupen",
            "start": 9075.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se unifiquen",
            "start": 9082.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y sobre todo que definan un proyecto",
            "start": 9085.979,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Porque tanto para la derecha como para",
            "start": 9092.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la izquierda lo peor",
            "start": 9094.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "son los bandazos",
            "start": 9096.899,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hay que anclarnos",
            "start": 9100.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en lo que somos",
            "start": 9103.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 9105.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "exagera somos esto Esto es hoy",
            "start": 9109.56,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Y como dicen all\u00e1 en mi pueblo o all\u00e1 en",
            "start": 9115.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el sureste se usa mucho eso esto es hoy",
            "start": 9118.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vas a querer o no vas a querer lo dem\u00e1s",
            "start": 9123.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no me interesa",
            "start": 9126.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9129.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed nada s\u00ed",
            "start": 9131.16,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de la simulaci\u00f3n la demagogia",
            "start": 9135.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que de repente",
            "start": 9141.899,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "se convierten en feministas y no lo son",
            "start": 9144.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 9151.439,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se convierten en ambientalistas y no lo",
            "start": 9154.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9158.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 9159.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se convierten en Defensores de derechos",
            "start": 9161.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "humanos y no lo son",
            "start": 9164.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque son muy partidarios de la mano",
            "start": 9167.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dura",
            "start": 9169.74,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9172.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoritarios fachos",
            "start": 9174.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9177.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9179.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si son partidarios la mano dura",
            "start": 9181.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9185.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "externarlo",
            "start": 9188.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda antes saben",
            "start": 9193.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan frente a las c\u00e1maras no me va",
            "start": 9196.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a temblar la mano",
            "start": 9200.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 9206.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bien presidente definiciones",
            "start": 9213.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "claras",
            "start": 9216.78,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 9218.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entiende muy bien",
            "start": 9220.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y sabe la gente lo que quiere y lo que",
            "start": 9222.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 9226.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que s\u00ed fue muy bueno lo",
            "start": 9230.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de ayer y ojal\u00e1 y as\u00ed siga",
            "start": 9232.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sucediendo con",
            "start": 9239.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el bloque conservador y con",
            "start": 9243.68,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "otros que puedan participar todos los",
            "start": 9247.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que quieran participar es un derecho",
            "start": 9252.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constitucional votar Y ser votado",
            "start": 9254.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 no y salgan adelante pero",
            "start": 9258.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 9261.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no simulen",
            "start": 9262.819,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "se acuerdan que hubo un tiempo",
            "start": 9265.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en que se habl\u00f3 de los candidatos",
            "start": 9268.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 9270.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se acuerdan Cu\u00e1ntos independientes",
            "start": 9273.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "salieron",
            "start": 9274.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sal\u00edan independientes como hongos",
            "start": 9276.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la lluvia",
            "start": 9278.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aparec\u00edan",
            "start": 9282.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "independientes de qui\u00e9n",
            "start": 9285.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "independientes el pueblo no del poder",
            "start": 9289.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los mandaban",
            "start": 9292.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para mediatizar nuestro movimiento",
            "start": 9297.66,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "para que no avanzaremos",
            "start": 9303.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y el discurso tambi\u00e9n no",
            "start": 9307.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy rampl\u00f3n",
            "start": 9310.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos son iguales",
            "start": 9313.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los partidos son iguales",
            "start": 9315.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no todos los partidos Aqu\u00ed no hay m\u00e1s",
            "start": 9319.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que los independientes",
            "start": 9323.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9327.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llevaba a giribilla todo eso",
            "start": 9328.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron",
            "start": 9333.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 9338.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ni con el cambio",
            "start": 9341.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bien desgastaron la palabra el concepto",
            "start": 9348.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 9352.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nosotros le tuvimos que poner para",
            "start": 9356.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "usarlo porque es un concepto",
            "start": 9359.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9363.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es transformaci\u00f3n cambio",
            "start": 9364.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Entonces para no dejarlo de usar",
            "start": 9369.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le agregamos cambio verdadero",
            "start": 9373.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque lo otro",
            "start": 9379.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "era simulaci\u00f3n gatopardismo eso que",
            "start": 9380.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consiste en que las cosas en apariencia",
            "start": 9384.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cambian para seguir igual",
            "start": 9385.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que fue lo que se padeci\u00f3 en el",
            "start": 9389.34,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "2000 van a enga\u00f1aron a mucha gente",
            "start": 9395.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de que iban a haber cambios",
            "start": 9398.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no lo voy a decir en t\u00e9rminos populares",
            "start": 9403.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9406.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "va a aparecer",
            "start": 9408.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "grosero pero fue lo mismo",
            "start": 9409.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante",
            "start": 9414.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo de la unidad y es importante que se",
            "start": 9417.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "defienda el proyecto por eso tambi\u00e9n la",
            "start": 9421.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "lealtad es otro t\u00e9rmino que se debe de",
            "start": 9425.46,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "analizar a profundidad",
            "start": 9429.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque la lealtad en pol\u00edtica a los",
            "start": 9434.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hombres a las mujeres",
            "start": 9437.939,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es relativo",
            "start": 9441.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no es de verdad",
            "start": 9445.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la lealtad",
            "start": 9455.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9458.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9460.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica es la lealtad al proyecto que",
            "start": 9464.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nos una",
            "start": 9469.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que actuemos Unidos",
            "start": 9471.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "leales a un proyecto",
            "start": 9473.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no a una persona",
            "start": 9476.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 9478.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Porque esa lealtad adem\u00e1s es de mentira",
            "start": 9483.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y muchas veces",
            "start": 9488.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es lambisconer\u00eda abyecci\u00f3n",
            "start": 9490.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de esos que est\u00e1n ah\u00ed de zalameros",
            "start": 9496.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no mientras se tiene",
            "start": 9501.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el cargo o el encargo",
            "start": 9505.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ya cuando no se tiene el cargo o el",
            "start": 9508.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encargo",
            "start": 9510.78,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3",
            "start": 9512.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "as\u00ed era la vieja pol\u00edtica",
            "start": 9516.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando de destapes",
            "start": 9518.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y de cargadas",
            "start": 9522.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estoy recordando de que",
            "start": 9525.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Miguel Reyes Razo habl\u00f3 de c\u00f3mo todos",
            "start": 9530.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 9535.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 9536.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 9539.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Moya Palencia que era secretario de",
            "start": 9542.359,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y de repente",
            "start": 9544.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo",
            "start": 9547.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo Moya Palencia",
            "start": 9550.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dice el mejor es L\u00f3pez Portillo y creo",
            "start": 9554.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9558.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con todo lo mandaron de embajador",
            "start": 9560.34,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "O le dieron un cargo",
            "start": 9564.2,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9568.62,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda",
            "start": 9569.58,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda estudiado con L\u00f3pez Portillo",
            "start": 9572.939,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y que lo puso",
            "start": 9577.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo mand\u00f3 L\u00f3pez Portillo de embajador",
            "start": 9580.74,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "a las Islas",
            "start": 9586.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces busquen",
            "start": 9589.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9591.32,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9592.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un mapamundi",
            "start": 9595.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y con una lupa",
            "start": 9599.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vean D\u00f3nde est\u00e1n las Islas",
            "start": 9601.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9606.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "no se debe de estar pensando en ese tipo",
            "start": 9611.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de lealtades",
            "start": 9614.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la lealtad es a los ideales es a los",
            "start": 9617.12,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "principios es al pueblo",
            "start": 9621.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "antes en el argot de la pol\u00edtica",
            "start": 9627.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tradicional se dec\u00eda somos amigos",
            "start": 9630.359,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hasta que no",
            "start": 9634.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "competimos por el mismo cargo",
            "start": 9637.859,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "eso ya no aplica ahora",
            "start": 9643.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya eso se super\u00f3",
            "start": 9646.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien presidente pero la unidad es",
            "start": 9649.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 9652.62,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "important\u00edsima este para que",
            "start": 9655.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "salgamos bien como pa\u00eds como naci\u00f3n",
            "start": 9660.8,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s van muy bien las cosas",
            "start": 9664.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va muy bien la econom\u00eda",
            "start": 9669.54,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9671.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 9673.939,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hay paz social",
            "start": 9675.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 9678.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienestar felicidad en el pueblo se",
            "start": 9680.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "acuerdan que se hablaba Hace seis a\u00f1os",
            "start": 9684.12,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "del mal humor",
            "start": 9688.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda un mal humor social",
            "start": 9692.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya no existe eso",
            "start": 9697.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora no hay un mal humor social",
            "start": 9700.2,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 contenta y lo acabo de",
            "start": 9705.3,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "constatar de nuevo el fin de semana",
            "start": 9709.439,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tardamos para llegar a los actos porque",
            "start": 9717.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en toda la carretera",
            "start": 9720.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente gente gente gente gente gente",
            "start": 9723.18,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "gente gente gente gente gente gente",
            "start": 9725.399,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9726.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "con mucho cari\u00f1o",
            "start": 9728.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9730.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muy contenta",
            "start": 9732.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "mucho muy contenta en todos lados",
            "start": 9735.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es rec\u00edproco",
            "start": 9742.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga",
            "start": 9745.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay que",
            "start": 9749.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "continuar con eso",
            "start": 9751.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 9753.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mantenga su",
            "start": 9756.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda",
            "start": 9758.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su el\u00e9ctrica alegr\u00eda",
            "start": 9765.3,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "te ayuda mucho al pa\u00eds y est\u00e1 muy bien",
            "start": 9770.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro querido M\u00e9xico muy bien",
            "start": 9774.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el concierto de las Naciones y en lo",
            "start": 9777.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 9781.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9783.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 9784.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se va a pensar en lo personal",
            "start": 9786.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si se tiene que poner por delante el",
            "start": 9792.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general",
            "start": 9795.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de la",
            "start": 9797.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Y eso se est\u00e1 entendiendo muy",
            "start": 9799.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien y va muy bien todo",
            "start": 9801.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y estamos Este ya En estos procesos",
            "start": 9805.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me queda",
            "start": 9810.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pues un a\u00f1o menos",
            "start": 9813.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 9816.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que se elija al presidente la presidenta",
            "start": 9821.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya va a estar como presidenta",
            "start": 9827.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "presidente electo",
            "start": 9830.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Lula No no ya lo contest\u00e9 No yo ya s\u00e9 me",
            "start": 9835.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "jubilo",
            "start": 9842.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya ya miren yo les voy a querer ver a",
            "start": 9843.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes todo el tiempo",
            "start": 9847.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo el tiempo todo el tiempo la verdad",
            "start": 9850.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que s\u00ed les voy a extra\u00f1ar y al pueblo",
            "start": 9852.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s mucho",
            "start": 9855.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mucho m\u00e1s pero van a estar en mi",
            "start": 9859.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n les voy a llevar prendidos",
            "start": 9861.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en mi coraz\u00f3n nada m\u00e1s nada m\u00e1s nada m\u00e1s",
            "start": 9864.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque este",
            "start": 9869.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me separo",
            "start": 9872.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la actividad p\u00fablica pol\u00edtica as\u00ed de",
            "start": 9877.26,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "corto de tajo",
            "start": 9882.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9887.14,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "electoral no es que yo ya termino",
            "start": 9889.1,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "Ah no tengo que trabajar para much\u00edsimo",
            "start": 9895.439,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "para no dejar",
            "start": 9898.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ninguna obra inconclusa tengo mucho",
            "start": 9900.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajo y",
            "start": 9904.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "voy a concluir",
            "start": 9906.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la tarea",
            "start": 9912.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de dejar bien establecidas las bases",
            "start": 9914.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n",
            "start": 9919.58,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ya hemos avanzado mucho",
            "start": 9922.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 9925.979,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ya como est\u00e1 la gente lo principal",
            "start": 9930.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es el cambio de mentalidad",
            "start": 9934.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los resultados de la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 9937.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conciencias como est\u00e1 el pueblo de",
            "start": 9940.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico politizado Ya hasta me podr\u00eda ir",
            "start": 9942.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 9947.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre todo que se consoliden los",
            "start": 9950.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y se terminen las",
            "start": 9954.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 9957.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para irme tranquilo",
            "start": 9959.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sobre todo con mi conciencia",
            "start": 9963.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que es mi tribunal",
            "start": 9966.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mi conciencia y tambi\u00e9n",
            "start": 9970.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9974.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Eso espero",
            "start": 9977.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Y eso lo deseo",
            "start": 9979.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que con suerte",
            "start": 9982.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n de la naturaleza del",
            "start": 9986.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creador",
            "start": 9989.22,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "puede Yo terminar como Vamos hasta ahora",
            "start": 9991.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo quiere que lo Recuerde la historia",
            "start": 9997.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del presidente ya lo dije",
            "start": 9999.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10002.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "quien contribuy\u00f3 en el proceso de",
            "start": 10004.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 10007.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "junto con millones de mexicanos",
            "start": 10010.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle nos acaba de",
            "start": 10015.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adelantar que luego que se den las",
            "start": 10018.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "renuncias esta semana se dar\u00e1 a conocer",
            "start": 10019.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes ser\u00e1n los sustitutos pero",
            "start": 10021.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos coment\u00f3 que buscar\u00e1 que lo",
            "start": 10023.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sustitutos formen el gabinete que lo",
            "start": 10026.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a hasta que termine su",
            "start": 10029.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n s\u00ed preguntarles si habr\u00e1",
            "start": 10031.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otros cambios adem\u00e1s de canciller\u00eda de",
            "start": 10033.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y preguntarle por el perfil",
            "start": 10036.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que deber\u00e1n tener los sustitutos Qui\u00e9nes",
            "start": 10038.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 perfil Qu\u00e9 caracter\u00edsticas debe",
            "start": 10041.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tener quien llega a gobernaci\u00f3n",
            "start": 10043.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 10045.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica y no tenemos nada que",
            "start": 10047.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ocultar ni nada de tapadismo y misterios",
            "start": 10049.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana voy a tener una reuni\u00f3n con",
            "start": 10054.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo el gabinete",
            "start": 10057.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como a las once doce No s\u00e9 exactamente",
            "start": 10060.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya pero es una reuni\u00f3n con todo el",
            "start": 10062.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gabinete ampliado adem\u00e1s aprovecho para",
            "start": 10065.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "invitarlos porque a todos se les est\u00e1",
            "start": 10068.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "invitando Pero no vaya a suceder",
            "start": 10070.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de que este alguien no asista O no se",
            "start": 10072.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entere",
            "start": 10077.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y lo que voy a",
            "start": 10079.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hacer es pues agradecerles mucho",
            "start": 10081.939,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "por todo lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 10086.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Porque primero el pueblo",
            "start": 10091.939,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada o",
            "start": 10098.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sea eso",
            "start": 10101.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este hay que tenerlo claro",
            "start": 10103.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se puede transformar sin el pueblo",
            "start": 10106.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se puede transformar con la",
            "start": 10110.84,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no se puede transformar",
            "start": 10113.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con los medios de informaci\u00f3n no se",
            "start": 10115.899,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pueden transformar con los intelectuales",
            "start": 10119.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos no no no no no se transforma",
            "start": 10121.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 10125.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pueblo es el motor del cambio",
            "start": 10126.979,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el pueblo es el que",
            "start": 10130.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sostiene a m\u00ed me han sacado",
            "start": 10134.899,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "a flote",
            "start": 10139.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente del pueblo",
            "start": 10142.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando el desafuero qui\u00e9n me sac\u00f3",
            "start": 10146.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante el pueblo que es mucha pieza no",
            "start": 10148.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fueron los medios no fueron los",
            "start": 10150.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "potentados fue el pueblo",
            "start": 10153.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al que me sac\u00f3 adelante",
            "start": 10157.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 la elecci\u00f3n de jefe de gobierno",
            "start": 10160.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 10166.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por los m\u00e1s pobres de esta ciudad",
            "start": 10168.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esta palapa",
            "start": 10171.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y de las colonias de los barrios",
            "start": 10175.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 10178.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo ganamos la presidencia el pueblo",
            "start": 10181.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la gente eso no se debe de olvidar sobre",
            "start": 10187.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todo es lecci\u00f3n para los j\u00f3venes",
            "start": 10191.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que ya Dejen de estar pensando que la",
            "start": 10195.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se hace",
            "start": 10199.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula en los restaurantes",
            "start": 10202.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desayunando en las comidas",
            "start": 10205.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vincul\u00e1ndose con los",
            "start": 10211.66,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos tradicionales",
            "start": 10217.58,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para poder colarse no",
            "start": 10222.02,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "abajo con la gente",
            "start": 10224.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "servirle al pueblo",
            "start": 10228.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y otra cosa que tienen los conservadores",
            "start": 10231.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y les haya mucho es que en su mentalidad",
            "start": 10234.2,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "de ellos y lo saben eh yo lo digo",
            "start": 10239.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 10243.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "sostienen",
            "start": 10246.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de que el pueblo es mal agradecido",
            "start": 10248.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no les des nada porque son mal",
            "start": 10253.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecidos",
            "start": 10256.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 10258.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 10261.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por eso no avanzan",
            "start": 10264.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el pueblo es lo m\u00e1s solidario que puede",
            "start": 10269.479,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 10273.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el pueblo siempre",
            "start": 10276.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "defiende protege",
            "start": 10280.899,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es con el pueblo eso",
            "start": 10286.939,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se debe de tener muy en cuenta pero",
            "start": 10290.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10293.84,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10294.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se necesita de un equipo",
            "start": 10296.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 10298.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 10302.359,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "con las mismas convicciones",
            "start": 10304.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y yo he contado con un buen equipo",
            "start": 10312.979,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que me han ayudado mucho",
            "start": 10318.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 10321.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y es el primer gabinete",
            "start": 10324.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10330.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tiene igual n\u00famero de hombres que de",
            "start": 10331.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 10334.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed va a seguir",
            "start": 10336.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "As\u00ed va",
            "start": 10339.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 10341.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mitad mujeres mitad hombres",
            "start": 10344.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y el equipo es important\u00edsimo",
            "start": 10349.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 10351.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana es para",
            "start": 10356.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 10359.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 10361.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "quieres",
            "start": 10365.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 10367.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 10370.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o tienes pensado",
            "start": 10373.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 10376.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10378.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "candidata como candidato",
            "start": 10381.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n",
            "start": 10384.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "es Leg\u00edtimo",
            "start": 10386.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sin embargo Necesito saber",
            "start": 10393.5,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "porque ya no se pueden estar dando",
            "start": 10397.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 10400.939,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya aprovechar",
            "start": 10403.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 10405.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes van a estar hasta",
            "start": 10408.859,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "finales de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 10412.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes van a participar como",
            "start": 10418.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 10422.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 10424.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o gubernaturas o",
            "start": 10425.859,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "lo que se tenga que elegir",
            "start": 10429.859,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto es un ejercicio bueno ya lo que les",
            "start": 10433.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iba a decir ma\u00f1ana ya se los dije",
            "start": 10436.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Entonces ya nada m\u00e1s que voy a querer",
            "start": 10438.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el la cartita",
            "start": 10442.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10445.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no de dependiendo Porque aqu\u00ed s\u00ed ya el",
            "start": 10452.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "caso de gobernaci\u00f3n",
            "start": 10458.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y de relaciones",
            "start": 10461.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues tenemos que resolver ya",
            "start": 10464.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que son dos",
            "start": 10466.479,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas muy importantes lo m\u00e1s",
            "start": 10468.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pronto posible Pero puede ser que m\u00e1s",
            "start": 10471.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 10474.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 10475.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otros que quieran este participar",
            "start": 10478.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10483.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gobernadores este gobernadoras o sea",
            "start": 10485.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y ya cuando menos a ver o sea yo voy a",
            "start": 10490.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estar hasta",
            "start": 10494.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agosto yo voy a estar hasta octubre que",
            "start": 10496.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo ya vaya",
            "start": 10500.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n pensando en los relevos",
            "start": 10502.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "porque tenemos que terminar",
            "start": 10506.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 10509.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y hay muy buenos cuadros y tambi\u00e9n los",
            "start": 10511.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se quedan",
            "start": 10515.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si el pueblo lo decide y vuelve",
            "start": 10518.02,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a triunfar el movimiento de",
            "start": 10522.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 10525.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "si contin\u00faa",
            "start": 10528.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 10533.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 10536.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay",
            "start": 10538.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10543.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "continuidad con cambio",
            "start": 10545.439,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como van a",
            "start": 10548.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quedar bien",
            "start": 10551.979,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "acreditados pues van a tener posibilidad",
            "start": 10555.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si son j\u00f3venes y si lo desean de",
            "start": 10559.06,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "continuar ayudando",
            "start": 10562.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque no es el cargo Lo importante es",
            "start": 10565.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el encargo",
            "start": 10569.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos casos",
            "start": 10572.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 10574.899,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "el ingeniero cedric",
            "start": 10577.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "queda subsecretario de Comunicaciones",
            "start": 10580.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y que pudo ante la enfermedad",
            "start": 10584.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de ingeniero Jorge arganis",
            "start": 10590.02,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ser secretario",
            "start": 10594.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "antes de eso antes de que se tomara la",
            "start": 10599.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de sustituir al ingeniero",
            "start": 10604.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arganis extraordinario y le deseo que se",
            "start": 10607.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mejore est\u00e9 enfermo este",
            "start": 10610.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "si se hubiese quedado \u00e9l ah\u00ed ser\u00eda",
            "start": 10614.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 10617.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Pero le dije a ver",
            "start": 10619.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda o",
            "start": 10623.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encargado solo de una tarea",
            "start": 10628.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "terminar la presa",
            "start": 10633.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y el distrito de riego en Santa Mar\u00eda",
            "start": 10636.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 10640.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y dijo la presa",
            "start": 10643.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en eso",
            "start": 10647.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el caso de Roc\u00edo Dale",
            "start": 10651.859,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 10655.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 10657.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 10659.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en general es normativo",
            "start": 10661.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque ya nosotros no estamos",
            "start": 10664.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vendiendo",
            "start": 10667.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10670.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo o mejor dicho este bloques para",
            "start": 10672.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 10677.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya no hay rondas",
            "start": 10681.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya se detuvo la pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 10683.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ya las l\u00edneas est\u00e1n trazadas",
            "start": 10688.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fue detener frenar la privatizaci\u00f3n",
            "start": 10692.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entonces pues es esa secretar\u00eda tiene",
            "start": 10696.16,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "funciones normativas y ya saben",
            "start": 10700.1,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no se puede",
            "start": 10704.979,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "licitar nada que signifique privatizar",
            "start": 10709.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica Ya",
            "start": 10713.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro pero",
            "start": 10716.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10718.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "me pod\u00eda ayudar c\u00f3mo lo hizo",
            "start": 10721.0,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 10725.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 10728.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10732.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es secretaria de energ\u00eda pero lo que a",
            "start": 10734.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00ed m\u00e1s me importa",
            "start": 10739.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es que ella fue la responsable",
            "start": 10741.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de que se construyera la refiner\u00eda de",
            "start": 10745.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "dos bocas que es estrat\u00e9gica",
            "start": 10749.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Y permaneci\u00f3 all\u00e1 Y all\u00e1 est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 10753.859,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "porque este a\u00f1o empezamos ya",
            "start": 10758.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a producir",
            "start": 10763.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "como en julio la primera etapa y en",
            "start": 10766.779,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre todo trescientos",
            "start": 10770.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "cuarenta mil barriles vamos a procesar",
            "start": 10773.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en esa refiner\u00eda pero",
            "start": 10775.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese hacer una refiner\u00eda",
            "start": 10778.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en cinco a\u00f1os",
            "start": 10782.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10786.02,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde En qu\u00e9 lugar del mundo",
            "start": 10788.6,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "solo as\u00ed",
            "start": 10794.899,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con una responsable",
            "start": 10798.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces hacia adelante eso no hab\u00eda",
            "start": 10801.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10805.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos se hab\u00edan",
            "start": 10807.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "convertido en el mejor de los casos en",
            "start": 10810.979,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 10813.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora hay esa m\u00edstica",
            "start": 10818.479,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por ejemplo Coronel",
            "start": 10822.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene a su cargo a ver venga",
            "start": 10827.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que terminar en diciembre",
            "start": 10830.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "llueva truene o relampaguee a ver",
            "start": 10834.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Explica qu\u00e9 va a terminar est\u00e1",
            "start": 10837.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "programada para",
            "start": 10840.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para finales de este a\u00f1o la terminaci\u00f3n",
            "start": 10842.779,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los seis hoteles y las oficinas de",
            "start": 10844.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las de la empresa de participaci\u00f3n",
            "start": 10848.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Estatal mayoritaria tren maya para este",
            "start": 10850.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y",
            "start": 10852.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 10855.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no pero tambi\u00e9n estaban programados los",
            "start": 10858.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "caminos de de las zonas de que coment\u00f3",
            "start": 10860.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ahorita de Felipe Carrillo Puerto a",
            "start": 10864.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vig\u00eda chico y el de bacalar hacia",
            "start": 10866.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "excavar tambi\u00e9n",
            "start": 10870.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el tramo cinco sur para noviembre S\u00ed",
            "start": 10873.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero te falta uno ah el de el hotel de",
            "start": 10876.26,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "calakmul a la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 10880.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10887.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay responsables",
            "start": 10889.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "o sea por eso no es",
            "start": 10891.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cargo es encargo",
            "start": 10893.439,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "bien y ya ma\u00f1ana ya les decimos",
            "start": 10897.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sustituir s\u00ed",
            "start": 10917.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la carta eso es el consejo para terminar",
            "start": 10924.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle falleci\u00f3 Silvio",
            "start": 10927.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "berlusconi el ex Primer Ministro",
            "start": 10931.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "italiano un personaje que subordin\u00f3 la",
            "start": 10933.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a intereses medi\u00e1ticos de hecho",
            "start": 10936.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "durante su gesti\u00f3n en los noventas su",
            "start": 10939.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gobierno inspir\u00f3 una teor\u00eda el Homo",
            "start": 10942.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "videns poner por encima la pantalla",
            "start": 10944.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "televisiva encima de los ciudadanos",
            "start": 10947.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente considera que",
            "start": 10949.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sigue vigente pues la aplicaci\u00f3n de de",
            "start": 10951.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "su gobierno siguen los ciudadanos pues",
            "start": 10955.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "posiblemente subordinados a intereses",
            "start": 10958.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos a la pantalla televisiva",
            "start": 10961.279,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no respeto mucho",
            "start": 10963.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los finados",
            "start": 10966.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no hablemos",
            "start": 10970.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de los muertos",
            "start": 10972.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "A veces",
            "start": 10977.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo hago",
            "start": 10979.06,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10981.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya cuando ha pasado el tiempo y cuando",
            "start": 10983.6,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo p\u00fablico tambi\u00e9n",
            "start": 10987.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "me da pena a veces",
            "start": 10991.819,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "porque piense que quedan los familiares",
            "start": 10994.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de quienes estuvieron en funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 11001.74,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "y muchos familiares",
            "start": 11006.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son distintos",
            "start": 11010.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "As\u00ed como",
            "start": 11015.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay hijos nietos",
            "start": 11017.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de revolucionarios de gente progresista",
            "start": 11020.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que se vuelve conservadora as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 11023.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a hijos hay nietos de conservadores",
            "start": 11028.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que se vuelven progresistas",
            "start": 11032.319,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "porque cada persona pues debe ser due\u00f1a",
            "start": 11035.56,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "de su destino",
            "start": 11040.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y los hijos de los famosos",
            "start": 11049.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 11052.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tan tontos",
            "start": 11056.319,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "como piensa el vecino",
            "start": 11059.68,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ni tan inteligentes como ellos creen",
            "start": 11064.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son seres humanos",
            "start": 11070.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 11074.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 11076.779,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahondar sobre ese asunto",
            "start": 11078.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Lo que s\u00ed es que ya vamos a terminar",
            "start": 11081.939,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11086.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed",
            "start": 11094.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 11096.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ma\u00f1ana hablamos de",
            "start": 11102.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11105.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11108.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Yo creo que es el jueves",
            "start": 11111.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que viene la presidenta de la Uni\u00f3n",
            "start": 11114.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Europea",
            "start": 11117.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 11118.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en la tarde y lo del INE tambi\u00e9n verdad",
            "start": 11120.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana viene ma\u00f1ana",
            "start": 11128.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero da tiempo si ya est\u00e1 resuelto ya",
            "start": 11136.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se lo voy a decir este ya hagan",
            "start": 11140.74,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la carta",
            "start": 11144.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "va a ser abierta la reuni\u00f3n del gabinete",
            "start": 11156.42,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11160.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 11173.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaba como cuando inici\u00f3",
            "start": 11177.899,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "el audio oficio del periodismo",
            "start": 11182.26,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana t\u00fa Preg\u00fantame la primera tambi\u00e9n",
            "start": 11185.64,
            "duration": 7.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos a iniciar la semana vamos a informar como lo hacemos todos los lunes sobre los precios el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios Ricardo a informar y luego vamos tambi\u00e9n a dar a conocer El Avance en el tramo cuatro del tren Maya de izamal a Canc\u00fan Esos son los dos temas para ahora para hoy y luego abrimos para preguntas y respuestas ya tenemos tres compromisos que se hicieron y luego ya abierto si les parece Entonces para no tardar mucho Ricardo vamos muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es quien en los precios vamos a ver primero los combustibles tenemos que la semana pasada el promedio por litro de la gasolina regular fue de 22 pesos con 26 centavos mientras queda la Premium fue de 24 pesos con cuarenta y dos centavos el litro y 23 pesos con 65 centavos el promedio del litro de di\u00e9sel tenemos con corte el ocho de junio el precio Internacional de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo sesenta y cinco d\u00f3lares con 67 centavos de d\u00f3lar el barril por tanto como ha venido bajando el precio Internacional del petr\u00f3leo tambi\u00e9n ha venido bajando el subsidio el incentivo fiscal que en esta semana Ser\u00e1 del 24.3% para la gasolina regular no hay incentivo fiscal para la Premium y de un por ciento el incentivo fiscal para \u00e9l dice las tres marcas m\u00e1s carreras la semana pasada fue Chevron arco y Oxxo Gas y las tres aliadas de los consumidores fue bp orsan y Epson m\u00f3vil vamos ahora a ver el margen y cu\u00e1l es la gasolinera en individual que dio m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto y fue corpo gas en Solidaridad Quintana Roo un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 98 centavos en litro de la regular un margen estos angelitos de tres pesos con cuarenta y cinco centavos muy mandados Comparado con los dos veintid\u00f3s centavos de margen de Ahumada Chihuahua que ten\u00eda en consecuencia un precio al p\u00fablico m\u00e1s bajo de 21 pesos 98 centavos el litro de gasolina regular vamos ahora a ver la Premium en la Premium m\u00f3vil en Monterrey Nuevo Le\u00f3n tuvo el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto 25 pesos con 99 centavos el litro un margen de dos pesos con 64 centavos mientras que franquicia Pemex en Puebla Puebla tuvo un margen de 16 centavos y en consecuencia un precio m\u00e1s bajo sobre todo para esa regi\u00f3n de 23 pesos con 66 centavos el litro y por \u00faltimo en el diesel corpogas otra vez pero es en esta ocasi\u00f3n en Canc\u00fan Quintana Roo tuvo el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto para el diesel 24 pesos con 98 centavos el litro un margen de tres pesos con 22 centavos mientras que la gas denot\u00f3n blanco tambi\u00e9n en Quintana Roo 23 pesos con nueve centavos el litro de diesel con un margen de 15 centavos muy muy razonable atendimos 180 denuncias que fueron presentadas a trav\u00e9s de la App del litro por litro ya saben est\u00e1 disponible en Android y en iOS as\u00ed d\u00eda con d\u00eda pueden ver cu\u00e1l es la mejor opci\u00f3n cerca de ustedes para cargar combustible 283 visitas o verificaciones que realizamos hubo una gasolinera que estaba incumpliendo pero no dej\u00f3 que coloc\u00e1ramos los sellos para cerrar Se nos pusieron bravos all\u00e1 en Fresnillo Zacatecas es m\u00e1s gas SA de CV ya estaremos yendo con apoyo de la guardia nacional a colocar los sellos de inmovilizaci\u00f3n y tambi\u00e9n tres gasolineras que no se dejaron visitar no se dejaron verificar una en Guadalajara Jalisco otra en Chihuahua Chihuahua y otra m\u00e1s en Villanueva Zacatecas tambi\u00e9n seguimos revisando que de preferencia no cobren los servicios sanitarios pero que sobre todo los tengan limpios y en buenas condiciones para el gas LP con corte El Siete de junio el precio internacional convertido a kilos y a pesos fue de 19 pesos con 13 centavos Mientras que el promedio aqu\u00ed en M\u00e9xico de las 220 regiones fue de 16 pesos con 93 centavos el kilo Esto es para cilindros de gas pueden ver que seguimos significativamente abajo del precio internacional Incluso un poquito m\u00e1s de un 10% por abajo del precio internacional y ese mismo d\u00eda siete de junio el precio convertido a pesos y a litros fue de 10 pesos con 39 centavos el litro Mientras que el promedio de las 220 regiones fue de nueve pesos con 14 centavos el litro y vamos a ver que sigue habiendo aliados de los consumidores en todo el pa\u00eds que dan por abajo del precio m\u00e1ximo encontramos la semana pasada ejemplos en Jalisco en Puebla en el Estado de M\u00e9xico en Zacatecas en Oaxaca en Coahuila en Hidalgo varios estados con ejemplos la semana pasada gas boutep en Zapotlanejo Jalisco que siempre han sido aliados de los consumidores ocho noventa y nueve el litro cuando el precio m\u00e1ximo de la zona es de nueve pesos con cuarenta y un centavos y tambi\u00e9n hay ejemplos para cilindros de gas encontramos proveedores aliados de los consumidores en Coahuila en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Zacatecas y en Guerrero un ejemplo intergaz en Francisco Madero Coahuila ten\u00eda un precio a la semana pasada al p\u00fablico de 16 pesos con 84 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 17 pesos con 99 centavos un peso por kilo por abajo el precio m\u00e1ximo muy bien por ellos y por los que se ven Bene con este proveedor Aliado de los consumidores 958 visitas o verificaciones que realizamos todos cumpliendo al 100% estando como m\u00e1ximo el precio m\u00e1ximo y como vieron tambi\u00e9n algunos por abajo tuvimos seis infracciones en gas dos Fueron por veh\u00edculos inmovilizados que no estaban bien calibrados al despachar un un instrumento de medici\u00f3n y un uno por ciento uno punto cinco por ciento de cilindros en mal estado recuerden cuando reciban el cilindro en casa rev\u00edsenlo por abajo que no est\u00e9 picado que no est\u00e9 da\u00f1ada la v\u00e1lvula Y si tiene alg\u00fan da\u00f1o no lo reciban sobran proveedores que les den un cilindro en buen estado vamos a ver ahora qui\u00e9n es qui\u00e9n en la canasta b\u00e1sica los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas el \u00edndice Nacional de precios al consumidor que ya public\u00f3 resultados para bebidas y alimentos se mantiene estable y una tendencia a la baja en los precios altos de la canasta estable en los precios bajos vamos a ver por zonas Qui\u00e9n fue el proveedor m\u00e1s caro Y qui\u00e9n es el Aliado en esa zona de los consumidores Walmart el precio m\u00e1s alto en Cuernavaca a Morelos Aunque por abajo de los 1039 tuvo la canasta los veinticuatro productos en 1026 pesos con cuarenta centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico de la zona fue Chedraui donde mis paisanos Panzas Verdes en Le\u00f3n Guanajuato pueden ir a Chedraui a comprar el paquete en 864 pesos con 70 centavos en la zona centro Norte el m\u00e1s alto fue la central de abastos de Durango Durango en mil once pesos con 80 centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico fue Bodega Aurrer\u00e1 de Zacatecas Zacatecas tuvieron el paquete en 905 pesos con 50 centavos as\u00ed cualquier que vaya a comprar consumidora consumidor puede saber qu\u00e9 es barato que es caro porque aqu\u00ed est\u00e1n los referentes del m\u00e1s caro y el m\u00e1s barato para este paquete y en la zona norte el m\u00e1s caro fue la central de abastos de Monterrey en Monterrey Nuevo Le\u00f3n mil treinta y cinco pesos con 69 centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila 851 pesos con 30 centavos por \u00faltimo en la zona Sur sureste el m\u00e1s caro que son los pasados de rosca ya cada semana en M\u00e9rida Yucat\u00e1n mil noventa pesos la central de abastos de M\u00e9rida ya B\u00e1jenle y Bodega Aurrer\u00e1 fue el m\u00e1s econ\u00f3mico en Campeche Campeche tuvo los mismos 24 productos del paquete en ochocientos cuarenta y ocho pesos con 20 centavos en esta ocasi\u00f3n toca remesas estamos estamos los resultados del mes de abril ya totalmente concluido no tardan en salir los de los de mayo pero aqu\u00ed lo vemos desde el punto de vista de la remesadoras y en abril Se recibieron en M\u00e9xico de parte de las hero\u00ednas y H\u00e9roes que de Estados Unidos env\u00edan a mam\u00e1 o esposa estos d\u00f3lares en promedio 350 d\u00f3lares por remesa recibieron aqu\u00ed en M\u00e9xico cinco mil tres punto tres millones de d\u00f3lares una cantidad muy alta que ayuda mucho a la econom\u00eda nacional pero particularmente a la econom\u00eda de cada familia esto es sesenta y ocho punto cuarenta y cinco por ciento M\u00e1s alto que en el 2019 setenta y uno punto noventa y seis por ciento M\u00e1s alto que el veinte veintitr\u00e9s punto cincuenta y nueve por ciento M\u00e1s alto que el 2021 y 6.28% m\u00e1s alto que el a\u00f1o pasado una continua tendencia a la alza en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os Gracias por esa confianza a las hero\u00ednas y H\u00e9roes que trabajan sobre todo all\u00e1 en Estados Unidos y env\u00edan estos 350 d\u00f3lares f\u00edjense bien en el tipo cambiario y f\u00edjense en la comisi\u00f3n que son los dos factores las dos variables que hay que tomar en cuenta cuando uno decide mandar esos d\u00f3lares ac\u00e1 a M\u00e9xico y si es env\u00edo en efectivo en el mes de abril la mejor opci\u00f3n fue un link que por 350 d\u00f3lares nos dio 6.125 pesos esto porque el tipo cambiario promedio para un link fue de 17 pesos con 50 centavos por d\u00f3lar y no cobr\u00f3 nada de comisi\u00f3n la peor opci\u00f3n fue sigue que nos dio cinco mil setecientos pesos con setenta centavos muy bajo un tipo cambiario muy malo para el promedio que hubo en ese mes 16.75 y una comisi\u00f3n alt\u00edsima la m\u00e1s alta del mercado nueve punto sesenta y seis y vamos a ver ahora para dep\u00f3sito en cuenta la mejor opci\u00f3n fue un link 6.125 pesos por los 350 d\u00f3lares misma tipo cambiario promedio sin comisi\u00f3n y tambi\u00e9n la peor opci\u00f3n fue sigue que tambi\u00e9n dio la misma cantidad por un tipo cambiario bajo y adem\u00e1s porque cobra una comisi\u00f3n alta fina bien Es la que cubre m\u00e1s municipios en todo el pa\u00eds porque recuerden que no hay que gastar para ir a recoger ese dinero tienen opciones muy cerca es el que cubre m\u00e1s municipios finabien despu\u00e9s Oxxo es el que tiene m\u00e1s sucursales con el horario m\u00e1s amplio y en realidad de este lado en M\u00e9xico la mejor opci\u00f3n es la que te quede m\u00e1s cerca de casa muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente informamos hoy sobre el tramo cuatro del tren Maya que va de izamal a Canc\u00fan son doscientos treinta y nueve kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada que pasan por nueve municipios de Yucat\u00e1n y Quintana Roo contar\u00e1 con estaciones en Chich\u00e9n Itz\u00e1 Valladolid y Canc\u00fan aeropuerto y con paraderos en nuevos Kan y Leona Vicario habr\u00e1 una base de mantenimiento en Valladolid y un taller y cochera en Canc\u00fan que Estar\u00e1 listo el ocho de Julio para recibir el primer tren se aplica el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en Chich\u00e9n Itz\u00e1 y et Balam donde se edifican centros de atenci\u00f3n a visitantes muy cerca de la Zona Arqueol\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 se construye un hotel tren maya en el tramo cuatro se cuenta con 143 kil\u00f3metros de v\u00eda terminada est\u00e1n en Operaci\u00f3n tres distribuidores viales y veinticuatro obras de drenaje construidas as\u00ed como noventa y nueve de 127 pasos peatonales vehiculares y de fauna hay tres subestaciones el\u00e9ctricas tractoras que llevan un avance del 96% de avance y est\u00e1n abiertos a la circulaci\u00f3n 151 kil\u00f3metros de autopista M\u00e9rida Canc\u00fan que se moderniza en suma la obra del tren maya en tramo cuatro ha generado 62.000 empleos el tren Maya ser\u00e1 una gran oportunidad para conocer lugares \u00fanicos como guayma r\u00edo lagartos ebal\u00e1n en Yucat\u00e1n o Punta nics\u00fa y desde luego Canc\u00fan Quintana Roo seguimos trabajando para la inauguraci\u00f3n del tren maya en diciembre del 2023 buenos d\u00edas a todos traemos una presentaci\u00f3n peque\u00f1a y un video con los avances del tramo cuatro que como ya sabemos conecta Canc\u00fan con izamal son 239 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea doble la siguiente por favor tenemos un avance ya de 93% b\u00e1sicamente todo lo que este rapl\u00e9n y todo lo que son tierras son est\u00e1n 100% concluidas el 83 el 81% durmientes ya colocados setenta y dos por ciento de balasto y 63% de riel colocado la siguiente por favor en t\u00e9rminos de los paraderos estaciones y la planta de mantenimiento de Valladolid tenemos un avance agregado 60.7% los andenes que es lo m\u00e1s importante porque es donde Corre el tren ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente terminados Igualmente los los cuartos t\u00e9cnicos y estamos ahorita levantando las estaciones y en el equipamiento de las estaciones como pueden ver Valladolid que es donde va a estar enfocado el tramo de pruebas donde est\u00e1 m\u00e1s avanzado y estamos ya este arriba el 70 por ciento la siguiente ahorita ya estamos confinando 65 kil\u00f3metros que es el tramo de prueba que est\u00e1 100% terminado est\u00e1 alrededor de Valladolid son 65 km en donde se va a empezar a probar a partir de Julio El el tren les damos un v\u00eddeo peque\u00f1o para que vean este unas im\u00e1genes del tramo de prueba [M\u00fasica] Muchas gracias buen d\u00eda muy buenos d\u00edas presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de El gran equipo del tren Maya y del equipo de gobierno que acompa\u00f1an esta tarea vamos a presentar el trabajo arqueol\u00f3gico relacionado con el proyecto del tren maya en el tramo cuatro que va de izamala Canc\u00fan pero s\u00ed quisiera antes felicitar y saludar cari\u00f1osamente a nuestro colega el etn\u00f3logo Leonel Dur\u00e1n que el d\u00eda de ayer en los pinos su acreedor al premio nacional Carlos Montemayor que se entrega a personas que destacan por el apoyo a los movimientos sociales de las clases y sectores m\u00e1s desfavorecidos de la sociedad quienes apoyan la lucha por la justicia social y quienes defenden defienden las causas de los pueblos ind\u00edgenas ya afrodescendientes de nuestro pa\u00eds siguiendo El ejemplo de Carlos Monte mayor y acreditando que Lina no se dedica solo a los temas del pasado no se dedica \u00fanicamente a recuperar el valioso patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico de M\u00e9xico sino que tambi\u00e9n lucha junto con los diferentes sectores de la sociedad por un pa\u00eds m\u00e1s justo m\u00e1s igualitario que genere bienestar para todas y todos los mexicanos en cuanto al trabajo arqueol\u00f3gico en este tramo como ustedes saben ya desde hace varios meses concluimos el cien por ciento de los vistos de buenos de obra no solo en la troncal sino en las obras complementarias estaciones paraderos cruces pasos de fauna todas las obras que tienen que ver tambi\u00e9n con la atenci\u00f3n a la renovaci\u00f3n de la autopista M\u00e9rida Canc\u00fan hemos recuperado en este tramo informaci\u00f3n y materiales que corresponden a cuatro mil doscientos veintiocho bienes muebles a pesar de que la v\u00eda va fundamentalmente junto a la autopista medida Canc\u00fan hay dos ramales que nos permitieron acercarnos a informaci\u00f3n valiosa de materiales arqueol\u00f3gicos sobre todo en la cercan\u00edas de isanal y en todo el tramo que va de Leona Vicario a Canc\u00fan recuperamos 570 bienes muebles relativamente \u00edntegros piezas de cer\u00e1mica metates figurillas y tambi\u00e9n herramientas y objetos de piedra entre otros pedernal y otros materiales p\u00e9treos 42,617 tiestos o fragmentos de cer\u00e1mica cuyo an\u00e1lisis nos ayuda mucho a recuperar informaci\u00f3n sobre las diferentes etapas de desarrollo de las sociedades que florecieron en el territorio particularmente pertenecientes al Gran tronco civilizatorio Maya 16 enterramientos humanos y 110 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos como ya lo lo se\u00f1al\u00f3 mi compa\u00f1ero Javier May se atienden el en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas dos zonas de primera importancia la primera Chich\u00e9n Itz\u00e1 y la otra la que sigue en el Chich\u00e9n Itz\u00e1 patrimonio de la humanidad y que hoy por hoy es la zona m\u00e1s visitada en todo el pa\u00eds llevamos avances ya pr\u00e1cticamente terminales de los trabajos de conservaci\u00f3n en las \u00e1reas que corresponden a la zona que hoy mismo es ya visitable pero tambi\u00e9n tenemos avances muy fuertes en el conjunto serie inicial o Chich\u00e9n viejo que se abrir\u00e1 Pr\u00f3ximamente al p\u00fablico visitante ya llevamos 89% en las tareas de investigaci\u00f3n y mantenimiento mayor lo mismo que en otras \u00e1reas como casa de la luna y casa de los caracoles el museo de sitio que por primera vez tendr\u00e1 esta zona arqueol\u00f3gica Insisto que es patrimonio mundial lleva un avance del veinticinco por ciento la que sigue y en el centro de atenci\u00f3n a visitantes llevamos tambi\u00e9n ya un desarrollo del 22% de manera que vamos conforme al programa La \u00faltima por favor se refiere a las tareas en eck Balam ah\u00ed llevamos un 70% en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en \u00e1reas como el juego de pelota la estructura catorce relieves y paneles de la plaza este patoli y por supuesto en la Acr\u00f3polis donde ya hemos presentado hallazgos de enorme relevancia el centro de atenci\u00f3n a visitantes est\u00e1 por iniciar en cuanto junto con el apoyo del ica del grupo ica podamos ya dar por iniciadas estas tareas es todo con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar las El Avance de las obras que tenemos del programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos de Canc\u00fan que de acuerdo con sus instrucciones presidente consta de ahora ya de cinco obras que es el puente vehicular nichupt\u00e9 el la pavimentaci\u00f3n con concreto hidr\u00e1ulico del bulevar de Colosio un nuevo distribuidor aeropuerto en el en el Aeropuerto la avenida chacsmol y la conexi\u00f3n entre la estaci\u00f3n de tren Maya Canc\u00fan con el aeropuerto de Canc\u00fan el puente vehicular nichotec tiene un avance de 21 de 21% el bulevar 69% el distribuidor 64% Chuck Mall 13% cabr\u00eda destacar en la siguiente l\u00e1mina que estamos ya en el en con dos frentes en el puente vehicular en la laguna y en este mes de junio llegar\u00eda ya la lanzadora top que nos permitir\u00e1 colocar las trav\u00e9s en la zona lagunar de forma que tengamos el menor impacto ambiental del tema del bulevar Colosio ya pr\u00e1cticamente pavimentamos de toda tanto laterales como troncales desde el Aeropuerto hasta la Glorieta de Colosio nos falta pavimentar laterales y algunos segmentos adicionales en entre las glorietas de Colosio y del ceviche respecto al distribuidor aeropuerto ya terminamos de construir el nuevo puente y ya lo abrimos a la circulaci\u00f3n con el sentido de zona hotelera hacia el aeropuerto hacia finales de este mes estar abierta la otra secci\u00f3n y comenzaremos con la demolici\u00f3n del del puente antiguo as\u00ed como de la conexi\u00f3n de gasas respecto al en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 el proyecto de conexi\u00f3n entre el aeropuerto de Canc\u00fan y la estaci\u00f3n de tren Maya este este proyecto consta de de 4 km estamos terminando la parte de preinversi\u00f3n en el mes de junio para que en el mes de julio estemos iniciando la construcci\u00f3n toda la construcci\u00f3n est\u00e1 dentro de \u00e9l del pol\u00edgono del aeropuerto de tal forma que permitir\u00e1 conectar las cuatro terminales con la estaci\u00f3n del tren maya en la siguiente l\u00e1mina esto tambi\u00e9n ya tenemos seleccionado el material rodante el cual es un veh\u00edculo el\u00e9ctrico que en el que podr\u00e1 transportar 47 pasajeros incluyendo equipaje de manera c\u00f3moda esto ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos la secretar\u00eda de la defensa nacional por conducto de la direcci\u00f3n general de ingenieros coadyuva en el tramo cuatro del tren Maya con la construcci\u00f3n de un hotel en la zona arqueol\u00f3gica de Chich\u00e9n Itz\u00e1 en el estado de Yucat\u00e1n el hotel se ubicar\u00e1 sobre el camino que conducir\u00e1 directamente desde la estaci\u00f3n del tren Maya de Chich\u00e9n Itz\u00e1 as\u00ed t\u00fa arqueol\u00f3gico del mismo nombre y al centro de atenci\u00f3n a turistas caddy permitiendo planear su recorrido contando adem\u00e1s para su interconexi\u00f3n con diversos tipos de veh\u00edculos para transportarlos a los puntos tur\u00edsticos y culturales del \u00e1rea Se han generado un aproximado de 270 empleos para los pobladores de la regi\u00f3n con lo que se coadyuva al incremento de la derrame econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de empleos directos e indirectos el dise\u00f1o ecol\u00f3gico del hotel armonista con la Zona Arqueol\u00f3gica y sus \u00e1reas naturales se construye con apego a la normatividad ambiental enriqueciendo el aspecto natural del \u00e1rea mediante actividades de reforestaci\u00f3n As\u00ed mismo se realizan actividades de trabajo de trabajos de salvamento de flora y fauna actualmente la obra presenta un avance de siete punto cinco por ciento en la ejecuci\u00f3n de los mismos como son la conformaci\u00f3n de terraplenes y en las cimentaciones de los edificios la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren Maya sa de ceba SA de CV que ser\u00e1 destinada para administrar y operar el tren Maya contar\u00e1 con un edificio corporativo ubicado en la ciudad de Canc\u00fan Quintana Roo con la funci\u00f3n de administrar operar dar mantenimiento regular la comercializaci\u00f3n y los bienes del tren Maya descitada zona Pero principalmente la de capacitaci\u00f3n a todo el personal que elaborar\u00e1 en el tren Maya observando que hacer una zona de metropolitana con una tendencia constante de crecimiento en el desarrollo de infraestructura Industrial urbana se contempla que este edificio ser\u00e1 un \u00e1rea de oportunidad para la generaci\u00f3n de empleos directos e indirectos una vez que inicie su funcionamiento coadyuvar\u00e1 en el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n la obra se desarrolla cumpliendo con est\u00e1ndares de calidad y la normativa vigente en materia de construcci\u00f3n y cuidado del medio ambiente su conclusi\u00f3n est\u00e1 programada para el 31 de diciembre del presente a\u00f1o actualmente tiene un avance de 17% y ha generado 250 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n se llevan a cabo los trabajos de plataformas para la construcci\u00f3n de cimentaci\u00f3n en las edificaciones es cuanto con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos para que vean el vestido no crean que no m\u00e1s as\u00ed es un placer estar aqu\u00ed siempre hemos planteado el tren Maya como una obra de infraestructura extraordinaria \u00fanica en su tipo de construcci\u00f3n en el mundo y hemos sido muy explicativos se lo cuentes con el impacto que esto tendr\u00e1 en el sureste del pa\u00eds y por supuesto en todo M\u00e9xico pero nosotros siempre hemos hecho hincapi\u00e9 en el tren Maya como un elemento de Justicia social en C\u00f3mo esta obra va a distribuir m\u00e1s equitativamente la prosperidad que se genera por ejemplo en la industria del turismo C\u00f3mo mover al turismo a comunidades en donde el desarrollo no ha llegado Ah\u00ed desde los lugares m\u00e1s reconocidos como Canc\u00fan Playa del Carmen Tulum as\u00ed esos Lugares cercanos Pero parad\u00f3jicamente marginados y hasta olvidados de esta din\u00e1mica econ\u00f3mica y lo que hemos descubierto en territorio todos los d\u00edas Es que la justicia social tiene rostros diversos uno de ellos tiene que ver con la forma en la que el estado de Quintana Roo vinculamos nuestro entorno urbano social y laboral con el tren Maya persiguiendo un objetivo muy claro el de la justicia social y en este sentido y basados en el nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo que hemos implementado desde el inicio de nuestro gobierno estamos vinculando a nuestras j\u00f3venes y a nuestros j\u00f3venes en ese entorno laboral que ofrece este gran proyecto pero lo hacemos desde el punto de vista de la profesionalizaci\u00f3n pensando en un futuro promisorio en un futuro pujante para ellas y para ellos por eso Hemos dise\u00f1ado proyectos que generan la mano de obra especializada que un proyecto de este envergadura requiere y tambi\u00e9n que merece informarles el d\u00eda de hoy que para el mes de agosto iniciaremos en coordinaci\u00f3n con el Colegio Nacional de Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica con el Conalep la carrera de t\u00e9cnico en transporte ferroviario ser\u00e1 impartida en los planteles de Chetumal Y de Canc\u00fan tanto en el sur como en el norte no existe precedente de una carrera relacionada en el sector ferroviario en la educaci\u00f3n media superior y por ello en nuestro estado en Quintana Roo decidimos presentar esta Innovaci\u00f3n para estar en concordancia con lo que el proyecto del tren Maya nos propone y nos ofrece ellos ser\u00e1n estudiantes justamente que nos van a ofrecer y de ah\u00ed saldr\u00e1n operadores conductores t\u00e9cnicos en mantenimiento controladores de tr\u00e1fico y seguridad supervisores de estaciones de carga o sea habr\u00e1 mano de obra de Quintana Roo de Quintana roenses calificada profesional para el tren maya en el primer curso habr\u00e1 lugar m\u00e1s o menos para 160 alumnas y alumnos y estoy segura que Seguiremos creciendo adicionalmente en colaboraci\u00f3n con el Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico con el campus Canc\u00fan el Instituto Tecnol\u00f3gico de Canc\u00fan ponemos ya a disposici\u00f3n de las y los estudiantes la carrera de ingenier\u00eda ferroviaria el objetivo es formar profesionales j\u00f3venes capaces de dise\u00f1ar planear operar supervisar e innovar sistemas ferroviarios con responsabilidad y sentido social en este caso tenemos como meta inicial atenci\u00f3n para el periodo escolar agosto diciembre dos tres cincuenta y cinco estudiantes y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esta Alianza con el Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico cocreamos el programa Estatal de educaci\u00f3n superior a distancia para que la juventud contin\u00fae con su preparaci\u00f3n profesional ah\u00ed en sus lugares de origen ah\u00ed en sus comunidades as\u00ed somos punta de lanza para que j\u00f3venes de comunidades rurales tengan los medios para seguir estudiando en la unidades de educaci\u00f3n a distancia en el centro norte y sur del Estado en Puerto Morelos en chung en Felipe Carrillo Puerto y en la Pantera en bacalar una cuenta r\u00e1pida sobre el n\u00famero de estudiantes del que estamos hablando nos deja muy claro que en muy pocos a\u00f1os la suma de estudiantes y tambi\u00e9n de egresadas y egresados va a generar nuevas \u00e1reas profesionales que van a abrir un nuevo mundo laboral un nuevo mundo profesional t\u00e9cnico y bien remunerado y con proyecci\u00f3n de futuro alrededor de los m\u00e1s de mil quinientos kil\u00f3metros del recorrido del tren Maya eso compa\u00f1eras y compa\u00f1eros eso es justicia social por eso Por eso digo que desde inicio de esta gran obra del tren Maya M\u00e1s all\u00e1 de los innumerables beneficios que tendr\u00e1 el sureste mexicano y a todo el pa\u00eds debe de ser entendido como un instrumento central en la concreci\u00f3n del sue\u00f1o de llevar la justicia social a todos los rincones de nuestro amado M\u00e9xico gracias una vez m\u00e1s se\u00f1or presidente por este proyecto nosotros Seguiremos aportando desde nuestro lugar todo todo lo que tenga y que haga falta para aprovechar el enorme potencial econ\u00f3mico y social que el tren Maya nos entrega As\u00ed que en resumen por las v\u00edas del tren Maya seguramente pasear\u00e1n muchos turistas conocer\u00e1n los vestigios arqueol\u00f3gicos que nos ha detallado nuestro buen amigo Diego  conocer\u00e1n las obras artesanales como este traje que han hecho las bordadoras dispichil all\u00ed en Felipe Carrillo Puerto conocer\u00e1n nuestra cultura ancestral hermosa de los mayas seguramente pisar\u00e1n la blanca arena conocer\u00e1n el mar Caribe pero se\u00f1or presidente el tren Maya son las v\u00edas de la educaci\u00f3n y desarrollo para las y los j\u00f3venes para cortar las brechas de desigualdad as\u00ed un futuro mejor hace un empleo digno y bien remunerado hacia una mejor calidad de vida Muchas gracias Muchas gracias Bueno pues vamos a iniciar qued\u00f3 pendiente el compa\u00f1ero Alfaro Jean canur que viene de Quintana Roo maloquino ocho a en su C\u00f3rdoba int\u00e9ntante maya y este Mara Lezama Mart\u00ednez Javier maya y abutene mucho se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros yo voy a hablar quiz\u00e1s no cuando hablan ustedes porque yo no estoy acostumbrado al trabajo que ustedes vienen realizando sin embargo vengo con con ganas Con sentimiento de un de un ind\u00edgena maya cruzo se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica yo he visto y he o\u00eddo muchos ataques a su gobierno muchos ataques a su persona sin embargo nosotros como mayas curso tenemos que reconocer que nuestro estado ha invertido demasiado Pero antes de pasar a lo que voy a exponer le traigo el saludo del alcalde de tiosuco Francisco Pot pech muy pronto se celebrar\u00e1 el 174 el aniversario de la guerra sexual maya y me pidi\u00f3 el favor de que yo lo invitara quiz\u00e1s no pudo hablar con la gobernadora pero me pidi\u00f3 el favor quiero invitar a que acuda nuevamente a t\u00edo suco as\u00ed mismo tambi\u00e9n le traigo el saludo del General Maya Don Cornelio Jim\u00e9nez y tambi\u00e9n lo invita quiero decirle que yo pertenezco a la cruz parlante Soy el soldado soy un soldado de la Cruz parlante el el soldado m\u00e1s humilde el soldado raso digamos de esta de este Santuario Pero bueno yo le dec\u00eda al se\u00f1or presidente nosotros tenemos que reconocer de que en Quintana Roo o sea invertido y ha invertido bien se lo queremos reconocer los mayas curso yo tengo aqu\u00ed datos se\u00f1or presidente de que hasta diciembre del dos en relaci\u00f3n a sus programas sociales y de desarrollo y creo que este este dato es de diciembre de 2022 pero creo que ya aument\u00f3 el 25% usted en Quintana Roo ha invertido mil quinientos dieciocho millones ciento catorce mil cinco pesos beneficiando Aproximadamente a cuatrocientos treinta y dos mil ochenta y un personas esto lo que ha invertido en Quintana Roo se\u00f1or presidente pero en lo que respecta espec\u00edficamente a mi municipio la Zona Maya nos casa Santa Cruz Balam campocolch\u00e9 de sus catorce de Catorce programas que tienen en el estado de Quintana Roo en el municipio de Felipe Carrillo Puerto ha beneficiado a nueve mil cuatrocientos cuarenta y ocho adultos mayores personas discapacidad discapacitadas novecientos sesenta y siete madres trabajadoras se\u00f1or presidente como no le vamos a estar agradecido este reconocimiento se lo queremos hacer se lo queremos hacer porque sentimos de que usted nos est\u00e1 apoyando Pero adem\u00e1s de esto se\u00f1or presidente en el 2021 Tambi\u00e9n usted invirti\u00f3 en en Felipe Carrillo Puerto se hicieron en mi municipio en el santo K nos cae Santa Cruz balamna campocolch\u00e9 seis sombras emblem\u00e1ticas entre los cuales est\u00e1 el edificio nuevo de bomberos un teatro de la ciudad y cuatro obras m\u00e1s distribuidas en el en el en la ciudad y en el municipio pero hoy se\u00f1or presidente Tambi\u00e9n estamos agradecidos de sus inversiones en cuanto al tren maya quiz\u00e1s sea una obra pol\u00e9mica para los neoliberales para los pero nosotros la obra del tren Maya fue ampliamente consultado [M\u00fasica] entre las comunidades ind\u00edgenas y Se recibi\u00f3 la aprobaci\u00f3n de esta gran obra As\u00ed que ah\u00ed no hay ninguna discusi\u00f3n a nosotros no nos interesa ni nos importa lo que puedan decir los neoliberales Por otra parte se\u00f1or presidente est\u00e1 tambi\u00e9n la la este la construcci\u00f3n de un hospital general As\u00ed mismo tambi\u00e9n el Aeropuerto Internacional que se construye en terrenos del municipio de Felipe Carrillo Puerto yo creo que entre Diego Diego Casta\u00f1\u00f3n y Mari Hern\u00e1ndez veo que no existe ning\u00fan problema con ellos al contrario han estado trabajando el de la mano con la con la bigobernadora para que esto salga adelante Pero hay una cosa que tambi\u00e9n debemos reconocer se\u00f1or presidente y esto lo m\u00e1s nuevo que nos ha anunciado la dignificaci\u00f3n del acceso a vig\u00eda Chico la comunicaci\u00f3n la vinculaci\u00f3n entre Felipe Carrillo Puerto la ciudad y vig\u00eda chico d\u00e9jeme comentarle al Se\u00f1or Presidente de que la en 1901 el almirante Jos\u00e9 Mar\u00eda de la Vega orden\u00f3 la construcci\u00f3n del puerto de vig\u00eda que en aquel entonces se convirti\u00f3 en un puerto de cabotaje algunos dicen manejaban de que era precisamente una entrada para distribuir mercanc\u00edas y otras cosas m\u00e1s en la regi\u00f3n maya quiz\u00e1s tengan raz\u00f3n el se\u00f1or presidente pero tambi\u00e9n debemos decir lo que nosotros sentimos para nosotros los ind\u00edgenas mayas fue un medio de penetraci\u00f3n del estado mexicano pr\u00e1cticamente tambi\u00e9n fue un acceso a la dominaci\u00f3n del gobierno central en aquel entonces en 1903 Ignacio Bravo ordena la construcci\u00f3n de las vigas de las v\u00edas f\u00e9rreas tambi\u00e9n de de Carrillo Puerto a vig\u00eda en el quince de septiembre de 1955 cuando estaba habitada vig\u00eda nos azota un cicl\u00f3n el cicl\u00f3n Gilda y destruye completamente la este este puerto de mil novecientos cincuenta y cinco hasta esta fecha se\u00f1or presidente casi se encuentra abandonada y nosotros sentimos una gran satisfacci\u00f3n cuando usted anuncia juntamente con la gobernadora la dignificaci\u00f3n del acceso y creo se\u00f1or presidente que que yo pienso que es apenas el inicio de una de una gran obra dentro de la reserva de siancan porque vig\u00eda chicos se encuentra dentro de la reserva de siancan y hablar de siancan es hablar de muchas cosas que m\u00e1s adelante le plantear\u00e9 una serie de cuestiones tambi\u00e9n le debo informar se\u00f1or presidente all\u00e1 por vig\u00eda el 22 de noviembre de 1849 el general El comandante venancio pec se reuni\u00f3 con personeros de la corona brit\u00e1nica para tratar [M\u00fasica] de pedir el apoyo de la reina Victoria para que intercediera ante el gobierno central a efecto de que cesaran la guerra en contra de los mayas tambi\u00e9n en ese mismo momento le pidieron en caso de que no se entendiera con el estado mexicano le pidieron a la Reina Isabel de estar Bajo su protecci\u00f3n pero con una condici\u00f3n de que sea una naci\u00f3n totalmente Aut\u00f3noma independiente con gobierno propio los mayas con nosotros los mayos Cruz Azul tuvimos un gobierno de cincuenta a\u00f1os As\u00ed mismo se\u00f1or presidente le quiero comentar Le quiero informar de que nosotros tambi\u00e9n lo estamos organizando para participar y aprovecho tambi\u00e9n decirle a nuestra gobernadora de que el veinticinco de este mes nosotros vamos a celebrar una ceremonia Maya llamado en vig\u00eda chico no estamos organizando los carreportenses vamos a entrar porque sentimos que es un territorio que le fue arrebatado por el estado mexicano el 20 de enero de 1986 despu\u00e9s de la del decreto del estado mexicano neoliberal Que pr\u00e1cticamente no fue ser no fue arrebatado ese nuestro territorio ancestral a partir de esa fecha hasta hoy en d\u00eda a 37 a\u00f1os se\u00f1or presidente no nos ha beneficiado este decreto al contrario no se ha perjudicado porque nos han impedido nuestro desarrollo y crecimiento regional hoy en d\u00eda Cuando usted anuncia la apertura vig\u00eda chico dentro de los mismos funcionarios menores muchos Est\u00e1n en contra de esta medida Por qu\u00e9 el se\u00f1or presidente porque debo decir tanto en la conam como en la semarnat en los mandos m\u00e1s bajos se\u00f1or presidente han quedado en el neoliberales que siguen la misma pr\u00e1ctica de a\u00f1os anteriores por ello mismo el se\u00f1or presidente yo le planteo una revisi\u00f3n profunda de la pol\u00edtica que se est\u00e1 manejando en la reserva de la biosfera de ciancam Por lo pronto yo le plantear\u00eda el cambio del director de la reserva porque no responde a las a las a las perspectivas de nosotros no responde a nuestros intereses como ind\u00edgenas al contrario nos han golpeado pero tambi\u00e9n se\u00f1or presidente debo decir de que la reserva se crea en 1986 al a\u00f1o siguiente aparece los mal llamados amigos dec\u00edan que son los mismos tanto a nivel institucional como a nivel de organizaci\u00f3n civil eran los mismos existi\u00f3 o existe humanidad entre ellos son los mismos intereses yo s\u00ed quisiera pedirle se\u00f1or presidente que se ordene profundamente una investigaci\u00f3n en contra de los amigos de sean porque han recibido recursos tanto del Gobierno Federal como a nivel mundial y a nadie le han rendido cuenta pero es m\u00e1s se\u00f1or presidente han evadido este impuestos porque en el 2015 se les cancela el derecho de recibir fondos ambientales a nivel nacional y a nivel mundial yo creo que aqu\u00ed se amerita una profunda investigaci\u00f3n porque yo me he dado cuenta que usted est\u00e1 en contra de las personas que no pagan impuestos y Estamos de acuerdo con ellos se\u00f1or presidente eso es lo que queremos nosotros se\u00f1or presidente Pero adem\u00e1s se\u00f1or presidente dentro de todo lo que ya le dije tengo que reconocer de que s\u00ed han habido inversiones en Quintana Roo la gobernadora ha estado gestionando juntamente con los presidentes municipales la presidenta municipal de mi municipio ha estado pendiente de de las gestiones yo le he dicho Mari hay que gestionar m\u00e1s hay que moverse a nivel federal y creo que juntamente con la gobernadora lo van a estar haciendo Acu\u00e9rdese usted se\u00f1or presidente que el tres de mayo del 2021 y hoy usted platicamos en la ciudad de Chetumal as\u00ed en una ma\u00f1anera y tambi\u00e9n le plante\u00e9 porque he estado viendo sigui\u00e9ndolo a usted me he dado cuenta se\u00f1or presidente que usted tiene un programa especial un programa especial de justicia de Justicia ind\u00edgena yo quisiera pedirle con la anuencia de nuestra gobernadora de que se establezca un programa en este sentido en toda la regi\u00f3n maya cuando yo hablo de la regi\u00f3n Mar\u00eda se\u00f1or presidente le hablo de carriopuerto le hablo de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos le hablo de cantuliqu\u00edn le hablo de la parte ind\u00edgena de Tulum de blanco en fin somos un universo como de 350 pueblos ind\u00edgenas en donde requerimos un apoyo espec\u00edfico Un apoyo presidencial con todo respeto yo le piro le solicito a nombre de mis hermanos mayas que establezcamos un un programa de este tipo en la Zona Maya Porque si bien es cierto de que de que Quintana Roo es tur\u00edstico Pero tambi\u00e9n es cierto se\u00f1or presidente que se debe diversificar las ramas econ\u00f3micas en el caso por ejemplo de la del campo agropecuario en Quintana Roo tenemos tenemos tierras cultivables si hablamos de la regi\u00f3n de de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos est\u00e1 la regi\u00f3n del del verd\u00f3n si hablamos de la de la de ottompe blanco tenemos all\u00e1 la Riviera del R\u00edo Hondo la parte los lim\u00edtrofes la tambi\u00e9n la zona de lim\u00edtrofe tambi\u00e9n terreno tenemos tierras cultivables si hablamos de la parte Norte del municipio de la ciudad tenemos tierras cultivables creo que debemos tambi\u00e9n fijarnos en la en el campo agropecuario para que realmente no dependamos de nadie obtengamos una una soberan\u00eda alimentaria Yo creo que por ah\u00ed tambi\u00e9n se\u00f1or presidente ser\u00eda una una una petici\u00f3n tambi\u00e9n de muchos de muchos quintanarroenses hablamos tambi\u00e9n de la de la de la tarifa el\u00e9ctrica el municipio de carriopuerto es uno de los municipios en donde no nos ha tocado estos beneficios creo que ser\u00eda conveniente tambi\u00e9n de que de que se analizar este este punto tambi\u00e9n existe algunos problemas internos en cuanto a la dispersi\u00f3n de los programas sociales nosotros tenemos de alguna manera conocimiento de algunos manejos all\u00e1 que no se han dado como deber\u00eda de ser fundamentalmente en el pago de de este de los problemas del campo Eso es en cuanto a la reserva de siancan se\u00f1or presidente Guillermo que de verdad nos eche la mano que nos eche la mano revisando el decreto que nos eche la mano en la administraci\u00f3n de la reserva que debe ser compartida por el ayuntamiento y una comisi\u00f3n ciudadana Pero adem\u00e1s que nos tambi\u00e9n elaborar dentro del plan de Justicia ind\u00edgena un programa espec\u00edfico un gran proyecto de desarrollo en siancan porque nosotros manejamos que si han traen consigan de la mano con sianca qu\u00e9 es lo que planteamos nosotros un turismo de baja intensidad un turismo que beneficie totalmente a las zonas ind\u00edgenas de la gran naci\u00f3n Maya eso es lo que planteamos eso que sentimos los mayas Quintana Roo en los mayas cruz\u00f3 yo Estoy totalmente de que hay desarrollo en Quintana Roo que se est\u00e1 abriendo digamos brechas por otros por otros senderos por otra rama de de otras actividades pero requerimos fortalecer m\u00e1s la presencia del Gobierno Federal en la Zona Maya tenemos un rezago Aproximadamente en la regi\u00f3n maya como de 40 a\u00f1os hay inversiones lo quiero reconocer pero son inversiones como una gota de agua en un desierto se tiene que notar mal la presencia de la presidencia de la Rep\u00fablica a trav\u00e9s del programa de Justicia ind\u00edgena Tambi\u00e9n aprovecho decirle que le traigo un libro que escrib\u00ed llamado Quintana curs\u00f3 historia oral de los mayas ind\u00f3mitos este libro contiene 23 cap\u00edtulos de entre los cuales est\u00e1 la gran naci\u00f3n Maya la aparici\u00f3n de la cruz parlante sean territorio Maya cruz\u00f3 evaristo sululu el \u00faltimo Rebelde Maya y un cap\u00edtulo el cap\u00edtulo sexto que que se lo dediqu\u00e9 al encuentro que tuvimos usted y yo en Chetumal Quintana Roo yo le he platicado a la gobernadora yo quisiera entregarle al pueblo de M\u00e9xico a todos los a todos los pueblos ind\u00edgenas sesenta y ocho pueblos ind\u00edgenas la historia de mi pueblo que quisiera tambi\u00e9n que se me echara la mano para que se traduzca el ingl\u00e9s pero solamente eso es no solamente es eso soy un hombre inquieto y quisiera ver que este el contenido de mi libro se refleje en un documental o en una pel\u00edcula yo s\u00e9 que usted lo puede hacer esto ya se lo platiqu\u00e9 a mi gobernadora creo que si usted me echa la mano m\u00e1s con ella podemos podemos hacer podemos entregarle al pueblo de M\u00e9xico la historia de de los mayas curso quiero comentarles se\u00f1or presidente de que no estoy de acuerdo con muchos autores Porque muchos escriben desde unas perspectiva totalmente de clase dominante mi libro es un testimonio de las voces de mi de mis ancestros de los que todav\u00eda a\u00fan viven y tienen presente la guerra social maya es una historia recogida fundamentalmente en el pueblo para m\u00ed y para nosotros la guerra social Maya fue una confrontaci\u00f3n entre los Criollos yucatecos la casta divina yucateca y los mayos que desde mi perspectiva se encaja esencialmente en la tesis marxista de la lucha de clases Por qu\u00e9 digo esto porque hab\u00edan en el contexto en que se desarrolla la guerra la que se desarroll\u00f3 la guerra explota explotadores y explotados y los Mayan y los Mayas en aquel entonces fuimos totalmente est\u00e1bamos totalmente explotados por la casta divina yucateca presidente yo le traigo [M\u00fasica] a usted le regalenche tu mal un ejemplar de mi de mi libro pero yo he seguido sus pasos Y s\u00e9 que la la se\u00f1ora Beatriz tambi\u00e9n est\u00e1 por escribir un libro yo le traigo un ejemplar de mi libro para obsequi\u00e1rselo A lo mejor le pueda servir de algo Muchas gracias presidente y espero de que de que no haber ocupado mucho tiempo y que los compa\u00f1eros que est\u00e9n aqu\u00ed me disculpen Muchas gracias presidente Pues muy bien toda tu exposici\u00f3n Alfaro pues s\u00ed estamos trabajando en esa regi\u00f3n de Felipe Carrillo Puerto si se va a hacer el camino la gobernadora lo ha estado promoviendo a vig\u00eda Chico que era el puerto principal [Aplausos] sobre todo durante el Porfiriato que s\u00ed era para la introducci\u00f3n de mercanc\u00edas pero tambi\u00e9n para facilitar la llegada de las tropas que se utilizaron para exterminar para reprimir a los pueblos mayas de Quintana Roo Hay tambi\u00e9n una reserva decretada en esa regi\u00f3n y vamos a buscar la forma de que el municipio de Felipe Carrillo Puerto tenga salida al mar se va a hacer ese camino all\u00ed hab\u00eda un tren de v\u00eda angosta en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz Se recogi\u00f3 ya la v\u00eda que quedaba y ya se tiene en Carrillo Puerto y se va a hacer un museo no s\u00e9 si ponen el plano o el mapa es esto Esta es la actual Felipe Carrillo Puerto todo el desarrollo tur\u00edstico llegaba estaba en el norte Quintana Roo hasta Tulum ahora con el tren Maya que llega a Tulum baja aqu\u00ed va a haber una estaci\u00f3n y llega a Chetumal hay otra estaci\u00f3n intermedia en limones y luego de Chetumal a calakmul y a escarce es todo lo que significa el tren Maya y este es la zona de reserva 530,000 hect\u00e1reas entonces lo que se tiene proyectado es un camino que no existe o sea hay una terracer\u00eda hasta la entrada de la reserva Camilo amplio aqu\u00ed [M\u00fasica] queremos que haya un paradero con estacionamiento para que en carros el\u00e9ctricos se puede entrar a vig\u00eda Chico Este que era el puerto ven\u00edan los barcos por el golfo de Veracruz daban la vuelta y entraban aqu\u00ed aqu\u00ed estuvieron aqu\u00ed llegaron los dirigentes de la huelga de R\u00edo Blanco en la \u00e9poca del Porfiriato y pues fue una zona de Exterminio a las comunidades ind\u00edgenas ya he hablado de c\u00f3mo mandaban a los militares m\u00e1s crueles a enfrentar a los pueblos que resist\u00edan la dominaci\u00f3n Entonces es lo que estamos haciendo con Mara antes ya lo he dicho Aqu\u00ed hab\u00eda tanto abandono aqu\u00ed y en Morelos toda esta zona que es el coraz\u00f3n de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n de las zonas m\u00e1s pobres a pesar de que de que hay esta gran riqueza natural tur\u00edstica aqu\u00ed se dec\u00eda se le llamaba Carrillo muerto ahora no ahora es una estaci\u00f3n aqu\u00ed va a haber un museo aqu\u00ed ya hay hoy trabajo empleo y va a haber m\u00e1s Porque tambi\u00e9n se van a rehabilitar zonas arqueol\u00f3gicas y se va a hacer el camino a vig\u00eda Chico se va a mejorar el museo para conocer toda la historia y tambi\u00e9n es importante que se conozca que elegido de Felipe Carrillo Puerto tiene como cien mil hect\u00e1reas todo esto es elegido y llega a los l\u00edmites de Tulum del municipio de Tulum y el nuevo aeropuerto de Tulum est\u00e1 en tierras ejidales de Felipe Carrillo Puerto y los compa\u00f1eros ind\u00edgenas Campesinos de elegido de Felipe Carrillo Puerto se portaron a la altura de las circunstancias nos ayudaron para llegar a un acuerdo con ellos sobre ese terreno que va a estar en Carrillo Puerto el nuevo aeropuerto que vamos a inaugurar en diciembre porque ya va en un 50% de Avance en diciembre de este a\u00f1o inauguramos ese Aeropuerto Internacional este aqu\u00ed esta puntita Aqu\u00ed est\u00e1 el aeropuerto para llegar a Tulum aqu\u00ed se est\u00e1 habilitando una reserva es el Parque del jaguar como tres mil hect\u00e1reas y se est\u00e1 ordenando todo el desarrollo tur\u00edstico mira este acumal que es tambi\u00e9n antiguo este lo quem\u00f3 y reprimi\u00f3 a la comunidad maya el entonces Coronel Victoriano Huerta y por eso por esa represi\u00f3n aqu\u00ed en acumal lo ascendieron a general el que despu\u00e9s se convertir\u00eda en el que orden\u00f3 el asesinato del presidente Madero cuando el golpe de estado entonces la historia de los mayas como la historia de Los Yaquis y de muchos pueblos originarios es la historia de la represi\u00f3n del Exterminio por quitarles las tierras por quitarle las aguas y por eso la resistencia Qui\u00e9nes han defendido a los mayas pues muchos desde luego los propios mayas pero tambi\u00e9n han habido gobernantes revolucionarios S\u00ed eso despu\u00e9s Javier Rojo G\u00f3mez fue gobernador de el territorio de Quintana Roo pero despu\u00e9s no Javier era un hombre recto revolucionario importante pero m\u00e1s importante Todav\u00eda queda Don Javier fue Felipe Carrillo Puerto que estuvo con Zapata en la lucha en Morelos y luego se fue a Yucat\u00e1n su estado natal y llev\u00f3 a cabo un movimiento revolucionario de Avanzada en favor del pueblo por eso lo asesinaron y se dice que cuando le piden que exprese sus \u00faltimas palabras Antes de que lo fusilaran dijo Les encargo a los mayas entonces por eso y por otras cosas el a\u00f1o pr\u00f3ximo Como cada a\u00f1o lo dedicamos a Un h\u00e9roe ya se dedic\u00f3 a Emiliano Zapata un a\u00f1o Este es el a\u00f1o de Francisco Villa ya se dedic\u00f3 un a\u00f1o a Flores Mag\u00f3n a Ricardo Flores Mag\u00f3n a Leona Vicario el a\u00f1o que viene el \u00faltimo a\u00f1o del gobierno que encabeza va a ser el a\u00f1o es mi propuesta Felipe Carrillo Puerto el 2024 ya me extend\u00ed mucho este pero mara se va a hacer cargo de este atenderte para tu texto el documental y es muy importante la historia el plan de Justicia ind\u00edgena vamos a mostrar hoy \u00edbamos a hacer algo de eso pero por cuestiones de tiempo decidimos que como en dos semanas se va a hacer un informe sobre todos los programas de bienestar que se est\u00e1n llevando a cabo en los estados de Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo en donde se est\u00e1 construyendo el tren maya y las obras que faltan que vamos a concluir todo relacionado con el plan de Justicia b\u00e1sicamente en dos o tres semanas porque hoy se expuso lo que es el tramo cuatro pr\u00f3ximo lunes tramos cinco luego el seis y el siete que va de Tulum hasta Chetumal precisamente y luego lo que vamos a hacer es la presentaci\u00f3n de todo el plan econ\u00f3mico social cultural de los cuatro cinco estados del tren mayo eso es lo que puedo comentarte para entonces si quieres regresar puedes venir bueno eso lo vemos despu\u00e9s [M\u00fasica] s\u00ed se va a seguir viendo con la gobernadora este como Mar\u00eda Luisa albores de lo que planteaste sobre el manejo de la reserva y con la presidenta municipal que se ha portado muy bien nos ha ayudado en todo Yo estoy all\u00e1 pendiente voy cada 15 d\u00edas S\u00ed y voy a seguir [M\u00fasica] ah\u00ed y el probable cambio del director con qui\u00e9n lo ver\u00edamos con Mara con la gobernadora como Mar\u00eda Luisa albores con las dos [M\u00fasica] la reserva S\u00ed pero queremos adem\u00e1s se\u00f1or presidente que el director que el probable director sea un profesionista de la Zona Maya s\u00ed porque tenemos gente muy capaz en la Zona Maya se\u00f1ora gobernadora creo que vamos a estar trabajando en ese sentido y Castigo para los amigos dec\u00edan s\u00ed es que ha habido mucha simulaci\u00f3n por ejemplo la zona de reserva Pon de nuevo el mapa mapa plan de es esta pero aqu\u00ed arriba Baja un poco no por aqu\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 punta p\u00e1jaro va casi punta paja S\u00ed eso es lo que yo iba a decir Este ah\u00ed no es reserva y ah\u00ed hay aeropuerto ah\u00ed este es zona de descanso ahora que est\u00e1 muy participativo el expresidente foxy Ah\u00ed va a vacacionar As\u00ed es este desde que result\u00f3 presidente era todav\u00eda presente electo y all\u00e1 iba este en avi\u00f3n y se pasaba ya bastante tiempo porque su amigo Roberto Hern\u00e1ndez este lo atend\u00eda muy bien entonces tiene que haber justicia nada m\u00e1s nada m\u00e1s antes se permit\u00edan todas esas cosas ahora ya no ahora ya M\u00e9xico es de todos M\u00e9xico no es pa\u00eds de un solo hombre o de un grupo de potentados desde el pueblo de M\u00e9xico nuestra patria nuestro pa\u00eds entonces todo esto lo estamos viendo y vamos a continuar bueno Judith S\u00e1nchez S\u00ed en julio Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez reyes de la revista perspectivas MX Presenta una pregunta que tiene que ver con partidos pol\u00edticos la Por una parte la senadora panista X\u00f3chitl G\u00e1lvez Bueno pues hizo aqu\u00ed su arribo a Palacio Nacional hace unos minutos No se le dio el acceso para hacer uso de su de su derecho de r\u00e9plica preguntarle si acatara Bueno pues la resoluci\u00f3n del juez que concedi\u00f3 justamente un Amparo para tal efecto o en su caso presentar un recurso de apelaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas diez d\u00edas que es el tiempo que usted tiene para presentar este recurso eso Por una parte por por la otra pedir su opini\u00f3n tambi\u00e9n sobre los acuerdos de ayer en el Consejo Nacional de morena los cuales pues ya dan las reglas con con las que jugar\u00e1n los aspirantes a la candidatura presidencial por este partido y cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n tambi\u00e9n sobre todo en lo que tiene que ver con este acuerdo de que habr\u00e1 una lista de medios a la que los aspirantes no podr\u00e1n dar entrevistas y declaraciones Durante este proceso interno de este partido pues no quiero hablar mucho de eso eh de Ninguno de los temas en general Ya conozco mi opini\u00f3n los conservadores incluida la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez pues han estado en contra siempre de nosotros y han estado siempre en contra de la mayor\u00eda del pueblo de los pobres de los despose\u00eddos siempre [M\u00fasica] Y antes cuando ellos dominaban mandaban todo lo destinaban a los de arriba el presupuesto permit\u00edan que se robaran los bienes de la naci\u00f3n los bienes del pueblo para entregarlos [M\u00fasica] una oligarqu\u00eda a una minor\u00eda rapaz que era la que se sent\u00eda la due\u00f1a de M\u00e9xico y lo poco que se daba a los pobres le llamaban de manera despectiva populismo paternalismo y es una mentalidad conservadora la Dina que viene de atr\u00e1s es una mentalidad porfirista de cuando hab\u00eda esclavos cuando hab\u00eda peones cuando exist\u00edan las haciendas y en eso no han cambiado siguen siendo clasistas muy racistas entonces pensamos distinto nosotros lo que estamos haciendo es destinar el presupuesto ayudar a la gente sobre todo a los m\u00e1s necesitados Y eso no les gusta y como ya el pueblo despert\u00f3 est\u00e1 consciente y est\u00e1 empoderado y ya hay una aut\u00e9ntica democracia que no exist\u00eda porque prevalec\u00eda una aristocracia m\u00e1s que nada en t\u00e9rminos aristot\u00e9licos una oligarqu\u00eda que significa el gobierno de los ricos y para los ricos eso ya no existe y ya no pueden simular Pues est\u00e1n muy molestos todos los programas de bienestar cuestionados por los conservadores y son tan c\u00ednicos Porque esa es la doctrina de los conservadores la hipocres\u00eda esa es su verdadera doctrina que se atreven a decir por ejemplo Fox que \u00e9l cre\u00f3 el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores cuando \u00e9l al contrario estuvo en contra cuando yo plante\u00e9 de que \u00edbamos a entregar los apoyos a los adultos mayores que era yo jefe de gobierno \u00e9l sali\u00f3 a decir que no estaba de acuerdo que lo que se ten\u00eda que hacer era poner a trabajar a los adultos mayores como si no hubiese trabajado el adulto mayor toda la vida y mereciera vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia pero ahora resulta porque as\u00ed son si ni casos de que \u00e9l fue el que cre\u00f3 del programa de los adultos mayores por si fuese poco hay constancia Por qu\u00e9 no pones de nuevo lo que dijo en su momento una de las tantas veces que se manifest\u00f3 en contra y Por qu\u00e9 digo que el bloque conservador al que pertenece la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez est\u00e1 en contra de los apoyos a la gente humilde a la gente pobre y est\u00e1 en contra de la pensi\u00f3n a los adultos mayores porque votaron en contra en la c\u00e1mara de diputados en contra de que se convirtiera en un derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores Ahora les voy a dar el n\u00famero de votos C\u00f3mo vot\u00f3 el pan hace relativamente poco hace dos a\u00f1os cuando quisimos establecer en el art\u00edculo cuarto y lo logramos el que la pensi\u00f3n es un derecho y al Elevar a Rango constitucional este derecho ya est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia tienen que seguir entregando la pensi\u00f3n adem\u00e1s logramos que en un transitorio de la Constituci\u00f3n se estableciera de que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que aumentar la pensi\u00f3n por eso he dicho de que para enero va a aumentar la pensi\u00f3n adultos mayores veinticinco por ciento y esto yo que les molesta much\u00edsimo por su hipocres\u00eda Entonces no dejar\u00e1 que venga a dar su derecho de r\u00e9plica no que hagan sus manifestaciones porque ellos lo que est\u00e1n haciendo ni siquiera es propaganda es publicidad legalmente hablando va a presentar alg\u00fan recurso entonces presente o no Ya se hacen los tr\u00e1mites legales correspondientes s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero este quiere ser candidata no s\u00e9 a jefa de gobierno a presidencia jefa de gobierno all\u00e1 que se vaya donde viven los van a votar por ella segur\u00edsimo esta resoluci\u00f3n que yo creo que s\u00ed pero este Eso es todo infox pues no est\u00e1 exacto ya lleva tiempo no Pues con actitudes con calenturas con planteamientos sin fundamento pero no no est\u00e1 exacto qued\u00f3 muy molesto entre otras cosas porque ya no tiene la pensi\u00f3n nada m\u00e1s Yo no s\u00e9 c\u00f3mo logr\u00f3 enga\u00f1ar a tanta gente Y qu\u00e9 pena ajena imag\u00ednense hablar de un cambio y con salinita ni al ba\u00f1o y cuando yo llegu\u00e9 a la presidencia voy a enjuiciar a Salinas y a toda su familia y lo mismo estamos hablando de Roberto Hern\u00e1ndez que vendi\u00f3 Banamex porque le recomend\u00f3 al secretario de Hacienda a Fox a Francisco Gil que hab\u00eda trabajado con Roberto Hern\u00e1ndez y ese fue nombrado secretario de hacienda porque iba a haber un cambio no ya Francisco Gil hab\u00eda estado de subsecretario de Hacienda con Carlos Salinas de Gortari Entonces qu\u00e9 es lo primero que hacen Cu\u00e1l es la primera operaci\u00f3n que se lleva a cabo vender Banamex a City Group sin pagar un centavo de impuestos y muchas otras cosas de incongruencia por ejemplo con un oportunismo ramp\u00f3n hay la elecci\u00f3n del 12 y Fox no vota por la candidata de su partido no llama a votar por la candidata del pan Josefina V\u00e1zquez Llama a votar por Pe\u00f1a Nieto eso es lo que los tiene pues muy debilitados pol\u00edticamente entonces en la desesperaci\u00f3n Pues ahora amparos todo de figura para querer este avanzar no tienes ah\u00ed a prometer pensiones o apoyos a tercera edad es llevar a nuestro pa\u00eds y a nuestra econom\u00eda a la quiebra la pensi\u00f3n para adultos mayores no tiene viabilidad regresa a ese \u00faltimo que no lo est\u00e1 muy r\u00e1pido no tiene que viabilidad la pensi\u00f3n para adultos mayores no tiene viabilidad Y ahora resulta Ah por qu\u00e9 no pones C\u00f3mo votaron [M\u00fasica] hace dos a\u00f1os la c\u00e1mara de diputados reforma al art\u00edculo cuarto constitucional el 10 de marzo de 2020 la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 en lo particular modificaciones al dictamen que reforma el art\u00edculo cuarto constitucional el cual tiene como prop\u00f3sito establecer que el estado garantizar\u00e1 la entrega de apoyos econ\u00f3micos a la poblaci\u00f3n que tenga discapacidad permanente a las personas mayores de 68 a\u00f1os a las y los estudiantes en condiciones de pobreza y se garantizar\u00e1n servicios de salud a quienes carecen de seguridad social aqu\u00ed ya incluso bajamos de 68 ya a 65 y antes de que yo me vaya voy a enviar una reforma para dos cosas que el apoyo econ\u00f3mico a discapacidad sea universal y que el apoyo a adultos mayores baje a 65 a\u00f1os porque ya lo estamos haciendo pero quiero que quede en la constituci\u00f3n se emitieron trescientos treinta y cinco trescientos treinta y cinco votos a favor 54 en contra y cuatro abstenciones todos los votos en contra 46 del pan todos no los voy a leer ah\u00ed nada m\u00e1s qu\u00e9 es lo que quieren cada qui\u00e9n tiene su proyecto es que antes simulaban de ahora ya no hay margen para eso como dec\u00eda Juan \u00c1lvarez es ancheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse entonces son tiempos de definici\u00f3n y ellos lo que est\u00e1n haciendo de sacar el cobre expresar lo que antes se guardaba por hipocres\u00eda porque en esencia no quieren al pueblo no le tienen amor al pueblo porque son muy ego\u00edstas y muy corruptos presidente ya tiene usted en mente a los nuevos titulares de la secretar\u00eda de relaciones exteriores y de gobernaci\u00f3n tomando en cuenta que pues uno de los acuerdos ayer en el Consejo Nacional de morena es ya la separaci\u00f3n del cargo de estos aspirantes S\u00ed cuando ya se presente formalmente las renuncias se ha anunciado que hoy de la secretar\u00eda de relaciones exteriores relaciones exteriores y yo pienso que esta semana vamos a dar a conocer Qui\u00e9n va a sustituir a Marcelo ebrard y tambi\u00e9n esta semana seguramente va a presentar su renuncia el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez los dos muy buenos servidores p\u00fablicos que ahora van a participar [M\u00fasica] Y seguramente la jefa de gobierno va a ser lo propio el coordinador de los senadores Ricardo Monreal y si lo apoya su partido para participar pues va a pedir licencia en este caso no s\u00e9 es renuncia lo que se est\u00e1 planteando en un segundo tema presidente la eliminaci\u00f3n de treinta y tres normas oficiales mexicanas entre ellas las que tienen que ver con la atenci\u00f3n de enfermedades como el c\u00e1ncer de mama el c\u00e1ncer cervicouterino de pr\u00f3stata que por cierto Eh Pues por estas enfermedades mueren un gran n\u00famero de hombres y mujeres en M\u00e9xico tambi\u00e9n se eliminaron aquellas que tienen que ver con la prevenci\u00f3n y control de diabetes prevenci\u00f3n y control de adicciones y VIH entre otras esta decisi\u00f3n pues ha sido apercibida como un deslinde por parte de de su de su gobierno para otorgar medicamentos espec\u00edficos y seguir los protocolos en atenci\u00f3n a a ciertos pacientes ya que estas normas oficiales Bueno pues est\u00e1n dise\u00f1adas justamente para garantizar la seguridad del paciente y prevenir riesgos asociados a la atenci\u00f3n m\u00e9dica en este sentido presente preguntarle Cu\u00e1les fueron las razones por que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n si estas normas oficiales van a ser sustituidas por otras y por ello la poblaci\u00f3n pues no debe de preocuparse porque es algo que se ha estado se han estado preguntando los pacientes y sus familias tambi\u00e9n preguntarle si habr\u00e1 alguna respuesta a las federaciones asociaciones colegios de m\u00e9dicos que se han pronunciado al respecto incluso la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud que la semana pasada dijo que investigar\u00eda las razones justamente de esta decisi\u00f3n por parte de su gobierno bueno decirle a toda la gente que no hay nada que temer que nosotros actuamos de manera responsable que vamos hacia una mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica es decir atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad universal es decir a todos sin que falten medicamentos m\u00e9dicos especialistas y que vamos a seguir protegiendo a todos los enfermos y en el caso de las normas a las que se menciona es un asunto que lo han querido hacer grande los mercaderes de la medicina hay verdaderas mafias en todo lo relacionado con el sector m\u00e9dico no solo en M\u00e9xico en el mundo son intereses muy poderosos los de los laboratorios los que trafican con las enfermedades con el dolor de la gente entonces no queremos que haya corrupci\u00f3n en nada no enga\u00f1amos a nadie desde hace a\u00f1os y en la campa\u00f1a yo repet\u00ed repetir repet\u00eda de que el plan se pod\u00eda resumir el plan nuestro se podr\u00eda resumir en una frase desterrar la corrupci\u00f3n y es lo que estamos haciendo sin embargo como era un monstruo de muchos tent\u00e1culos solo lo relacionado con el manejo de la salud Pues todav\u00eda no terminamos de limpiar f\u00edjense cu\u00e1nto tiempo llevamos cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 poder comprar los medicamentos para resolver el problema del abasto en el pa\u00eds porque porque era un monopolio manejado por pol\u00edticos corruptos traficantes de influencia y medios de manipulaci\u00f3n todo lo relacionado con medicamentos un d\u00eda ya cuando se tenga m\u00e1s avance les vamos a hacer el diagn\u00f3stico hablando en t\u00e9rminos m\u00e9dicos de c\u00f3mo dejaron el ISSSTE lo saquearon por completo lo dejaron como un cascar\u00f3n todo subrogado hasta las ambulancias contratadas a empresas desde luego los an\u00e1lisis cl\u00ednicos las instalaciones el\u00e9ctricas todos los equipos rentados ahora Estamos como nacionalizando regresando al ISSSTE a lo p\u00fablico para mejorar el servicio a maestros a Trabajadores al Servicio del Estado ah\u00ed estamos avanzando verg\u00fcenza desde deber\u00eda de dar sobre todo a los de los medios de manipulaci\u00f3n que est\u00e1n metidos en el trafique que son los que difunden magnifican todo esto de las normas como si ya se van a quedar las mujeres que lamentablemente padecen de c\u00e1ncer de mama sin atenci\u00f3n miren cuando fui jefe de gobierno fui el primero en atender toda la prevenci\u00f3n para el c\u00e1ncer de mama compramos equipos como tr\u00e1ilers los convertimos en centros de diagn\u00f3stico y se iba con los camiones a todas las colonias hacer mastograf\u00edas para prevenir porque eso es lo m\u00e1s importante la prevenci\u00f3n lo hicimos con una fundaci\u00f3n fucam estoy hablando de hace 20 a\u00f1os d\u00f3nde estaban estos que supuestamente les preocupa mucho lo el c\u00e1ncer de mama mama en el tiempo que fui jefe de gobierno se cre\u00f3 una cl\u00ednica para atender el c\u00e1ncer de mama primero lo preventivo y luego ya las operaciones y esto lo estamos haciendo ahora a nivel nacional entonces estas normas se eliminaron porque van a ser sustituidas por otras que van a otorgar mejor atenci\u00f3n si se hayan eliminado es que en todo hay negocio alguien ten\u00eda el negocio o tiene el negocio y este lucran [M\u00fasica] y eso ya no lo podemos permitir tenemos que limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds porque eso es lo que m\u00e1s da\u00f1a hay que moralizar a M\u00e9xico hay que purificar la vida p\u00fablica del pa\u00eds pero tenemos que enfrentar Pues todos estos intereses es como cuando este nos critican que porque ya hay no hay un fideicomiso Qu\u00e9 ha pasado con los fideicomisos que hab\u00edan o sea Qui\u00e9n se ha quedado sin ser atendido nada imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos como cien mil millones presente entonces para la pensi\u00f3n adultos mayores para ayudar a los m\u00e1s pobres no crea pertinente Entonces que se presente un reporte una informaci\u00f3n en su momento pero a veces yo no le doy mucha importancia aunque dicen mis adversarios no le importa este atender a las mujeres que lamentablemente padecen de C\u00e1ncer ya lo dijo no lo que no quiero es hacerles el caldo gordo a los corruptos No es que no quiera yo tratar el tema es que aqu\u00ed vienen y me preguntan Pues para eso este para que sigan los comentaristas de radio de televisi\u00f3n en los peri\u00f3dicos donde hay intereses pensando que con eso se van a proteger y que yo voy a dar Un paso atr\u00e1s no no tolero la corrupci\u00f3n es cero corrupci\u00f3n y ofrezco disculpas por actuar de esta manera Bueno aqu\u00ed me van a hacer cambiar o sea nada m\u00e1s por las cr\u00edticas ahora si fuese un asunto justo Claro que s\u00ed pero lo que estoy viendo es que no tienen llenadera ya robaron mucho ya dejen de robar no t\u00fa y no Bueno aqu\u00ed nada m\u00e1s la pregunta es porque justamente los pacientes es lo que se preguntan en este momento S\u00ed pero no solo son los pacientes porque eso es lo otro as\u00ed dec\u00edan de los ni\u00f1os y de los pap\u00e1s s\u00ed del c\u00e1ncer no no no no no no no no no no son los intereses son los zopilotes Entonces los pacientes este no Claro que estamos atentos a los pacientes y a todo el que necesita nuestro apoyo pero detr\u00e1s de eso est\u00e1n quienes medraban quienes robaban quienes saqueaban Me he cansado de decirlo y no lo difunden ustedes no lo difunden no hacen un an\u00e1lisis de qui\u00e9nes eran los que vend\u00edan las medicinas a precios elevad\u00edsimos quienes eran los diez que m\u00e1s medicinas vend\u00edan al gobierno le vend\u00edan al gobierno cien mil millones de pesos al a\u00f1o qui\u00e9nes eran Cu\u00e1les eran sus relaciones pol\u00edticas con Qu\u00e9 medios de informaci\u00f3n estaban vinculados no han hecho el estudio no han ido a preguntarle a Roberto Madrazo si ten\u00eda algo que ver con la venta de medicinas no le han ido a preguntar a Carlos Rodr\u00edguez de Mola si recib\u00eda dinero de los que vend\u00edan medicinas al gobierno yo lo tengo que estar haciendo desde aqu\u00ed Ya hasta me da pena porque van a pensar que es asunto personal no no es nada personal es vamos a hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y no se trata de tirar la piedra y esconder la mano ni mandarles no a ustedes sino algunos periodistas o conductores de radio o conductores de televisi\u00f3n porque Claro que los de arriba marcan la l\u00ednea editorial sin duda pueden ustedes llevar sus notas nos pidi\u00f3 que hici\u00e9ramos una investigaci\u00f3n para ver si Roberto Madrazo est\u00e1 vinculado con la venta de medicamentos y que se preguntara en los Estados si ten\u00eda contratos con algunos gobernadores tambi\u00e9n nos pidi\u00f3 que se investigara si Loret de Mola pidi\u00f3 publicidad a quienes vend\u00edan medicamentos a los gobiernos estatales ustedes lo pueden escribir Pero hay en los medios Pues un departamento de corte y confecci\u00f3n de censura y ah\u00ed la tijera no pasa no se difunde ya van a ver vamos a ver todos y que conste que no estoy pendiente porque tengo que trabajar mucho este fin de semana fuimos a las huastecas viernes s\u00e1bado domingo estuvimos en la Huasteca Potosina tamu\u00edn estamos viendo la posibilidad de ampliar la pista para que aterricen aviones grandes porque es una regi\u00f3n con mucho potencial tur\u00edstico cultural estuvimos en Valle estamos construyendo la Nueva carretera porque se est\u00e1 ampliando de Valle a Tamazunchale se est\u00e1 ampliando a cuatro carriles es una inversi\u00f3n de Diez mil millones de pesos pero no concesi\u00f3n no de paga presupuesto p\u00fablico y necesitamos terminarla en marzo nos faltan tenemos treinta terminados 30 que est\u00e1n en proceso y treinta por iniciar hasta tamazunchal ese mismo viernes tuvimos en xilitla una reuni\u00f3n comunidades en todos los pueblos xilitla pueblo m\u00e1gico yo digo M\u00edstico bell\u00edsimo ah\u00ed dormimos luego al d\u00eda siguiente el s\u00e1bado Tamazunchale tambi\u00e9n San Luis Potos\u00ed mucha gente de comunidad ind\u00edgenas y lo mismo la gente muy contenta Mucho mucho muy contenta luego Huejutla el coraz\u00f3n de la Huasteca Hidalguense tambi\u00e9n mucha gente y luego todav\u00eda el s\u00e1bado por la tarde ya anoche \u00c1lamo Veracruz tambi\u00e9n tomo Diez mil personas de todas las comunidades informando informando sobre lo que se est\u00e1 haciendo y al d\u00eda siguiente ayer Huauchinango entonces pues tengo que ocuparme de que se siga avanzando con todos los programas vamos muy bien pero les dec\u00eda no estoy pendiente pero tengo un instinto certero ahora vamos a dar a conocer c\u00f3mo se comportaron los medios sobre todo los programas de radio quedamos en hacerlo con los de asir pero no porque para que le cargamos s\u00ed a uno solo Vamos a hacer un repaso mande es luego luego puede ser impreso pero ah\u00ed para qu\u00e9 no igual en la radio van a ver es sencillo hay empresas que se dedican a eso a ver Cu\u00e1ntas notas Cu\u00e1ntas positivas Cu\u00e1ntas negativas Y cu\u00e1ntas neutrales o informativas Ay pues nos vamos a dar cuenta y todos para no dejarnos manipular intoxicar por los medios de manipulaci\u00f3n porque la verdad este aturden y llegan a confundir porque es a toda su intensidad la mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad entonces as\u00ed te contesto todo esto no de los asuntos no que nuestros adversarios lanzan hace poco tambi\u00e9n acusaban al gobierno de la ciudad de que unas despensas tambi\u00e9n pensando que es el tiempo de antes este que iban a Turqu\u00eda este se hab\u00edan desviado se las hab\u00edan robado ya se demostr\u00f3 de que es falso pero los que manejaron esto todos los conservadores pol\u00edticos periodistas estos vendidos o alquilados y adversarios nuestros eso es lo que se llama nado sincronizado o sea antes eran los boletines en la \u00e9poca de la autoritarismo se hac\u00eda un bolet\u00edn todav\u00eda nosotros nos toc\u00f3 ver que ni le cambiaban al texto que les enviaban de gobernaci\u00f3n o de presidencia y sal\u00eda en reforma igual y en universal igual y en excelso de igual y en cualquier otro se me olvidan los nombres este igual no le cambiaban Pero ni una coma O sea no lo revolcaban pues \u00e9l mismo Entonces ahora no ahora es todo el equipo de Claudio x Gonz\u00e1lez que lanza todo esto y ah\u00ed este a difundir se equivocaron cuando la elecci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico por qu\u00e9 mandaron eso lo supe despu\u00e9s porque aqu\u00ed pues se sabe todo y llega toda la informaci\u00f3n no hay espionaje pero s\u00ed hay inteligencia y hicieron una encuesta de salida como a las diez de la ma\u00f1ana once doce en donde iba arriba la se\u00f1ora de deciden la oposici\u00f3n y corri\u00f3 la difundieron y por eso el Se\u00f1or agarraki y todos a las doce del d\u00eda Ya echando las campanas al vuelo pero as\u00ed nados sincronizados todos los enga\u00f1an y hay algunos que Pueden decir cualquier cosa y no les importa porque pues no tienen verg\u00fcenza son sini casos que pueden decir una mentira y otra y otra y otra y otra y otra y otra y otra y la moral para ellos es un \u00e1rbol que da moras nada m\u00e1s que la gente se da cuenta de todo vuelvo adelante s\u00ed Y por \u00faltimo presidente traigo nuevamente el caso de Alexander Mart\u00ednez G\u00f3mez Este joven oaxaque\u00f1o de 16 a\u00f1os futbolista de la Tercera Divisi\u00f3n y de nacionalidad estadounidense que fue asesinado por un polic\u00eda de Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa Oaxaca el ya que el pasado viernes nueve de junio se cumplieron tres a\u00f1os de este hecho como se lo he comentado en anteriores ocasiones es un caso que a pesar de que hubo pruebas para que al polic\u00eda municipal se le dictara una sentencia condenatoria el tribunal de enjuiciamiento de la regi\u00f3n Cuenca del Papaloapan con sede en San Juan Bautista Tuxtepec ordenaron su Liberaci\u00f3n al considerar que no hab\u00eda elementos para su culpabilidad la familia present\u00f3 un Amparo el a\u00f1o pasado y fueron postergando la respuesta Hace unos d\u00edas se dio la audiencia a la cual no se present\u00f3 el polic\u00eda ni su defensa y los jueces negaron a girar la orden de reaprensi\u00f3n nuevamente del imputado Virginia G\u00f3mez que es la mam\u00e1 de este joven pues pone en en tela de juicio el papel de los de los jueces ante este ante este caso y comentarle que pese a la labor que se hizo en la fiscal\u00eda de Oaxaca durante la gesti\u00f3n Pues de Arturo peinberg hasta el momento ninguna dependencia del orden Federal hizo ha hecho contacto con la familia para poderle dar seguimiento al caso incluso ni siquiera el propio gobernador Salom\u00f3n Jara se ha acercado a estas v\u00edctimas indirectas la pregunta presenta nuevamente es qu\u00e9 dependencia pudiera tomar pues la batuta en este caso para que pues no siga viendo encubrimiento y corrupci\u00f3n a nivel judicial en esta en este caso pues de acuerdo a los familiares de Este joven asesinado hace tres a\u00f1os S\u00ed Rosa Isela Rodr\u00edguez va a atenderlo y nos va a informar c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y cada jueves o martes martes cada quince d\u00edas vamos a estar informando sobre seguridad y cero impunidad y sobre el comportamiento de jueces cada quince d\u00edas as\u00ed lo hacemos y este caso lo vamos a tratar ah\u00ed el martes pr\u00f3ximo vamos a explicar vamos a usar un mecanismo en dos sentidos para atemperar controlar la corrupci\u00f3n que est\u00e1 desatada en el poder judicial la actitud de jueces magistrados ministros en general primero vamos a dar a conocer aqu\u00ed los casos les comentaba yo de una juez que la adopt\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma no por lo mismo pero la juez con todo respeto emiti\u00f3 una orden de libertad a un presunto homicida pero el distintivo es que dio una hora de plazo para liberarlo eso es r\u00e9cord hasta donde yo s\u00e9 porque no es la 72 horas bueno 24 horas no una hora y result\u00f3 que la persona ten\u00eda otros delitos y este sali\u00f3 pero lo tuvieron que detener por otros delitos Entonces eso se va a dar a conocer y lo que t\u00fa est\u00e1s planteando si actuaron mal los jueces lo mismo y adem\u00e1s hay en el c\u00f3digo penal establecidas sanciones para quien no siendo autoridad cumple con la impartici\u00f3n de Justicia vamos a presentar denuncia a la fiscal\u00eda aunque despu\u00e9s va a caer en manos de un juez y es posible que como es un gremio se protejan ya haya impunidad pero no queremos ser encubridores ni C\u00f3mplices Que no quede por nosotros porque si no c\u00f3mo le hacemos si es que les dieron manga ancha con la justificaci\u00f3n de que son aut\u00f3nomos aut\u00f3nomos de qui\u00e9n aut\u00f3nomos del pueblo aut\u00f3nomos para no impartir justicia aut\u00f3nomos para robar entonces la impunidad no se debe de otorgar a nadie Aprovechando que me preguntas vamos con Miguel \u00c1ngel muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 preguntarle presidente desde su perspectiva Por qu\u00e9 es tan importante el valor de la unidad que el d\u00eda de ayer la aspirante y los aspirantes a candidatos expresaron en el consejo de morena es muy importante no puedo hablar de los candidatos ayer se acord\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica no puede estar a favor ni en contra de Ninguno de los que aspiran a ser coordinadores coordinadores de la transformaci\u00f3n coordinador o coordinadores de la transformaci\u00f3n no puedo hablar de eso me parece no solo en este caso sino en todos que es importante la unidad que el bloque conservador se una es importante que todo se una y que defiendan un proyecto un ideal una doctrina que a un lado el pragmatismo La B\u00fasqueda del poder por el poder que solo les interesen los cargos yo quiero ser pluri yo quiero ser diputado quiero ser senador quiero ser presidente quiero ser presidente no los ideales no le hace que sean ideales conservadores pero que defiendan un proyecto por lo que creen porque si no es as\u00ed es pura ambici\u00f3n personal es politiquer\u00eda y lo mismo en el flanco izquierdo defender la transformaci\u00f3n que es defender al pueblo Qu\u00e9 es no permitir el clasismo el racismo la discriminaci\u00f3n no permitir la corrupci\u00f3n que no regresen los fueros los privilegios que no se apueste a vivir en un pa\u00eds con una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que M\u00e9xico sea de todos esos son ideales son principios el no mentir No robar no traicionar al pueblo Entonces eso es lo que se tiene que poner por delante y no el inter\u00e9s personal por leg\u00edtimo que sea y eso de un lado repito o de otro Entonces qu\u00e9 bien que ayer me informaron que por unanimidad decir todos aprobaron las reglas de Ojal\u00e1 as\u00ed suceda en el flanco derecho que definan las reglas que todos puedan ah\u00ed participar y no les voy a cobrar derecho de autor muy bien presidente si deciden utilizar la encuesta este no se los concedo muy bien el derecho de autor aunque no lo tengan en sus estatutos de sus partidos adem\u00e1s son libres pueden usar Pero ojal\u00e1 no y se agrupen se unifiquen y sobre todo que definan un proyecto Porque tanto para la derecha como para la izquierda lo peor son los bandazos hay que anclarnos en lo que somos no se exagera somos esto Esto es hoy Y como dicen all\u00e1 en mi pueblo o all\u00e1 en el sureste se usa mucho eso esto es hoy vas a querer o no vas a querer lo dem\u00e1s no me interesa este pero as\u00ed nada s\u00ed de la simulaci\u00f3n la demagogia que de repente se convierten en feministas y no lo son de repente se convierten en ambientalistas y no lo son de repente se convierten en Defensores de derechos humanos y no lo son porque son muy partidarios de la mano dura son autoritarios fachos entonces pero si son partidarios la mano dura eso externarlo como se dec\u00eda antes saben se pon\u00edan frente a las c\u00e1maras no me va a temblar la mano la ley es la ley bien presidente definiciones claras la gente entiende muy bien y sabe la gente lo que quiere y lo que no quiere Entonces yo creo que s\u00ed fue muy bueno lo de ayer y ojal\u00e1 y as\u00ed siga sucediendo con el bloque conservador y con otros que puedan participar todos los que quieran participar es un derecho constitucional votar Y ser votado entonces Ojal\u00e1 no y salgan adelante pero que ya no simulen se acuerdan que hubo un tiempo en que se habl\u00f3 de los candidatos independientes se acuerdan Cu\u00e1ntos independientes salieron sal\u00edan independientes como hongos despu\u00e9s de la lluvia aparec\u00edan independientes de qui\u00e9n independientes el pueblo no del poder los mandaban para mediatizar nuestro movimiento para que no avanzaremos y el discurso tambi\u00e9n no muy rampl\u00f3n todos son iguales todos los partidos son iguales no todos los partidos Aqu\u00ed no hay m\u00e1s que los independientes pero llevaba a giribilla todo eso Pero cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron con eso ni con el cambio bien desgastaron la palabra el concepto cambio Nosotros le tuvimos que poner para usarlo porque es un concepto importante es transformaci\u00f3n cambio Entonces para no dejarlo de usar le agregamos cambio verdadero porque lo otro era simulaci\u00f3n gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual que fue lo que se padeci\u00f3 en el 2000 van a enga\u00f1aron a mucha gente de que iban a haber cambios no lo voy a decir en t\u00e9rminos populares porque va a aparecer grosero pero fue lo mismo Entonces s\u00ed es importante lo de la unidad y es importante que se defienda el proyecto por eso tambi\u00e9n la lealtad es otro t\u00e9rmino que se debe de analizar a profundidad porque la lealtad en pol\u00edtica a los hombres a las mujeres es relativo no es de verdad la lealtad que es aut\u00e9ntica es la lealtad al proyecto que nos una que actuemos Unidos leales a un proyecto no a una persona hombre o mujer Porque esa lealtad adem\u00e1s es de mentira y muchas veces es lambisconer\u00eda abyecci\u00f3n de esos que est\u00e1n ah\u00ed de zalameros no mientras se tiene el cargo o el encargo ya cuando no se tiene el cargo o el encargo ya se acab\u00f3 as\u00ed era la vieja pol\u00edtica hablando de destapes y de cargadas estoy recordando de que Miguel Reyes Razo habl\u00f3 de c\u00f3mo todos estaban a favor la llamada clase pol\u00edtica de Moya Palencia que era secretario de gobernaci\u00f3n y de repente L\u00f3pez Portillo Y c\u00f3mo Moya Palencia dice el mejor es L\u00f3pez Portillo y creo que con todo lo mandaron de embajador O le dieron un cargo pero Echeverr\u00eda que hab\u00eda estudiado con L\u00f3pez Portillo y que lo puso lo mand\u00f3 L\u00f3pez Portillo de embajador a las Islas entonces busquen [M\u00fasica] este un mapamundi y con una lupa vean D\u00f3nde est\u00e1n las Islas entonces no se debe de estar pensando en ese tipo de lealtades la lealtad es a los ideales es a los principios es al pueblo antes en el argot de la pol\u00edtica tradicional se dec\u00eda somos amigos hasta que no competimos por el mismo cargo eso ya no aplica ahora ya eso se super\u00f3 bien presidente pero la unidad es important\u00edsima important\u00edsima este para que salgamos bien como pa\u00eds como naci\u00f3n adem\u00e1s van muy bien las cosas va muy bien la econom\u00eda hay gobernabilidad hay paz social sobre todo bienestar felicidad en el pueblo se acuerdan que se hablaba Hace seis a\u00f1os del mal humor que hab\u00eda un mal humor social ya no existe eso ahora no hay un mal humor social la gente est\u00e1 contenta y lo acabo de constatar de nuevo el fin de semana tardamos para llegar a los actos porque en toda la carretera gente gente gente gente gente gente gente gente gente gente gente gente gente con mucho cari\u00f1o y muy contenta mucho muy contenta en todos lados es rec\u00edproco Amor con amor se paga Entonces s\u00ed hay que continuar con eso que la gente mantenga su alegr\u00eda su el\u00e9ctrica alegr\u00eda te ayuda mucho al pa\u00eds y est\u00e1 muy bien M\u00e9xico nuestro querido M\u00e9xico muy bien en el concierto de las Naciones y en lo interno Entonces c\u00f3mo se va a pensar en lo personal si se tiene que poner por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de la naci\u00f3n Y eso se est\u00e1 entendiendo muy bien y va muy bien todo y estamos Este ya En estos procesos a m\u00ed me queda Pues un a\u00f1o menos para este que se elija al presidente la presidenta que ya va a estar como presidenta presidente electo Lula No no ya lo contest\u00e9 No yo ya s\u00e9 me jubilo ya ya miren yo les voy a querer ver a ustedes todo el tiempo todo el tiempo todo el tiempo la verdad que s\u00ed les voy a extra\u00f1ar y al pueblo este mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s pero van a estar en mi coraz\u00f3n les voy a llevar prendidos en mi coraz\u00f3n nada m\u00e1s nada m\u00e1s nada m\u00e1s nada m\u00e1s porque este me separo de la actividad p\u00fablica pol\u00edtica as\u00ed de corto de tajo [M\u00fasica] electoral no es que yo ya termino Ah no tengo que trabajar para much\u00edsimo para no dejar ninguna obra inconclusa tengo mucho trabajo y voy a concluir la tarea de dejar bien establecidas las bases para la transformaci\u00f3n ya hemos avanzado mucho pero falta ya como est\u00e1 la gente lo principal que es el cambio de mentalidad los resultados de la revoluci\u00f3n de las conciencias como est\u00e1 el pueblo de M\u00e9xico politizado Ya hasta me podr\u00eda ir pero falta sobre todo que se consoliden los programas de bienestar y se terminen las obras para irme tranquilo sobre todo con mi conciencia que es mi tribunal mi conciencia y tambi\u00e9n [M\u00fasica] Eso espero Y eso lo deseo que con suerte por decisi\u00f3n de la naturaleza del creador puede Yo terminar como Vamos hasta ahora c\u00f3mo quiere que lo Recuerde la historia del presidente ya lo dije como quien contribuy\u00f3 en el proceso de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico junto con millones de mexicanos presidente preguntarle nos acaba de adelantar que luego que se den las renuncias esta semana se dar\u00e1 a conocer Qui\u00e9nes ser\u00e1n los sustitutos pero tambi\u00e9n nos coment\u00f3 que buscar\u00e1 que lo sustitutos formen el gabinete que lo acompa\u00f1a hasta que termine su administraci\u00f3n s\u00ed preguntarles si habr\u00e1 otros cambios adem\u00e1s de canciller\u00eda de gobernaci\u00f3n y preguntarle por el perfil que deber\u00e1n tener los sustitutos Qui\u00e9nes Qu\u00e9 perfil Qu\u00e9 caracter\u00edsticas debe tener quien llega a gobernaci\u00f3n la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica y no tenemos nada que ocultar ni nada de tapadismo y misterios este ma\u00f1ana voy a tener una reuni\u00f3n con todo el gabinete como a las once doce No s\u00e9 exactamente ya pero es una reuni\u00f3n con todo el gabinete ampliado adem\u00e1s aprovecho para invitarlos porque a todos se les est\u00e1 invitando Pero no vaya a suceder de que este alguien no asista O no se entere y lo que voy a hacer es pues agradecerles mucho por todo lo que est\u00e1n haciendo Porque primero el pueblo con el pueblo todo sin el pueblo nada o sea eso este hay que tenerlo claro no se puede transformar sin el pueblo no se puede transformar con la oligarqu\u00eda no se puede transformar con los medios de informaci\u00f3n no se pueden transformar con los intelectuales org\u00e1nicos no no no no no se transforma con el pueblo el pueblo es el motor del cambio el pueblo es el que sostiene a m\u00ed me han sacado a flote la gente del pueblo cuando el desafuero qui\u00e9n me sac\u00f3 adelante el pueblo que es mucha pieza no fueron los medios no fueron los potentados fue el pueblo al que me sac\u00f3 adelante gan\u00e9 la elecci\u00f3n de jefe de gobierno por el pueblo por los m\u00e1s pobres de esta ciudad esta palapa y de las colonias de los barrios m\u00e1s pobres Y c\u00f3mo ganamos la presidencia el pueblo la gente eso no se debe de olvidar sobre todo es lecci\u00f3n para los j\u00f3venes que ya Dejen de estar pensando que la pol\u00edtica se hace en la c\u00fapula en los restaurantes desayunando en las comidas vincul\u00e1ndose con los pol\u00edticos tradicionales para poder colarse no abajo con la gente servirle al pueblo y otra cosa que tienen los conservadores y les haya mucho es que en su mentalidad de ellos y lo saben eh yo lo digo mentiras sostienen de que el pueblo es mal agradecido no les des nada porque son mal agradecidos falso falso por eso no avanzan el pueblo es lo m\u00e1s solidario que puede haber el pueblo siempre defiende protege es con el pueblo eso se debe de tener muy en cuenta pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] se necesita de un equipo de trabajo mujeres hombres con las mismas convicciones y yo he contado con un buen equipo que me han ayudado mucho mujeres hombres y es el primer gabinete que tiene igual n\u00famero de hombres que de mujeres Y as\u00ed va a seguir As\u00ed va a continuar mitad mujeres mitad hombres y el equipo es important\u00edsimo important\u00edsimo entonces la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana es para decirles a ver quieres continuar para terminar o tienes pensado participar como candidata como candidato porque eso tambi\u00e9n es Leg\u00edtimo sin embargo Necesito saber porque ya no se pueden estar dando cambios ya aprovechar para saber qui\u00e9nes van a estar hasta finales de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo y qui\u00e9nes van a participar como candidatos al congreso o gubernaturas o lo que se tenga que elegir esto es un ejercicio bueno ya lo que les iba a decir ma\u00f1ana ya se los dije Entonces ya nada m\u00e1s que voy a querer ah\u00ed el la cartita este y no de dependiendo Porque aqu\u00ed s\u00ed ya el caso de gobernaci\u00f3n y de relaciones pues tenemos que resolver ya que son dos secretar\u00edas muy importantes lo m\u00e1s pronto posible Pero puede ser que m\u00e1s adelante vienen otros que quieran este participar para gobernadores este gobernadoras o sea y ya cuando menos a ver o sea yo voy a estar hasta agosto yo voy a estar hasta octubre que yo ya vaya este tambi\u00e9n pensando en los relevos porque tenemos que terminar vamos muy bien y hay muy buenos cuadros y tambi\u00e9n los que se quedan si el pueblo lo decide y vuelve a triunfar el movimiento de transformaci\u00f3n si contin\u00faa la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico S\u00ed hay pues continuidad con cambio como van a quedar bien acreditados pues van a tener posibilidad si son j\u00f3venes y si lo desean de continuar ayudando porque no es el cargo Lo importante es el encargo nosotros tenemos casos por ejemplo el ingeniero cedric queda subsecretario de Comunicaciones y que pudo ante la enfermedad de ingeniero Jorge arganis ser secretario antes de eso antes de que se tomara la decisi\u00f3n de sustituir al ingeniero arganis extraordinario y le deseo que se mejore est\u00e9 enfermo este si se hubiese quedado \u00e9l ah\u00ed ser\u00eda secretario Pero le dije a ver subsecretar\u00eda o encargado solo de una tarea terminar la presa y el distrito de riego en Santa Mar\u00eda Sinaloa y dijo la presa y est\u00e1 en eso el caso de Roc\u00edo Dale secretaria de energ\u00eda Pero eso en general es normativo porque ya nosotros no estamos vendiendo este petr\u00f3leo o mejor dicho este bloques para la explotaci\u00f3n de petr\u00f3leo ya no hay rondas ya se detuvo la pol\u00edtica privatizadora ya las l\u00edneas est\u00e1n trazadas fue detener frenar la privatizaci\u00f3n entonces pues es esa secretar\u00eda tiene funciones normativas y ya saben que no se puede licitar nada que signifique privatizar el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica Ya est\u00e1 claro pero s\u00ed me pod\u00eda ayudar c\u00f3mo lo hizo en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas entonces es secretaria de energ\u00eda pero lo que a m\u00ed m\u00e1s me importa es que ella fue la responsable de que se construyera la refiner\u00eda de dos bocas que es estrat\u00e9gica Y permaneci\u00f3 all\u00e1 Y all\u00e1 est\u00e1 todav\u00eda porque este a\u00f1o empezamos ya a producir como en julio la primera etapa y en noviembre diciembre todo trescientos cuarenta mil barriles vamos a procesar en esa refiner\u00eda pero Imag\u00ednese hacer una refiner\u00eda en cinco a\u00f1os este En d\u00f3nde En qu\u00e9 lugar del mundo solo as\u00ed con una responsable entonces hacia adelante eso no hab\u00eda antes los servidores p\u00fablicos se hab\u00edan convertido en el mejor de los casos en funcionarios Ahora no ahora hay esa m\u00edstica que est\u00e1 por ejemplo Coronel qu\u00e9 tiene a su cargo a ver venga qu\u00e9 tiene que terminar en diciembre llueva truene o relampaguee a ver Explica qu\u00e9 va a terminar est\u00e1 programada para para finales de este a\u00f1o la terminaci\u00f3n de los seis hoteles y las oficinas de las de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren maya para este a\u00f1o y los caminos no pero tambi\u00e9n estaban programados los caminos de de las zonas de que coment\u00f3 ahorita de Felipe Carrillo Puerto a vig\u00eda chico y el de bacalar hacia excavar tambi\u00e9n el tramo cinco sur para noviembre S\u00ed pero te falta uno ah el de el hotel de calakmul a la zona arqueol\u00f3gica entonces hay responsables o sea por eso no es cargo es encargo bien y ya ma\u00f1ana ya les decimos sustituir s\u00ed la carta eso es el consejo para terminar presidente preguntarle falleci\u00f3 Silvio berlusconi el ex Primer Ministro italiano un personaje que subordin\u00f3 la pol\u00edtica a intereses medi\u00e1ticos de hecho durante su gesti\u00f3n en los noventas su gobierno inspir\u00f3 una teor\u00eda el Homo videns poner por encima la pantalla televisiva encima de los ciudadanos preguntarle presidente considera que sigue vigente pues la aplicaci\u00f3n de de su gobierno siguen los ciudadanos pues posiblemente subordinados a intereses medi\u00e1ticos a la pantalla televisiva no respeto mucho los finados no hablemos de los muertos A veces lo hago pero ya cuando ha pasado el tiempo y cuando tiene que ver con lo p\u00fablico tambi\u00e9n me da pena a veces porque piense que quedan los familiares de quienes estuvieron en funci\u00f3n p\u00fablica y muchos familiares son distintos As\u00ed como hay hijos nietos de revolucionarios de gente progresista que se vuelve conservadora as\u00ed tambi\u00e9n a hijos hay nietos de conservadores que se vuelven progresistas porque cada persona pues debe ser due\u00f1a de su destino y los hijos de los famosos no son tan tontos como piensa el vecino ni tan inteligentes como ellos creen son seres humanos entonces este no voy a ahondar sobre ese asunto Lo que s\u00ed es que ya vamos a terminar este ma\u00f1ana s\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed Ma\u00f1ana hablamos de [Aplausos] [M\u00fasica] Yo creo que es el jueves que viene la presidenta de la Uni\u00f3n Europea el jueves en la tarde y lo del INE tambi\u00e9n verdad ma\u00f1ana viene ma\u00f1ana s\u00ed pero da tiempo si ya est\u00e1 resuelto ya nada m\u00e1s se lo voy a decir este ya hagan la carta va a ser abierta la reuni\u00f3n del gabinete [M\u00fasica] ejemplares estaba como cuando inici\u00f3 el audio oficio del periodismo ma\u00f1ana t\u00fa Preg\u00fantame la primera tambi\u00e9n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:31.786216"
}