{
    "video_id": "iB_TJmuKjl8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iB_TJmuKjl8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCHk19rw1n-XLN8K-Y-OrLKBg0Ung",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iB_TJmuKjl8",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina. Lunes 9 de marzo 2020 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7419,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 577.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 578.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 581.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 583.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 585.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 589.1,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como",
            "start": 591.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siempre lo hacemos",
            "start": 594.21,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 596.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 597.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ricardo rodr\u00edguez vargas director",
            "start": 600.23,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de el instituto para devolverle al",
            "start": 604.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado va a informar sobre la",
            "start": 608.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "subasta de ayer",
            "start": 611.23,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los pinos",
            "start": 613.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre",
            "start": 616.94,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el avance de las obras",
            "start": 619.95,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "lo que siempre hacemos los lunes c\u00f3mo",
            "start": 623.209,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vamos en la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 627.199,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 630.639,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 633.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 637.85,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n al final",
            "start": 639.72,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 644.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 645.92,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 647.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "punto de vista mi opini\u00f3n sobre la",
            "start": 649.41,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las mujeres ayer el",
            "start": 653.49,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 657.569,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el d\u00eda internacional de la mujer al",
            "start": 659.529,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "final vamos a hablar sobre ese tema y",
            "start": 665.41,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "luego abrimos para preguntas y",
            "start": 669.879,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "respuestas entonces empezamos con",
            "start": 673.329,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ricardo",
            "start": 676.779,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "los dos buenos d\u00edas ahora estamos los",
            "start": 680.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "dos tocados",
            "start": 683.129,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 685.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 686.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles en la",
            "start": 688.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gasolina regular el precio m\u00e1s alto con",
            "start": 690.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto lo encontramos en la",
            "start": 694.16,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de servicio en sal en",
            "start": 695.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora 21 pesos con 40",
            "start": 697.459,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de 3",
            "start": 700.04,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pesos 82 centavos un margen bastante",
            "start": 702.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "amplio estaciones de servicio en tuxtla",
            "start": 705.529,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez chiapas tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 708.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bajo a 1824 por litro con un margen de",
            "start": 710.959,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "34 centavos mientras que la gasolina",
            "start": 715.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "premiun en bec sal",
            "start": 718.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "atizap\u00e1n de zaragoza aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 721.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico a 22 pesos con 94",
            "start": 723.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "centavos por litro y un margen de 4",
            "start": 726.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pesos 59 centavos es el m\u00e1s alto para",
            "start": 728.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "premium en el pa\u00eds con el margen m\u00e1s",
            "start": 732.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "alto mientras que el servicio boca en",
            "start": 734.72,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz con un precio al",
            "start": 737.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 17 pesos 44 centavos y con un",
            "start": 739.069,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "margen de 65 centavos son el m\u00e1s bajo",
            "start": 742.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para premium en el diesel gasolina del",
            "start": 746.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "valle en zamora en zamora michoac\u00e1n con",
            "start": 748.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de 22 puntos 36 centavos por litro y un",
            "start": 751.31,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 39 centavos es el m\u00e1s",
            "start": 754.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caro y el m\u00e1s barato servicios de",
            "start": 757.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combustibles l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en l\u00e1zaro",
            "start": 759.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas michoac\u00e1n un precio al p\u00fablico",
            "start": 761.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de 19 pesos por litro con un margen de",
            "start": 763.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "96 centavos si lo vemos por marcas las",
            "start": 766.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratas es golf plagas york/san y",
            "start": 769.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras",
            "start": 773.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "chevron arco y red co eso es por marcas",
            "start": 774.35,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "igual que la semana pasada ah\u00ed no hubo",
            "start": 777.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n en acciones de verificaci\u00f3n",
            "start": 781.279,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "realizamos 169 visitas y verificaciones",
            "start": 784.66,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "atendiendo a 230 llamadas o reportes",
            "start": 789.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibidos a trav\u00e9s de la app del litro",
            "start": 794.029,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por litro fueron 8 bombas inmovilizadas",
            "start": 796.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que no daban litros de litro baj\u00f3 en",
            "start": 799.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esta semana qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n",
            "start": 802.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "portando bien los gasolineros y tuvimos",
            "start": 804.56,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "un caso donde no se permiti\u00f3 la",
            "start": 806.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de sellos a ver adem\u00e1s de",
            "start": 809.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "haber descubierto all\u00ed anomal\u00edas y",
            "start": 812.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tendremos que regresar con fuerza",
            "start": 814.58,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto",
            "start": 816.1,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una gasolinera que se llama almacenes",
            "start": 817.97,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "distribuidores de la frontera en ciudad",
            "start": 819.86,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez chihuahua en bulevar g\u00f3mez mor\u00edn",
            "start": 822.319,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "9.470 para que tomen nota todos los que",
            "start": 827.079,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "viven en esta ciudad en la frontera lo",
            "start": 831.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n de este caso",
            "start": 834.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es que tanto el abogado que llev\u00f3 al",
            "start": 836.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asunto y que nos impidi\u00f3 poner los",
            "start": 839.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sellos como todos los empleados de la",
            "start": 841.759,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gasolinera nos dec\u00edan que si no sab\u00edamos",
            "start": 844.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n era la due\u00f1a de esa gasolinera",
            "start": 846.649,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este y nos informaron que era alejandra",
            "start": 849.759,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "de la vega efectivamente lo es qui\u00e9n es",
            "start": 853.459,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la secretaria de innovaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 856.37,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del gobierno del estado de",
            "start": 858.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "chihuahua y es el primer caso de",
            "start": 860.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "prepotencia de quien no saben qui\u00e9n soy",
            "start": 862.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "yo que se nos presenta en en lo que",
            "start": 864.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lleva esta administraci\u00f3n lamentable",
            "start": 867.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero volveremos a la colocaci\u00f3n de los",
            "start": 870.319,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "seis con el apoyo de la guardia nacional",
            "start": 872.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 esta funcionaria p\u00fablica ponga",
            "start": 873.649,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el ejemplo de obedecer y cumplir con la",
            "start": 876.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ley en el app tenemos la gasolina m\u00e1s",
            "start": 878.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "barata 17 pesos 45 centavos",
            "start": 881.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el centro tabasco mientras que la",
            "start": 884.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara 2192 en talpa de allende jalisco",
            "start": 886.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto es sin tomar en cuenta el margen",
            "start": 889.24,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "solo el precio al p\u00fablico premium 1758",
            "start": 892.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz 23 39 en benito",
            "start": 895.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez la m\u00e1scara aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 898.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dice el 18 pesos con 29 centavos",
            "start": 900.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s econ\u00f3mica en medell\u00edn de bravo",
            "start": 903.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "veracruz mientras que la m\u00e1s cara est\u00e1",
            "start": 905.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en sinaloa sinaloa a 22 pesos con 70",
            "start": 907.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "centavos seguimos monitoreando otros",
            "start": 910.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicios que son de inter\u00e9s para los",
            "start": 912.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consumidores quienes tienen el gas lp",
            "start": 914.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para tanques estacionados el precio m\u00e1s",
            "start": 917.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caro lo encontramos con el margen m\u00e1s",
            "start": 920.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alto en holbox a 11 pesos 49 centavos",
            "start": 922.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por litro 4 pesos 45 centavos de margen",
            "start": 927.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no se manden nuestros se\u00f1ores en polvos",
            "start": 931.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gas sea de seve porque de por s\u00ed es una",
            "start": 933.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "zona complicada de llegar y la es",
            "start": 937.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lamentable que abusen de estas",
            "start": 940.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "condiciones para dar m\u00e1s caro el gas el",
            "start": 942.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "can que estacionario",
            "start": 945.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo da el m\u00e1s barato por litro 725 en",
            "start": 948.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "victoria tamaulipas combustibles de",
            "start": 952.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "victoria con un margen de un preso 87",
            "start": 954.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos para cilindros de gas en polvo",
            "start": 958.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "8 otra vez abusando de esta situaci\u00f3n",
            "start": 961.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el box gases el cb 7 en chetumal",
            "start": 964.69,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "quintana roo 21 28 en la capital del",
            "start": 968.27,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estado con un precio al p\u00fablico de por",
            "start": 972.8,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "kilo y 754 el margen por kilo mientras",
            "start": 976.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que en gas men en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n",
            "start": 981.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos el m\u00e1s barato para cilindros de",
            "start": 984.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gas a 14 pesos 4 centavos por kilo con",
            "start": 987.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un margen de 295 por kilo verificaciones",
            "start": 991.1,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de gas lp realizamos en esta semana 44",
            "start": 995.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "verificaciones resultaron 8 con",
            "start": 1000.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n afortunadamente todos se",
            "start": 1003.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dejaron verificar una de 196 b\u00e1sculas",
            "start": 1005.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inmovilizadas bastante bajo cuatro",
            "start": 1009.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos inmovilizados de 17",
            "start": 1012.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "24 por ciento alto en esta semana para",
            "start": 1014.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos inmovilizados auto tanques 3",
            "start": 1017.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de 48 y encontramos un 2% de cilindros",
            "start": 1020.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que pon\u00edan en riesgo a los consumidores",
            "start": 1025.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y esta semana toca como una vez al mes",
            "start": 1027.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en el",
            "start": 1029.89,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "env\u00edo del dinero de los eeuu las remesas",
            "start": 1032.17,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de nuestras paisanas y paisanos",
            "start": 1035.949,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "para env\u00edos en efectivo el precio m\u00e1s",
            "start": 1039.209,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "alto de comisi\u00f3n y el tipo de cambio m\u00e1s",
            "start": 1044.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "bajo que son las dos variables que",
            "start": 1048.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta sobre un env\u00edo de 300",
            "start": 1051.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares descubrimos con ello que",
            "start": 1054.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "conviene m\u00e1s enviar dinero en efectivo",
            "start": 1056.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los eeuu por medio de ram\u00f3n eight",
            "start": 1059.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transfer que tiene una comisi\u00f3n de 5",
            "start": 1063.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en promedio con un tipo de",
            "start": 1065.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cambio promedio en el \u00faltimo mes de 19",
            "start": 1068.22,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pesos 57 centavos por lo tanto la se\u00f1ora",
            "start": 1070.95,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "recibe ac\u00e1 en m\u00e9xico 5 mil 773 punto 15",
            "start": 1074.549,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "60 centavos mientras que el peor para",
            "start": 1080.85,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "env\u00edo de efectivos de eeuu a m\u00e9xico es",
            "start": 1085.169,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "puesto en uni\u00f3n que se ha mantenido as\u00ed",
            "start": 1089.37,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "como el peor y en varias ocasiones",
            "start": 1091.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque cuando una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares",
            "start": 1093.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con un tipo de cambio promedio de 19",
            "start": 1096.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 15 centavos y al final la",
            "start": 1099.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 o la esposa a quien m\u00e9xico recibe",
            "start": 1102.299,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "cinco mil 592 pesos con 45 centavos como",
            "start": 1105.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ven ustedes es significativa la",
            "start": 1110.07,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diferencia pero si vas a hacer dep\u00f3sito",
            "start": 1112.08,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en cuenta que no es efectivo es la mejor",
            "start": 1114.389,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la puedes realizar con un link",
            "start": 1117.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no tiene comisi\u00f3n con un tipo de",
            "start": 1120.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cambio de 1980 se ve bastante mejor el",
            "start": 1123.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tipo de cambio y al final la se\u00f1ora",
            "start": 1126.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibe cinco mil 940 pesos mientras que",
            "start": 1129.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la peor opci\u00f3n la encontramos en golden",
            "start": 1133.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "money transfer que the golden no tiene",
            "start": 1137.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada 5 mil 575 pesos es lo que al final",
            "start": 1139.289,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que reciben ellos y cobran una golden",
            "start": 1143.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares con 99 centavos un",
            "start": 1146.909,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tipo de cambio de 1890 muy bajo y por",
            "start": 1150.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso es el resultado si lo vemos por las",
            "start": 1154.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "receptoras de este lado en m\u00e9xico quien",
            "start": 1157.71,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s presencia en municipios banco",
            "start": 1160.98,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "del bienestar con 2.232",
            "start": 1164.669,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "los municipios atendidos y luego le",
            "start": 1169.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sigue telecom con 1.221 el mejor horario",
            "start": 1172.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo tiene oso que abre de las 6 de la",
            "start": 1176.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 10 de la noche y adem\u00e1s",
            "start": 1180.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oxxo es el que tiene m\u00e1s sucursales en",
            "start": 1183.03,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds 19 mil 146 sucursales en",
            "start": 1185.64,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "mil 40 municipios y por \u00faltimo si",
            "start": 1191.039,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "nosotros nos fijamos en otras de las de",
            "start": 1195.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las variables tenemos que el seguro",
            "start": 1199.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "contra robo solamente lo ofrece electra",
            "start": 1202.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "woolmark y caja popular mexicana todos",
            "start": 1205.7,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hacen la verificaci\u00f3n de el receptor y",
            "start": 1210.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "solamente e inbursa solicita",
            "start": 1214.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "forzosamente que ya tengan una cuenta",
            "start": 1217.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con ellos los dem\u00e1s no los solicitan y",
            "start": 1220.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nos falta todav\u00eda que farmacias",
            "start": 1223.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guadalajara e inbursa nos reporten",
            "start": 1225.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos municipios son los que cubren",
            "start": 1228.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ellos con sus servicios",
            "start": 1230.309,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es cuando muchas gracias",
            "start": 1232.559,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1238.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos vamos a dar a",
            "start": 1240.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conocer los resultados de la primera",
            "start": 1244.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "subasta de 2020 con sentido social y",
            "start": 1246.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno como hab\u00edamos comentado arrancamos",
            "start": 1250.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o con el objetivo de consolidar",
            "start": 1252.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este tipo de instrumentos de pol\u00edtica",
            "start": 1255.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "social que el se\u00f1or presidente nos ha",
            "start": 1259.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "instruido de comprar un bien para hacer",
            "start": 1261.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el bien y el d\u00eda de ayer comenzamos a",
            "start": 1264.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cumplir con este prop\u00f3sito de llevar los",
            "start": 1267.27,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "resultados del instituto al siguiente",
            "start": 1269.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nivel podemos decir de forma muy grata",
            "start": 1270.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que el resultado de la subasta fue un",
            "start": 1274.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00e9xito porque fue un \u00e9xito porque",
            "start": 1276.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "logramos la mayor participaci\u00f3n en la",
            "start": 1279.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "historia de las subastas que hemos",
            "start": 1282.09,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "realizado en los pinos",
            "start": 1283.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ayer registramos la mejor asistencia a",
            "start": 1285.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la subasta",
            "start": 1287.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y la gente no dej\u00f3 de bajar las paletas",
            "start": 1289.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estuvo constantemente con paletas arriba",
            "start": 1292.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vendimos alrededor de 70% de los bienes",
            "start": 1294.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y fue un gran entusiasmo una gran",
            "start": 1297.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "solidaridad de las personas que incluso",
            "start": 1301.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todav\u00eda antes de las 11 estuvieron",
            "start": 1304.12,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "registrando o haciendo filas en el",
            "start": 1306.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "centro cultural los pinos para poder",
            "start": 1308.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "participar por favor si fueran tan",
            "start": 1310.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "amables ah\u00ed viene el desglose de lo que",
            "start": 1313.13,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ayer vendimos y al sobreprecio que",
            "start": 1315.679,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "vendimos en bienes inmuebles vendimos 2",
            "start": 1317.419,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "una casa en canc\u00fan que ahorita les",
            "start": 1319.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muestro las fotos en alrededor de 15",
            "start": 1321.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "millones 400 mil pesos otra casa de 4",
            "start": 1324.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "millones en tlajomulco jalisco en los",
            "start": 1327.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de lujo presentamos un",
            "start": 1330.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobreprecio del 150% ah\u00ed tambi\u00e9n ahorita",
            "start": 1332.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "les muestro las fotos y los precios a",
            "start": 1335.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los cuales vendimos sobre todo los",
            "start": 1337.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "mercedes y los bmw en joyas usualmente",
            "start": 1338.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la anterior subasta se nos dificult\u00f3",
            "start": 1342.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un poco en esta ocasi\u00f3n no la la gente",
            "start": 1345.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tuvo una mayor",
            "start": 1348.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "fue bien recibido las joyas es sobre",
            "start": 1351.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todo de menor valor las compraron y en",
            "start": 1353.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "general un fue un sobreprecio de 27 por",
            "start": 1357.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciento y algo para nosotros que nos",
            "start": 1359.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 1363.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "venimos vendimos algunas aeronaves tipo",
            "start": 1364.309,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chatarra que quiero decir chatarra que",
            "start": 1367.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se ya desmanteladas que estaban nuestros",
            "start": 1368.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "almacenes y pues tuvimos un sobreprecio",
            "start": 1372.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 2500 por ciento estas",
            "start": 1374.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aeronaves chatarras pues pueden servir",
            "start": 1377.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para para escuelas de aviaci\u00f3n para",
            "start": 1379.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "partes en fin nos llev\u00f3 la gran sorpresa",
            "start": 1382.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que fueron bien recibidos cu\u00e1l fue el",
            "start": 1385.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "monto que se recaud\u00f3 en la subasta",
            "start": 1387.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fueron 53 millones 414 kilitos mil pesos",
            "start": 1389.27,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y fue un sobreprecio del 56 por ciento",
            "start": 1394.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en general la subasta insisto casi fue",
            "start": 1398.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "54 millones lo que se recaud\u00f3 ayer en",
            "start": 1401.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta subasta con sentido social por",
            "start": 1405.169,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "favor si fueran animales vamos a ver",
            "start": 1407.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos esta casa est\u00e1 ubicada",
            "start": 1409.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan empez\u00f3 en 14 millones 700 mil",
            "start": 1412.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 la puja",
            "start": 1415.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ligeramente en 5% y fue una puja",
            "start": 1417.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica hay gente que estaba ah\u00ed",
            "start": 1421.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presente y al final se llev\u00f3 a 15",
            "start": 1422.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "millones 14 mil pesos por favor la",
            "start": 1425.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente es una casa que se vendi\u00f3 en 4",
            "start": 1428.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones en tlajomulco jalisco",
            "start": 1429.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n uno de los postores que",
            "start": 1433.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "originalmente van por las casas pero que",
            "start": 1435.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le gust\u00f3 en ese momento pues decidi\u00f3",
            "start": 1438.14,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "adquirirlo",
            "start": 1440.35,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por favor este estos veh\u00edculos los dos",
            "start": 1442.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que voy a mostrar son mercedes benz para",
            "start": 1445.559,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que ustedes tengan una idea empez\u00f3 la",
            "start": 1447.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puja en 767 mil pesos ese fue el el",
            "start": 1449.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precio inicial al final logramos un",
            "start": 1452.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sobreprecio de hablador de 350 por",
            "start": 1455.429,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ciento en promedio este negro se vendi\u00f3",
            "start": 1458.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en tres millones 700 mil pesos hubo otro",
            "start": 1460.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se vendi\u00f3 el siguiente un blanco en",
            "start": 1465.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "3 millones y 3 300 mil pesos",
            "start": 1467.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos ah\u00ed fue donde sentimos la mayor",
            "start": 1472.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "puja entre los participantes",
            "start": 1474.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "constantemente insisto fue los paletas",
            "start": 1475.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "arriba tuvo una puja muy intensa y muy",
            "start": 1478.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 1481.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por favor si fueran tan amables ah\u00ed",
            "start": 1483.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos este bmw w que se le llama alas",
            "start": 1485.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de gaviota por c\u00f3mo se eleva las puertas",
            "start": 1488.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este este veh\u00edculo empez\u00f3 en 653 mil",
            "start": 1491.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pesos y se vendi\u00f3 en un mill\u00f3n casi un",
            "start": 1495.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio en un mill\u00f3n",
            "start": 1499.19,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil pesos fue el final",
            "start": 1500.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como se vendi\u00f3 este veh\u00edculo insisto en",
            "start": 1501.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos de gama alta la puja fue",
            "start": 1505.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy fuerte fue muy intensa",
            "start": 1507.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hubo gente que quer\u00eda adquirir estos",
            "start": 1511.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos pero se cerr\u00f3 mucho al final y",
            "start": 1514.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si se lograron precios para nosotros",
            "start": 1517.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importantes y precios que elevaron",
            "start": 1519.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestra recaudaci\u00f3n",
            "start": 1521.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esta es una camioneta blindada esta",
            "start": 1523.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "camioneta blindada empez\u00f3 en 760 y 2000",
            "start": 1525.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 en 1.825.000 con un",
            "start": 1528.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sobreprecio del 140 por ciento",
            "start": 1532.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo corvette este veh\u00edculo",
            "start": 1535.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corvette en presi\u00f3n 353.000 se vendi\u00f3 en",
            "start": 1537.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n de pesos a un sobreprecio",
            "start": 1541.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de 163 por ciento tambi\u00e9n f\u00edjense que",
            "start": 1542.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algo que se vendi\u00f3 muy bien fueron estos",
            "start": 1546.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "relojes rolex de gama alta estos con",
            "start": 1549.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incrustaciones de diamantes estos",
            "start": 1551.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "relojes rolex en promedio andaban 140",
            "start": 1554.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mil 750 mil un aqu\u00ed pueden ver este que",
            "start": 1557.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene incrustaciones de diamantes este",
            "start": 1560.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 al doble y se vendi\u00f3 en el",
            "start": 1562.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precio inicial me refiero y se vendi\u00f3 en",
            "start": 1565.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "280 mil pesos y as\u00ed vendimos tambi\u00e9n la",
            "start": 1567.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la joyer\u00eda que ahora s\u00ed tuvo",
            "start": 1570.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un buen recibimiento se pudo vender bien",
            "start": 1572.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fluy\u00f3 bien la joyer\u00eda al final tenemos",
            "start": 1575.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por favor una aeronave este es parte",
            "start": 1579.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la joyer\u00eda tenemos este es lo",
            "start": 1582.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que les comentaba un aeronave tipo",
            "start": 1584.62,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "chatarra porque bueno pod\u00eda estar",
            "start": 1586.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "desmantelada est\u00e1 nuestros almacenes",
            "start": 1587.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "antes no se pod\u00edan vender ahora con la",
            "start": 1589.47,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reforma a la ley del indec ya que ya",
            "start": 1592.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos vender bienes asegurados",
            "start": 1594.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues ya pudimos y sacamos cerca de un",
            "start": 1595.81,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos por esto que ya llevaba",
            "start": 1598.39,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "78 a\u00f1os ah\u00ed en el almac\u00e9n y bueno pues",
            "start": 1600.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que ya nos permite monetizar este tipo",
            "start": 1603.399,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de activos para d\u00f3nde van los recursos",
            "start": 1606.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 1608.409,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los recursos van ir para el fondo de",
            "start": 1610.659,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica son vamos a fundar por",
            "start": 1612.279,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "instrucciones muy puntuales se\u00f1or",
            "start": 1618.099,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "presidente para fomento de la lectura",
            "start": 1619.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "para el fomento de la cultura son m\u00e1s de",
            "start": 1620.769,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "2 millones de libros 2.100.000 que son",
            "start": 1624.099,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obras muy interesantes muy bonitas muy",
            "start": 1627.639,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "amenas y es un placer para la lectura",
            "start": 1629.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este tipo de 21 obras que se van a",
            "start": 1631.529,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "financiar su costo editorial para el",
            "start": 1634.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fondo de cultura econ\u00f3mica y son m\u00e1s de",
            "start": 1636.639,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "2 millones de libros finalmente pues",
            "start": 1639.909,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agradecerle a la ciudadan\u00eda que nos",
            "start": 1643.229,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 ayer que pr\u00e1cticamente se",
            "start": 1645.489,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "desbord\u00f3 al centro cultural los finos y",
            "start": 1647.859,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que nos hizo obtener un muy buen",
            "start": 1650.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "resultado un \u00e9xito de la subasta y su",
            "start": 1652.509,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "solidaridad su apoyo y sobre todo el",
            "start": 1656.739,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sumarse a estas causas nobles al",
            "start": 1659.379,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "proyecto el se\u00f1or presidente de destinar",
            "start": 1660.999,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los recursos para fines sociales y",
            "start": 1663.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comprar un bien para hacer el bien",
            "start": 1665.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gracias y cualquier costo ya sus \u00f3rdenes",
            "start": 1667.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "bueno vamos con el avance en las obras",
            "start": 1672.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1684.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1686.059,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1688.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 9 de marzo de 2020 con",
            "start": 1689.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los datos generales de la",
            "start": 1693.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obra se tiene un avance del 6 punto 24",
            "start": 1694.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por ciento en 144 d\u00edas con 2.269",
            "start": 1697.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones de pesos ejercidos se han",
            "start": 1701.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generado 12 mil 627 empleos civiles a la",
            "start": 1704.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fecha se han trazado 4 millones 794 mil",
            "start": 1708.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "metros cuadrados de instalaciones se han",
            "start": 1711.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excavado 6 millones 812 mil metros",
            "start": 1714.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de tierra se han conformado 2",
            "start": 1717.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "millones 960 mil metros c\u00fabicos de",
            "start": 1720.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "plataformas la terminal de combustible",
            "start": 1723.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con capacidad de autonom\u00eda de hasta 7",
            "start": 1725.429,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00edas tiene un avance del 8 puntos 70 por",
            "start": 1727.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciento la base a\u00e9rea militar con",
            "start": 1730.679,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "modernas y funcionales instalaciones",
            "start": 1732.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para la fuerza a\u00e9rea mexicana 14.17 por",
            "start": 1734.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciento la torre para el control del",
            "start": 1738.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despegue y aterrizaje de aviones 7.45",
            "start": 1739.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por ciento el eje troncal para el arribo",
            "start": 1743.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de pasajeros al edificio terminal 6",
            "start": 1746.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "punto 99 por ciento",
            "start": 1748.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "terminal de pasajeros con capacidad de",
            "start": 1750.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "19.5 millones de personas 2.31 por",
            "start": 1753.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ciento inici\u00e1ndose la instalaci\u00f3n de",
            "start": 1756.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1.316 aisladores s\u00edsmicos \u00fanicos en su",
            "start": 1759.049,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tipo en latinoam\u00e9rica el estacionamiento",
            "start": 1762.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con terminales intermodales de",
            "start": 1764.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "transporte terrestre 14.01 por ciento",
            "start": 1766.32,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "faltan 700 42 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 1769.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1775.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hoy es s\u00e1bado 7 de marzo y por la fecha",
            "start": 1784.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que habemos muchas",
            "start": 1787.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mujeres que estamos trabajando en esta",
            "start": 1790.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "magna obra hay licenciadas doctoras",
            "start": 1792.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ingenieras obreras que estamos",
            "start": 1795.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contribuyendo tambi\u00e9n al pa\u00eds va el",
            "start": 1797.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reporte de dos bocas",
            "start": 1800.409,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1804.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1811.32,
            "duration": 18.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1827.77,
            "duration": 26.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1830.12,
            "duration": 25.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1854.34,
            "duration": 59.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1855.6,
            "duration": 58.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1913.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1914.51,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "bueno pues este es el informe de los",
            "start": 1921.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1925.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1927.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1930.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante qu\u00e9",
            "start": 1932.55,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se conozca nuestra postura en todo el",
            "start": 1934.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por las manifestaciones de mujeres",
            "start": 1939.73,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer nosotros somos",
            "start": 1943.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues responsables",
            "start": 1949.68,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1952.4,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "garantizamos el derecho que tienen todos",
            "start": 1954.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1960.259,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a la manifestaci\u00f3n de sus ideas a la",
            "start": 1962.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las ideas hombres",
            "start": 1966.25,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "y mujeres no vamos nunca a impedir",
            "start": 1970.27,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "que haya manifestaciones",
            "start": 1976.54,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de los derechos que",
            "start": 1980.71,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1984.61,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "para ejercer a plenitud las libertades",
            "start": 1986.269,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1991.509,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hubieron marchas",
            "start": 1993.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en casi todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 1996.73,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "en general sin problema",
            "start": 2001.92,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tuvimos algunos actos de",
            "start": 2006.169,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n y de violencia en la",
            "start": 2010.609,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de la ciudad de mexico",
            "start": 2015.289,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2019.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy aislados",
            "start": 2024.909,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2028.95,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2031.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de las participantes",
            "start": 2033.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 2037.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que quisieron provocar",
            "start": 2040.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2044.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "afortunadamente los encargados del orden",
            "start": 2046.83,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su mayor\u00eda mujeres",
            "start": 2051.359,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 2054.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no cayeron en la trampa",
            "start": 2058.179,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la provocaci\u00f3n de la violencia",
            "start": 2060.77,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "yo quiero felicitar a todas las mujeres",
            "start": 2065.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que participaron en el movimiento",
            "start": 2069.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer en la conmemoraci\u00f3n del",
            "start": 2072.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional de la mujer y tambi\u00e9n",
            "start": 2077.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento a",
            "start": 2080.829,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "las encargadas",
            "start": 2085.29,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de evitar la violencia",
            "start": 2087.76,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 2095.149,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todo tipo de provocaciones",
            "start": 2097.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y no cayeron en la trampa",
            "start": 2100.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2105.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "resultaron algunas heridas pero",
            "start": 2107.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 2112.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 2114.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2117.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 2119.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hablar el d\u00eda de hoy",
            "start": 2122.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de un estado represor",
            "start": 2125.91,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2128.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 2130.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa",
            "start": 2133.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a reprimirse",
            "start": 2137.45,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al pueblo somos",
            "start": 2139.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 2143.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no se va a reprimir",
            "start": 2145.71,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2150.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2152.069,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "no se van a utilizar",
            "start": 2154.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y las fuerzas",
            "start": 2157.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2163.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la marina la polic\u00eda para",
            "start": 2165.43,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo",
            "start": 2170.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "esto debe de tenerse muy presente",
            "start": 2172.339,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 2178.9,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a respetar los derechos",
            "start": 2182.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 2185.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2188.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "consider\u00f3",
            "start": 2192.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que no debe de",
            "start": 2194.47,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo ninguna acci\u00f3n",
            "start": 2197.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 2202.19,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "las que actuaron",
            "start": 2206.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con exceso",
            "start": 2209.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 2211.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que se utilice",
            "start": 2214.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como pretexto",
            "start": 2217.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este movimiento tiene varias",
            "start": 2220.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "aristas",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es un movimiento",
            "start": 2230.02,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de mujeres que leg\u00edtimamente luchan por",
            "start": 2232.45,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "sus derechos",
            "start": 2236.829,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y en contra de la violencia",
            "start": 2239.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en contra de los feminicidios",
            "start": 2243.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 2249.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y otra vertiente",
            "start": 2251.869,
            "duration": 11.141
        },
        {
            "text": "de quienes est\u00e1n en contra nuestra",
            "start": 2254.86,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y lo que quieren",
            "start": 2265.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es que fracase",
            "start": 2267.43,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el gobierno y sobre todo que no pueda",
            "start": 2271.48,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "consumarse la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2276.58,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2280.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es el conservadurismo",
            "start": 2284.359,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "disfrazado",
            "start": 2287.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de feminismo",
            "start": 2290.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o de lo que",
            "start": 2293.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "resulte",
            "start": 2296.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n ayer porque",
            "start": 2299.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nosotros venimos",
            "start": 2302.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la lucha social",
            "start": 2304.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n",
            "start": 2308.11,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 2310.94,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "infinidad de marchas y hemos llevado a",
            "start": 2312.869,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "cabo muchas concentraciones",
            "start": 2316.079,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "yo creo que no",
            "start": 2318.89,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os hemos estado comunas",
            "start": 2322.09,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "30-40 veces en el z\u00f3calo",
            "start": 2327.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y hemos marchado",
            "start": 2331.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 2334.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 2338.38,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 2339.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cobertura de los medios",
            "start": 2341.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "como ayer",
            "start": 2345.029,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 2348.39,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en vivo milenio en vivo",
            "start": 2350.69,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2353.999,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy atentos informando",
            "start": 2357.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno no todos",
            "start": 2363.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2366.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un n\u00famero considerable de meses",
            "start": 2368.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "afortunadamente repito se garantizaron",
            "start": 2372.72,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "las libertades no hubo represi\u00f3n",
            "start": 2376.21,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hechos aislados",
            "start": 2381.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 2385.18,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2387.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y articularse siguen",
            "start": 2390.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sin poder agruparse",
            "start": 2393.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2397.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "formar",
            "start": 2399.71,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "todo lo que conocemos como reacci\u00f3n",
            "start": 2401.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siempre que hay un movimiento de",
            "start": 2405.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2407.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hay como respuesta un movimiento",
            "start": 2409.9,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reaccionario",
            "start": 2412.21,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue en la independencia as\u00ed fue en",
            "start": 2414.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la reforma as\u00ed fue en la revoluci\u00f3n",
            "start": 2417.079,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2418.67,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2420.29,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "moralmente y pol\u00edticamente derrotados",
            "start": 2422.37,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "como si el presidente ju\u00e1rez el triunfo",
            "start": 2427.35,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de la reacci\u00f3n es moralmente imposible",
            "start": 2430.83,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n lo tenemos qu\u00e9",
            "start": 2435.71,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 2440.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque estamos llevando a cabo los",
            "start": 2443.29,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cambios profundos",
            "start": 2446.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no es poca cosa acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2448.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y decirles a los que se sent\u00edan due\u00f1os",
            "start": 2452.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2456.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 el saqueo ya se acab\u00f3 la",
            "start": 2457.92,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "robadera",
            "start": 2462.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 con el influyentismo con el",
            "start": 2464.849,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "bandidaje oficial",
            "start": 2470.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2473.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "contubernio entre el poder econ\u00f3mico y",
            "start": 2475.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el poder pol\u00edtico ahora el gobierno",
            "start": 2479.91,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "representa a todos",
            "start": 2482.48,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los mexicanos no est\u00e1 secuestrado no es",
            "start": 2486.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 2490.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "rapaz entonces vamos a seguir adelante",
            "start": 2494.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con las con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y",
            "start": 2497.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2501.91,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2503.1,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "conduci\u00e9ndonos",
            "start": 2504.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con respeto",
            "start": 2506.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas",
            "start": 2510.83,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y a los derechos de los ciudadanos sobre",
            "start": 2513.89,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "todo en no caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 2518.69,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "para no reprimir al pueblo",
            "start": 2522.85,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "no va a haber represi\u00f3n",
            "start": 2527.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto que quisieran nuestros adversarios",
            "start": 2533.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los conservadores para poder",
            "start": 2535.87,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "y tener elementos no lo van a lograr no",
            "start": 2539.67,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para no darles motivos a nuestros",
            "start": 2546.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "adversarios sino por convicci\u00f3n",
            "start": 2549.24,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de",
            "start": 2552.89,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "luchar durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2556.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 2561.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n para nada somos",
            "start": 2563.589,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "repito diferentes eso es lo que quer\u00eda",
            "start": 2569.0,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ello comentarles no sabemos",
            "start": 2572.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y creo que sobre el tema va a ser todo",
            "start": 2580.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas residente rafaela",
            "start": 2585.819,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "herrera corresponsable sin censura",
            "start": 2587.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2589.329,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas gracias a la",
            "start": 2591.039,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del reportero",
            "start": 2592.749,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "independiente julio cerr\u00f3 a reportamos",
            "start": 2594.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en sin censura que al menos 27",
            "start": 2596.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "propiedades en el estado de florida",
            "start": 2599.89,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculadas a genaro garc\u00eda luna",
            "start": 2601.539,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "uno de esos edificios hasta el",
            "start": 2606.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "periodista carlos loret de mola tiene un",
            "start": 2608.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lujoso departamento hay varios",
            "start": 2610.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresarios que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculados",
            "start": 2612.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mis preguntas presidente ser\u00eda sab\u00eda de",
            "start": 2615.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estas propiedades puedes confirmarme si",
            "start": 2618.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s propiedades bajo investigaci\u00f3n",
            "start": 2622.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con estas propiedades que",
            "start": 2624.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "alcanzan un monto de casi mil millones",
            "start": 2628.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de pesos se buscar\u00e1 regresarla al pueblo",
            "start": 2630.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de mexico este dinero gracias no tengo",
            "start": 2634.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre lo que",
            "start": 2638.79,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1s dando a conocer eso corresponde a",
            "start": 2642.02,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2647.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y ellos pueden",
            "start": 2650.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "informarse e informarte e informar sobre",
            "start": 2654.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 2658.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no tengo este elemento si\u00f3n para este",
            "start": 2660.32,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "caso sobre si me permite presidente est\u00e9",
            "start": 2664.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entendiendo que usted ha hablado de la",
            "start": 2668.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importancia de la autoridad moral que",
            "start": 2670.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "debe de tener en la pol\u00edtica de los",
            "start": 2672.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "continuos ataques y cr\u00edticas de felipe",
            "start": 2675.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n hace unos d\u00edas entrevistamos a",
            "start": 2677.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porfirio mu\u00f1oz ledo y nos dijo que",
            "start": 2680.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n es el peor presidente de la",
            "start": 2682.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2685.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "victoriano huerta usted que habla y sabe",
            "start": 2688.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tanto de la historia nos podr\u00eda dar su",
            "start": 2691.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre estas declaraciones y",
            "start": 2694.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre el ex presidente felipe",
            "start": 2696.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n este le quiero preguntar le ha",
            "start": 2699.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dado vuelo a catalogar como patra\u00f1a lo",
            "start": 2702.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que usted ha sostiene lo que usted",
            "start": 2705.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sostiene que hubo un fraude electoral en",
            "start": 2707.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el 2006",
            "start": 2710.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas usted me dijo a m\u00ed que no",
            "start": 2711.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "quiere provocar a los conservadores",
            "start": 2714.74,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero es importante hablarle al pueblo",
            "start": 2717.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la verdad qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen a",
            "start": 2720.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estas pataletas de estos corruptos y",
            "start": 2723.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cobardes que nunca van a aceptar ni van",
            "start": 2726.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a disculparse y sobre el tema de la",
            "start": 2730.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "marcha del d\u00eda de ayer",
            "start": 2733.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle ayer una una",
            "start": 2735.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encapuchada le dijo a carmen aristegui",
            "start": 2738.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en entrevista que buscan tumbar lo y",
            "start": 2740.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sacarlo del poder me puede dar su",
            "start": 2745.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente muchas gracias no te",
            "start": 2747.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "voy a contestar lo \u00faltimo lo lo primero",
            "start": 2750.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no este otro d\u00eda",
            "start": 2753.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo est\u00e1n muy desesperados la",
            "start": 2758.94,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "verdad y esa es una prueba",
            "start": 2764.4,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "esa entrevista",
            "start": 2770.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de carmen aristegui",
            "start": 2774.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y se difunda m\u00e1s",
            "start": 2776.95,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa le comentar\u00eda yo a esta joven y",
            "start": 2781.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 2785.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 2787.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y coinciden con este prop\u00f3sito y quienes",
            "start": 2790.97,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n detr\u00e1s",
            "start": 2796.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de todo esto",
            "start": 2799.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les dir\u00eda",
            "start": 2801.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2806.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n",
            "start": 2812.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestra se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 2814.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2820.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "va a haber revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2823.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se va a aplicar el ejercicio de",
            "start": 2829.27,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 2832.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "me voy a someter a la revocaci\u00f3n del",
            "start": 2837.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 2840.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el primer trimestre del 2022",
            "start": 2844.369,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "no falta mucho",
            "start": 2850.299,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tienen tiempo para hacer campa\u00f1a",
            "start": 2853.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2857.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2860.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 2866.589,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "puedo renunciar",
            "start": 2871.269,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 2875.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y yo no voy a estar",
            "start": 2879.589,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "como presidente",
            "start": 2884.539,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "si no cuento con el apoyo de los",
            "start": 2888.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2893.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2895.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "yo entiendo que hay",
            "start": 2897.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 2900.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el sector de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1 de",
            "start": 2903.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que estamos haciendo",
            "start": 2906.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no quieren la transformaci\u00f3n pero as\u00ed ha",
            "start": 2910.33,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sucedido siempre",
            "start": 2914.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso hablo de conservadores",
            "start": 2917.27,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "repito la palabra conservadores",
            "start": 2920.81,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "mantener el statu quo mantener las cosas",
            "start": 2924.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "como estaban",
            "start": 2929.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mantener los privilegios mantener el",
            "start": 2931.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 2934.619,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2940.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no hay por qu\u00e9 caer en la violencia",
            "start": 2942.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda incluso",
            "start": 2946.8,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hasta que la revocaci\u00f3n del mandato se",
            "start": 2949.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "llevara a cabo",
            "start": 2954.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desde este a\u00f1o",
            "start": 2957.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "propuse tambi\u00e9n el 21",
            "start": 2960.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nada es que los representantes del",
            "start": 2964.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conservadurismo en el congreso",
            "start": 2967.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no lo aprobaron",
            "start": 2970.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sino hasta",
            "start": 2974.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el 22",
            "start": 2976.6,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2977.83,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2981.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar porfirio",
            "start": 2983.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz ledo y lo que dice don felipe",
            "start": 2987.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n no sobre seguro si no puede dar",
            "start": 2989.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n ahora no m\u00e1s adelante ya",
            "start": 2992.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ustedes conocen cu\u00e1l es mi punto de",
            "start": 2994.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vista muchas gracias presidente le",
            "start": 2996.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 2998.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hern\u00e1ndez el p\u00fablico basta",
            "start": 3002.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del grupo cant\u00f3n preguntarle usted ayer",
            "start": 3004.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dijo que le iba a dar este m\u00e1s m\u00e1s es",
            "start": 3007.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s participaci\u00f3n a la mujer en el",
            "start": 3010.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gabinete en qu\u00e9 \u00e1rea si usted est\u00e1",
            "start": 3012.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contemplando pues vaya a reforzar el",
            "start": 3014.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "papel de la mujer y bueno se necesita la",
            "start": 3016.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mano de la mujer precisamente para darle",
            "start": 3018.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s va a esforzar la cuarta",
            "start": 3020.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y segunda es preguntarle",
            "start": 3021.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bueno el coronario los est\u00e1 afectando a",
            "start": 3024.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los mercados mundiales y que \u00e9ste ayer",
            "start": 3027.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se reporta que le peg\u00f3 a la econom\u00eda",
            "start": 3029.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "americana como le est\u00e1n haciendo la",
            "start": 3031.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n precisamente para",
            "start": 3032.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "brindar m\u00e1s y que es precisamente este",
            "start": 3034.89,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desde en buenos resultados es bueno",
            "start": 3038.19,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3043.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3045.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "casi la mitad",
            "start": 3048.27,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3050.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas en manos de mujeres",
            "start": 3051.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3056.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "profesionales muy eficaces con estas",
            "start": 3059.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 3063.5,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed comenzamos",
            "start": 3065.93,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pero hubo",
            "start": 3068.339,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3072.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "renuncia de la secretaria del",
            "start": 3074.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medioambiente",
            "start": 3077.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 un hombre",
            "start": 3079.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y se produjo un desequilibrio porque",
            "start": 3083.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 3087.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sin contar al secretario la defensa y al",
            "start": 3088.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "secretario de marina eran 8 y 8",
            "start": 3092.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ocho mujeres de ocho meses y ahora son",
            "start": 3095.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nueve hombres y siete mujeres",
            "start": 3099.32,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "entonces vamos a procurar que vuelva",
            "start": 3103.17,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "como iniciamos",
            "start": 3108.39,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 3111.759,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3115.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuando las circunstancias lo permitan",
            "start": 3117.13,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cuando las circunstancias lo permitan no",
            "start": 3121.89,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "puedo decir ni para abril ni para mayo",
            "start": 3124.59,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ya vamos a hablar la segunda pregunta es",
            "start": 3128.72,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nosotros afortunadamente no tenemos",
            "start": 3134.07,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "problemas mayores con el coronavirus",
            "start": 3137.45,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "tenemos siete casos",
            "start": 3142.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3150.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3152.829,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "gravedad no ha perdido la vida ninguna",
            "start": 3155.06,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "de las personas afectadas cosa que",
            "start": 3159.62,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "celebramos mucho",
            "start": 3165.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3170.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "toda una estrategia",
            "start": 3172.839,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3176.17,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "son expertos estamos",
            "start": 3180.99,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "atendiendo todos los casos que se",
            "start": 3185.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 3188.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 informando a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3190.47,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3194.5,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3196.069,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "psicosis",
            "start": 3198.29,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "miedo",
            "start": 3200.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3202.609,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "no haya amarillismo tambi\u00e9n",
            "start": 3205.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 3210.66,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ha habido una afectaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico",
            "start": 3213.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en lo financiero",
            "start": 3217.589,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "si nos ha afectado lo mismo ayer",
            "start": 3220.559,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 3227.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un problema por qu\u00e9",
            "start": 3230.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hubo un acuerdo en la opep",
            "start": 3233.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hay una ca\u00edda en los precios del",
            "start": 3236.59,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que nos afecta",
            "start": 3238.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 3241.619,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n el peso pero pensamos que",
            "start": 3243.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3249.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y recuperarnos",
            "start": 3251.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque estoy optimista primero porque",
            "start": 3254.23,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 3258.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos buenas reservas",
            "start": 3262.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 3267.3,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit faltantes",
            "start": 3271.369,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "nuestra recaudaci\u00f3n de impuestos est\u00e1",
            "start": 3276.049,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "habiendo",
            "start": 3282.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenas se\u00f1ales en cuanto a crecimiento",
            "start": 3287.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3292.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3295.869,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "detuvimos la ca\u00edda en la producci\u00f3n",
            "start": 3298.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "petrolera si esto no lo hubi\u00e9semos",
            "start": 3302.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 3305.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nos hubiese pegado mucho",
            "start": 3307.77,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no estamos ya produciendo m\u00e1s",
            "start": 3310.88,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y con una tendencia a tener m\u00e1s",
            "start": 3315.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 3320.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en fin consideramos que vamos a salir",
            "start": 3322.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "adelante decirle a la gente",
            "start": 3326.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y estamos pendientes y actuando",
            "start": 3330.36,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "con eficacia",
            "start": 3334.88,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente respecto a lo",
            "start": 3340.14,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "que con tres mujeres se\u00f1or presidente a",
            "start": 3344.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "quienes hicimos la cobertura ayer de",
            "start": 3351.45,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "esta manifestaci\u00f3n que se desarroll\u00f3",
            "start": 3353.04,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 3354.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si pudimos registrar que si hay un enojo",
            "start": 3356.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contra el gobierno si hay un reclamo no",
            "start": 3358.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tanto contra la figura una figura",
            "start": 3362.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica sino contra la impunidad que",
            "start": 3365.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay en la persecuci\u00f3n de delitos en",
            "start": 3368.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general espec\u00edficamente de feminicidios",
            "start": 3370.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y de todas las formas de violencia hacia",
            "start": 3372.66,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 3374.79,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 acciones concretas presidente aqu\u00ed",
            "start": 3376.349,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se le ha puesto sobre la mesa la",
            "start": 3378.509,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "propuesta de una fiscal\u00eda espec\u00edfica",
            "start": 3381.509,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para feminicidios se le ha",
            "start": 3383.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "planteado tambi\u00e9n que qu\u00e9 acciones",
            "start": 3386.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda el gobierno que tomar para que",
            "start": 3388.829,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haya variedad en los salarios se le ha",
            "start": 3391.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "planteado tambi\u00e9n y usted ha planteado",
            "start": 3395.009,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchas veces que las medidas que",
            "start": 3396.509,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se podr\u00edan tomar para que en la familia",
            "start": 3399.059,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no haya tanta agresi\u00f3n hacia los m\u00e1s",
            "start": 3401.16,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "peques hacia las m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 3403.229,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el presidente qu\u00e9",
            "start": 3404.809,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medidas tomar\u00eda su gobierno en lo que le",
            "start": 3406.499,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "corresponde para que disminuya todo este",
            "start": 3409.529,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clima de violencia hacia las mujeres",
            "start": 3412.65,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "pues estamos trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 3414.569,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y yo sostengo",
            "start": 3419.24,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "de que lo principal",
            "start": 3421.95,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3427.369,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 3429.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el bienestar de la gente",
            "start": 3433.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "combatir",
            "start": 3437.029,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "la desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 3439.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y combatir la pobreza",
            "start": 3444.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "combatir la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 3449.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "familias y eso es lo que estamos",
            "start": 3451.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haciendo eso desarma a una persona",
            "start": 3453.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "potencialmente agresora de una mujer oa",
            "start": 3457.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un feminicida presidente perd\u00f3n si me",
            "start": 3460.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pregunta si pero si son suficientes y",
            "start": 3462.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso es mire vamos a poner un caso porque",
            "start": 3464.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3467.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en las protestas",
            "start": 3469.95,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3 mucho lo de la ni\u00f1a f\u00e1tima",
            "start": 3472.549,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "si analizamos este caso",
            "start": 3478.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vemos qu\u00e9",
            "start": 3482.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un asunto que se da",
            "start": 3484.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3488.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la descomposici\u00f3n social",
            "start": 3489.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3493.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3498.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 3500.369,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desquiciada",
            "start": 3503.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 3506.47,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que lleva",
            "start": 3509.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a esta monstruosidad",
            "start": 3510.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que necesitamos entonces",
            "start": 3514.76,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque cuando se dio este caso",
            "start": 3518.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda si se reconstruye lo",
            "start": 3523.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que hemos hecho dije vamos a encontrar a",
            "start": 3526.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los responsables pero nuestra",
            "start": 3529.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n un exceso",
            "start": 3532.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "o no basta con eso",
            "start": 3534.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer es evitar",
            "start": 3537.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esos hechos",
            "start": 3543.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "suceda",
            "start": 3546.119,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que se den esos casos son concepciones",
            "start": 3548.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 3551.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "yo considero",
            "start": 3553.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "repito que la paz y la tranquilidad son",
            "start": 3556.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia",
            "start": 3559.07,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del amor",
            "start": 3561.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del fortalecimiento de los",
            "start": 3564.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 3567.13,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales esto",
            "start": 3569.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no lo conciben as\u00ed muchos",
            "start": 3574.01,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tienen un pensamiento distinto",
            "start": 3577.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ellos creen que solo con medidas",
            "start": 3581.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 3585.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "te va a resolver el problema",
            "start": 3586.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tu mano dura",
            "start": 3590.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3593.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 3596.46,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "con leyes m\u00e1s severas",
            "start": 3598.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "si eso ayuda",
            "start": 3601.509,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pero lo principal",
            "start": 3606.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es que vivamos",
            "start": 3609.66,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "en una sociedad mejor en todo sentido",
            "start": 3613.65,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "entonces no es f\u00e1cil",
            "start": 3620.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de que esto se vaya",
            "start": 3624.15,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "comprendiendo no no no aceptando",
            "start": 3626.71,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9",
            "start": 3631.269,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan antes",
            "start": 3634.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano se pone en",
            "start": 3638.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "frente a las c\u00e1maras",
            "start": 3641.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la ley es la ley y siempre fiscal\u00eda",
            "start": 3644.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 queremos fiscal\u00eda si todos los",
            "start": 3650.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos trabajando para garantizar",
            "start": 3654.329,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad",
            "start": 3657.41,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3663.23,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3663.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "eso es cuando hay",
            "start": 3665.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un sentimiento",
            "start": 3670.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n sincera",
            "start": 3674.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero muchas veces por el oportunismo",
            "start": 3681.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se utiliza en estos casos lamentables",
            "start": 3688.869,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pana",
            "start": 3694.03,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "culpar",
            "start": 3696.539,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al gobierno no tengo duda eso tambi\u00e9n de",
            "start": 3699.569,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3703.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de echarnos la culpa de todo",
            "start": 3705.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por los intereses que se sienten",
            "start": 3710.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 3713.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando",
            "start": 3715.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y estaban imponiendo",
            "start": 3719.6,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa claudio x",
            "start": 3722.589,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 3726.999,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 3729.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siempre hablaban de los ni\u00f1os de su gran",
            "start": 3732.78,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por los ni\u00f1os",
            "start": 3737.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una gran hipocres\u00eda",
            "start": 3740.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 3745.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "era utilizar",
            "start": 3747.41,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "pues ese luego algo qu\u00e9",
            "start": 3749.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nos es entra\u00f1able",
            "start": 3756.15,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 3759.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para un prop\u00f3sito de tipo pol\u00edtico es",
            "start": 3764.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "una gran perversidad",
            "start": 3767.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora el se\u00f1or est\u00e1 diciendo",
            "start": 3771.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hay que hacer",
            "start": 3774.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 3777.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "enfrentar al gobierno para qu\u00e9",
            "start": 3779.41,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y all\u00e1",
            "start": 3784.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como le puso un giro de 360 grados",
            "start": 3789.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un golpe tim\u00f3n",
            "start": 3796.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que su pap\u00e1",
            "start": 3799.77,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cuando hicieron el fraude en el 2006",
            "start": 3802.75,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que se fusi\u00f3n de acuerdo",
            "start": 3807.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3811.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que no lleg\u00e1ramos cuando nos robaron la",
            "start": 3813.49,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3817.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tuvo m\u00e1s lleg\u00f3 a hablar",
            "start": 3819.68,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3823.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "le sab\u00eda",
            "start": 3828.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3830.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o que hab\u00edan estado",
            "start": 3832.97,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muy cerca",
            "start": 3836.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de perd\u00e9s",
            "start": 3839.67,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3842.13,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "evitaron recurrir",
            "start": 3847.47,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a los de 1973 en chile",
            "start": 3850.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se los estoy diciendo",
            "start": 3857.88,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "entonces si es un conservadurismo",
            "start": 3861.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3867.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "perverso",
            "start": 3869.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente",
            "start": 3872.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muy acotado",
            "start": 3877.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que no han podido emprender el vuelo",
            "start": 3880.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir respetando a",
            "start": 3885.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3889.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "luchan por causas justas",
            "start": 3890.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las mujeres que",
            "start": 3894.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participaron ayer",
            "start": 3896.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y estaban expresando un sentimiento",
            "start": 3898.81,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "sincero merecen todo nuestro respeto",
            "start": 3900.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda notas que buscaban la",
            "start": 3907.39,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n y eso",
            "start": 3911.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tirar al gobierno",
            "start": 3915.04,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que para que est\u00e9",
            "start": 3917.339,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3921.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preocupan tanto y para qu\u00e9",
            "start": 3923.45,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y llevan a cabo acciones violentas si",
            "start": 3926.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hay un procedimiento democr\u00e1tico que es",
            "start": 3930.059,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3933.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es cosas nada m\u00e1s de esperar",
            "start": 3935.33,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y entonces se resuelve el asunto el",
            "start": 3938.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "segundo tema que quer\u00eda plantearle si no",
            "start": 3942.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quiere comenzar ahorita o despu\u00e9s de que",
            "start": 3944.339,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "se termine el tema de la marcha de ayer",
            "start": 3946.23,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que reporte le dieron en la reuni\u00f3n de",
            "start": 3949.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "seguridad hoy de el auto bomba que",
            "start": 3951.599,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "estall\u00f3 ayer en celaya hubo ya alguna",
            "start": 3953.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pista de que fue quien dej\u00f3 este",
            "start": 3958.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con explosivos y este m\u00e1s",
            "start": 3961.08,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n s",
            "start": 3963.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un explosivo vamos a decir artesanal ya",
            "start": 3967.74,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "han sucedido casos parecidos en",
            "start": 3973.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 3976.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3979.339,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "no hubo heridos",
            "start": 3981.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s que nada",
            "start": 3988.64,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "un acto propagand\u00edstico",
            "start": 3990.789,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ah no no no pero mujeres",
            "start": 4000.549,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en la segunda ronda buenos d\u00edas mireya",
            "start": 4006.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e9llar del peri\u00f3dico la jornada baja",
            "start": 4010.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "california este espec\u00edficamente yo le",
            "start": 4012.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quiero preguntar sobre el tema de la",
            "start": 4015.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "empresa constellation brands usted",
            "start": 4016.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que va a haber una consulta",
            "start": 4018.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sin embargo quien podr\u00eda haber",
            "start": 4020.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hecho una consulta p\u00fablica de car\u00e1cter",
            "start": 4023.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vinculante de acuerdo a la ley de",
            "start": 4025.75,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana de baja",
            "start": 4028.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "california es el instituto electoral sin",
            "start": 4029.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "embargo el a\u00f1o pasado aunque los",
            "start": 4033.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos juntaron m\u00e1s de 20.000 firmas",
            "start": 4036.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el instituto electoral les dijo que el",
            "start": 4038.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tema no era relevante yo le quisiera",
            "start": 4041.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntar qui\u00e9n va rias realizar esta",
            "start": 4044.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consulta para que tenga un car\u00e1cter",
            "start": 4046.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "legal esa ser\u00eda mi primera pregunta y la",
            "start": 4048.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "segunda es desde el a\u00f1o pasado se",
            "start": 4051.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conocen pues los distintos estudios que",
            "start": 4055.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se hicieron los hizo el conacyt sobre el",
            "start": 4057.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tema del consumo del agua porque el",
            "start": 4061.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno federal se ha tardado tanto en",
            "start": 4064.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n sobre este tema dado",
            "start": 4066.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que la empresa constellation brands",
            "start": 4069.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tiene ya cuando",
            "start": 4071.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la planta un 60% de construcci\u00f3n y desde",
            "start": 4072.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que estaba el proceso hay muchas",
            "start": 4077.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "denuncias de corrupci\u00f3n o sea yo",
            "start": 4081.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entiendo que el gobierno federal no",
            "start": 4083.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de todas estas denuncias de",
            "start": 4085.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y dos sab\u00eda tambi\u00e9n por los",
            "start": 4087.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudios que ya hab\u00eda que el la cantidad",
            "start": 4090.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de agua que constellation iba a usar en",
            "start": 4093.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con toda la planta industrial",
            "start": 4096.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la ciudad bueno",
            "start": 4098.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la consulta la va a llevar a cabo la",
            "start": 4102.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4105.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y tiene",
            "start": 4109.58,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el fundamento legal para hacerlo",
            "start": 4111.39,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la subsecretaria",
            "start": 4115.339,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "diana \u00e1lvarez es la encargada de llevar",
            "start": 4118.109,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a cabo esta consulta",
            "start": 4122.31,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "aprovecho para invitar a todos los",
            "start": 4125.839,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "ciudadanos de mexicalli a participar",
            "start": 4130.289,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "en esta consulta",
            "start": 4134.81,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que se va a llevar a cabo de este fin de",
            "start": 4137.26,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "semana al otro",
            "start": 4142.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 los d\u00edas es",
            "start": 4146.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo no no es el pr\u00f3ximo fin de",
            "start": 4150.299,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 4154.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para aprovechar",
            "start": 4155.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de una vez a informar",
            "start": 4158.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 4163.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a abrir mesas",
            "start": 4165.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a los ciudadanos",
            "start": 4170.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4176.489,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 4178.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "dar a conocer las opiniones a favor y en",
            "start": 4181.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4185.65,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "se va a ser",
            "start": 4189.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 4193.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la relator\u00eda de c\u00f3mo se dieron los",
            "start": 4195.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 4198.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4201.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta planta",
            "start": 4205.389,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 tiempo cu\u00e1ndo",
            "start": 4208.989,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "te dieron estos permisos desde luego no",
            "start": 4211.739,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fuimos nosotros",
            "start": 4214.86,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4222.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "afectaciones puede significar",
            "start": 4223.909,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 4228.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cuanto a uso de agua",
            "start": 4231.37,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "si se afecta a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4237.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "si no se afecta",
            "start": 4241.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4244.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 4246.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "antes de la consulta",
            "start": 4248.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para que la gente de mexicalli",
            "start": 4252.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de manera libre",
            "start": 4256.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informada",
            "start": 4259.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decida",
            "start": 4262.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "si acepta o no la planta",
            "start": 4265.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n nos hace diferente a los",
            "start": 4271.09,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "otros gobiernos",
            "start": 4275.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4279.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 4282.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 4285.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandato la voluntad",
            "start": 4290.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 4292.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fue la secretaria del medio ambiente la",
            "start": 4297.699,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que propuso el que se llevara a cabo",
            "start": 4300.219,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta consulta",
            "start": 4302.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ha habido muchas presiones",
            "start": 4305.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 4309.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4313.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de empresarios",
            "start": 4315.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4320.139,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 4326.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dicen estar preocupados",
            "start": 4332.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque vamos a llevar a cabo este",
            "start": 4337.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 4340.64,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4344.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pues queremos que sean los ciudadanos",
            "start": 4347.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los que decidan",
            "start": 4350.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4354.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sea el mandato del pueblo",
            "start": 4357.76,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 papel va a jugar la",
            "start": 4362.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 4363.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derechos humanos sobre este tema ya hizo",
            "start": 4366.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una muy amplia recomendaci\u00f3n sobre el",
            "start": 4368.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tema de constellation s\u00ed que este",
            "start": 4370.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "respetamos desde luego la recomendaci\u00f3n",
            "start": 4373.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero considero que el m\u00e9todo",
            "start": 4377.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4380.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es la consulta a los",
            "start": 4383.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4386.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4389.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no haya de esta manera",
            "start": 4393.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de influyentismo",
            "start": 4397.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4401.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sean los ciudadanos que no sean solo",
            "start": 4405.17,
            "duration": 13.94
        },
        {
            "text": "grupos de intereses o quienes \u00e9ste",
            "start": 4411.01,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se oponen por alguna raz\u00f3n pero que no",
            "start": 4419.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "dejan de ser este",
            "start": 4424.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "agrupaciones",
            "start": 4430.949,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "queremos que participen todos los",
            "start": 4433.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ciudadanos y tenerle confianza",
            "start": 4435.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a la gente el pueblo sabe muy bien",
            "start": 4438.96,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "lo que conviene y lo que no conviene",
            "start": 4442.639,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y ya no estamos en el tiempo en que se",
            "start": 4446.349,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "pensaba que",
            "start": 4450.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el pueblo era menor de edad que era",
            "start": 4453.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tonto que se manipulaba ya la gente",
            "start": 4456.72,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4462.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muy despierta",
            "start": 4464.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muy avispada",
            "start": 4466.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sabe bien aqu\u00ed que se va a valorar decir",
            "start": 4468.95,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "bueno es una planta en construcci\u00f3n",
            "start": 4473.84,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significan empleos",
            "start": 4479.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa trabajo",
            "start": 4483.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que el pararla",
            "start": 4488.489,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4493.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llevara",
            "start": 4496.47,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "desconfianza hacia nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 4499.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caso de la inversi\u00f3n",
            "start": 4503.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eso es una parte lo otro",
            "start": 4505.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se trata del agua",
            "start": 4512.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no nos podemos quedar sin agua",
            "start": 4515.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no puede estar",
            "start": 4519.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico por encima del",
            "start": 4521.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo",
            "start": 4525.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el agua fundamental entonces si hay",
            "start": 4528.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "riesgo de que se quede la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 4532.71,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "agua pues no debe de permitirse",
            "start": 4536.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero que se explique",
            "start": 4541.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si hay agua",
            "start": 4544.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n o no",
            "start": 4548.449,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "o de qu\u00e9 dimensiones va a ser la",
            "start": 4550.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n",
            "start": 4554.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta agua se va a extraer",
            "start": 4557.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nosotros ya hemos decidido",
            "start": 4561.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4565.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este tipo de empresas",
            "start": 4567.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de alto consumo de agua",
            "start": 4569.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se deben de promover",
            "start": 4575.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4581.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las cuencas del sureste",
            "start": 4582.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que se instalen all\u00ed donde hay agua",
            "start": 4589.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no donde se tienen problemas",
            "start": 4594.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de falta de agua",
            "start": 4598.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero esa es la pol\u00edtica",
            "start": 4601.909,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuestra nos ha dado un solo permiso",
            "start": 4605.15,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "para una planta que consuma agua como se",
            "start": 4608.949,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "hac\u00eda anteriormente a diestra y",
            "start": 4614.38,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "siniestra sin tomar en cuenta nada",
            "start": 4618.01,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta que se abat\u00edan los",
            "start": 4621.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mantos acu\u00edferos hay regiones que no",
            "start": 4624.849,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "quiero aqu\u00ed mencionar",
            "start": 4627.969,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1 extrayendo agua",
            "start": 4630.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "a profundidades de 2500 metros",
            "start": 4634.27,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "y desde luego lo que se est\u00e1 sacando es",
            "start": 4640.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4644.33,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "con contaminaci\u00f3n",
            "start": 4646.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de sustancias da\u00f1inas a la salud",
            "start": 4650.55,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 4655.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es como cabo estar en san luis potos\u00ed",
            "start": 4660.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto porque",
            "start": 4665.46,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "se va a decretar una \u00e1rea",
            "start": 4668.27,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 4674.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea natural protegida",
            "start": 4677.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en la sierra de san miguelito de",
            "start": 4680.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "alrededor de 100 mil",
            "start": 4682.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 4687.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que en los gobiernos",
            "start": 4694.25,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "neoliberales ah\u00ed muy cerca",
            "start": 4696.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4702.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de basto",
            "start": 4705.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el cerro que es el s\u00edmbolo",
            "start": 4708.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed el que est\u00e1 en el",
            "start": 4712.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "escudo de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4714.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4719.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una mina",
            "start": 4723.19,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "bueno fue tan dram\u00e1tico",
            "start": 4726.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que hasta perdi\u00f3 la vida el presidente",
            "start": 4731.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 4733.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y acabaron convencer",
            "start": 4740.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4743.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entonces si somos distintos",
            "start": 4747.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si hay diferencias otra compa\u00f1era",
            "start": 4753.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y otra compa\u00f1era m\u00e1s",
            "start": 4757.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente fernanda",
            "start": 4761.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mendoza por el canal glucosa at\u00f3mica y",
            "start": 4763.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el blog polit\u00e9cnico no te rajes antes de",
            "start": 4765.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mi pregunta le voy a explicar",
            "start": 4769.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente el contexto en los \u00faltimos",
            "start": 4770.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas se llevaron a cabo deterioros de",
            "start": 4773.239,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "denuncia en diferentes instituciones",
            "start": 4775.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para denunciar obviamente de",
            "start": 4776.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "situaciones de violencia acoso sexual",
            "start": 4779.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hostigamiento entre otras en el",
            "start": 4781.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico y seguramente otras",
            "start": 4784.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "universidades la respuesta de las",
            "start": 4786.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "autoridades fue muy r\u00edspida algunas",
            "start": 4788.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "interrumpieron la actividad y el viernes",
            "start": 4790.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pasado incluso se dio la indicaci\u00f3n de",
            "start": 4793.37,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "suspender actividades en varias unidades",
            "start": 4795.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para no continuar con la manifestaci\u00f3n",
            "start": 4797.239,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "si as\u00ed reaccionan ante denuncias",
            "start": 4800.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas es claro que no se cuenta con",
            "start": 4802.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el apoyo de las autoridades y por lo",
            "start": 4805.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tanto no hay confianza de su comunidad",
            "start": 4807.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para realizar una denuncia formal mi",
            "start": 4809.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 acciones tomar\u00e1 su",
            "start": 4812.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno lo mismo para la secretaria de",
            "start": 4814.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n o la sep para atender a",
            "start": 4817.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estas situaciones de acoso que se est\u00e1n",
            "start": 4819.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presentando en todas las escuelas",
            "start": 4821.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gracias en todos los casos que hay",
            "start": 4822.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "denuncia este se est\u00e1 dando un",
            "start": 4825.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguimiento en la secretar\u00eda de",
            "start": 4828.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el instituto de las mujeres",
            "start": 4830.17,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando",
            "start": 4834.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4838.94,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4841.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 4843.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no se protege a nadie",
            "start": 4846.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y eso lo vamos a seguir haciendo esa",
            "start": 4852.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es otra diferencia",
            "start": 4855.539,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4859.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta materia",
            "start": 4861.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la protecci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4864.35,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e9n manos",
            "start": 4868.28,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "de gente como garc\u00eda luna",
            "start": 4872.489,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "ya es distinto",
            "start": 4879.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4883.26,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "impunidad no se permite",
            "start": 4885.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4890.059,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 4892.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no se permite la impunidad",
            "start": 4895.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se permite la represi\u00f3n",
            "start": 4897.94,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "no se permite la tortura",
            "start": 4901.11,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no se censura a los medios",
            "start": 4908.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4914.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4916.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4919.9,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se usa la libertad de prensa a plenitud",
            "start": 4922.5,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "no se negocia con la libertad de prensa",
            "start": 4926.81,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 4931.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ni modo que les voy a decir a los due\u00f1os",
            "start": 4935.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos",
            "start": 4939.17,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4941.199,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las estaciones de radio de los",
            "start": 4942.989,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "canales de televisi\u00f3n oye b\u00e1jale",
            "start": 4946.769,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 4951.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 4954.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4956.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para comentarles",
            "start": 4961.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "voy a revisar tu situaci\u00f3n",
            "start": 4965.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tu convenio de publicidad no",
            "start": 4969.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esos menos",
            "start": 4973.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ni siquiera voy a ir a decirles",
            "start": 4976.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar vamos a comer",
            "start": 4979.56,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cada quien tiene qu\u00e9",
            "start": 4984.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y actuar con responsabilidad",
            "start": 4988.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ayudar a la transformaci\u00f3n ya no",
            "start": 4991.17,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pueden ser las cosas como antes",
            "start": 4994.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no puede ver su pensi\u00f3n como hab\u00eda",
            "start": 4999.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "saqueaban",
            "start": 5006.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n molestos",
            "start": 5010.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los ojal\u00e1 y se vayan serenando poco a",
            "start": 5015.17,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "poco porque yo soy muy perseverante as\u00ed",
            "start": 5018.08,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "como fui terco para",
            "start": 5023.75,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "llegar aqu\u00ed a la presidencia as\u00ed soy",
            "start": 5027.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "terco para llevar a cabo la",
            "start": 5031.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5033.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "una pregunta m\u00e1s entonces cu\u00e1l ser\u00e1 la",
            "start": 5035.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de su gobierno si se siguen",
            "start": 5038.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presentando estos casos de censura e",
            "start": 5040.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "impunidad en este tema vamos a estar",
            "start": 5042.03,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5046.41,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y todos tienen que ayudar por ejemplo en",
            "start": 5051.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos casos",
            "start": 5054.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el hecho que venga aqu\u00ed",
            "start": 5056.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y que plantee",
            "start": 5059.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que el ministerio p\u00fablico fulano de tal",
            "start": 5062.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 5066.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "plana tal",
            "start": 5068.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 5070.63,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole curso a una denuncia",
            "start": 5074.74,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "o archiv\u00f3 una denuncia",
            "start": 5078.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a estar nosotros solapando",
            "start": 5084.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a corruptos",
            "start": 5089.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agente ineficiente",
            "start": 5091.57,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5094.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5097.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la autoridad correspondiente investigue",
            "start": 5099.18,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 5103.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5106.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "buena presi\u00f3n el que denunciemos eso",
            "start": 5107.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5112.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed vamos a responder otra",
            "start": 5114.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5118.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la consulta 21 y 22 de marzo en",
            "start": 5124.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mexicalli se dan a poner mesas",
            "start": 5127.869,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "o sea va a ser",
            "start": 5132.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con urna",
            "start": 5134.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y con boleta",
            "start": 5137.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico es pedirle a la gente que est\u00e9n",
            "start": 5139.55,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 5144.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5148.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "diana \u00e1lvarez",
            "start": 5151.19,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y un equipo",
            "start": 5153.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "van a ir a mexicali",
            "start": 5156.469,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "van a promover",
            "start": 5161.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 5164.469,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en contra lo que los que",
            "start": 5168.15,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor",
            "start": 5170.94,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se va a fijar una postura que tiene que",
            "start": 5173.89,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ver con la informaci\u00f3n",
            "start": 5178.06,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que posee el gobierno",
            "start": 5181.11,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "con agua la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 5186.11,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente las",
            "start": 5191.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "distintas posturas del gobierno al",
            "start": 5194.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5197.92,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5200.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya cuando se tenga la informaci\u00f3n yo",
            "start": 5202.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "creo que en 10 d\u00edas va a haber bastante",
            "start": 5204.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y va aprovech\u00f3 para pedirle",
            "start": 5207.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a los medios de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 5211.06,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mexicalli que nos ayuden",
            "start": 5213.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que todos todos dos est\u00e9n",
            "start": 5215.949,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "informados de todas maneras se procura",
            "start": 5219.28,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "que en la parte de atr\u00e1s de la boleta",
            "start": 5222.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 5227.729,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "enmarcar",
            "start": 5229.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se ponga un texto informativo",
            "start": 5233.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s profesional objetivo",
            "start": 5238.43,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "para que el ciudadano pueda",
            "start": 5243.48,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 5246.139,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en un sentido o en otro",
            "start": 5250.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no va a ser con credencial de elector",
            "start": 5257.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y ah\u00ed se van apuntando as\u00ed",
            "start": 5260.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se han hecho",
            "start": 5262.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es una identificaci\u00f3n",
            "start": 5265.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin que vive en el municipio que est\u00e9 en",
            "start": 5268.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el municipio bueno todo eso lo van a",
            "start": 5272.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "explicar o sea todas las reglas para",
            "start": 5274.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "participar y decirle a la gente que",
            "start": 5278.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "salga",
            "start": 5280.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a participar la democracia no es nada",
            "start": 5283.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5285.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y votar cada tres a\u00f1os cada seis a\u00f1os",
            "start": 5286.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por presidentes municipales por",
            "start": 5289.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobernadores por presidente de la",
            "start": 5291.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "republica por diputados federales",
            "start": 5292.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 5295.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la democracia tiene que ser tambi\u00e9n",
            "start": 5297.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participativa no solo representativa",
            "start": 5300.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay que estar consultando a los",
            "start": 5304.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5306.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si es vinculante porque gobernaci\u00f3n",
            "start": 5308.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene facultades",
            "start": 5311.56,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para este prop\u00f3sito no se le llama",
            "start": 5314.93,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "exactamente consulta",
            "start": 5319.81,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tiene otro nombre",
            "start": 5323.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es ejercicio participativo",
            "start": 5329.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 5334.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en la consulta",
            "start": 5337.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como la del tren maya y como la del",
            "start": 5340.989,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 5343.9,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy bien",
            "start": 5346.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no probar\u00e1 compa\u00f1era",
            "start": 5349.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas en la ma\u00f1ana",
            "start": 5352.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hablamos con la secretaria de",
            "start": 5354.6,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero antes",
            "start": 5355.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de empezar la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 5357.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad ella dice que el estado est\u00e9",
            "start": 5358.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en deuda porque se requieren acciones",
            "start": 5361.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pidas y eficaces para frenar la",
            "start": 5363.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "violencia y los feminicidios en este",
            "start": 5365.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "caso preguntarle presidente si ya se",
            "start": 5367.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tiene una estrategia contra el guachi",
            "start": 5369.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "coll contra las adicciones y en la",
            "start": 5370.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad lanzar\u00e1 una estrategia",
            "start": 5372.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional contra la violencia de g\u00e9nero y",
            "start": 5374.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sobre todo contra los feminicidios es",
            "start": 5377.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lanzar esta estrategia y se le pondr\u00e9",
            "start": 5379.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plazo y una segunda pregunta",
            "start": 5382.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias si estamos trabajando todos los",
            "start": 5383.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas de manera",
            "start": 5386.16,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "especial para casos de feminicidios",
            "start": 5388.92,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos trabajando pero",
            "start": 5394.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una estrategia espec\u00edfica presidenta es",
            "start": 5398.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la estrategia o sea que alg\u00fan nombre el",
            "start": 5400.12,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "presidente bueno",
            "start": 5403.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el combate a feminicidios",
            "start": 5407.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como objetivos hay planteamientos de",
            "start": 5410.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "supuestos y si tiene si se tiene y la",
            "start": 5413.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el instituto",
            "start": 5416.95,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de mujeres de atenci\u00f3n a las mujeres",
            "start": 5419.92,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tienen esa encomienda en especial pero",
            "start": 5424.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas todos los d\u00edas",
            "start": 5427.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 5430.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "revisando los casos",
            "start": 5433.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se presenta",
            "start": 5437.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5439.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5442.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "resultar",
            "start": 5446.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un hecho de feminicidio porque no todas",
            "start": 5450.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las mujeres que pierden la vida",
            "start": 5453.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 5457.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son asesinadas",
            "start": 5460.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con las caracter\u00edsticas de lo que es el",
            "start": 5464.55,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "feminicidio que son cr\u00edmenes de odio que",
            "start": 5467.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tienen que ver con violaci\u00f3n hay otro",
            "start": 5471.119,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 5474.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "homicidios no vinculatorio",
            "start": 5476.709,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "lo que es el feminicidio",
            "start": 5480.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas los vemos",
            "start": 5484.25,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "presidente una segunda pregunta sobre la",
            "start": 5486.82,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pregunta que le hace tambi\u00e9n mi",
            "start": 5489.429,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era sobre el acoso preguntarle si",
            "start": 5490.449,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no tiene las cifras a la mano sin el",
            "start": 5493.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda nos podr\u00eda decir",
            "start": 5494.469,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas denuncias de acoso se han",
            "start": 5496.03,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "presentado en su gobierno y sobre todo",
            "start": 5498.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas denuncias y cu\u00e1les han llegado",
            "start": 5499.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda ante las que tres la",
            "start": 5502.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y qu\u00e9 acciones precisas",
            "start": 5504.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha llevado a su gobierno en esta materia",
            "start": 5507.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias no nos corresponde a nosotros",
            "start": 5508.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pero vamos a hacer la solicitud vamos a",
            "start": 5511.53,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hacer la solicitud tanto a la fiscal\u00eda",
            "start": 5516.639,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico como la fiscal\u00eda",
            "start": 5520.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica para entregarles",
            "start": 5524.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 5528.31,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidentes y",
            "start": 5534.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "funcionarios ram\u00f3n flores corresponsal",
            "start": 5535.8,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de contrapeso digital el d\u00eda de ayer 8",
            "start": 5537.84,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de marzo fue el d\u00eda internacional de la",
            "start": 5540.809,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mujer pero aqu\u00ed parece que tenemos",
            "start": 5542.309,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "memoria selectiva o justicia selectiva",
            "start": 5544.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque mientras exigen justicia pues se",
            "start": 5546.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "olvidan de la doctora jessica sevilla",
            "start": 5549.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pedraza que el 4 de agosto del 2017",
            "start": 5551.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 en el municipio de",
            "start": 5554.429,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "xonacatl\u00e1n y varios d\u00edas despu\u00e9s su",
            "start": 5555.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuerpo fue localizado en el paraje el",
            "start": 5558.389,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "hielo de la carretera toluca naucalpan",
            "start": 5560.61,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con huellas de extrema violencia",
            "start": 5562.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente le relat\u00f3 este caso porque se",
            "start": 5565.489,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "le estaba dando atenci\u00f3n y de momento se",
            "start": 5567.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atasc\u00f3 el tema ya no hay avances y la",
            "start": 5570.329,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado de mexico parece ser",
            "start": 5572.67,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que no le gusta realizar su trabajo le",
            "start": 5574.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comento esto porque el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5576.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobernado por alfredo del mazo y repito",
            "start": 5579.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo pues misteriosamente no",
            "start": 5581.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "lo tocan con el p\u00e9talo de una rosa los",
            "start": 5584.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios respecto a los feminicidios en",
            "start": 5586.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "varias estad\u00edsticas el estado de mexico",
            "start": 5589.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es el segundo estado m\u00e1s peligroso para",
            "start": 5591.21,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las mujeres por cierto no quiero omitir",
            "start": 5593.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la jefa de la polic\u00eda del estado de",
            "start": 5595.889,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "mexico tiene nexos con el ex secretario",
            "start": 5598.32,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5599.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna",
            "start": 5600.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente me pregunta en concreto es",
            "start": 5602.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que le ha comentado el gobernador del",
            "start": 5604.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mazo respecto a la seguridad en su",
            "start": 5607.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado para las mujeres y cu\u00e1les son las",
            "start": 5608.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estrategias del gobernador para combatir",
            "start": 5611.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el feminicidio en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5613.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque parece que no existe gobernadora",
            "start": 5614.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y presidente gracias bueno nosotros",
            "start": 5616.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en general y cada",
            "start": 5619.11,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estado hace tambi\u00e9n lo propio",
            "start": 5622.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "unos m\u00e1s otros menos pero todos trabajan",
            "start": 5629.17,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "por la seguridad en sus estados me",
            "start": 5633.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 5637.87,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5639.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sobre este caso en particular vamos a",
            "start": 5641.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a solicitar informaci\u00f3n para que nos",
            "start": 5645.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "diga el gobierno del estado de m\u00e9xico si",
            "start": 5648.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quer\u00eda y puede haber una respuesta a tu",
            "start": 5652.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planteamiento le pudieran presentar",
            "start": 5655.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "avances a la mam\u00e1 de la doctora que se",
            "start": 5657.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llama la se\u00f1ora juana pedraza porque la",
            "start": 5660.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "verdad es que mientras uno plantea el",
            "start": 5662.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tema aqu\u00ed la atienden pero",
            "start": 5666.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "misteriosamente despu\u00e9s se empieza a",
            "start": 5668.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pagar el tema y ya no la atienden",
            "start": 5670.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces la grande es que si es deja",
            "start": 5672.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mucho que desear la graban a greg en",
            "start": 5674.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos llamamos nosotros a solicitar",
            "start": 5676.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ese informe sobre",
            "start": 5679.63,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va esta investigaci\u00f3n y vamos a",
            "start": 5683.39,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ayudar con este prop\u00f3sito este",
            "start": 5689.29,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "presidente mi segunda pregunta",
            "start": 5692.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "es un poco cambiando de tema hace",
            "start": 5696.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mes le solicitamos al",
            "start": 5698.409,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban",
            "start": 5700.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "moctezuma que s\u00ed puede haber psic\u00f3logos",
            "start": 5702.399,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "o psic\u00f3logos en las escuelas p\u00fablicas",
            "start": 5705.039,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para asistir a maestros y maestras",
            "start": 5706.629,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia y alumnos",
            "start": 5708.669,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "solamente presidente preguntar que le ha",
            "start": 5710.879,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "comentado el secretario respecto a esta",
            "start": 5713.199,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "propuesta porque \u00e9l nos coment\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 5715.059,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mismo en la ma\u00f1anera que iba a presentar",
            "start": 5716.709,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un informe en 15 d\u00edas pero hasta el",
            "start": 5718.84,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "momento no lo ha presentado ya pas\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 5720.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de un mes entonces la verdad es que",
            "start": 5722.709,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tenemos que atacar el problema de la",
            "start": 5724.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "violencia desde las bases y precisamente",
            "start": 5725.889,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros nos nos preocupa un poco el",
            "start": 5729.28,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tema respecto a que qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 5731.349,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "este programa que ya nos hab\u00eda dicho el",
            "start": 5734.019,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 5735.82,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que nos informe podr\u00eda venir que venga",
            "start": 5737.849,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 s\u00ed y es algo muy importante porque",
            "start": 5740.649,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 5745.699,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "tratamiento de \u00e9ste",
            "start": 5748.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el tema en las escuelas lo m\u00e1s que se",
            "start": 5752.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 5754.9,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que podamos",
            "start": 5756.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo en los hospitales",
            "start": 5758.33,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el link bienestar en los 80 hospitales",
            "start": 5762.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda hay psic\u00f3logas hay",
            "start": 5766.969,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos y est\u00e1n trabajando con los",
            "start": 5769.94,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sobre temas de adicci\u00f3n sobre",
            "start": 5773.539,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "embarazos no planeados sobre la",
            "start": 5779.229,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5785.769,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "temas importantes para adolescentes",
            "start": 5788.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y lo mismo hay que hacer en todas las",
            "start": 5793.469,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "escuelas es necesario esto pero hay que",
            "start": 5795.51,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 posibilidades se tienen desde el",
            "start": 5799.8,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "punto de vista econ\u00f3mico vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 5803.309,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5806.369,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pensando sobre esto y qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 5808.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el caso de educaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 5811.249,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5814.63,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a ver el mayor",
            "start": 5818.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos",
            "start": 5823.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "machorro del portal expo que no s\u00e9 si",
            "start": 5825.129,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pudiera ahondar nos un poco m\u00e1s sobre la",
            "start": 5827.26,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvo con el presidente de",
            "start": 5829.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "blackrock larry fink",
            "start": 5831.129,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cabe recordar bueno ese fondo de",
            "start": 5833.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inversiones por sus inversiones",
            "start": 5834.909,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sustentables",
            "start": 5837.909,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "tal vez ser\u00eda un poco complicado que",
            "start": 5839.019,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tuvieran nexos en este caso digamos",
            "start": 5841.36,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nexos comerciales con pemex por los",
            "start": 5843.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pasivos comercial perd\u00f3n por los pasivos",
            "start": 5845.409,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ambientales de la paraestatal o sea cu\u00e1l",
            "start": 5847.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es lo que dialogaron y aspectos en los",
            "start": 5850.479,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que coincidieron y en un instante una",
            "start": 5852.82,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "segunda pregunta si me lo permite bueno",
            "start": 5854.709,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "hablamos de todo",
            "start": 5856.479,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "el ambiente que hay en el mundo",
            "start": 5859.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 5864.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 5870.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "incertidumbre",
            "start": 5873.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ventajas de m\u00e9xico",
            "start": 5875.85,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses para la",
            "start": 5880.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 5884.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "coronavirus",
            "start": 5886.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 5891.7,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 5893.5,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5895.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5896.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se haya logrado la firma el tratado o el",
            "start": 5900.74,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "acuerdo del tratado con eeuu que eso nos",
            "start": 5904.73,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ayuda nos va a apoyar",
            "start": 5909.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque te est\u00e1 viendo a m\u00e9xico como un",
            "start": 5913.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para la inversi\u00f3n",
            "start": 5918.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sobre sus fondos ellos est\u00e1n invirtiendo",
            "start": 5921.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en pemex",
            "start": 5925.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y tienen tambi\u00e9n",
            "start": 5929.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s e invertir",
            "start": 5933.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en el tren maya en alg\u00fan tramo",
            "start": 5936.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 5940.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es decir en",
            "start": 5945.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aportar recursos",
            "start": 5948.01,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a la empresa qu\u00e9",
            "start": 5951.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gane la licitaci\u00f3n",
            "start": 5955.449,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y eso fueron los temas b\u00e1sicamente",
            "start": 5959.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y gracias a la segunda pregunta si me lo",
            "start": 5962.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "permite para ricardo rodr\u00edguez estos",
            "start": 5965.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dineros de las diferentes subastas se",
            "start": 5967.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene contabilizado a cu\u00e1ntas personas",
            "start": 5970.429,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se ha beneficiado municipios ahora s\u00ed",
            "start": 5972.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que un desglose de datos en vista del",
            "start": 5975.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sentido social que le ha dado usted a",
            "start": 5977.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las subastas que ahora s\u00ed que se tiene",
            "start": 5980.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ya digamos un desglose de cu\u00e1l es el",
            "start": 5981.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "beneficio en s\u00ed que han dado las",
            "start": 5984.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "subastas municipios ahora con este",
            "start": 5986.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "programa de lectura o sea c\u00f3mo es",
            "start": 5988.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "digamos ahora s\u00ed que la contabilidad es",
            "start": 5990.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el glosario de las mismas",
            "start": 5993.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias web aqu\u00ed este ricardo les",
            "start": 5995.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informa i",
            "start": 5998.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6001.15,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es muy buena tu pregunta por qu\u00e9",
            "start": 6003.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "yo voy a estar informando",
            "start": 6006.989,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 5 de abril voy a informar",
            "start": 6009.719,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "en este caso tenemos que",
            "start": 6016.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar con precisi\u00f3n",
            "start": 6023.929,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuanto se ha obtenido y a qu\u00e9",
            "start": 6027.93,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "comunidades a qu\u00e9 obras",
            "start": 6032.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 destinando el recurso",
            "start": 6035.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6039.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tenemos un buen fondo",
            "start": 6044.07,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ahora ricardo les va",
            "start": 6050.48,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a este ampliar sobre esto porque hay",
            "start": 6052.989,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 6058.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 6062.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo d\u00f3lares",
            "start": 6064.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "numerarios",
            "start": 6067.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto por lo que corresponde al instituto",
            "start": 6069.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado lo",
            "start": 6072.41,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que ha obtenido pero tambi\u00e9n la fiscal\u00eda",
            "start": 6075.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se ha comprometido a entregarnos",
            "start": 6082.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "otra cantidad considerable se acuerdan",
            "start": 6088.289,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que entregaron dos mil millones pero es",
            "start": 6092.219,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un asunto de cinco mil millones o sea",
            "start": 6096.119,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que faltan tres mil un poco m\u00e1s que se",
            "start": 6099.419,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tramitando y hay",
            "start": 6103.499,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6106.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo este dinero se va a devolver al",
            "start": 6108.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6111.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 6114.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6116.19,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 6118.17,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6119.989,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de la \u00faltima subasta",
            "start": 6121.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se va a utilizar para el camino de",
            "start": 6124.93,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "atarjea en guanajuato",
            "start": 6128.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que es el \u00fanico municipio de guanajuato",
            "start": 6131.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no tiene camino pavimentado a su",
            "start": 6133.219,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cabecera municipal y el camino a la",
            "start": 6135.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yesca nayarit",
            "start": 6139.25,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero ricardo les va informando",
            "start": 6142.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente que mira con",
            "start": 6146.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "base a tu pregunta y el a\u00f1o pasado en",
            "start": 6149.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las subastas con sentido social se",
            "start": 6152.989,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "generaron 330 millones de pesos en la de",
            "start": 6154.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ayer bueno fueron aproximadamente 54 y",
            "start": 6158.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado la primera acci\u00f3n que",
            "start": 6162.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hicimos fue a los dos municipios m\u00e1s",
            "start": 6165.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pobres de oaxaca que fue santos reyes",
            "start": 6167.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yucun\u00e1 y santa mar\u00eda zaniza en el caso",
            "start": 6170.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de android su cuna en los recursos se",
            "start": 6173.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "destinaron para obras de infraestructura",
            "start": 6176.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica y para una preparatoria de",
            "start": 6179.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hecho nosotros hacemos un llamado a cada",
            "start": 6182.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "uno de ustedes ojal\u00e1 puedan acudir al",
            "start": 6185.09,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "centro de su cuna vean la preparatoria",
            "start": 6186.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vean los j\u00f3venes que se les est\u00e1",
            "start": 6189.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "apoyando j\u00f3venes que ya no tienen que",
            "start": 6191.42,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "emigrar o tienen que desertar de la",
            "start": 6193.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "preparatoria contin\u00faan con sus estudios",
            "start": 6195.889,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en el municipio m\u00e1s pobre de este pa\u00eds",
            "start": 6198.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya no se van a actividades ya no es una",
            "start": 6200.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n irse a actividad otro tipo de",
            "start": 6202.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actividades o irse a eeuu",
            "start": 6205.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 teniendo un pleno impacto en los",
            "start": 6207.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de sant antoni de su cuna lo que",
            "start": 6209.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es impresionante es que con un",
            "start": 6212.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presupuesto de que se destin\u00f3 a 12",
            "start": 6214.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "millones de pesos a cada uno de los",
            "start": 6216.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipios pero la mitad de esos 12 se",
            "start": 6218.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 a la preparatoria bueno es",
            "start": 6221.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "impresionante como con 6 millones de",
            "start": 6223.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pesos cuando no hay noches cuando no hay",
            "start": 6225.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando los recursos incluso",
            "start": 6229.3,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se hace la obra por los propios ciudad",
            "start": 6232.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "participan los propios ciudadanos y hay",
            "start": 6235.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un consejo en el cual dice eso dec\u00eda",
            "start": 6237.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "donde se dictaminan los recursos pues el",
            "start": 6240.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impacto pleno que est\u00e1 teniendo entre",
            "start": 6242.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de santos reyes yucun\u00e1 eso",
            "start": 6245.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por una parte en santa manera se inicia",
            "start": 6247.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pues fue para la reconstrucci\u00f3n de los",
            "start": 6249.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "caminos ah\u00ed es verdaderamente complicado",
            "start": 6251.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "acceder al municipio",
            "start": 6253.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en condiciones sobre todo cuando hay",
            "start": 6256.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lluvias la carretera entonces mira el",
            "start": 6257.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "impacto en cuanto al n\u00famero de personas",
            "start": 6260.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y habr\u00eda que ver el fin la la poblaci\u00f3n",
            "start": 6262.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "beneficiaria no es un tema trivial",
            "start": 6266.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque vamos a determinar la influencia",
            "start": 6269.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de las cu\u00e1nta poblaci\u00f3n ha sido",
            "start": 6273.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "beneficiada por ejemplo en el caso de",
            "start": 6276.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los caminos de atarjea y en el caso de",
            "start": 6278.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la yesca nayarit que como dice el se\u00f1or",
            "start": 6280.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente la \u00faltima subasta diciembre",
            "start": 6283.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se destin\u00f3 a ella o la subasta para los",
            "start": 6285.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instrumentos musicales en oaxaca y yo",
            "start": 6288.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "creo que es una excelente pregunta en",
            "start": 6291.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuanto a a ver el impacto pleno que est\u00e1",
            "start": 6295.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "teniendo la acci\u00f3n ea yo te lo digo en",
            "start": 6297.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuanto a aspectos cualitativos como",
            "start": 6300.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hemos visto en las visitas que hemos",
            "start": 6302.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenido como estos j\u00f3venes como estos",
            "start": 6304.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os como la poblaci\u00f3n se est\u00e1 viendo",
            "start": 6307.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "beneficiada el aspecto cuantitativo",
            "start": 6308.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre el que cuando el n\u00famero de",
            "start": 6311.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que ha sido beneficiada ese",
            "start": 6314.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para nosotros es un poco m\u00e1s complicado",
            "start": 6316.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de las carreteras",
            "start": 6318.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no podemos dar un dato superficial sino",
            "start": 6320.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay que hacerlo con un pleno an\u00e1lisis",
            "start": 6324.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero yo s\u00ed te puedo decir en la parte",
            "start": 6326.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cualitativa que si est\u00e1 teniendo un",
            "start": 6329.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pleno impacto en los j\u00f3venes en los",
            "start": 6331.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de estas comunidades m\u00e1s",
            "start": 6333.72,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "marginales de este pa\u00eds",
            "start": 6335.28,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "insisto enrollamos una atenta invitaci\u00f3n",
            "start": 6336.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a que vayan estos pueblos de oaxaca",
            "start": 6338.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda ceniza y sean torres de cuna",
            "start": 6341.78,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para que vean como los j\u00f3venes y con un",
            "start": 6343.92,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6346.65,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues que est\u00e1 teniendo un impacto",
            "start": 6348.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "may\u00fasculo en la vida de estos pobladores",
            "start": 6351.58,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estos estos \u00faltimos recursos del fondo",
            "start": 6355.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de cultura econ\u00f3mica pues son m\u00e1s de dos",
            "start": 6359.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "millones de libros dos millones cien mil",
            "start": 6361.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "libros que obviamente va a ser una",
            "start": 6363.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n gratuita entre el fondo de",
            "start": 6365.47,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica y la presidencia de la",
            "start": 6366.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y que bueno ah\u00ed tambi\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 6368.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un pleno impacto estamos hablando m\u00e1s de",
            "start": 6371.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dos millones en esa distribuci\u00f3n el",
            "start": 6374.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "impacto pues tendr\u00e1 un efecto",
            "start": 6377.17,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "multiplicador de un efecto multiplicador",
            "start": 6378.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "digamos que estos aspectos sociales se",
            "start": 6381.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "caracterizan por tener un efecto",
            "start": 6385.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "multiplicador un efecto potencial sobre",
            "start": 6387.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un efecto o una externalidad positiva",
            "start": 6389.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el resto de la poblaci\u00f3n y yo m\u00e1s",
            "start": 6391.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien me ir\u00eda al aspecto cualitativo que",
            "start": 6394.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si estamos teniendo las visitas un pleno",
            "start": 6397.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "impacto en estas comunidades muchas",
            "start": 6399.1,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6400.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6403.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo cualitativo lo cuantitativo",
            "start": 6405.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vamos a informar de cu\u00e1nto se ha",
            "start": 6407.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recibido",
            "start": 6411.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a quien se le ha destinado el recurso",
            "start": 6413.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "puntualmente porque era lo que no se",
            "start": 6417.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hac\u00eda antes",
            "start": 6421.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "siempre se informaba de joyas",
            "start": 6424.19,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "decomisadas de aviones de residencias de",
            "start": 6427.3,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y no se sab\u00eda d\u00f3nde",
            "start": 6433.699,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "y ve el dinero ahora tenemos que",
            "start": 6438.65,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "e informar puntualmente",
            "start": 6444.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "se le pas\u00f3 a ricardo por ejemplo",
            "start": 6448.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recordar lo de la casa",
            "start": 6451.51,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6454.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el ciudadano chino mexicano",
            "start": 6456.139,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que de inmediato",
            "start": 6459.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 el dinero a los deportistas",
            "start": 6463.06,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y si sabemos a cu\u00e1ntos",
            "start": 6467.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6472.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "cuando le toc\u00f3 a cada uno todo eso",
            "start": 6473.45,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "lo vamos a informar",
            "start": 6477.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6480.34,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "gracias presente muy buenos migue",
            "start": 6487.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "l\u00e1nzate del sistema p\u00fablico de",
            "start": 6491.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n canal 14 ser presidente",
            "start": 6492.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo est\u00e1 funcionando su",
            "start": 6495.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno el d\u00eda de hoy cuantas",
            "start": 6497.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionarias decidieron sumarse al paro",
            "start": 6499.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 supliendo la ausencia de",
            "start": 6502.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las mujeres sobre todo preguntarle en el",
            "start": 6504.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sector salud ya que la labor de las",
            "start": 6507.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres como m\u00e9dicas enfermeras es vital",
            "start": 6511.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para el funcionamiento preguntarle por",
            "start": 6513.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ese tema se\u00f1or presidente gracias no",
            "start": 6515.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tengo este todav\u00eda el reporte",
            "start": 6517.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6521.14,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "manifestamos que",
            "start": 6523.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "son libres las mujeres que trabajan en",
            "start": 6525.969,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 6531.13,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "queremos que sean libres todas las",
            "start": 6533.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mujeres es",
            "start": 6536.21,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "nuestra convicci\u00f3n libertad completa y",
            "start": 6538.32,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "que decidan",
            "start": 6544.56,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 6547.75,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "su criterio",
            "start": 6549.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y a su responsabilidad entonces m\u00e1s",
            "start": 6552.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tarde vamos a saber",
            "start": 6555.99,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas no asistieron a trabajar",
            "start": 6559.22,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "desde luego no haber represalias para",
            "start": 6564.789,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6567.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6569.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6572.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mujer es bueno",
            "start": 6574.159,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero la secretaria de",
            "start": 6576.75,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 6582.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "licenciada doctora ministra este est\u00e1",
            "start": 6586.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6590.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "miren lete y ram\u00edrez",
            "start": 6593.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "encargada de atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 6597.369,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 6600.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "porque pues hay que atender a la gente",
            "start": 6602.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6609.37,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6611.42,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "a informar despu\u00e9s",
            "start": 6613.239,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "siendo tambi\u00e9n respetuoso de",
            "start": 6615.909,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "las que decidan no participar y adem\u00e1s",
            "start": 6619.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6622.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 6625.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6627.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bochornoso no dar a conocer quienes no",
            "start": 6629.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "asistieron eso no",
            "start": 6633.21,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 6635.77,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "el gobierno el gobierno est\u00e1 funcionando",
            "start": 6637.389,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9 funciona el gobierno",
            "start": 6640.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6645.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobierna el pueblo",
            "start": 6647.76,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "me ayudan a empujar el elefante",
            "start": 6650.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 6655.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "me ayuda a la gente",
            "start": 6658.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda",
            "start": 6661.27,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este gobernar sin el apoyo del pueblo",
            "start": 6664.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 6668.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 6671.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6675.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 6678.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "avanzando y vamos a seguir avanzando",
            "start": 6679.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6683.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero es relativo",
            "start": 6686.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6689.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comparto el punto de vista de algunos",
            "start": 6691.17,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "expertos para no generalizar este no",
            "start": 6694.6,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "miren si a esas vamos",
            "start": 6699.429,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "italia",
            "start": 6704.07,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a tanto tiempo estuvo sin gobierno",
            "start": 6706.41,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "y hasta funcionaba mejor la econom\u00eda",
            "start": 6713.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6718.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "depende o sea",
            "start": 6721.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6724.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nosotros nos apoyamos en la gente",
            "start": 6727.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6738.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando",
            "start": 6740.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6743.63,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "beneficios de los programas sociales",
            "start": 6745.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6751.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 6753.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hay que ver qu\u00e9",
            "start": 6759.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que pueda suceder con las empresas pero",
            "start": 6761.93,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "yo creo que no es",
            "start": 6765.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de gran impacto ese es mi punto de vista",
            "start": 6770.699,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vamos a ver ma\u00f1ana",
            "start": 6774.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "buenos dias alberto alberto marroqu\u00edn",
            "start": 6784.38,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "espinoza de frecuencia cat",
            "start": 6786.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "jf informa desde canc\u00fan y esa hora m",
            "start": 6788.429,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "desde quer\u00e9taro este en el mes de mayo",
            "start": 6791.07,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ricardo rodr\u00edguez coment\u00f3 que hab\u00edan",
            "start": 6794.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "quitado algunas casas o algunos algunos",
            "start": 6798.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "departamentos de lujo a rosi orozco pero",
            "start": 6802.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado que hab\u00eda m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 6805.11,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "propiedades que ten\u00eda roc\u00edo orozco y",
            "start": 6806.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este su esposo no s\u00e9 si tiene",
            "start": 6809.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alguna informaci\u00f3n al respecto y tengo",
            "start": 6811.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "otra pregunta",
            "start": 6813.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y en ese entonces se mencion\u00f3 que ten\u00eda",
            "start": 6818.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una casa el esposo ten\u00eda otra en una",
            "start": 6821.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "figura que se llama depositar\u00eda la",
            "start": 6824.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "depositar\u00eda es la normatividad de la",
            "start": 6826.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "anterior se rinde es para buscar una",
            "start": 6830.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n m\u00e1s amena de estos bienes",
            "start": 6834.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inmuebles sin embargo a partir del",
            "start": 6836.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "actual index",
            "start": 6840.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se dio la instrucci\u00f3n muy puntual de",
            "start": 6841.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "administrarlos con toda claridad contra",
            "start": 6845.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la transparencia y destinarlos a ella a",
            "start": 6847.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fines sociales y lo que nosotros hemos",
            "start": 6850.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hecho es un trabajo muy intenso con la",
            "start": 6853.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fiscala general de la rep\u00fablica para que",
            "start": 6856.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estos libres estos bienes se declaran en",
            "start": 6858.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abandono de tal manera de poderlos",
            "start": 6861.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vender yo te puedo decir que ninguna de",
            "start": 6863.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las personas que has comentado ya",
            "start": 6866.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahorita tienen inmuebles en depositaria",
            "start": 6868.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de hecho algunas figuras pol\u00edticas",
            "start": 6870.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "senadores ex senadores perd\u00f3n y dem\u00e1s",
            "start": 6872.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que han tenido esta figura depositar\u00eda y",
            "start": 6876.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda mucha discrecionalidad hoy",
            "start": 6878.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya no se da",
            "start": 6881.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no hay casos donde actores pol\u00edticos",
            "start": 6882.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tengan esta figura para asociaciones o",
            "start": 6885.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "determinados o ya no se da y lo que",
            "start": 6889.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo como el si\u00f3n",
            "start": 6892.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente lo comentaba es un momento",
            "start": 6893.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que ellos hab\u00eda olvidado por ejemplo la",
            "start": 6895.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "casa del chino mexicano que perteneci\u00f3",
            "start": 6897.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al si no al chino mexicano zhenli gui\u00f3n",
            "start": 6899.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "era una casa que estaba en",
            "start": 6902.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del sae desde 2012",
            "start": 6904.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros pues no entendemos por qu\u00e9 dur\u00f3",
            "start": 6906.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tanto tiempo de depresi\u00f3n y no se vend\u00eda",
            "start": 6909.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros nos dio la instrucci\u00f3n",
            "start": 6912.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "totalmente inmediatamente se destin\u00f3",
            "start": 6914.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando con un rezago de quiz\u00e1s",
            "start": 6916.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tres o cuatro semanas para becas",
            "start": 6918.83,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "deportivas ol\u00edmpicos y parol\u00edmpicos y en",
            "start": 6921.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos los casos de estos bienes",
            "start": 6927.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inmuebles ya los estamos inmediatamente",
            "start": 6928.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vendiendo para poder por ejemplo esta",
            "start": 6931.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "casa de canc\u00fan que se vendi\u00f3 ten\u00eda creo",
            "start": 6934.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ocho o diez ocho diez a\u00f1os en",
            "start": 6937.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del 6 y la memoria no me",
            "start": 6940.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "falla porque no s\u00e9 no se hab\u00edan vendido",
            "start": 6942.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o porque \u00e9stos faltaba una coordinaci\u00f3n",
            "start": 6944.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con la fiscala general de la rep\u00fablica",
            "start": 6947.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero sobre",
            "start": 6948.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a parte de una coordinaci\u00f3n la voluntad",
            "start": 6949.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de hacerlo creo que ni a novia ni la",
            "start": 6953.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "voluntad ni la coordinaci\u00f3n en este caso",
            "start": 6955.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nosotros hemos tenido una excelente",
            "start": 6958.6,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general",
            "start": 6960.25,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "para declarar los abandonos porque son",
            "start": 6961.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "casos que datan de hace 15 10 a\u00f1os que",
            "start": 6964.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ni siquiera hay la documentaci\u00f3n se",
            "start": 6967.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tienen que dar los edictos se tienen que",
            "start": 6969.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dar todo un proceso riguroso para poder",
            "start": 6971.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "venderlas o declara el abandono en su",
            "start": 6974.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso esto no se ha vedado insisto y en",
            "start": 6976.51,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el caso de no no \u00e9stos en el caso de",
            "start": 6979.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bienes inmuebles el caso de bienes",
            "start": 6981.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muebles igual nuestros almacenes con 17",
            "start": 6983.59,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con bienes que est\u00e1n ah\u00ed oxidados",
            "start": 6987.219,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "da\u00f1\u00e1ndose pero que le cuesta no al",
            "start": 6990.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "instituto le cuesta a los contribuyentes",
            "start": 6994.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds en el fondo eso es lo que",
            "start": 6995.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahora con la reforma que se da y con la",
            "start": 6998.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directriz del se\u00f1or presidente es vender",
            "start": 7001.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estos bienes ya que se vayan a",
            "start": 7003.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuestiones sociales que tengan impacto",
            "start": 7005.4,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en la ciudadan\u00eda",
            "start": 7007.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y yo lo que te puedo decir es que",
            "start": 7008.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahorita ni rosi orozco ni su esposo ni",
            "start": 7010.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ning\u00fan actor pol\u00edtico relevante tiene",
            "start": 7013.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "casas en depositar\u00eda por parte del",
            "start": 7016.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo robado",
            "start": 7018.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no hay discrecionalidad no hay nada de",
            "start": 7020.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eso lo que estamos trabajando es les",
            "start": 7022.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelanto bien en casas muy buenas por",
            "start": 7026.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo en el pedregal que igual que no",
            "start": 7029.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entendemos como una casa en el pedregal",
            "start": 7031.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "puede ser dada en depositar\u00eda para una",
            "start": 7033.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para una fundaci\u00f3n de",
            "start": 7035.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos relevantes desde ese",
            "start": 7037.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento y ya no eso ya no sucede y ya",
            "start": 7040.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos a punto tambi\u00e9n de sacar esas",
            "start": 7043.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "casas nada m\u00e1s nos falta ligeros",
            "start": 7044.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "detalles tambi\u00e9n tenemos m\u00e1s en canc\u00fan",
            "start": 7047.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les adelanto eso y todo esto que",
            "start": 7049.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos pues va a salir y va a salir",
            "start": 7051.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para las instrucciones muy puntuales cri",
            "start": 7054.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n presente para apoyar esto a",
            "start": 7057.27,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "fines sociales",
            "start": 7058.77,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la otra pregunta es las presentaciones",
            "start": 7061.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de la sedena sobre el aeropuerto",
            "start": 7067.03,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "internacional aparece un logotipo del",
            "start": 7068.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "imt desde la sct instituto mexicano del",
            "start": 7071.469,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transporte me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 7074.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se ha hablado del del instituto",
            "start": 7076.449,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicano del petr\u00f3leo que son gente",
            "start": 7078.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "investigadora que muy buena el el imt se",
            "start": 7079.989,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "encuentra en la ciudad de quer\u00e9taro",
            "start": 7083.68,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "entonces me dio a la tarea de verificar",
            "start": 7084.63,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lo que hace el instituto mexicano de",
            "start": 7087.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "transporte y c\u00f3mo participan en el",
            "start": 7090.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proyecto del aeropuerto me gustar\u00eda",
            "start": 7093.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "saber que cu\u00e1l es la participaci\u00f3n del",
            "start": 7094.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "imt en el aeropuerto porque es una una",
            "start": 7096.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de pues de calidad as\u00ed como",
            "start": 7099.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hay digo ahorita lo ve\u00eda en el tema de",
            "start": 7102.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las carreteras que detienen a la mala",
            "start": 7105.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calidad de carreteras a este puentes",
            "start": 7107.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nunca ha visto a la participaci\u00f3n del",
            "start": 7110.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "l\u00edmite en este tipo de obras me gustar\u00eda",
            "start": 7112.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "saber si hay alguna",
            "start": 7115.989,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos podr\u00edamos invitar al imt a que",
            "start": 7118.03,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nos explique cu\u00e1l es participaci\u00f3n",
            "start": 7120.46,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "dentro del aeropuerto internacional",
            "start": 7121.989,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que va a haber oportunidad",
            "start": 7123.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 7127.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el general vallejo",
            "start": 7130.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a explicarles sobre el aeropuerto y",
            "start": 7133.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "contestar\u00eda esta pregunta este",
            "start": 7136.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es importante qu\u00e9",
            "start": 7140.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el informe sobre",
            "start": 7143.909,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "no solo el avance sino cu\u00e1nto se ha",
            "start": 7148.449,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ejercido",
            "start": 7152.65,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a",
            "start": 7155.53,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "conectar el aeropuerto con la ciudad",
            "start": 7159.53,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "las v\u00edas para llegar al aeropuerto",
            "start": 7164.89,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque hay esa inquietud de esa pregunta",
            "start": 7168.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se puede llegar",
            "start": 7173.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 7176.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l explicar\u00eda todo eso lo vamos",
            "start": 7178.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a invitar a que venga y que conteste tu",
            "start": 7181.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pregunta ok y ahora vamos a agradecerle",
            "start": 7184.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el lunes pasado le cuestiones sobre la",
            "start": 7188.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "parte del de tandas y dio la explicaci\u00f3n",
            "start": 7190.699,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con la secretaria el jueves yo vengo",
            "start": 7193.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "normalmente el lunes y martes aqu\u00ed a las",
            "start": 7194.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras muy bien gracias pero ya",
            "start": 7196.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 les parece si lo dejamos hasta",
            "start": 7200.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque este ya ma\u00f1ana",
            "start": 7202.82,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana continuamos este de todas maneras",
            "start": 7206.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a las siete",
            "start": 7212.98,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la noche",
            "start": 7215.159,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo el informe sobre el coronavirus",
            "start": 7218.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "7 es el informe que tengo se sin que",
            "start": 7223.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 7229.499,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "problemas vamos a decir grandes",
            "start": 7232.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ese es el informe que nos dieron luego",
            "start": 7237.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo tienen",
            "start": 7239.929,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero eso ya a las 7 de la noche les",
            "start": 7243.809,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "informan les dan detalles",
            "start": 7247.949,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7250.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7252.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n con el sector",
            "start": 7254.65,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico me voy a reunir con alfonso",
            "start": 7257.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "romo con",
            "start": 7261.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 7263.42,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "va a estar este",
            "start": 7267.54,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "el director de pemex la secretaria de",
            "start": 7270.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el director de la comisi\u00f3n",
            "start": 7273.429,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "federal de electricidad si son siete va",
            "start": 7276.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7282.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o sea estamos pero a las 7 de la noche",
            "start": 7284.87,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s informaci\u00f3n la reuni\u00f3n que tengo",
            "start": 7287.57,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7293.389,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya estaba programada porque no nos",
            "start": 7296.699,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 el jueves",
            "start": 7299.55,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "terminar con",
            "start": 7303.43,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "los asuntos que estamos tratando para",
            "start": 7306.639,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "presentarles",
            "start": 7310.829,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "a ustedes y a trav\u00e9s de ustedes al",
            "start": 7313.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 7317.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo que es el plan de inversi\u00f3n del",
            "start": 7319.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico porque aqu\u00ed no los",
            "start": 7322.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n demandando ya vamos avanzando para",
            "start": 7324.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "eso es la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy a las",
            "start": 7329.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "10 de la ma\u00f1ana y luego tengo otras",
            "start": 7331.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 7335.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vamos a tener el trabajo",
            "start": 7338.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7340.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si vamos",
            "start": 7345.45,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vamos este bueno estamos",
            "start": 7348.42,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "tratando eso desde muy temprano les",
            "start": 7353.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que desde ayer en la noche desde",
            "start": 7357.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "las 67 de la tarde de ayer estamos",
            "start": 7360.85,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "viendo esta situaci\u00f3n que se da",
            "start": 7365.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente por la ca\u00edda en el precio",
            "start": 7369.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo entonces esperamos que se",
            "start": 7371.57,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "normalice la situaci\u00f3n en las bolsas",
            "start": 7376.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los mercados en general",
            "start": 7383.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n est\u00e9 afectada las bolsas del",
            "start": 7388.51,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "mundo y estamos este",
            "start": 7392.68,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esperando que haya normalidad que haya",
            "start": 7396.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 7400.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que tengamos estabilidad econ\u00f3mica y",
            "start": 7403.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "financiera ma\u00f1ana hablamos m\u00e1s muchas",
            "start": 7406.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7409.2,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " \u00e1nimo [M\u00fasica] bueno vamos a inicial la semana informando sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como siempre lo hacemos tambi\u00e9n [M\u00fasica] ricardo rodr\u00edguez vargas director de el instituto para devolverle al pueblo lo robado va a informar sobre la subasta de ayer los pinos vamos a informar sobre el avance de las obras lo que siempre hacemos los lunes c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n del aeropuerto de santa lucia y c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda y tambi\u00e9n al final voy a expresar me punto de vista mi opini\u00f3n sobre la manifestaci\u00f3n de las mujeres ayer el movimiento el d\u00eda internacional de la mujer al final vamos a hablar sobre ese tema y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces empezamos con ricardo los dos buenos d\u00edas ahora estamos los dos tocados buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes gracias se\u00f1or presidente qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles en la gasolina regular el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto lo encontramos en la estaci\u00f3n de servicio en sal en hermosillo sonora 21 pesos con 40 centavos por litro con un margen de 3 pesos 82 centavos un margen bastante amplio estaciones de servicio en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas tiene el precio m\u00e1s bajo a 1824 por litro con un margen de 34 centavos mientras que la gasolina premiun en bec sal atizap\u00e1n de zaragoza aqu\u00ed en la ciudad en el estado de mexico a 22 pesos con 94 centavos por litro y un margen de 4 pesos 59 centavos es el m\u00e1s alto para premium en el pa\u00eds con el margen m\u00e1s alto mientras que el servicio boca en veracruz veracruz con un precio al p\u00fablico de 17 pesos 44 centavos y con un margen de 65 centavos son el m\u00e1s bajo para premium en el diesel gasolina del valle en zamora en zamora michoac\u00e1n con de 22 puntos 36 centavos por litro y un margen de 3 pesos 39 centavos es el m\u00e1s caro y el m\u00e1s barato servicios de combustibles l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n un precio al p\u00fablico de 19 pesos por litro con un margen de 96 centavos si lo vemos por marcas las m\u00e1s baratas es golf plagas york/san y las m\u00e1s caras chevron arco y red co eso es por marcas igual que la semana pasada ah\u00ed no hubo variaci\u00f3n en acciones de verificaci\u00f3n realizamos 169 visitas y verificaciones atendiendo a 230 llamadas o reportes recibidos a trav\u00e9s de la app del litro por litro fueron 8 bombas inmovilizadas que no daban litros de litro baj\u00f3 en esta semana qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n portando bien los gasolineros y tuvimos un caso donde no se permiti\u00f3 la colocaci\u00f3n de sellos a ver adem\u00e1s de haber descubierto all\u00ed anomal\u00edas y tendremos que regresar con fuerza p\u00fablica esto una gasolinera que se llama almacenes distribuidores de la frontera en ciudad ju\u00e1rez chihuahua en bulevar g\u00f3mez mor\u00edn 9.470 para que tomen nota todos los que viven en esta ciudad en la frontera lo que nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n de este caso es que tanto el abogado que llev\u00f3 al asunto y que nos impidi\u00f3 poner los sellos como todos los empleados de la gasolinera nos dec\u00edan que si no sab\u00edamos qui\u00e9n era la due\u00f1a de esa gasolinera este y nos informaron que era alejandra de la vega efectivamente lo es qui\u00e9n es la secretaria de innovaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico del gobierno del estado de chihuahua y es el primer caso de prepotencia de quien no saben qui\u00e9n soy yo que se nos presenta en en lo que lleva esta administraci\u00f3n lamentable pero volveremos a la colocaci\u00f3n de los seis con el apoyo de la guardia nacional y ojal\u00e1 esta funcionaria p\u00fablica ponga el ejemplo de obedecer y cumplir con la ley en el app tenemos la gasolina m\u00e1s barata 17 pesos 45 centavos en el centro tabasco mientras que la m\u00e1scara 2192 en talpa de allende jalisco esto es sin tomar en cuenta el margen solo el precio al p\u00fablico premium 1758 en veracruz veracruz 23 39 en benito ju\u00e1rez la m\u00e1scara aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico dice el 18 pesos con 29 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica en medell\u00edn de bravo veracruz mientras que la m\u00e1s cara est\u00e1 en sinaloa sinaloa a 22 pesos con 70 centavos seguimos monitoreando otros servicios que son de inter\u00e9s para los consumidores quienes tienen el gas lp para tanques estacionados el precio m\u00e1s caro lo encontramos con el margen m\u00e1s alto en holbox a 11 pesos 49 centavos por litro 4 pesos 45 centavos de margen no se manden nuestros se\u00f1ores en polvos gas sea de seve porque de por s\u00ed es una zona complicada de llegar y la es lamentable que abusen de estas condiciones para dar m\u00e1s caro el gas el can que estacionario lo da el m\u00e1s barato por litro 725 en victoria tamaulipas combustibles de victoria con un margen de un preso 87 centavos para cilindros de gas en polvo 8 otra vez abusando de esta situaci\u00f3n est\u00e1 el box gases el cb 7 en chetumal quintana roo 21 28 en la capital del estado con un precio al p\u00fablico de por kilo y 754 el margen por kilo mientras que en gas men en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n tenemos el m\u00e1s barato para cilindros de gas a 14 pesos 4 centavos por kilo con un margen de 295 por kilo verificaciones de gas lp realizamos en esta semana 44 verificaciones resultaron 8 con infracci\u00f3n afortunadamente todos se dejaron verificar una de 196 b\u00e1sculas inmovilizadas bastante bajo cuatro veh\u00edculos inmovilizados de 17 24 por ciento alto en esta semana para veh\u00edculos inmovilizados auto tanques 3 de 48 y encontramos un 2% de cilindros que pon\u00edan en riesgo a los consumidores y esta semana toca como una vez al mes la presentaci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en el env\u00edo del dinero de los eeuu las remesas de nuestras paisanas y paisanos para env\u00edos en efectivo el precio m\u00e1s alto de comisi\u00f3n y el tipo de cambio m\u00e1s bajo que son las dos variables que tomamos en cuenta sobre un env\u00edo de 300 d\u00f3lares descubrimos con ello que conviene m\u00e1s enviar dinero en efectivo de los eeuu por medio de ram\u00f3n eight transfer que tiene una comisi\u00f3n de 5 d\u00f3lares en promedio con un tipo de cambio promedio en el \u00faltimo mes de 19 pesos 57 centavos por lo tanto la se\u00f1ora recibe ac\u00e1 en m\u00e9xico 5 mil 773 punto 15 60 centavos mientras que el peor para env\u00edo de efectivos de eeuu a m\u00e9xico es puesto en uni\u00f3n que se ha mantenido as\u00ed como el peor y en varias ocasiones porque cuando una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares con un tipo de cambio promedio de 19 d\u00f3lares con 15 centavos y al final la mam\u00e1 o la esposa a quien m\u00e9xico recibe cinco mil 592 pesos con 45 centavos como ven ustedes es significativa la diferencia pero si vas a hacer dep\u00f3sito en cuenta que no es efectivo es la mejor operaci\u00f3n la puedes realizar con un link que no tiene comisi\u00f3n con un tipo de cambio de 1980 se ve bastante mejor el tipo de cambio y al final la se\u00f1ora recibe cinco mil 940 pesos mientras que la peor opci\u00f3n la encontramos en golden money transfer que the golden no tiene nada 5 mil 575 pesos es lo que al final que reciben ellos y cobran una golden comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares con 99 centavos un tipo de cambio de 1890 muy bajo y por eso es el resultado si lo vemos por las receptoras de este lado en m\u00e9xico quien tiene m\u00e1s presencia en municipios banco del bienestar con 2.232 los municipios atendidos y luego le sigue telecom con 1.221 el mejor horario lo tiene oso que abre de las 6 de la ma\u00f1ana a las 10 de la noche y adem\u00e1s oxxo es el que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds 19 mil 146 sucursales en mil 40 municipios y por \u00faltimo si nosotros nos fijamos en otras de las de las variables tenemos que el seguro contra robo solamente lo ofrece electra woolmark y caja popular mexicana todos hacen la verificaci\u00f3n de el receptor y solamente e inbursa solicita forzosamente que ya tengan una cuenta con ellos los dem\u00e1s no los solicitan y nos falta todav\u00eda que farmacias guadalajara e inbursa nos reporten cu\u00e1ntos municipios son los que cubren ellos con sus servicios es cuando muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a dar a conocer los resultados de la primera subasta de 2020 con sentido social y bueno como hab\u00edamos comentado arrancamos el a\u00f1o con el objetivo de consolidar este tipo de instrumentos de pol\u00edtica social que el se\u00f1or presidente nos ha instruido de comprar un bien para hacer el bien y el d\u00eda de ayer comenzamos a cumplir con este prop\u00f3sito de llevar los resultados del instituto al siguiente nivel podemos decir de forma muy grata que el resultado de la subasta fue un \u00e9xito porque fue un \u00e9xito porque logramos la mayor participaci\u00f3n en la historia de las subastas que hemos realizado en los pinos ayer registramos la mejor asistencia a la subasta y la gente no dej\u00f3 de bajar las paletas estuvo constantemente con paletas arriba vendimos alrededor de 70% de los bienes y fue un gran entusiasmo una gran solidaridad de las personas que incluso todav\u00eda antes de las 11 estuvieron registrando o haciendo filas en el centro cultural los pinos para poder participar por favor si fueran tan amables ah\u00ed viene el desglose de lo que ayer vendimos y al sobreprecio que vendimos en bienes inmuebles vendimos 2 una casa en canc\u00fan que ahorita les muestro las fotos en alrededor de 15 millones 400 mil pesos otra casa de 4 millones en tlajomulco jalisco en los veh\u00edculos de lujo presentamos un sobreprecio del 150% ah\u00ed tambi\u00e9n ahorita les muestro las fotos y los precios a los cuales vendimos sobre todo los mercedes y los bmw en joyas usualmente en la anterior subasta se nos dificult\u00f3 un poco en esta ocasi\u00f3n no la la gente tuvo una mayor fue bien recibido las joyas es sobre todo de menor valor las compraron y en general un fue un sobreprecio de 27 por ciento y algo para nosotros que nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n venimos vendimos algunas aeronaves tipo chatarra que quiero decir chatarra que se ya desmanteladas que estaban nuestros almacenes y pues tuvimos un sobreprecio de m\u00e1s de 2500 por ciento estas aeronaves chatarras pues pueden servir para para escuelas de aviaci\u00f3n para partes en fin nos llev\u00f3 la gran sorpresa que fueron bien recibidos cu\u00e1l fue el monto que se recaud\u00f3 en la subasta fueron 53 millones 414 kilitos mil pesos y fue un sobreprecio del 56 por ciento en general la subasta insisto casi fue 54 millones lo que se recaud\u00f3 ayer en esta subasta con sentido social por favor si fueran animales vamos a ver algunos ejemplos esta casa est\u00e1 ubicada en canc\u00fan empez\u00f3 en 14 millones 700 mil subi\u00f3 la puja ligeramente en 5% y fue una puja telef\u00f3nica hay gente que estaba ah\u00ed presente y al final se llev\u00f3 a 15 millones 14 mil pesos por favor la siguiente es una casa que se vendi\u00f3 en 4 millones en tlajomulco jalisco est\u00e1 tambi\u00e9n uno de los postores que originalmente van por las casas pero que le gust\u00f3 en ese momento pues decidi\u00f3 adquirirlo por favor este estos veh\u00edculos los dos que voy a mostrar son mercedes benz para que ustedes tengan una idea empez\u00f3 la puja en 767 mil pesos ese fue el el precio inicial al final logramos un sobreprecio de hablador de 350 por ciento en promedio este negro se vendi\u00f3 en tres millones 700 mil pesos hubo otro que se vendi\u00f3 el siguiente un blanco en 3 millones y 3 300 mil pesos vamos ah\u00ed fue donde sentimos la mayor puja entre los participantes constantemente insisto fue los paletas arriba tuvo una puja muy intensa y muy fuerte por favor si fueran tan amables ah\u00ed tenemos este bmw w que se le llama alas de gaviota por c\u00f3mo se eleva las puertas este este veh\u00edculo empez\u00f3 en 653 mil pesos y se vendi\u00f3 en un mill\u00f3n casi un mill\u00f3n y medio en un mill\u00f3n cuatrocientos mil pesos fue el final como se vendi\u00f3 este veh\u00edculo insisto en estos veh\u00edculos de gama alta la puja fue muy fuerte fue muy intensa hubo gente que quer\u00eda adquirir estos veh\u00edculos pero se cerr\u00f3 mucho al final y si se lograron precios para nosotros importantes y precios que elevaron nuestra recaudaci\u00f3n esta es una camioneta blindada esta camioneta blindada empez\u00f3 en 760 y 2000 y termin\u00f3 en 1.825.000 con un sobreprecio del 140 por ciento un veh\u00edculo corvette este veh\u00edculo corvette en presi\u00f3n 353.000 se vendi\u00f3 en casi un mill\u00f3n de pesos a un sobreprecio de 163 por ciento tambi\u00e9n f\u00edjense que algo que se vendi\u00f3 muy bien fueron estos relojes rolex de gama alta estos con incrustaciones de diamantes estos relojes rolex en promedio andaban 140 mil 750 mil un aqu\u00ed pueden ver este que tiene incrustaciones de diamantes este se vendi\u00f3 al doble y se vendi\u00f3 en el precio inicial me refiero y se vendi\u00f3 en 280 mil pesos y as\u00ed vendimos tambi\u00e9n la mayor\u00eda de la joyer\u00eda que ahora s\u00ed tuvo un buen recibimiento se pudo vender bien fluy\u00f3 bien la joyer\u00eda al final tenemos por favor una aeronave este es parte tambi\u00e9n de la joyer\u00eda tenemos este es lo que les comentaba un aeronave tipo chatarra porque bueno pod\u00eda estar desmantelada est\u00e1 nuestros almacenes antes no se pod\u00edan vender ahora con la reforma a la ley del indec ya que ya tambi\u00e9n podemos vender bienes asegurados pues ya pudimos y sacamos cerca de un mill\u00f3n de pesos por esto que ya llevaba 78 a\u00f1os ah\u00ed en el almac\u00e9n y bueno pues que ya nos permite monetizar este tipo de activos para d\u00f3nde van los recursos en este caso los recursos van ir para el fondo de cultura econ\u00f3mica son vamos a fundar por instrucciones muy puntuales se\u00f1or presidente para fomento de la lectura para el fomento de la cultura son m\u00e1s de 2 millones de libros 2.100.000 que son obras muy interesantes muy bonitas muy amenas y es un placer para la lectura este tipo de 21 obras que se van a financiar su costo editorial para el fondo de cultura econ\u00f3mica y son m\u00e1s de 2 millones de libros finalmente pues agradecerle a la ciudadan\u00eda que nos acompa\u00f1\u00f3 ayer que pr\u00e1cticamente se desbord\u00f3 al centro cultural los finos y que nos hizo obtener un muy buen resultado un \u00e9xito de la subasta y su solidaridad su apoyo y sobre todo el sumarse a estas causas nobles al proyecto el se\u00f1or presidente de destinar los recursos para fines sociales y comprar un bien para hacer el bien gracias y cualquier costo ya sus \u00f3rdenes bueno vamos con el avance en las obras la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 9 de marzo de 2020 con relaci\u00f3n a los datos generales de la obra se tiene un avance del 6 punto 24 por ciento en 144 d\u00edas con 2.269 millones de pesos ejercidos se han generado 12 mil 627 empleos civiles a la fecha se han trazado 4 millones 794 mil metros cuadrados de instalaciones se han excavado 6 millones 812 mil metros c\u00fabicos de tierra se han conformado 2 millones 960 mil metros c\u00fabicos de plataformas la terminal de combustible con capacidad de autonom\u00eda de hasta 7 d\u00edas tiene un avance del 8 puntos 70 por ciento la base a\u00e9rea militar con modernas y funcionales instalaciones para la fuerza a\u00e9rea mexicana 14.17 por ciento la torre para el control del despegue y aterrizaje de aviones 7.45 por ciento el eje troncal para el arribo de pasajeros al edificio terminal 6 punto 99 por ciento terminal de pasajeros con capacidad de 19.5 millones de personas 2.31 por ciento inici\u00e1ndose la instalaci\u00f3n de 1.316 aisladores s\u00edsmicos \u00fanicos en su tipo en latinoam\u00e9rica el estacionamiento con terminales intermodales de transporte terrestre 14.01 por ciento faltan 700 42 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico hoy es s\u00e1bado 7 de marzo y por la fecha es importante se\u00f1alar que habemos muchas mujeres que estamos trabajando en esta magna obra hay licenciadas doctoras ingenieras obreras que estamos contribuyendo tambi\u00e9n al pa\u00eds va el reporte de dos bocas s\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] bueno pues este es el informe de los lunes tambi\u00e9n s importante qu\u00e9 se conozca nuestra postura en todo el pa\u00eds por las manifestaciones de mujeres del d\u00eda de ayer nosotros somos pues responsables y garantizamos el derecho que tienen todos los ciudadanos a la manifestaci\u00f3n de sus ideas a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas hombres y mujeres no vamos nunca a impedir que haya manifestaciones somos respetuosos de los derechos que tenemos para ejercer a plenitud las libertades ayer hubieron marchas en casi todos los estados del pa\u00eds en general sin problema s\u00f3lo tuvimos algunos actos de provocaci\u00f3n y de violencia en la manifestaci\u00f3n de la ciudad de mexico pero muy aislados y no d la inmensa mayor\u00eda de las participantes grupos que quisieron provocar y afortunadamente los encargados del orden tambi\u00e9n en su mayor\u00eda mujeres resistieron y no cayeron en la trampa de la provocaci\u00f3n de la violencia yo quiero felicitar a todas las mujeres que participaron en el movimiento del d\u00eda de ayer en la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer y tambi\u00e9n hacer un reconocimiento a las encargadas de evitar la violencia resistieron todo tipo de provocaciones y no cayeron en la trampa incluso resultaron algunas heridas pero no hubo represi\u00f3n no se puede hablar el d\u00eda de hoy de un estado represor nunca el estado en esta nueva etapa va a reprimirse al pueblo somos distintos no se va a reprimir ah los mexicanos no se van a utilizar y las fuerzas p\u00fablicas el ej\u00e9rcito la marina la polic\u00eda para reprimir al pueblo esto debe de tenerse muy presente no somos iguales y siempre vamos a respetar los derechos a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas tambi\u00e9n consider\u00f3 que no debe de y llevarse a cabo ninguna acci\u00f3n en contra de las que actuaron con exceso porque no queremos que se utilice como pretexto este movimiento tiene varias aristas es un movimiento de mujeres que leg\u00edtimamente luchan por sus derechos y en contra de la violencia en contra de los feminicidios pero hay y otra vertiente de quienes est\u00e1n en contra nuestra y lo que quieren es que fracase el gobierno y sobre todo que no pueda consumarse la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds es el conservadurismo disfrazado de feminismo o de lo que resulte me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n ayer porque nosotros venimos de la lucha social de la oposici\u00f3n hemos hecho infinidad de marchas y hemos llevado a cabo muchas concentraciones yo creo que no en los \u00faltimos a\u00f1os hemos estado comunas 30-40 veces en el z\u00f3calo y hemos marchado y nunca de \u00e9ste tuvimos cobertura de los medios como ayer televisa en vivo milenio en vivo todos muy atentos informando bueno no todos tambi\u00e9n un n\u00famero considerable de meses afortunadamente repito se garantizaron las libertades no hubo represi\u00f3n hechos aislados no pudieron los conservadores y articularse siguen sin poder agruparse para formar todo lo que conocemos como reacci\u00f3n siempre que hay un movimiento de transformaci\u00f3n hay como respuesta un movimiento reaccionario y as\u00ed fue en la independencia as\u00ed fue en la reforma as\u00ed fue en la revoluci\u00f3n ahora est\u00e1n moralmente y pol\u00edticamente derrotados como si el presidente ju\u00e1rez el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible eso tambi\u00e9n lo tenemos qu\u00e9 tomar en consideraci\u00f3n porque estamos llevando a cabo los cambios profundos no es poca cosa acabar con la corrupci\u00f3n y decirles a los que se sent\u00edan due\u00f1os de mexico ya se acab\u00f3 el saqueo ya se acab\u00f3 la robadera ya se acab\u00f3 con el influyentismo con el bandidaje oficial ya no hay contubernio entre el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico ahora el gobierno representa a todos los mexicanos no est\u00e1 secuestrado no es un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz entonces vamos a seguir adelante con las con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y siempre [M\u00fasica] conduci\u00e9ndonos con respeto las garant\u00edas y a los derechos de los ciudadanos sobre todo en no caer en ninguna provocaci\u00f3n para no reprimir al pueblo no va a haber represi\u00f3n esto que quisieran nuestros adversarios los conservadores para poder y tener elementos no lo van a lograr no s\u00f3lo para no darles motivos a nuestros adversarios sino por convicci\u00f3n nosotros venimos de luchar durante muchos a\u00f1os no queremos la represi\u00f3n para nada somos repito diferentes eso es lo que quer\u00eda ello comentarles no sabemos y creo que sobre el tema va a ser todo muy buenos d\u00edas residente rafaela herrera corresponsable sin censura buenos d\u00edas hace unos d\u00edas gracias a la investigaci\u00f3n del reportero independiente julio cerr\u00f3 a reportamos en sin censura que al menos 27 propiedades en el estado de florida est\u00e1n vinculadas a genaro garc\u00eda luna uno de esos edificios hasta el periodista carlos loret de mola tiene un lujoso departamento hay varios empresarios que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculados mis preguntas presidente ser\u00eda sab\u00eda de estas propiedades puedes confirmarme si hay m\u00e1s propiedades bajo investigaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar con estas propiedades que alcanzan un monto de casi mil millones de pesos se buscar\u00e1 regresarla al pueblo de mexico este dinero gracias no tengo informaci\u00f3n sobre lo que est\u00e1s dando a conocer eso corresponde a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y ellos pueden informarse e informarte e informar sobre esta situaci\u00f3n no tengo este elemento si\u00f3n para este caso sobre si me permite presidente est\u00e9 entendiendo que usted ha hablado de la importancia de la autoridad moral que debe de tener en la pol\u00edtica de los continuos ataques y cr\u00edticas de felipe calder\u00f3n hace unos d\u00edas entrevistamos a porfirio mu\u00f1oz ledo y nos dijo que calder\u00f3n es el peor presidente de la historia de m\u00e9xico m\u00e1s all\u00e1 de victoriano huerta usted que habla y sabe tanto de la historia nos podr\u00eda dar su opini\u00f3n sobre estas declaraciones y tambi\u00e9n sobre el ex presidente felipe calder\u00f3n este le quiero preguntar le ha dado vuelo a catalogar como patra\u00f1a lo que usted ha sostiene lo que usted sostiene que hubo un fraude electoral en el 2006 hace unos d\u00edas usted me dijo a m\u00ed que no quiere provocar a los conservadores pero es importante hablarle al pueblo con la verdad qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen a estas pataletas de estos corruptos y cobardes que nunca van a aceptar ni van a disculparse y sobre el tema de la marcha del d\u00eda de ayer me gustar\u00eda preguntarle ayer una una encapuchada le dijo a carmen aristegui en entrevista que buscan tumbar lo y sacarlo del poder me puede dar su opini\u00f3n presidente muchas gracias no te voy a contestar lo \u00faltimo lo lo primero no este otro d\u00eda lo \u00faltimo est\u00e1n muy desesperados la verdad y esa es una prueba esa entrevista de carmen aristegui que ojal\u00e1 y se difunda m\u00e1s qu\u00e9 cosa le comentar\u00eda yo a esta joven y a qui\u00e9n es participan y coinciden con este prop\u00f3sito y quienes est\u00e1n tambi\u00e9n detr\u00e1s de todo esto qu\u00e9 les dir\u00eda sin violencia por decisi\u00f3n nuestra se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y va a haber revocaci\u00f3n del mandato se va a aplicar el ejercicio de revocaci\u00f3n de mandato me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato el primer trimestre del 2022 no falta mucho tienen tiempo para hacer campa\u00f1a este sin violencia de esa manera puedo renunciar el pueblo pone y el pueblo quita y yo no voy a estar como presidente si no cuento con el apoyo de los mexicanos entonces yo entiendo que hay un grupo el sector de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1 de acuerdo con lo que estamos haciendo no quieren la transformaci\u00f3n pero as\u00ed ha sucedido siempre por eso hablo de conservadores repito la palabra conservadores mantener el statu quo mantener las cosas como estaban mantener los privilegios mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n entonces no hay por qu\u00e9 caer en la violencia yo quer\u00eda incluso hasta que la revocaci\u00f3n del mandato se llevara a cabo desde este a\u00f1o propuse tambi\u00e9n el 21 nada es que los representantes del conservadurismo en el congreso no lo aprobaron sino hasta el 22 [M\u00fasica] pero eso es lo que puedo comentar porfirio mu\u00f1oz ledo y lo que dice don felipe calder\u00f3n no sobre seguro si no puede dar su opini\u00f3n ahora no m\u00e1s adelante ya ustedes conocen cu\u00e1l es mi punto de vista muchas gracias presidente le agradezco buenos d\u00edas hern\u00e1ndez el p\u00fablico basta del grupo cant\u00f3n preguntarle usted ayer dijo que le iba a dar este m\u00e1s m\u00e1s es m\u00e1s participaci\u00f3n a la mujer en el gabinete en qu\u00e9 \u00e1rea si usted est\u00e1 contemplando pues vaya a reforzar el papel de la mujer y bueno se necesita la mano de la mujer precisamente para darle m\u00e1s va a esforzar la cuarta transformaci\u00f3n y segunda es preguntarle bueno el coronario los est\u00e1 afectando a los mercados mundiales y que \u00e9ste ayer se reporta que le peg\u00f3 a la econom\u00eda americana como le est\u00e1n haciendo la cuarta transformaci\u00f3n precisamente para brindar m\u00e1s y que es precisamente este desde en buenos resultados es bueno ya tenemos casi la mitad d las secretar\u00edas en manos de mujeres muy profesionales muy eficaces con estas trabajadoras as\u00ed comenzamos pero hubo la renuncia de la secretaria del medioambiente y entr\u00f3 un hombre y se produjo un desequilibrio porque eran sin contar al secretario la defensa y al secretario de marina eran 8 y 8 ocho mujeres de ocho meses y ahora son nueve hombres y siete mujeres entonces vamos a procurar que vuelva como iniciamos en su momento este cuando las circunstancias lo permitan cuando las circunstancias lo permitan no puedo decir ni para abril ni para mayo ya vamos a hablar la segunda pregunta es nosotros afortunadamente no tenemos problemas mayores con el coronavirus tenemos siete casos tambi\u00e9n sin gravedad no ha perdido la vida ninguna de las personas afectadas cosa que celebramos mucho y se est\u00e1 llevando a cabo toda una estrategia los m\u00e9dicos de la secretar\u00eda de salud son expertos estamos atendiendo todos los casos que se presentan se est\u00e1 informando a la poblaci\u00f3n para que no haya psicosis miedo qu\u00e9 no haya amarillismo tambi\u00e9n a nivel mundial ha habido una afectaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico en lo financiero si nos ha afectado lo mismo ayer tuvimos un problema por qu\u00e9 no hubo un acuerdo en la opep hay una ca\u00edda en los precios del petr\u00f3leo que nos afecta que nos depresi\u00f3n el peso pero pensamos que vamos a y recuperarnos porque estoy optimista primero porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas tenemos buenas reservas no tenemos d\u00e9ficit faltantes nuestra recaudaci\u00f3n de impuestos est\u00e1 habiendo buenas se\u00f1ales en cuanto a crecimiento econ\u00f3mico ya detuvimos la ca\u00edda en la producci\u00f3n petrolera si esto no lo hubi\u00e9semos logrado nos hubiese pegado mucho no estamos ya produciendo m\u00e1s petr\u00f3leo y con una tendencia a tener m\u00e1s producci\u00f3n en fin consideramos que vamos a salir adelante decirle a la gente y estamos pendientes y actuando con eficacia gracias se\u00f1or presidente respecto a lo que con tres mujeres se\u00f1or presidente a quienes hicimos la cobertura ayer de esta manifestaci\u00f3n que se desarroll\u00f3 aqu\u00ed en la ciudad de mexico si pudimos registrar que si hay un enojo contra el gobierno si hay un reclamo no tanto contra la figura una figura espec\u00edfica sino contra la impunidad que hay en la persecuci\u00f3n de delitos en general espec\u00edficamente de feminicidios y de todas las formas de violencia hacia las mujeres qu\u00e9 acciones concretas presidente aqu\u00ed se le ha puesto sobre la mesa la propuesta de una fiscal\u00eda espec\u00edfica espec\u00edfica para feminicidios se le ha planteado tambi\u00e9n que qu\u00e9 acciones tendr\u00eda el gobierno que tomar para que haya variedad en los salarios se le ha planteado tambi\u00e9n y usted ha planteado tambi\u00e9n muchas veces que las medidas que se podr\u00edan tomar para que en la familia no haya tanta agresi\u00f3n hacia los m\u00e1s peques hacia las m\u00e1s peque\u00f1as espec\u00edficamente el presidente qu\u00e9 medidas tomar\u00eda su gobierno en lo que le corresponde para que disminuya todo este clima de violencia hacia las mujeres pues estamos trabajando todos los d\u00edas y yo sostengo de que lo principal s -garantizar y el bienestar de la gente combatir la desigualdad econ\u00f3mica y social y combatir la pobreza combatir la desintegraci\u00f3n de las familias y eso es lo que estamos haciendo eso desarma a una persona potencialmente agresora de una mujer oa un feminicida presidente perd\u00f3n si me pregunta si pero si son suficientes y eso es mire vamos a poner un caso porque ayer en las protestas se mencion\u00f3 mucho lo de la ni\u00f1a f\u00e1tima si analizamos este caso vemos qu\u00e9 es un asunto que se da x la descomposici\u00f3n social s\u00ed es una la relaci\u00f3n desquiciada familiar que lleva a esta monstruosidad que necesitamos entonces porque cuando se dio este caso desde el primer d\u00eda si se reconstruye lo que hemos hecho dije vamos a encontrar a los responsables pero nuestra preocupaci\u00f3n un exceso o no basta con eso lo que tenemos que hacer es evitar esos hechos suceda que se den esos casos son concepciones distintas yo considero repito que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y tambi\u00e9n del amor y tambi\u00e9n del fortalecimiento de los valores culturales morales espirituales esto no lo conciben as\u00ed muchos tienen un pensamiento distinto ellos creen que solo con medidas coercitivas te va a resolver el problema tu mano dura com c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s severas si eso ayuda pero lo principal es que vivamos en una sociedad mejor en todo sentido entonces no es f\u00e1cil de que esto se vaya comprendiendo no no no aceptando es por qu\u00e9 qu\u00e9 hac\u00edan antes no me va a temblar la mano se pone en frente a las c\u00e1maras la ley es la ley y siempre fiscal\u00eda para qu\u00e9 queremos fiscal\u00eda si todos los d\u00edas estamos trabajando para garantizar la paz y la tranquilidad bueno [M\u00fasica] eso es cuando hay un sentimiento una preocupaci\u00f3n sincera pero muchas veces por el oportunismo se utiliza en estos casos lamentables pana culpar al gobierno no tengo duda eso tambi\u00e9n de eso de echarnos la culpa de todo por los intereses que se sienten afectados yo recuerdo que cuando y estaban imponiendo la llamada reforma educativa claudio x gonz\u00e1lez y otros siempre hablaban de los ni\u00f1os de su gran preocupaci\u00f3n por los ni\u00f1os una gran hipocres\u00eda chino era utilizar pues ese luego algo qu\u00e9 nos es entra\u00f1able las ni\u00f1as los ni\u00f1os para un prop\u00f3sito de tipo pol\u00edtico es una gran perversidad ahora el se\u00f1or est\u00e1 diciendo qu\u00e9 es lo que hay que hacer es tambi\u00e9n enfrentar al gobierno para qu\u00e9 y all\u00e1 como le puso un giro de 360 grados un golpe tim\u00f3n yo recuerdo que su pap\u00e1 cuando hicieron el fraude en el 2006 que se fusi\u00f3n de acuerdo para que no lleg\u00e1ramos cuando nos robaron la presidencia tuvo m\u00e1s lleg\u00f3 a hablar de que le sab\u00eda pasado o que hab\u00edan estado muy cerca de perd\u00e9s y qu\u00e9 evitaron recurrir a los de 1973 en chile as\u00ed como se los estoy diciendo entonces si es un conservadurismo muy perverso pero afortunadamente muy acotado que no han podido emprender el vuelo nosotros vamos a seguir respetando a quienes luchan por causas justas la mayor\u00eda de las mujeres que participaron ayer y estaban expresando un sentimiento sincero merecen todo nuestro respeto pero hab\u00eda notas que buscaban la provocaci\u00f3n y eso tirar al gobierno que para que est\u00e9 s\u00ed preocupan tanto y para qu\u00e9 y llevan a cabo acciones violentas si hay un procedimiento democr\u00e1tico que es la revocaci\u00f3n del mandato es cosas nada m\u00e1s de esperar y entonces se resuelve el asunto el segundo tema que quer\u00eda plantearle si no quiere comenzar ahorita o despu\u00e9s de que se termine el tema de la marcha de ayer que reporte le dieron en la reuni\u00f3n de seguridad hoy de el auto bomba que estall\u00f3 ayer en celaya hubo ya alguna pista de que fue quien dej\u00f3 este veh\u00edculo con explosivos y este m\u00e1s informaci\u00f3n s un explosivo vamos a decir artesanal ya han sucedido casos parecidos en guanajuato afortunadamente no hubo heridos fue m\u00e1s que nada un acto propagand\u00edstico ah no no no pero mujeres en la segunda ronda buenos d\u00edas mireya cu\u00e9llar del peri\u00f3dico la jornada baja california este espec\u00edficamente yo le quiero preguntar sobre el tema de la empresa constellation brands usted anunci\u00f3 que va a haber una consulta p\u00fablica sin embargo quien podr\u00eda haber hecho una consulta p\u00fablica de car\u00e1cter vinculante de acuerdo a la ley de participaci\u00f3n ciudadana de baja california es el instituto electoral sin embargo el a\u00f1o pasado aunque los ciudadanos juntaron m\u00e1s de 20.000 firmas el instituto electoral les dijo que el tema no era relevante yo le quisiera preguntar qui\u00e9n va rias realizar esta consulta para que tenga un car\u00e1cter legal esa ser\u00eda mi primera pregunta y la segunda es desde el a\u00f1o pasado se conocen pues los distintos estudios que se hicieron los hizo el conacyt sobre el tema del consumo del agua porque el gobierno federal se ha tardado tanto en tomar una decisi\u00f3n sobre este tema dado que la empresa constellation brands tiene ya cuando la planta un 60% de construcci\u00f3n y desde que estaba el proceso hay muchas denuncias de corrupci\u00f3n o sea yo entiendo que el gobierno federal no sab\u00eda de todas estas denuncias de corrupci\u00f3n y dos sab\u00eda tambi\u00e9n por los estudios que ya hab\u00eda que el la cantidad de agua que constellation iba a usar en relaci\u00f3n con toda la planta industrial de la ciudad bueno la consulta la va a llevar a cabo la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y tiene el fundamento legal para hacerlo la subsecretaria diana \u00e1lvarez es la encargada de llevar a cabo esta consulta aprovecho para invitar a todos los ciudadanos de mexicalli a participar en esta consulta que se va a llevar a cabo de este fin de semana al otro no s\u00e9 los d\u00edas es el pr\u00f3ximo no no es el pr\u00f3ximo fin de semana para aprovechar de una vez a informar se van a abrir mesas informaci\u00f3n a los ciudadanos s\u00ed bah dar a conocer las opiniones a favor y en contra se va a ser toda la la relator\u00eda de c\u00f3mo se dieron los permisos para construcci\u00f3n de esta planta en qu\u00e9 tiempo cu\u00e1ndo te dieron estos permisos desde luego no fuimos nosotros i afectaciones puede significar realmente en cuanto a uso de agua si se afecta a la poblaci\u00f3n si no se afecta todo se va a informar antes de la consulta para que la gente de mexicalli de manera libre informada decida si acepta o no la planta esto tambi\u00e9n nos hace diferente a los otros gobiernos esto es gobernar escuchando mandato la voluntad de los ciudadanos fue la secretaria del medio ambiente la que propuso el que se llevara a cabo esta consulta ha habido muchas presiones de todo tipo desde luego de empresarios hasta financieros dicen estar preocupados porque vamos a llevar a cabo este ejercicio y al mismo tiempo pues queremos que sean los ciudadanos los que decidan para qu\u00e9 sea el mandato del pueblo presidente qu\u00e9 papel va a jugar la recomendaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos sobre este tema ya hizo una muy amplia recomendaci\u00f3n sobre el tema de constellation s\u00ed que este respetamos desde luego la recomendaci\u00f3n pero considero que el m\u00e9todo m\u00e1s democr\u00e1tico es la consulta a los ciudadanos para qu\u00e9 no haya de esta manera ning\u00fan tipo de influyentismo qu\u00e9 sean los ciudadanos que no sean solo grupos de intereses o quienes \u00e9ste se oponen por alguna raz\u00f3n pero que no dejan de ser este agrupaciones queremos que participen todos los ciudadanos y tenerle confianza a la gente el pueblo sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene y ya no estamos en el tiempo en que se pensaba que el pueblo era menor de edad que era tonto que se manipulaba ya la gente est\u00e1 muy despierta muy avispada sabe bien aqu\u00ed que se va a valorar decir bueno es una planta en construcci\u00f3n qu\u00e9 significan empleos qu\u00e9 significa trabajo que el pararla puede llevara desconfianza hacia nuestro pa\u00eds en el caso de la inversi\u00f3n eso es una parte lo otro se trata del agua no nos podemos quedar sin agua no puede estar el crecimiento econ\u00f3mico por encima del bienestar del pueblo el agua fundamental entonces si hay riesgo de que se quede la poblaci\u00f3n sin agua pues no debe de permitirse pero que se explique si hay agua para la poblaci\u00f3n o no o de qu\u00e9 dimensiones va a ser la afectaci\u00f3n cu\u00e1nta agua se va a extraer nosotros ya hemos decidido qu\u00e9 este tipo de empresas de alto consumo de agua se deben de promover en las cuencas del sureste que se instalen all\u00ed donde hay agua no donde se tienen problemas de falta de agua pero esa es la pol\u00edtica nuestra nos ha dado un solo permiso para una planta que consuma agua como se hac\u00eda anteriormente a diestra y siniestra sin tomar en cuenta nada sin tomar en cuenta que se abat\u00edan los mantos acu\u00edferos hay regiones que no quiero aqu\u00ed mencionar en donde se est\u00e1 extrayendo agua a profundidades de 2500 metros y desde luego lo que se est\u00e1 sacando es agua con contaminaci\u00f3n de sustancias da\u00f1inas a la salud entonces eso ya no es como cabo estar en san luis potos\u00ed me dio mucho gusto porque se va a decretar una \u00e1rea protegida un \u00e1rea natural protegida en la sierra de san miguelito de alrededor de 100 mil de hect\u00e1reas al mismo tiempo que en los gobiernos neoliberales ah\u00ed muy cerca s\u00ed de basto el cerro que es el s\u00edmbolo de san lu\u00eds potos\u00ed el que est\u00e1 en el escudo de san lu\u00eds potos\u00ed x una mina bueno fue tan dram\u00e1tico que hasta perdi\u00f3 la vida el presidente municipal y acabaron convencer de san lu\u00eds potos\u00ed entonces si somos distintos si hay diferencias otra compa\u00f1era y otra compa\u00f1era m\u00e1s buenos d\u00edas se\u00f1or presidente fernanda mendoza por el canal glucosa at\u00f3mica y el blog polit\u00e9cnico no te rajes antes de mi pregunta le voy a explicar r\u00e1pidamente el contexto en los \u00faltimos d\u00edas se llevaron a cabo deterioros de denuncia en diferentes instituciones p\u00fablicas para denunciar obviamente de situaciones de violencia acoso sexual hostigamiento entre otras en el polit\u00e9cnico y seguramente otras universidades la respuesta de las autoridades fue muy r\u00edspida algunas interrumpieron la actividad y el viernes pasado incluso se dio la indicaci\u00f3n de suspender actividades en varias unidades para no continuar con la manifestaci\u00f3n si as\u00ed reaccionan ante denuncias an\u00f3nimas es claro que no se cuenta con el apoyo de las autoridades y por lo tanto no hay confianza de su comunidad para realizar una denuncia formal mi pregunta es qu\u00e9 acciones tomar\u00e1 su gobierno lo mismo para la secretaria de gobernaci\u00f3n o la sep para atender a estas situaciones de acoso que se est\u00e1n presentando en todas las escuelas gracias en todos los casos que hay denuncia este se est\u00e1 dando un seguimiento en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el instituto de las mujeres est\u00e1n actuando no ay e impunidad no se protege a nadie y eso lo vamos a seguir haciendo esa tambi\u00e9n es otra diferencia ya esta materia de la protecci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica ya no est\u00e9n manos de gente como garc\u00eda luna ya es distinto no hay impunidad no se permite no se permite la corrupci\u00f3n no se permite la impunidad no se permite la represi\u00f3n no se permite la tortura no se censura a los medios de comunicaci\u00f3n al contrario ahora se usa la libertad de prensa a plenitud no se negocia con la libertad de prensa como era antes ni modo que les voy a decir a los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos a los due\u00f1os de las estaciones de radio de los canales de televisi\u00f3n oye b\u00e1jale b\u00e1jale ni siquiera s para comentarles voy a revisar tu situaci\u00f3n tu convenio de publicidad no esos menos ni siquiera voy a ir a decirles vamos a desayunar vamos a comer cada quien tiene qu\u00e9 y actuar con responsabilidad y ayudar a la transformaci\u00f3n ya no pueden ser las cosas como antes no puede ver su pensi\u00f3n como hab\u00eda saqueaban entonces est\u00e1n molestos los ojal\u00e1 y se vayan serenando poco a poco porque yo soy muy perseverante as\u00ed como fui terco para llegar aqu\u00ed a la presidencia as\u00ed soy terco para llevar a cabo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico una pregunta m\u00e1s entonces cu\u00e1l ser\u00e1 la acci\u00f3n de su gobierno si se siguen presentando estos casos de censura e impunidad en este tema vamos a estar se\u00f1alando a los servidores p\u00fablicos y todos tienen que ayudar por ejemplo en estos casos el hecho que venga aqu\u00ed y que plantee que el ministerio p\u00fablico fulano de tal el juez plana tal no est\u00e1 d\u00e1ndole curso a una denuncia o archiv\u00f3 una denuncia c\u00f3mo vamos a estar nosotros solapando a corruptos agente ineficiente no y qu\u00e9 la autoridad correspondiente investigue pero es una buena presi\u00f3n el que denunciemos eso ayuda mucho entonces as\u00ed vamos a responder otra compa\u00f1era la consulta 21 y 22 de marzo en mexicalli se dan a poner mesas o sea va a ser con urna y con boleta lo \u00fanico es pedirle a la gente que est\u00e9n pendientes por qu\u00e9 diana \u00e1lvarez y un equipo van a ir a mexicali van a promover el debate los que est\u00e1n en contra lo que los que est\u00e1n a favor se va a fijar una postura que tiene que ver con la informaci\u00f3n que posee el gobierno con agua la secretar\u00eda de econom\u00eda la secretaria de medio ambiente las distintas posturas del gobierno al respecto y ya cuando se tenga la informaci\u00f3n yo creo que en 10 d\u00edas va a haber bastante informaci\u00f3n y va aprovech\u00f3 para pedirle a los medios de comunicaci\u00f3n de mexicalli que nos ayuden para que todos todos dos est\u00e9n informados de todas maneras se procura que en la parte de atr\u00e1s de la boleta antes de enmarcar se ponga un texto informativo lo m\u00e1s profesional objetivo para que el ciudadano pueda decidir en un sentido o en otro no va a ser con credencial de elector b\u00e1sicamente y ah\u00ed se van apuntando as\u00ed se han hecho es una identificaci\u00f3n sin que vive en el municipio que est\u00e9 en el municipio bueno todo eso lo van a explicar o sea todas las reglas para participar y decirle a la gente que salga a participar la democracia no es nada m\u00e1s y votar cada tres a\u00f1os cada seis a\u00f1os por presidentes municipales por gobernadores por presidente de la republica por diputados federales senadores la democracia tiene que ser tambi\u00e9n participativa no solo representativa hay que estar consultando a los ciudadanos si es vinculante porque gobernaci\u00f3n tiene facultades para este prop\u00f3sito no se le llama exactamente consulta tiene otro nombre es ejercicio participativo pero es en la consulta como la del tren maya y como la del aeropuerto s\u00ed muy bien no probar\u00e1 compa\u00f1era el presidente buenos d\u00edas en la ma\u00f1ana hablamos con la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero antes de empezar la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad ella dice que el estado est\u00e9 en deuda porque se requieren acciones m\u00e1s r\u00e1pidas y eficaces para frenar la violencia y los feminicidios en este caso preguntarle presidente si ya se tiene una estrategia contra el guachi coll contra las adicciones y en la seguridad lanzar\u00e1 una estrategia nacional contra la violencia de g\u00e9nero y sobre todo contra los feminicidios es lanzar esta estrategia y se le pondr\u00e9 alg\u00fan plazo y una segunda pregunta gracias si estamos trabajando todos los d\u00edas de manera especial para casos de feminicidios todos los d\u00edas estamos trabajando pero una estrategia espec\u00edfica presidenta es la estrategia o sea que alg\u00fan nombre el presidente bueno el combate a feminicidios como objetivos hay planteamientos de supuestos y si tiene si se tiene y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el instituto de mujeres de atenci\u00f3n a las mujeres tienen esa encomienda en especial pero todos los d\u00edas todos los d\u00edas nosotros estamos revisando los casos que se presenta d\u00f3nde puede resultar un hecho de feminicidio porque no todas las mujeres que pierden la vida desgraciadamente son asesinadas con las caracter\u00edsticas de lo que es el feminicidio que son cr\u00edmenes de odio que tienen que ver con violaci\u00f3n hay otro tipo de homicidios no vinculatorio lo que es el feminicidio y todos los d\u00edas los vemos presidente una segunda pregunta sobre la pregunta que le hace tambi\u00e9n mi compa\u00f1era sobre el acoso preguntarle si no tiene las cifras a la mano sin el transcurso del d\u00eda nos podr\u00eda decir cu\u00e1ntas denuncias de acoso se han presentado en su gobierno y sobre todo cu\u00e1ntas denuncias y cu\u00e1les han llegado ante la fiscal\u00eda ante las que tres la funci\u00f3n p\u00fablica y qu\u00e9 acciones precisas ha llevado a su gobierno en esta materia gracias no nos corresponde a nosotros pero vamos a hacer la solicitud vamos a hacer la solicitud tanto a la fiscal\u00eda de la ciudad de mexico como la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para entregarles la informaci\u00f3n muy buenos d\u00edas presidentes y funcionarios ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital el d\u00eda de ayer 8 de marzo fue el d\u00eda internacional de la mujer pero aqu\u00ed parece que tenemos memoria selectiva o justicia selectiva porque mientras exigen justicia pues se olvidan de la doctora jessica sevilla pedraza que el 4 de agosto del 2017 desapareci\u00f3 en el municipio de xonacatl\u00e1n y varios d\u00edas despu\u00e9s su cuerpo fue localizado en el paraje el hielo de la carretera toluca naucalpan con huellas de extrema violencia presidente le relat\u00f3 este caso porque se le estaba dando atenci\u00f3n y de momento se atasc\u00f3 el tema ya no hay avances y la fiscal\u00eda del estado de mexico parece ser que no le gusta realizar su trabajo le comento esto porque el estado de m\u00e9xico gobernado por alfredo del mazo y repito alfredo del mazo pues misteriosamente no lo tocan con el p\u00e9talo de una rosa los medios respecto a los feminicidios en varias estad\u00edsticas el estado de mexico es el segundo estado m\u00e1s peligroso para las mujeres por cierto no quiero omitir que la jefa de la polic\u00eda del estado de mexico tiene nexos con el ex secretario d seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna presidente me pregunta en concreto es que le ha comentado el gobernador del mazo respecto a la seguridad en su estado para las mujeres y cu\u00e1les son las estrategias del gobernador para combatir el feminicidio en el estado de m\u00e9xico porque parece que no existe gobernadora y presidente gracias bueno nosotros estamos trabajando en general y cada estado hace tambi\u00e9n lo propio unos m\u00e1s otros menos pero todos trabajan por la seguridad en sus estados me consta no s\u00e9 sobre este caso en particular vamos a a solicitar informaci\u00f3n para que nos diga el gobierno del estado de m\u00e9xico si quer\u00eda y puede haber una respuesta a tu planteamiento le pudieran presentar avances a la mam\u00e1 de la doctora que se llama la se\u00f1ora juana pedraza porque la verdad es que mientras uno plantea el tema aqu\u00ed la atienden pero misteriosamente despu\u00e9s se empieza a pagar el tema y ya no la atienden entonces la grande es que si es deja mucho que desear la graban a greg en t\u00e9rminos llamamos nosotros a solicitar que ese informe sobre c\u00f3mo va esta investigaci\u00f3n y vamos a ayudar con este prop\u00f3sito este presidente mi segunda pregunta es un poco cambiando de tema hace aproximadamente un mes le solicitamos al secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma que s\u00ed puede haber psic\u00f3logos o psic\u00f3logos en las escuelas p\u00fablicas para asistir a maestros y maestras madres y padres de familia y alumnos solamente presidente preguntar que le ha comentado el secretario respecto a esta propuesta porque \u00e9l nos coment\u00f3 aqu\u00ed mismo en la ma\u00f1anera que iba a presentar un informe en 15 d\u00edas pero hasta el momento no lo ha presentado ya pas\u00f3 m\u00e1s de un mes entonces la verdad es que tenemos que atacar el problema de la violencia desde las bases y precisamente nosotros nos nos preocupa un poco el tema respecto a que qu\u00e9 va a pasar con este programa que ya nos hab\u00eda dicho el secretario que nos informe podr\u00eda venir que venga ac\u00e1 s\u00ed y es algo muy importante porque tiene que haber tratamiento de \u00e9ste el tema en las escuelas lo m\u00e1s que se pueda lo m\u00e1s que podamos por ejemplo en los hospitales el link bienestar en los 80 hospitales en la mayor\u00eda hay psic\u00f3logas hay psic\u00f3logos y est\u00e1n trabajando con los j\u00f3venes sobre temas de adicci\u00f3n sobre embarazos no planeados sobre la violencia temas importantes para adolescentes y lo mismo hay que hacer en todas las escuelas es necesario esto pero hay que ver qu\u00e9 posibilidades se tienen desde el punto de vista econ\u00f3mico vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1 pensando sobre esto y qu\u00e9 se puede hacer en el caso de educaci\u00f3n muchas gracias [M\u00fasica] a ver el mayor buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos machorro del portal expo que no s\u00e9 si pudiera ahondar nos un poco m\u00e1s sobre la reuni\u00f3n que tuvo con el presidente de blackrock larry fink cabe recordar bueno ese fondo de inversiones por sus inversiones sustentables tal vez ser\u00eda un poco complicado que tuvieran nexos en este caso digamos nexos comerciales con pemex por los pasivos comercial perd\u00f3n por los pasivos ambientales de la paraestatal o sea cu\u00e1l es lo que dialogaron y aspectos en los que coincidieron y en un instante una segunda pregunta si me lo permite bueno hablamos de todo el ambiente que hay en el mundo acerca de riesgos incertidumbre tambi\u00e9n ventajas de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses para la inversi\u00f3n coronavirus todo lo que tiene que ver con las finanzas m\u00e9xico pues se haya logrado la firma el tratado o el acuerdo del tratado con eeuu que eso nos ayuda nos va a apoyar porque te est\u00e1 viendo a m\u00e9xico como un pa\u00eds para la inversi\u00f3n sobre sus fondos ellos est\u00e1n invirtiendo en pemex y tienen tambi\u00e9n inter\u00e9s e invertir en el tren maya en alg\u00fan tramo del tren maya es decir en aportar recursos a la empresa qu\u00e9 gane la licitaci\u00f3n y eso fueron los temas b\u00e1sicamente y gracias a la segunda pregunta si me lo permite para ricardo rodr\u00edguez estos dineros de las diferentes subastas se tiene contabilizado a cu\u00e1ntas personas se ha beneficiado municipios ahora s\u00ed que un desglose de datos en vista del sentido social que le ha dado usted a las subastas que ahora s\u00ed que se tiene ya digamos un desglose de cu\u00e1l es el beneficio en s\u00ed que han dado las subastas municipios ahora con este programa de lectura o sea c\u00f3mo es digamos ahora s\u00ed que la contabilidad es el glosario de las mismas gracias web aqu\u00ed este ricardo les informa i tambi\u00e9n es muy buena tu pregunta por qu\u00e9 yo voy a estar informando el d\u00eda 5 de abril voy a informar en este caso tenemos que se\u00f1alar con precisi\u00f3n cuanto se ha obtenido y a qu\u00e9 comunidades a qu\u00e9 obras se est\u00e1 destinando el recurso adem\u00e1s tenemos un buen fondo ahora ricardo les va a este ampliar sobre esto porque hay vienes y ah\u00ed dinero en efectivo d\u00f3lares numerarios esto por lo que corresponde al instituto para devolverle al pueblo lo robado lo que ha obtenido pero tambi\u00e9n la fiscal\u00eda se ha comprometido a entregarnos otra cantidad considerable se acuerdan que entregaron dos mil millones pero es un asunto de cinco mil millones o sea que faltan tres mil un poco m\u00e1s que se est\u00e1 tramitando y hay m\u00e1s todo este dinero se va a devolver al pueblo aqu\u00ed aprovecho para recordar qu\u00e9 de la \u00faltima subasta se va a utilizar para el camino de atarjea en guanajuato que es el \u00fanico municipio de guanajuato que no tiene camino pavimentado a su cabecera municipal y el camino a la yesca nayarit pero ricardo les va informando gracias se\u00f1or presidente que mira con base a tu pregunta y el a\u00f1o pasado en las subastas con sentido social se generaron 330 millones de pesos en la de ayer bueno fueron aproximadamente 54 y el a\u00f1o pasado la primera acci\u00f3n que hicimos fue a los dos municipios m\u00e1s pobres de oaxaca que fue santos reyes yucun\u00e1 y santa mar\u00eda zaniza en el caso de android su cuna en los recursos se destinaron para obras de infraestructura hidr\u00e1ulica y para una preparatoria de hecho nosotros hacemos un llamado a cada uno de ustedes ojal\u00e1 puedan acudir al centro de su cuna vean la preparatoria vean los j\u00f3venes que se les est\u00e1 apoyando j\u00f3venes que ya no tienen que emigrar o tienen que desertar de la preparatoria contin\u00faan con sus estudios en el municipio m\u00e1s pobre de este pa\u00eds ya no se van a actividades ya no es una tentaci\u00f3n irse a actividad otro tipo de actividades o irse a eeuu y est\u00e1 teniendo un pleno impacto en los j\u00f3venes de sant antoni de su cuna lo que es impresionante es que con un presupuesto de que se destin\u00f3 a 12 millones de pesos a cada uno de los municipios pero la mitad de esos 12 se destin\u00f3 a la preparatoria bueno es impresionante como con 6 millones de pesos cuando no hay noches cuando no hay corrupci\u00f3n cuando los recursos incluso se hace la obra por los propios ciudad participan los propios ciudadanos y hay un consejo en el cual dice eso dec\u00eda donde se dictaminan los recursos pues el impacto pleno que est\u00e1 teniendo entre los j\u00f3venes de santos reyes yucun\u00e1 eso por una parte en santa manera se inicia pues fue para la reconstrucci\u00f3n de los caminos ah\u00ed es verdaderamente complicado acceder al municipio en condiciones sobre todo cuando hay lluvias la carretera entonces mira el impacto en cuanto al n\u00famero de personas y habr\u00eda que ver el fin la la poblaci\u00f3n beneficiaria no es un tema trivial porque vamos a determinar la influencia de las cu\u00e1nta poblaci\u00f3n ha sido beneficiada por ejemplo en el caso de los caminos de atarjea y en el caso de la yesca nayarit que como dice el se\u00f1or presidente la \u00faltima subasta diciembre se destin\u00f3 a ella o la subasta para los instrumentos musicales en oaxaca y yo creo que es una excelente pregunta en cuanto a a ver el impacto pleno que est\u00e1 teniendo la acci\u00f3n ea yo te lo digo en cuanto a aspectos cualitativos como hemos visto en las visitas que hemos tenido como estos j\u00f3venes como estos ni\u00f1os como la poblaci\u00f3n se est\u00e1 viendo beneficiada el aspecto cuantitativo sobre el que cuando el n\u00famero de poblaci\u00f3n que ha sido beneficiada ese para nosotros es un poco m\u00e1s complicado por ejemplo el caso de las carreteras no podemos dar un dato superficial sino hay que hacerlo con un pleno an\u00e1lisis pero yo s\u00ed te puedo decir en la parte cualitativa que si est\u00e1 teniendo un pleno impacto en los j\u00f3venes en los ni\u00f1os de estas comunidades m\u00e1s marginales de este pa\u00eds insisto enrollamos una atenta invitaci\u00f3n a que vayan estos pueblos de oaxaca santamar\u00eda ceniza y sean torres de cuna para que vean como los j\u00f3venes y con un presupuesto pues que est\u00e1 teniendo un impacto may\u00fasculo en la vida de estos pobladores estos estos \u00faltimos recursos del fondo de cultura econ\u00f3mica pues son m\u00e1s de dos millones de libros dos millones cien mil libros que obviamente va a ser una distribuci\u00f3n gratuita entre el fondo de cultura econ\u00f3mica y la presidencia de la rep\u00fablica y que bueno ah\u00ed tambi\u00e9n tendr\u00e1 un pleno impacto estamos hablando m\u00e1s de dos millones en esa distribuci\u00f3n el impacto pues tendr\u00e1 un efecto multiplicador de un efecto multiplicador digamos que estos aspectos sociales se caracterizan por tener un efecto multiplicador un efecto potencial sobre un efecto o una externalidad positiva s\u00f3lo el resto de la poblaci\u00f3n y yo m\u00e1s bien me ir\u00eda al aspecto cualitativo que si estamos teniendo las visitas un pleno impacto en estas comunidades muchas gracias pero tambi\u00e9n adem\u00e1s de lo cualitativo lo cuantitativo vamos a informar de cu\u00e1nto se ha recibido a quien se le ha destinado el recurso puntualmente porque era lo que no se hac\u00eda antes siempre se informaba de joyas decomisadas de aviones de residencias de d\u00f3lares y no se sab\u00eda d\u00f3nde y ve el dinero ahora tenemos que e informar puntualmente se le pas\u00f3 a ricardo por ejemplo recordar lo de la casa d el ciudadano chino mexicano que de inmediato se entreg\u00f3 el dinero a los deportistas y si sabemos a cu\u00e1ntos y cuando le toc\u00f3 a cada uno todo eso lo vamos a informar [M\u00fasica] gracias presente muy buenos migue l\u00e1nzate del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n canal 14 ser presidente preguntarle c\u00f3mo est\u00e1 funcionando su gobierno el d\u00eda de hoy cuantas funcionarias decidieron sumarse al paro c\u00f3mo se est\u00e1 supliendo la ausencia de las mujeres sobre todo preguntarle en el sector salud ya que la labor de las mujeres como m\u00e9dicas enfermeras es vital para el funcionamiento preguntarle por ese tema se\u00f1or presidente gracias no tengo este todav\u00eda el reporte nosotros manifestamos que son libres las mujeres que trabajan en el gobierno federal queremos que sean libres todas las mujeres es nuestra convicci\u00f3n libertad completa y que decidan de acuerdo su criterio y a su responsabilidad entonces m\u00e1s tarde vamos a saber cu\u00e1ntas no asistieron a trabajar desde luego no haber represalias para nadie qu\u00e9 ay mujer es bueno olga s\u00e1nchez cordero la secretaria de gobernacion licenciada doctora ministra este est\u00e1 trabajando miren lete y ram\u00edrez encargada de atenci\u00f3n ciudadana est\u00e1 trabajando porque pues hay que atender a la gente pero vamos a a informar despu\u00e9s siendo tambi\u00e9n respetuoso de las que decidan no participar y adem\u00e1s pues ser\u00eda este bochornoso no dar a conocer quienes no asistieron eso no para nada el gobierno el gobierno est\u00e1 funcionando saben por qu\u00e9 funciona el gobierno por qu\u00e9 gobierna el pueblo me ayudan a empujar el elefante neum\u00e1tico ma\u00f1oso me ayuda a la gente no se podr\u00eda este gobernar sin el apoyo del pueblo lo dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada por eso seguimos avanzando y vamos a seguir avanzando [M\u00fasica] s\u00ed pero es relativo no comparto el punto de vista de algunos expertos para no generalizar este no miren si a esas vamos italia espa\u00f1a tanto tiempo estuvo sin gobierno y hasta funcionaba mejor la econom\u00eda por eso depende o sea s\u00ed nosotros nos apoyamos en la gente s\u00ed est\u00e1n entregando los beneficios de los programas sociales s\u00ed s\u00ed no pasa nada hay que ver qu\u00e9 que pueda suceder con las empresas pero yo creo que no es de gran impacto ese es mi punto de vista vamos a ver ma\u00f1ana buenos dias alberto alberto marroqu\u00edn espinoza de frecuencia cat jf informa desde canc\u00fan y esa hora m desde quer\u00e9taro este en el mes de mayo ricardo rodr\u00edguez coment\u00f3 que hab\u00edan quitado algunas casas o algunos algunos departamentos de lujo a rosi orozco pero hab\u00eda comentado que hab\u00eda m\u00e1s m\u00e1s propiedades que ten\u00eda roc\u00edo orozco y tambi\u00e9n este su esposo no s\u00e9 si tiene alguna informaci\u00f3n al respecto y tengo otra pregunta y en ese entonces se mencion\u00f3 que ten\u00eda una casa el esposo ten\u00eda otra en una figura que se llama depositar\u00eda la depositar\u00eda es la normatividad de la anterior se rinde es para buscar una administraci\u00f3n m\u00e1s amena de estos bienes inmuebles sin embargo a partir del actual index se dio la instrucci\u00f3n muy puntual de administrarlos con toda claridad contra la transparencia y destinarlos a ella a fines sociales y lo que nosotros hemos hecho es un trabajo muy intenso con la fiscala general de la rep\u00fablica para que estos libres estos bienes se declaran en abandono de tal manera de poderlos vender yo te puedo decir que ninguna de las personas que has comentado ya ahorita tienen inmuebles en depositaria de hecho algunas figuras pol\u00edticas senadores ex senadores perd\u00f3n y dem\u00e1s que han tenido esta figura depositar\u00eda y que se ten\u00eda mucha discrecionalidad hoy ya no se da no hay casos donde actores pol\u00edticos tengan esta figura para asociaciones o determinados o ya no se da y lo que estamos vendiendo como el si\u00f3n presidente lo comentaba es un momento que ellos hab\u00eda olvidado por ejemplo la casa del chino mexicano que perteneci\u00f3 al si no al chino mexicano zhenli gui\u00f3n era una casa que estaba en administraci\u00f3n del sae desde 2012 nosotros pues no entendemos por qu\u00e9 dur\u00f3 tanto tiempo de depresi\u00f3n y no se vend\u00eda nosotros nos dio la instrucci\u00f3n totalmente inmediatamente se destin\u00f3 est\u00e1 hablando con un rezago de quiz\u00e1s tres o cuatro semanas para becas deportivas ol\u00edmpicos y parol\u00edmpicos y en todos los casos de estos bienes inmuebles ya los estamos inmediatamente vendiendo para poder por ejemplo esta casa de canc\u00fan que se vendi\u00f3 ten\u00eda creo ocho o diez ocho diez a\u00f1os en administraci\u00f3n del 6 y la memoria no me falla porque no s\u00e9 no se hab\u00edan vendido o porque \u00e9stos faltaba una coordinaci\u00f3n con la fiscala general de la rep\u00fablica pero sobre a parte de una coordinaci\u00f3n la voluntad de hacerlo creo que ni a novia ni la voluntad ni la coordinaci\u00f3n en este caso nosotros hemos tenido una excelente coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general para declarar los abandonos porque son casos que datan de hace 15 10 a\u00f1os que ni siquiera hay la documentaci\u00f3n se tienen que dar los edictos se tienen que dar todo un proceso riguroso para poder venderlas o declara el abandono en su caso esto no se ha vedado insisto y en el caso de no no \u00e9stos en el caso de bienes inmuebles el caso de bienes muebles igual nuestros almacenes con 17 a\u00f1os con bienes que est\u00e1n ah\u00ed oxidados da\u00f1\u00e1ndose pero que le cuesta no al instituto le cuesta a los contribuyentes de este pa\u00eds en el fondo eso es lo que ahora con la reforma que se da y con la directriz del se\u00f1or presidente es vender estos bienes ya que se vayan a cuestiones sociales que tengan impacto en la ciudadan\u00eda y yo lo que te puedo decir es que ahorita ni rosi orozco ni su esposo ni ning\u00fan actor pol\u00edtico relevante tiene casas en depositar\u00eda por parte del instituto para devolver al pueblo robado no hay discrecionalidad no hay nada de eso lo que estamos trabajando es les adelanto bien en casas muy buenas por ejemplo en el pedregal que igual que no entendemos como una casa en el pedregal puede ser dada en depositar\u00eda para una instituci\u00f3n para una fundaci\u00f3n de actores pol\u00edticos relevantes desde ese momento y ya no eso ya no sucede y ya estamos a punto tambi\u00e9n de sacar esas casas nada m\u00e1s nos falta ligeros detalles tambi\u00e9n tenemos m\u00e1s en canc\u00fan tambi\u00e9n les adelanto eso y todo esto que tenemos pues va a salir y va a salir para las instrucciones muy puntuales cri versi\u00f3n presente para apoyar esto a fines sociales la otra pregunta es las presentaciones de la sedena sobre el aeropuerto internacional aparece un logotipo del imt desde la sct instituto mexicano del transporte me llama mucho la atenci\u00f3n as\u00ed como se ha hablado del del instituto mexicano del petr\u00f3leo que son gente investigadora que muy buena el el imt se encuentra en la ciudad de quer\u00e9taro entonces me dio a la tarea de verificar lo que hace el instituto mexicano de transporte y c\u00f3mo participan en el proyecto del aeropuerto me gustar\u00eda saber que cu\u00e1l es la participaci\u00f3n del imt en el aeropuerto porque es una una instituci\u00f3n de pues de calidad as\u00ed como hay digo ahorita lo ve\u00eda en el tema de las carreteras que detienen a la mala calidad de carreteras a este puentes nunca ha visto a la participaci\u00f3n del l\u00edmite en este tipo de obras me gustar\u00eda saber si hay alguna podr\u00edamos podr\u00edamos invitar al imt a que nos explique cu\u00e1l es participaci\u00f3n dentro del aeropuerto internacional bueno yo creo que va a haber oportunidad que venga el general vallejo a explicarles sobre el aeropuerto y contestar\u00eda esta pregunta este es importante qu\u00e9 el informe sobre no solo el avance sino cu\u00e1nto se ha ejercido c\u00f3mo vamos a conectar el aeropuerto con la ciudad las v\u00edas para llegar al aeropuerto porque hay esa inquietud de esa pregunta c\u00f3mo se puede llegar al nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles entonces \u00e9l explicar\u00eda todo eso lo vamos a invitar a que venga y que conteste tu pregunta ok y ahora vamos a agradecerle el lunes pasado le cuestiones sobre la parte del de tandas y dio la explicaci\u00f3n con la secretaria el jueves yo vengo normalmente el lunes y martes aqu\u00ed a las ma\u00f1aneras muy bien gracias pero ya a ver qu\u00e9 les parece si lo dejamos hasta ah\u00ed porque este ya ma\u00f1ana ma\u00f1ana continuamos este de todas maneras a las siete de la noche todo el informe sobre el coronavirus 7 es el informe que tengo se sin que est\u00e9 problemas vamos a decir grandes ese es el informe que nos dieron luego lo tienen pero eso ya a las 7 de la noche les informan les dan detalles [M\u00fasica] mande tengo una reuni\u00f3n con el sector energ\u00e9tico me voy a reunir con alfonso romo con el secretario de hacienda va a estar este el director de pemex la secretaria de energ\u00eda el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad si son siete va s\u00ed o sea estamos pero a las 7 de la noche hay m\u00e1s informaci\u00f3n la reuni\u00f3n que tengo a las 10 de la ma\u00f1ana ya estaba programada porque no nos alcanz\u00f3 el jueves terminar con los asuntos que estamos tratando para presentarles a ustedes y a trav\u00e9s de ustedes al pueblo de m\u00e9xico lo que es el plan de inversi\u00f3n del sector energ\u00e9tico porque aqu\u00ed no los est\u00e1n demandando ya vamos avanzando para eso es la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy a las 10 de la ma\u00f1ana y luego tengo otras actividades vamos a tener el trabajo ma\u00f1ana si vamos vamos este bueno estamos tratando eso desde muy temprano les dir\u00eda que desde ayer en la noche desde las 67 de la tarde de ayer estamos viendo esta situaci\u00f3n que se da b\u00e1sicamente por la ca\u00edda en el precio del petr\u00f3leo entonces esperamos que se normalice la situaci\u00f3n en las bolsas los mercados en general se est\u00e1n est\u00e9 afectada las bolsas del mundo y estamos este esperando que haya normalidad que haya tranquilidad que tengamos estabilidad econ\u00f3mica y financiera ma\u00f1ana hablamos m\u00e1s muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:20.182239"
}