{
    "video_id": "ibEmeeO1Lbc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ibEmeeO1Lbc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDLRmnuMomnyOGP6UB5DLV63XMo-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ibEmeeO1Lbc",
    "video_title": "Conclusi\u00f3n de carreteras y plan de atenci\u00f3n a la migraci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8027,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 236.02,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.79,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 261.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 282.569,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "viento",
            "start": 299.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 303.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n muy bien",
            "start": 322.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo \u00e1nimo",
            "start": 343.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 348.76,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 350.49,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 353.09,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "conferencia este di\u00e1logo",
            "start": 354.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "circular vamos a",
            "start": 356.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "dividir en tres",
            "start": 360.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 362.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y luego abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 365.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 369.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "primero el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 371.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 376.569,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo muy importante",
            "start": 379.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para seguir manteniendo",
            "start": 383.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "precios estables que no haya",
            "start": 388.15,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "aumentos en t\u00e9rminos reales en gasolinas",
            "start": 392.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en dice",
            "start": 397.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en gas",
            "start": 398.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en electricidad",
            "start": 400.7,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "como es el compromiso que hemos hecho",
            "start": 402.55,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "lo segundo el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 407.409,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "javier jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 412.33,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones va a",
            "start": 414.629,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "informar que damos",
            "start": 417.129,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 421.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 423.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 425.02,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 427.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "quedaron en procesos inconclusas y se ha",
            "start": 428.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estado trabajando en particular",
            "start": 432.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informar sobre la carretera",
            "start": 435.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 439.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que hab\u00edamos quedado en que iba a",
            "start": 443.63,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "terminarse para abrirlo para mayo",
            "start": 446.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y no se pudo",
            "start": 452.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces ahora el ingeniero nos va a",
            "start": 454.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "explicar c\u00f3mo vamos",
            "start": 457.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en esta carretera y cuando se termina",
            "start": 459.82,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "y el tercer tema es el plan migratorio",
            "start": 464.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 472.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "regresando de una gira",
            "start": 473.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por varios pa\u00edses",
            "start": 478.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 482.129,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 484.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de migraci\u00f3n de",
            "start": 488.08,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "bienestar del aceite del trabajo",
            "start": 493.229,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 498.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 llevando a cabo este plan",
            "start": 500.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 504.23,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "cumplir con el compromiso",
            "start": 506.05,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y reducir el flujo migratorio sin violar",
            "start": 509.889,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "derechos humanos y dando opciones",
            "start": 514.12,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "de empleo a migrantes sobre todo el que",
            "start": 520.55,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pueda llevarse a cabo el plan de",
            "start": 525.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desarrollo para los pa\u00edses",
            "start": 529.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centroamericanos y para el sureste de",
            "start": 532.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 535.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y convertir que ese es el ideal",
            "start": 537.87,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n en opcional no",
            "start": 542.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "forzada eso es lo que vamos a tratar el",
            "start": 546.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy entonces comenzamos",
            "start": 550.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con ricardo que nos informa sobre qui\u00e9n",
            "start": 554.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los presos",
            "start": 557.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gracias se\u00f1or presidente en",
            "start": 562.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el precio de la gasolina de qui\u00e9n es",
            "start": 565.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n esta semana tenemos la gasolina",
            "start": 568.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con el mayor margen y el mayor precio en",
            "start": 572.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "servicios a cabu en zacapu michoac\u00e1n",
            "start": 575.7,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "esta es la gasolina regular a 22 pesos",
            "start": 578.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con 28 centavos mientras que el margen",
            "start": 580.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "menor y el precio menor lo encontramos",
            "start": 584.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en servicios regiones dentro tabasco a",
            "start": 586.47,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "17 pesos con 76 centavos si vemos la",
            "start": 589.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gasolina premiun tenemos el precio con",
            "start": 593.699,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "mayor margen y m\u00e1s alto a 23 pesos con",
            "start": 597.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "19 centavos por litro en ahome sinaloa",
            "start": 600.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta haya sido una una zona en donde",
            "start": 604.82,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de manera constancia ha mantenido al",
            "start": 608.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "margen alto y el precio alto",
            "start": 610.829,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el m\u00e1s econ\u00f3mico en gasolina",
            "start": 613.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "premio a 19 pesos con 12 centavos por",
            "start": 616.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "litro en centro trabajo que es cosco gas",
            "start": 618.589,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se ha venido caracterizando",
            "start": 621.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aunque no es su giro principal como",
            "start": 624.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quien oferta los precios m\u00e1s bajos en el",
            "start": 627.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en gasolinas y si nos vamos al",
            "start": 629.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel agua messina lo a 22 pesos con 22",
            "start": 633.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos y servicio regio 12 en",
            "start": 636.68,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco con 19 pesos 38",
            "start": 640.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "centavos por litro lo vemos por marcas y",
            "start": 644.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a lo largo de",
            "start": 647.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00faltimas cuatro semanas se ha mantenido",
            "start": 649.45,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "como los tres con margen m\u00e1s alto y",
            "start": 652.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto ebro en red coi arco",
            "start": 655.459,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mientras que los m\u00e1s econ\u00f3micos tambi\u00e9n",
            "start": 657.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se han mantenido golf por sant y la gas",
            "start": 661.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "si vemos el tema de verificaci\u00f3n en",
            "start": 664.399,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio en el sorteo de",
            "start": 667.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "125",
            "start": 671.29,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estaciones de la semana pasada",
            "start": 672.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "afortunadamente son menos las que no se",
            "start": 675.459,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "dejaron verificar son tres en esta",
            "start": 677.54,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 679.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una en papantla veracruz una en guasave",
            "start": 680.6,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "sinaloa y una en zihuatanejo guerrero",
            "start": 683.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la diferencia m\u00e1s grande que encontramos",
            "start": 688.81,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en esta semana fue de 5.15 mililitros",
            "start": 691.88,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "por litro ya no no fue en esta semana",
            "start": 694.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso as\u00ed altamente escandaloso",
            "start": 698.569,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sin embargo se inmovilizaron esas bombas",
            "start": 702.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n",
            "start": 704.779,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "calibrando que eso es lo que estamos",
            "start": 706.69,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "buscando que todas las bombas est\u00e9n",
            "start": 708.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "calibradas si nos vamos al qui\u00e9n es",
            "start": 710.449,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el precio del gas lp en para",
            "start": 713.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios comisionistas de",
            "start": 715.67,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "chihuahua en chihuahua chihuahua tiene",
            "start": 718.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto al p\u00fablico a 1999 por",
            "start": 720.259,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "litro mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico est\u00e1",
            "start": 723.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en san sim\u00f3n de guerrero estado de",
            "start": 726.47,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en gas del valle tollocan a 7",
            "start": 729.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos por litro y para",
            "start": 732.139,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tanques para cilindros comisionistas de",
            "start": 734.449,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chihuahua en chihuahua chihuahua tambi\u00e9n",
            "start": 738.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto 20 pesos con 35",
            "start": 740.209,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "centavos por kilo y el m\u00e1s econ\u00f3mico en",
            "start": 743.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gas capricornio o sea de se ve en",
            "start": 746.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila a 13 pesos con 79",
            "start": 748.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "centavos por kilo en la verificaci\u00f3n del",
            "start": 750.89,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gas de esta semana que concluy\u00f3",
            "start": 754.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "verificamos a 26 distribuidores",
            "start": 757.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "encontramos que 14 de ellos ten\u00edan",
            "start": 761.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "irregularidades por lo que se hicieron",
            "start": 764.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "inmovilizaciones y aplicaron multas y 22",
            "start": 766.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "distribuidores no se dejaron verificar",
            "start": 770.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en esta semana son son los primeros que",
            "start": 772.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos registrados y haremos el mismo",
            "start": 776.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "operativo que estamos haciendo en",
            "start": 777.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gasolineras ya con el apoyo de fuerza",
            "start": 780.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de b\u00e1sculas se verificaron 174",
            "start": 783.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "18 fueron inmovilizadas porque no",
            "start": 787.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estaban bien calibradas verificamos 18",
            "start": 789.32,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de los cuales 3 fueron",
            "start": 793.13,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "inmovilizados por no cumplir con la",
            "start": 795.709,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "norma de 21 pipas esas todas pasaron",
            "start": 797.269,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "29 lotes de cilindros 500 un lote de",
            "start": 803.529,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cilindros en total 101 cilindros fueron",
            "start": 807.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "inmovilizados porque no ten\u00edan las",
            "start": 810.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas desde",
            "start": 812.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para estar en el mercado y coment\u00e1ndole",
            "start": 814.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre el avance de la del litro por",
            "start": 818.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "litro fueron 41 mil descargas de la app",
            "start": 820.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la semana pasada todas fueron por",
            "start": 825.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "android seguimos solamente disponibles",
            "start": 828.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en android en el sistema ios",
            "start": 831.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos esperando que apolo divulga por",
            "start": 833.779,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "lo apruebe esperemos sea ya a la",
            "start": 836.81,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "brevedad para que tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 840.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "disponible en este sistema y como buena",
            "start": 842.209,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "noticia ya recibimos",
            "start": 845.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "174",
            "start": 847.149,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "denuncias por medio de la app de las",
            "start": 849.25,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "cuales el 47 por ciento son denuncias",
            "start": 853.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre estaciones de servicio que no dan",
            "start": 857.029,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "litro del litro 9% porque no hab\u00eda",
            "start": 859.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coincidencia en el precio que se anuncia",
            "start": 862.67,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y el precio que se cobra 7% porque",
            "start": 865.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "limitaban la venta de combustibles y un",
            "start": 868.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "6% porque",
            "start": 871.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aumentaban injustificadamente los",
            "start": 874.0,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "precios ya estamos dando seguimiento a",
            "start": 876.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todas las quejas",
            "start": 879.23,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la muchas gracias buen d\u00eda",
            "start": 880.819,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el servicio son 41 mil descargas y ya",
            "start": 894.13,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "utilizadas como denuncias son 174 las",
            "start": 898.339,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "denuncias ya formalmente presentadas y",
            "start": 902.899,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que les estamos dando desahogo esto ir\u00e1",
            "start": 904.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "creciendo conforme mayor cantidad de",
            "start": 907.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consumidores de mexicanos vayamos",
            "start": 910.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "descargando la la app como tambi\u00e9n",
            "start": 912.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estaremos haciendo una verificaci\u00f3n",
            "start": 915.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especial en los estados que representan",
            "start": 916.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes m\u00e1s peque\u00f1os por",
            "start": 920.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 922.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para tener fe es un",
            "start": 930.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "breve contexto de la situaci\u00f3n",
            "start": 934.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 938.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ustedes saben se\u00f1or presidente nos dio",
            "start": 939.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "instrucciones para definir como",
            "start": 943.52,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "prioridad en relaci\u00f3n con las carreteras",
            "start": 945.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 948.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n y el mantenimiento en un",
            "start": 950.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 953.239,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "un momento la terminaci\u00f3n de obras",
            "start": 955.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pendientes la continuaci\u00f3n de obras que",
            "start": 959.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 962.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "suspendidas en cuanto a la modernizaci\u00f3n",
            "start": 963.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de las carreteras",
            "start": 967.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "considerando que en el presupuesto de",
            "start": 969.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "1900 de 2019 no hubo recursos",
            "start": 972.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "suficientes para caminos alimentadores",
            "start": 977.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se plant\u00f3 en el trabajar en la",
            "start": 979.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de 20",
            "start": 985.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obras en proceso estas 20 obras",
            "start": 987.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "requer\u00edan",
            "start": 991.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n total de 9 mil 300",
            "start": 992.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "millones de pesos y se hab\u00edan ya hasta",
            "start": 995.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 998.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "e invertido que cinco mil cuatrocientos",
            "start": 1000.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "treinta",
            "start": 1002.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dentro de los recursos de este a\u00f1o se",
            "start": 1003.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "destinaron mil 253 millones de pesos",
            "start": 1006.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para continuar con las motorizaciones",
            "start": 1011.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "obras de los cuales se han transferido a",
            "start": 1014.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los diferentes estados",
            "start": 1017.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "917 millones y est\u00e1n en tr\u00e1mites de",
            "start": 1019.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "transferencia",
            "start": 1023.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "336 en el presente ejercicio se 2018 de",
            "start": 1025.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esas 20 se van a concluir 13 obras con",
            "start": 1029.72,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "un monto de 416 millones de pesos",
            "start": 1033.56,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "las siete obras restantes",
            "start": 1036.829,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se tendr\u00e1n una meta operativa para la",
            "start": 1039.069,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de este a\u00f1o de 800 millones de",
            "start": 1043.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesos destacando que para su conclusi\u00f3n",
            "start": 1045.89,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "se requer\u00eda en el futuro una visi\u00f3n de",
            "start": 1048.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "2.600 millones en cuanto a obras en",
            "start": 1051.909,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "proceso queremos decirles que de 20",
            "start": 1055.22,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "obras en proceso seleccionadas se han",
            "start": 1059.36,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "terminado ya en este periodo 13",
            "start": 1062.029,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "en las cuales en diferentes tramos se",
            "start": 1065.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "han invertido 224 millones de pesos lo",
            "start": 1068.49,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que se ha beneficiado a",
            "start": 1071.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "5.4 millones de habitantes de 9 estados",
            "start": 1074.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "durango guanajuato guerrero hidalgo",
            "start": 1077.039,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n quer\u00e9taro sinaloa yucat\u00e1n y",
            "start": 1080.22,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1084.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estas 13 obras necesita una inversi\u00f3n",
            "start": 1085.159,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "total de 3 mil 100",
            "start": 1087.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos para una meta total en",
            "start": 1090.65,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o lo que se termin\u00f3 fueron 53",
            "start": 1094.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros con 8 pasos a desnivel cuatro",
            "start": 1097.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entronques un paso subterr\u00e1neo una gasa",
            "start": 1100.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y un puente para el segundo semestre se",
            "start": 1104.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1n",
            "start": 1107.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las otras 10 obras \u00fatiles suspendidas",
            "start": 1108.77,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de mil 153 millones de",
            "start": 1112.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pesos que van a beneficiar a 2.2",
            "start": 1116.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "millones de habitantes en baja",
            "start": 1119.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "california baja california sur campeche",
            "start": 1121.65,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "coahuila y sonora",
            "start": 1124.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estas obras en conjunto representar\u00edan",
            "start": 1126.919,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 6 mil 400",
            "start": 1129.539,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "83 millones pesos que no eran",
            "start": 1132.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importantemente utilizadas porque les",
            "start": 1135.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "faltaban espacios para eso tenemos que",
            "start": 1138.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sean preparar\u00e1n se termin\u00f3 en 24 puentes",
            "start": 1141.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "8 entronques tres distribuidores y un",
            "start": 1145.38,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "paso a interior y tres pasos a desnivel",
            "start": 1149.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en el caso particular que el se\u00f1or",
            "start": 1153.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente nos d\u00e9 instrucciones de",
            "start": 1155.83,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "informar a ustedes que es el de la",
            "start": 1157.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "carretera de estaci\u00f3n don-nogales en la",
            "start": 1158.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sonora y que se hab\u00eda programado en un",
            "start": 1164.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "principio terminal mes de mayo no ha",
            "start": 1167.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sido posible por cuestiones que en",
            "start": 1169.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "detalle les va a mostrar en la pantalla",
            "start": 1172.48,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y les va a informar al se\u00f1or",
            "start": 1174.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "subsecretario en ingeniero erick iv\u00e1n",
            "start": 1176.549,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "escalante subsecretario de",
            "start": 1179.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "e infraestructura se trata de una",
            "start": 1182.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "carretera de 500 de 651 km el doble son",
            "start": 1184.76,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "carriles dobles en donde hab\u00eda cuando",
            "start": 1189.68,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "iniciamos este esta administraci\u00f3n 22",
            "start": 1194.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "puntos que interrump\u00edan la carretera en",
            "start": 1198.61,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este momento es una carretera que est\u00e1",
            "start": 1202.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bajo la vigilancia y con una inversi\u00f3n",
            "start": 1205.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de fonadin pero est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 1208.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda por extensi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 1210.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente la culminaci\u00f3n de los",
            "start": 1211.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajos hoy quedan siete puntos",
            "start": 1214.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pendientes que se terminar\u00e1n en los",
            "start": 1217.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempos en donde en los que el se\u00f1or",
            "start": 1220.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "subsecretario estructural informar a",
            "start": 1222.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ustedes con un esquema que tenemos aqu\u00ed",
            "start": 1225.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en la pantalla y que esperamos que",
            "start": 1227.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esclarezca absolutamente las dudas que",
            "start": 1230.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tengan el proceso",
            "start": 1233.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente en la",
            "start": 1237.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes en",
            "start": 1240.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina pueden ustedes apreciar el",
            "start": 1243.5,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estado de sonora y la importante",
            "start": 1246.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "carretera est\u00e1 que es una parte de la",
            "start": 1248.149,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ruta 15 que en el caso son la reci\u00e9n la",
            "start": 1249.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n dos l\u00edmites estados con sinaloa",
            "start": 1253.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hasta nogales l\u00edmites con eeuu en el d\u00eda",
            "start": 1255.85,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de esta carretera dio inicio su",
            "start": 1260.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n en el a\u00f1o 2010 donde se",
            "start": 1262.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fueron otorgando diversos contratos y",
            "start": 1266.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos que fueron otorgados fueron",
            "start": 1269.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de 2016 para concluirse en",
            "start": 1270.98,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "enero de 2018 por diversas razones entre",
            "start": 1274.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "otras el",
            "start": 1278.419,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "incumplimiento de las empresas por falta",
            "start": 1280.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de liquidez sobre todo bien",
            "start": 1284.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialmente y adem\u00e1s en el esquema de",
            "start": 1285.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la programaci\u00f3n de los trabajos son",
            "start": 1288.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuatro carriles en los cuales se ten\u00eda",
            "start": 1291.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que estar trabajando una empresa en uno",
            "start": 1293.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los cuerpos y la otra empresa en",
            "start": 1296.299,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "otros los cuerpos entonces",
            "start": 1298.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente se interfer\u00edan una con",
            "start": 1299.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra en sus actividades en la siguiente",
            "start": 1302.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina podemos apreciar lo que se",
            "start": 1305.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pensaba mencionar aqu\u00ed de que daba",
            "start": 1308.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inicio en el a\u00f1o de 2010 deb\u00eda haberse",
            "start": 1311.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "terminado all\u00e1 ten\u00edamos se otorgaron 35",
            "start": 1314.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contratos en la idea de aqu\u00ed ya la m\u00e1s",
            "start": 1318.26,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "aparecen",
            "start": 1320.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos que fueron los efectivos ya que",
            "start": 1321.669,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cinco contratos tambi\u00e9n fueron",
            "start": 1324.38,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "rescindidos en el proceso de la obra",
            "start": 1326.51,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "de estos cinco contratos que son los 80",
            "start": 1332.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1336.499,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "podemos apreciar que a primero de enero",
            "start": 1338.179,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de diciembre del a\u00f1o 2018 nosotros",
            "start": 1341.659,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recibimos 80 puntos 6 kil\u00f3metros por",
            "start": 1345.169,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "terminar y ejecutar atendiendo las",
            "start": 1348.349,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instrucciones el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 1350.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abocamos a ello y lo primero que hicimos",
            "start": 1352.399,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con seguramente quienes han tenido",
            "start": 1354.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oportunidad de recorrer esa importante",
            "start": 1357.109,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "v\u00eda fue reforzar todo lo que era el",
            "start": 1359.779,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento de protecci\u00f3n de obra ya",
            "start": 1361.909,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda bastantes deficiencias en el",
            "start": 1364.309,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismo y esto provocaba algunos",
            "start": 1367.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conflictos con la propia circulaci\u00f3n de",
            "start": 1369.229,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos",
            "start": 1372.559,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos abocamos a aprovechar todo",
            "start": 1374.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo correspondiente a las articulado de",
            "start": 1377.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ley para en su caso hacer las sesiones",
            "start": 1381.01,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de derechos cuando una empresa ya no",
            "start": 1385.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pod\u00eda y necesit\u00e1bamos continuar con ella",
            "start": 1387.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en base al articulado de ley de obra",
            "start": 1391.09,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y servicios relacionados con la",
            "start": 1393.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "misma nos apoyamos en alg\u00fan articulado y",
            "start": 1394.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "\u00e9ste nos permite hacer sesi\u00f3n de",
            "start": 1398.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechos con los proveedores m\u00e1s",
            "start": 1400.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importantes como en este caso es una",
            "start": 1401.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "carretera de concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 1405.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces se hizo la sesi\u00f3n de derechos a",
            "start": 1407.01,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "quien proporcionaba y prove\u00eda el",
            "start": 1410.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "concreto hidr\u00e1ulico y tambi\u00e9n en algunas",
            "start": 1413.049,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de los otros contratos muy en el norte",
            "start": 1415.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se hizo tambi\u00e9n la sesi\u00f3n de derechos a",
            "start": 1419.1,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "quien fabricaba las trabes para el",
            "start": 1421.659,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "contratista principal",
            "start": 1423.909,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la s\u00edntesis de c\u00f3mo queda si podemos ver",
            "start": 1425.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la siguiente imagen",
            "start": 1428.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es la que ya aparece estamos trabajando",
            "start": 1431.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en cinco puntos principales que son en",
            "start": 1433.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el tramo de estaci\u00f3n don-navojoa nos",
            "start": 1438.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "faltan 3.2 kil\u00f3metros y este tramo se",
            "start": 1441.21,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1 el 9 de agosto este es un",
            "start": 1444.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromiso que hemos asumido revisando",
            "start": 1447.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los programas de detalle y",
            "start": 1450.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tratando de resolver los asuntos",
            "start": 1453.419,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre todo de recursos financieros para",
            "start": 1456.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que no falte en lo absoluto un peso y se",
            "start": 1458.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueda cumplir adecuadamente la obra en",
            "start": 1461.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el caso de ciudad obreg\u00f3n guaymas",
            "start": 1464.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pretendemos terminarlo como dice",
            "start": 1467.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala en la l\u00e1mina el 9 de agosto se",
            "start": 1470.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en una rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1473.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adicionalmente a la complejidad de la",
            "start": 1475.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obra la modernizaci\u00f3n los problemas",
            "start": 1478.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "financieros de algunas empresas a",
            "start": 1481.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "finales del a\u00f1o pasado la tormenta huila",
            "start": 1483.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 hay un tramo carretero que se",
            "start": 1486.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rehabilitando",
            "start": 1488.94,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "en el tramo santano magdalena de kino",
            "start": 1490.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n en",
            "start": 1495.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas obras de drenaje pavimentos",
            "start": 1496.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento y obras complementarias y",
            "start": 1499.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00e9stas se concluye el 15 de agosto y",
            "start": 1501.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "finalmente en el tramo magdalena de kino",
            "start": 1505.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y nogales esta es la empresa que m\u00e1s",
            "start": 1506.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "problemas con la cual m\u00e1s problemas",
            "start": 1510.71,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hemos tenido donde se han hecho sesiones",
            "start": 1512.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de derechos como les dec\u00eda ya los",
            "start": 1514.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "proveedores importantes y est\u00e1 pensamos",
            "start": 1516.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminar el 31 de agosto no dej\u00f3 de",
            "start": 1519.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mencionar que adicionalmente a partir",
            "start": 1522.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del mes de marzo tuvimos algunas",
            "start": 1524.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "interferencias con los transportistas de",
            "start": 1526.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los materiales que en este caso son",
            "start": 1531.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agrupaciones de los pueblos yaquis y por",
            "start": 1533.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diferencias entre ellos senos y",
            "start": 1536.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conflictos propios entre ellos se nos",
            "start": 1538.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estuvo bloqueando algunas de las",
            "start": 1541.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acciones de traslado en maquinaria pero",
            "start": 1544.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "finalmente el 31 de agosto es nuestra",
            "start": 1546.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "fecha l\u00edmite para terminar a sus \u00f3rdenes",
            "start": 1549.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1561.779,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "secretarios compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1564.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos el",
            "start": 1567.349,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "primero si me permiten un comentario",
            "start": 1570.479,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "breve sobre cu\u00e1l es el grado de avance",
            "start": 1572.009,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del plan especial migratorio que como",
            "start": 1573.889,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ustedes saben tiene cinco vertientes la",
            "start": 1577.679,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primera vertiente consiste en la",
            "start": 1580.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la guardia nacional como",
            "start": 1583.379,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estaba previsto en el sur del pa\u00eds la",
            "start": 1585.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "frontera sur del pa\u00eds esto ya ocurri\u00f3 ya",
            "start": 1588.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completado y est\u00e1n trabajando ya",
            "start": 1591.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como estaba previsto",
            "start": 1593.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo del general vicente antonio",
            "start": 1595.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente con sede en",
            "start": 1597.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tapachula",
            "start": 1599.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la segunda vertiente de trabajo a cargo",
            "start": 1602.53,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 1606.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a cargo de francisco gardu\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 1609.89,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente",
            "start": 1611.78,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en acelerar la integraci\u00f3n",
            "start": 1613.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del personal del instituto nacional y",
            "start": 1616.649,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "desarrollar las actividades que la ley",
            "start": 1619.259,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "le confiere",
            "start": 1620.82,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "especialmente respecto a quienes desean",
            "start": 1622.159,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estar ingresar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1625.379,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transcurrir por el territorio mexicano",
            "start": 1630.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00e1 hay un avance muy importante",
            "start": 1633.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en cuanto al personal faltante ha hecho",
            "start": 1635.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un esfuerzo extraordinario din\u00e1mico",
            "start": 1638.549,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y b\u00e1sicamente lo que es la",
            "start": 1641.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "responsabilidad del instituto es aplicar",
            "start": 1643.149,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo que dice la ley mexicana",
            "start": 1645.399,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no es un programa m\u00e1s all\u00e1 de la ley es",
            "start": 1647.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo que dice la ley que dice la ley",
            "start": 1650.46,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 16",
            "start": 1652.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los migrantes deber\u00e1n cumplir con las",
            "start": 1654.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siguientes obligaciones",
            "start": 1656.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "segunda mostrar la documentaci\u00f3n que",
            "start": 1659.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acredite su identidad o situaci\u00f3n",
            "start": 1661.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "migratoria regular",
            "start": 1663.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando le sea requerida por la por la",
            "start": 1664.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "autoridad migratoria",
            "start": 1667.42,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n tercera",
            "start": 1669.84,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "proporcionar la informaci\u00f3n y datos",
            "start": 1671.51,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "personales que les sean solicitados por",
            "start": 1673.529,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las autoridades competentes esto quiere",
            "start": 1675.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir en esencia que las personas que",
            "start": 1677.909,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "deseen visitar trabajar o cruzar nuestro",
            "start": 1681.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "territorio deben presentar su",
            "start": 1684.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n y deben dar la informaci\u00f3n",
            "start": 1687.09,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "a la autoridad migratoria de lo que dice",
            "start": 1688.98,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la ley art\u00edculo 37",
            "start": 1690.419,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "para internarse al pa\u00eds los extranjeros",
            "start": 1693.85,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n",
            "start": 1697.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n primera",
            "start": 1698.429,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "presentar en el filtro de revisi\u00f3n",
            "start": 1700.26,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "migratoria ante el d\u00ednamo los siguientes",
            "start": 1702.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 1705.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "inciso a pasaporte documento de",
            "start": 1706.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "identidad y viaje inciso b cuando as\u00ed se",
            "start": 1708.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "requiera visa inciso se tarjeta de",
            "start": 1712.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "residencia o autorizaci\u00f3n en la",
            "start": 1715.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de estancia de visitante",
            "start": 1718.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regional trabajador fronterizo o",
            "start": 1720.4,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "visitante por razones humanitarias lo",
            "start": 1722.74,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el instituto nacional",
            "start": 1725.289,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n es cumplir con estas",
            "start": 1726.429,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "disposiciones legales",
            "start": 1729.429,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la ley mexicana no prev\u00e9 que haya",
            "start": 1730.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personas sin registro",
            "start": 1733.09,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "o sin notificar a la autoridad",
            "start": 1736.419,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "migratoria en nuestro territorio pero",
            "start": 1738.159,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en la ley no es una decisi\u00f3n",
            "start": 1740.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que hayamos tomado nosotros la ley as\u00ed",
            "start": 1741.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo establece entonces el instituto",
            "start": 1743.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de inmigraci\u00f3n est\u00e1 llevando a",
            "start": 1745.899,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cabo las acciones para cumplir con esas",
            "start": 1747.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "disposiciones legales vigentes",
            "start": 1749.499,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el tercer de campo de trabajo",
            "start": 1752.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a cargo de javier may aqu\u00ed presente",
            "start": 1755.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "subsecretario del bienestar social tiene",
            "start": 1758.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que ver con la expansi\u00f3n de sembrando",
            "start": 1761.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vida en el sur del pa\u00eds como ustedes",
            "start": 1763.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1765.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica orden\u00f3 que sea ampliar el",
            "start": 1767.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "n\u00famero de hect\u00e1reas dentro de este",
            "start": 1769.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programa en el sur de m\u00e9xico estamos",
            "start": 1771.66,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "hablando de chapas de trabajo",
            "start": 1773.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "principalmente y en lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 1774.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda a cargo de javier ma\u00edz",
            "start": 1776.81,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "y van avanzando conforme a lo previsto",
            "start": 1779.25,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "el siguiente rubro est\u00e1 a cargo de",
            "start": 1784.419,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "horacio duarte subsecretario del trabajo",
            "start": 1786.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n haciendo un recorrido y por",
            "start": 1790.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "eso nos acompa\u00f1a el informe a cargo del",
            "start": 1792.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es que tienen el apoyo ya 16 albergues",
            "start": 1796.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en la frontera norte 3 mil 700 puestos",
            "start": 1799.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de trabajo ofrecidos por la industria en",
            "start": 1802.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el norte el pa\u00eds y al d\u00eda de hoy hay",
            "start": 1805.47,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "327 personas ya trabajando que era el",
            "start": 1808.58,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "objetivo principal",
            "start": 1811.679,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "el ofrecer de trabajo a las personas que",
            "start": 1813.549,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando en m\u00e9xico para su",
            "start": 1815.71,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "audiencia en los estados all\u00ed hab\u00eda una",
            "start": 1817.509,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n legal y de oraci\u00f3n ha visto",
            "start": 1820.029,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo necesario para que se puedan trabajar",
            "start": 1822.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en tanto est\u00e1n esperando entonces son",
            "start": 1824.649,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tres es una buena noticia porque no lo",
            "start": 1828.07,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos podido resolver esto nos va a",
            "start": 1829.659,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ayudar much\u00edsimo esto entonces son 16",
            "start": 1831.669,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "albergues y los n\u00fameros que les acabo de",
            "start": 1833.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "dar en cuanto a puestos de trabajo",
            "start": 1835.749,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima de las vertientes que se",
            "start": 1838.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "acordaron tiene que ver con la relaci\u00f3n",
            "start": 1840.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.0,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "con los pa\u00edses de centroam\u00e9rica",
            "start": 1844.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organismos internacionales para atender",
            "start": 1845.49,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las causas de fondo que generan la",
            "start": 1849.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n del flujo migratorio el grueso",
            "start": 1851.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n que estamos enfrentando",
            "start": 1854.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es una migraci\u00f3n forzada por la pobreza",
            "start": 1856.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobreza en primer lugar",
            "start": 1859.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s m\u00e1s del 90%",
            "start": 1861.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque por consiguiente se tienen que",
            "start": 1864.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tomar acciones para atender es en donde",
            "start": 1866.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en el salvador en guatemala en honduras",
            "start": 1868.95,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "como ustedes saben muy recientemente se",
            "start": 1872.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 y se dio inicio al programa",
            "start": 1875.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande que m\u00e9xico",
            "start": 1878.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "haya llevado a cabo con los tres pa\u00edses",
            "start": 1879.97,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se\u00f1al\u00f3",
            "start": 1881.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "van a ser m\u00e1s de algo el equivalente a",
            "start": 1883.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1886.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o de donde provienen del fondo",
            "start": 1888.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n previsto en el presupuesto de",
            "start": 1890.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "egresos de la federaci\u00f3n y votado por",
            "start": 1893.25,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "todos los partidos",
            "start": 1894.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces esos recursos desde un inicio",
            "start": 1896.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estaban previstos para actuar en",
            "start": 1900.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica lo que vamos a hacer es",
            "start": 1902.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "destinar los a la expansi\u00f3n de sembrando",
            "start": 1904.549,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vida en el salvador programa parecido",
            "start": 1906.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "honduras el presidente de honduras",
            "start": 1909.609,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en m\u00e9xico ante que termine julio",
            "start": 1911.659,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "seg\u00fan nos lo ha hecho saber estamos",
            "start": 1913.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conciliando las agendas para iniciar el",
            "start": 1915.289,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "problema en honduras el d\u00eda de hoy est\u00e1",
            "start": 1918.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n t\u00e9cnica mexicana en el",
            "start": 1920.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "salvador",
            "start": 1922.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para los detalles de la operaci\u00f3n de",
            "start": 1923.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este programa y tenemos por consiguiente",
            "start": 1926.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el objetivo estrat\u00e9gico de demostrar que",
            "start": 1930.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si se invierte en crear empleo de corto",
            "start": 1933.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "plazo si funciona si es una alternativa",
            "start": 1935.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y es much\u00edsimo mejor a cualquier otra",
            "start": 1937.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "medida que se pueda tomar",
            "start": 1940.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y si se me permite sobre esto \u00faltimo",
            "start": 1942.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera informarles que recib\u00eda",
            "start": 1944.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 1947.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la cumbre denominada g20",
            "start": 1948.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n realizada en los sacan",
            "start": 1951.41,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de que present\u00e1ramos la tesis mexicana",
            "start": 1954.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sobre inmigraci\u00f3n para que quedara",
            "start": 1957.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "recogida en la declaraci\u00f3n",
            "start": 1959.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del grupo g20 como un compromiso una",
            "start": 1961.59,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n com\u00fan se les entreg\u00f3 a todos",
            "start": 1965.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todas y todos la carta que envi\u00f3 al",
            "start": 1969.2,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1972.39,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que en esencia dice que es lo mismo que",
            "start": 1975.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 1978.149,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "actuar respecto a las causas de los",
            "start": 1979.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "grandes movimientos migratorios",
            "start": 1982.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y de refugio que visitando en el mundo",
            "start": 1984.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "uno de los cuales estamos viviendo",
            "start": 1988.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros ac\u00e1 y finalmente la cumbre",
            "start": 1989.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 en el punto n\u00famero 42",
            "start": 1993.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "establecer lo siguiente que nosotros",
            "start": 1997.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vemos como un avance muy importante de",
            "start": 1999.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la tesis mexicana ning\u00fan otro pa\u00eds lo",
            "start": 2002.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 en la cumbre m\u00e9xico lo planteo",
            "start": 2004.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los grandes movimientos refugiados y",
            "start": 2008.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "migrantes son una preocupaci\u00f3n mundial",
            "start": 2011.22,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "con consecuencias humanitarias pol\u00edticas",
            "start": 2014.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micas",
            "start": 2017.529,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "enfatizamos los integrantes del g20 la",
            "start": 2020.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importancia de las acciones compartidas",
            "start": 2025.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 compartidas porque queremos",
            "start": 2028.68,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "establecer el principio de",
            "start": 2031.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad",
            "start": 2032.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para abordar las causas profundas del",
            "start": 2035.5,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "desplazamiento",
            "start": 2038.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y para responder a las crecientes",
            "start": 2040.269,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "necesidades humanitarias",
            "start": 2042.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y esto este punto qued\u00f3 en el punto 42",
            "start": 2045.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque porque nosotros lo metimos en la",
            "start": 2048.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cumbre lo propusimos lo promovimos el",
            "start": 2051.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equipo mexicano y recibimos el apoyo de",
            "start": 2053.54,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los 20 incluidos traducciones a que va a",
            "start": 2056.0,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "llevar este principio este p\u00e1rrafo m\u00e1s",
            "start": 2058.909,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de una declaraci\u00f3n a que la",
            "start": 2061.129,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n se convierte en un tema",
            "start": 2063.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principal del g20 de aqu\u00ed en adelante y",
            "start": 2064.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima cumbre cuando nunca hab\u00eda",
            "start": 2068.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estado en la mesa nos consideramos que",
            "start": 2070.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es un avance muy relevante para m\u00e9xico",
            "start": 2072.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en este tenor tambi\u00e9n debo decirles les",
            "start": 2076.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informo que para este plan que m\u00e9xico ha",
            "start": 2079.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estado promoviendo con apoyo de la cepal",
            "start": 2082.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y con la participaci\u00f3n de honduras el",
            "start": 2084.899,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "salvador guatemala",
            "start": 2087.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "se han recibido ya respaldos abiertos",
            "start": 2088.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por parte de los siguientes pa\u00edses e",
            "start": 2093.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2095.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primer lugar desde luego",
            "start": 2096.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n europea'",
            "start": 2100.69,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que ya hizo el statement correspondiente",
            "start": 2103.63,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el g20 por lo que acabo de se\u00f1alar",
            "start": 2106.619,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a alemania bolivia chile eeuu",
            "start": 2110.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "17 organismos de la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 2116.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "naciones unidas",
            "start": 2119.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y otras 8 organizaciones internacionales",
            "start": 2121.05,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "como la comisi\u00f3n europea",
            "start": 2124.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pretendemos que el respaldo que se est\u00e1",
            "start": 2126.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibiendo para esta iniciativa se",
            "start": 2129.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "traduzca muy pronto en recursos y en",
            "start": 2131.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica en",
            "start": 2134.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "favor de la causa que est\u00e1 manejando",
            "start": 2136.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2138.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l ser\u00eda mi reporte en el presidente las",
            "start": 2139.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes",
            "start": 2142.29,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bueno pues esta es la informaci\u00f3n este y",
            "start": 2147.72,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas",
            "start": 2151.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente la primera",
            "start": 2159.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pregunta se le quisiera hacer al",
            "start": 2161.39,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "canciller marcelo ebrard o al titular",
            "start": 2162.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 2164.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hoy en el heraldo de m\u00e9xico publicamos",
            "start": 2166.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una nota de cu\u00e1nto cuesta transportar",
            "start": 2168.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ilegalmente a un ni\u00f1o del salvador a los",
            "start": 2170.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles cuesta ocho mil d\u00f3lares mi",
            "start": 2173.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el",
            "start": 2176.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano o m\u00e1s bien cu\u00e1ntas",
            "start": 2178.579,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bandas han identificado y cu\u00e1ntas",
            "start": 2180.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "denuncias penales se han hecho sobre",
            "start": 2183.109,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 2185.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 un grupo de contacto una",
            "start": 2189.029,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mesa de trabajo para presentar a la",
            "start": 2192.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todo lo",
            "start": 2195.749,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con tr\u00e1fico",
            "start": 2198.839,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las primeras denuncias que se hicieron",
            "start": 2200.39,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "fueron las correspondientes a los",
            "start": 2202.499,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trailers que fueron detenidos en",
            "start": 2204.809,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2206.729,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ya llevan otras probablemente tengamos",
            "start": 2208.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya en este momento si no mal recuerdo",
            "start": 2210.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del orden de 11 carpetas de",
            "start": 2212.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero corresponde la fiscal",
            "start": 2216.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2217.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "informar el detalle del avance que se",
            "start": 2218.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tiene si es y ya lo hab\u00edamos comentado",
            "start": 2221.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "un objetivo estrat\u00e9gico",
            "start": 2223.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que cese la impunidad con la que est\u00e1n",
            "start": 2225.41,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajando los traficantes de personas",
            "start": 2228.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque ponen en riesgo a las personas y",
            "start": 2229.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n",
            "start": 2232.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se le se pidi\u00f3 a la fiscal general de la",
            "start": 2233.99,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica este grupo enlace y ha habido",
            "start": 2237.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muy buena disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 2238.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para que no queden impunes estos casos",
            "start": 2241.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque si no de qu\u00e9 sirve se detiene el",
            "start": 2243.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trailer se detienen los veh\u00edculos la",
            "start": 2245.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gente sufre mucho paga much\u00edsimo dinero",
            "start": 2247.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueden hasta perder la vida y no hay una",
            "start": 2250.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n a los que lo est\u00e1n organizando",
            "start": 2253.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces si se les est\u00e1 dando una dir\u00eda",
            "start": 2254.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "yo un grado de compromiso y de atenci\u00f3n",
            "start": 2258.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no era lo com\u00fan y corriente ahora s\u00ed",
            "start": 2260.81,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay que estar trabajando en esto para",
            "start": 2264.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarmar esas redes de tr\u00e1fico de",
            "start": 2266.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "personas porque son lo que son",
            "start": 2268.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de su informe no",
            "start": 2272.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recuerdo que usted haya hablado sobre",
            "start": 2275.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los centros integradores c\u00f3mo va a este",
            "start": 2277.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tema est\u00e1n ligados tambi\u00e9n con el banco",
            "start": 2280.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 2282.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el estatus de este banco y cu\u00e1l",
            "start": 2283.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es el estatus de los centros",
            "start": 2285.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "integradores gracias bueno estamos este",
            "start": 2287.12,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "organizando la atenci\u00f3n",
            "start": 2291.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 2294.309,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "desde las comunidades",
            "start": 2297.23,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene",
            "start": 2300.559,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200.000 localidades",
            "start": 2305.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 2310.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n",
            "start": 2313.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque son comunidades",
            "start": 2315.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 2319.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de menos de 500 habitantes",
            "start": 2320.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2325.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "complicado \u00e9l",
            "start": 2327.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ofrecer los servicios",
            "start": 2331.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuando se trata de",
            "start": 2333.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "miles de localidades",
            "start": 2338.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2341.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 a aplicar como estrategia",
            "start": 2344.52,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de centros integradores de",
            "start": 2348.559,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 2353.299,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "son localidades",
            "start": 2358.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 2361.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ubicadas",
            "start": 2364.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de manera estrat\u00e9gica en lo geogr\u00e1fico",
            "start": 2366.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a las que pueden asistir",
            "start": 2371.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 2373.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y en estos centros integradores",
            "start": 2376.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "instalar establecer todos los servicios",
            "start": 2384.74,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "es decir educaci\u00f3n",
            "start": 2390.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica completa",
            "start": 2393.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior e incluso",
            "start": 2395.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica",
            "start": 2399.36,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "lo mismo para salud",
            "start": 2401.91,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural",
            "start": 2407.44,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de limp bienestar o centros de salud",
            "start": 2410.73,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "incluso un hospital para atender toda la",
            "start": 2415.55,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 2421.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se han definido",
            "start": 2423.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "10.000 centros integrados",
            "start": 2425.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 2430.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "diez mil centros integradores tambi\u00e9n",
            "start": 2433.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "como servicio",
            "start": 2435.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "van a funcionar",
            "start": 2439.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar",
            "start": 2442.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actualmente para tener una idea",
            "start": 2447.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de los cerca de 2.500 municipios del",
            "start": 2452.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2456.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se tiene sucursales bancarias",
            "start": 2457.14,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en 1200",
            "start": 2461.94,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2466.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ni siquiera hay",
            "start": 2468.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias",
            "start": 2472.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en las cabeceras municipales del pa\u00eds",
            "start": 2475.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si nosotros tenemos como prop\u00f3sito",
            "start": 2480.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos de manera directa",
            "start": 2482.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mediante una tarjeta",
            "start": 2485.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "requerimos",
            "start": 2489.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2491.64,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "esta red",
            "start": 2492.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de el banco de bienestar",
            "start": 2495.069,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "el centro integrador tambi\u00e9n va a ser un",
            "start": 2499.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "referente para",
            "start": 2503.18,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n por internet",
            "start": 2506.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que queremos es llevar la se\u00f1al",
            "start": 2512.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2515.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "larga",
            "start": 2516.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a distancia",
            "start": 2519.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por los cables por las l\u00edneas de la",
            "start": 2521.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad por la",
            "start": 2525.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica",
            "start": 2527.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "que tiene la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2528.819,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "electricidad y en los centros",
            "start": 2531.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integradores",
            "start": 2535.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y poner una antena",
            "start": 2538.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para cubrir todo un radio y llegar a las",
            "start": 2540.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comunidades peque\u00f1as",
            "start": 2545.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que puedan tener tambi\u00e9n el servicio de",
            "start": 2547.71,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "internet esta es toda la estrategia de",
            "start": 2551.64,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y ordenamiento del territorio para la",
            "start": 2557.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de los servicios no s\u00e9 si a",
            "start": 2561.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "eso te refer\u00eds",
            "start": 2565.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias alfonso",
            "start": 2572.03,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "migratorio sabemos que est\u00e1 trabajando",
            "start": 2574.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "su gobierno sobre ese tema este",
            "start": 2577.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 mensaje la edad a los",
            "start": 2580.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "connacionales que hay una amenaza",
            "start": 2582.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente al gobierno de eeuu que",
            "start": 2584.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "inicia las deportaciones",
            "start": 2586.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje les da a los connacionales",
            "start": 2588.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "externa ya que ha seguido detenidos si",
            "start": 2590.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tienen la seguridad el respaldo del",
            "start": 2593.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "apoyo de su gobierno y tambi\u00e9n si son",
            "start": 2594.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "deportados si su gobierno est\u00e1",
            "start": 2597.39,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "totalmente capacitado llega los recursos",
            "start": 2599.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para apoyarlos y que no se sientan",
            "start": 2602.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "migrantes en su propio territorio qu\u00e9",
            "start": 2605.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mensaje le da el presidente a esos",
            "start": 2607.5,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "connacionales",
            "start": 2608.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gracias bueno primero decirles qu\u00e9",
            "start": 2609.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 2614.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pasado hace 8 d\u00edas",
            "start": 2617.91,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el z\u00f3calo hable de nuestros",
            "start": 2620.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes vivientes",
            "start": 2624.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "los migrantes nuestros paisanos",
            "start": 2626.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2630.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo todo",
            "start": 2631.49,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades en nuestro",
            "start": 2633.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pa\u00eds durante el periodo",
            "start": 2635.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2640.67,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "durante los 36 a\u00f1os de saqueo y de",
            "start": 2642.289,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del llamado neoliberalismo",
            "start": 2646.799,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "se cerraron las posibilidades y ellos",
            "start": 2652.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "optaron por salir del pa\u00eds",
            "start": 2655.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en ese periodo",
            "start": 2661.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hubieron a\u00f1os en que sal\u00edan m\u00e1s de",
            "start": 2665.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "600.000",
            "start": 2670.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mexicanos a eeuu",
            "start": 2672.91,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso no hay que olvidarlo",
            "start": 2677.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2680.839,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "fue producto",
            "start": 2682.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica antipopular y entreguista",
            "start": 2686.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de saqueo",
            "start": 2690.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 2693.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a eeuu y ahora",
            "start": 2696.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2700.02,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2702.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "apoyando la econom\u00eda nacional por eso",
            "start": 2703.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hablo de h\u00e9roes",
            "start": 2707.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "di a conocer que en mayo fue el mes en",
            "start": 2711.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 2715.779,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 2716.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ingresaron al pa\u00eds",
            "start": 2719.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "3.200 millones de d\u00f3lares en mayo",
            "start": 2724.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces decirles qu\u00e9",
            "start": 2732.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2735.97,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "agradecidos comprometidos",
            "start": 2738.14,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "apoyarlos a protegerlos",
            "start": 2742.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2745.829,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "les tenemos mucho respeto y mucha",
            "start": 2748.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n",
            "start": 2751.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 2753.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "sobre lo que",
            "start": 2754.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 2756.4,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "apoyarlos",
            "start": 2760.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le pido a marcelo que les explique",
            "start": 2761.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "como usted sabe tenemos 50 consulados en",
            "start": 2766.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estados unidos yo acabo estar en los",
            "start": 2769.09,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 2770.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regresando de china hacia lima per\u00fa para",
            "start": 2771.39,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la alianza del pac\u00edfico ya est\u00e1 ah\u00ed la",
            "start": 2775.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nueva c\u00f3nsul estaba anteriormente en san",
            "start": 2777.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diego ahora est\u00e1n los \u00e1ngeles que es la",
            "start": 2780.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n consular m\u00e1s grande que",
            "start": 2782.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos en eeuu entonces ya ya",
            "start": 2784.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trabajamos desde hace m\u00e1s menos tres",
            "start": 2788.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semanas las instrucciones para todas y",
            "start": 2792.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los c\u00f3nsules de m\u00e9xico y sus",
            "start": 2795.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "equipos ante esta eventualidad y ya",
            "start": 2797.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "analizamos todos los medios legales que",
            "start": 2801.79,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2803.68,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "como usted sabe hay muy diferentes",
            "start": 2805.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "derechos y v\u00edas legales para defender",
            "start": 2808.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cada caso son casos distintos",
            "start": 2811.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero podr\u00eda decirle sin temor a",
            "start": 2813.85,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "equivocarme que estamos listos y",
            "start": 2815.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "preparados para hacer una defensa eficaz",
            "start": 2817.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en todo el territorio de los estados",
            "start": 2819.93,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "unidos y la secretaria tiene la",
            "start": 2822.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad de coordinar la de",
            "start": 2824.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera que si se empiezan a dar estas",
            "start": 2827.23,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "deportaciones",
            "start": 2828.61,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estaremos informando todos los d\u00edas y si",
            "start": 2829.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es necesario pues me voy a eeuu ya me lo",
            "start": 2831.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "digo sea un presidente para encabezar la",
            "start": 2834.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defensa de nuestros connacionales en",
            "start": 2836.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2839.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a la izquierda buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2849.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2851.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "rodrigo aguilera de siempre libres de",
            "start": 2854.43,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "jalisco nayarit qued\u00f3 pendiente desde la",
            "start": 2856.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "semana antepasada yo s\u00e9 que hay muchos",
            "start": 2858.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "temas la visita de la secretaria de la",
            "start": 2860.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica para aclarar los",
            "start": 2862.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recortes y tambi\u00e9n la informaci\u00f3n en",
            "start": 2864.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "torno a su delegado del gobierno federal",
            "start": 2866.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en jalisco el doctor carlos lomel\u00ed s\u00ed",
            "start": 2869.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "creo que en esta semana",
            "start": 2871.86,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "este que tiene ya el informe con el",
            "start": 2874.86,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "dictamen espec\u00edfico acerca de el",
            "start": 2880.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinador en jalisco",
            "start": 2884.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si les parece para esta semana le",
            "start": 2886.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pedimos a la",
            "start": 2890.02,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2891.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira sandoval que est\u00e9 aqu\u00ed con",
            "start": 2895.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ustedes y ya por \u00faltimo el tema de los",
            "start": 2898.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nombramientos de los que van a ser ahora",
            "start": 2902.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "subdelegados en la estructura del",
            "start": 2904.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobierno federal porque persisten en",
            "start": 2906.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las entidades del",
            "start": 2909.14,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los mismos funcionarios que estaban",
            "start": 2910.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n anterior s\u00ed es un",
            "start": 2913.11,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "proceso que tenemos que continuar",
            "start": 2917.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tenemos que ir",
            "start": 2922.4,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 2925.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues de manera respetuosa pero para que",
            "start": 2927.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se entienda bien",
            "start": 2931.09,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se tiene que ir limpiando",
            "start": 2933.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo",
            "start": 2936.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras",
            "start": 2941.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2946.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se comenz\u00f3",
            "start": 2949.319,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 2953.339,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2955.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2957.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ocuparon cargos quienes no ten\u00edan",
            "start": 2963.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 2970.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que les importaba",
            "start": 2976.62,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2979.64,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "obtener su sueldo sus prestaciones",
            "start": 2981.609,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en una concepci\u00f3n muy individualista",
            "start": 2988.42,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "no de servidores p\u00fablicos",
            "start": 2993.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces estamos buscando qu\u00e9",
            "start": 2997.99,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "quienes ocupen los cargos",
            "start": 3003.73,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sean primero honestos",
            "start": 3007.759,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no queremos corruptos el gobierno",
            "start": 3012.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 3016.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya lo dije en chiapas y luego",
            "start": 3019.569,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "repetido y lo voy a volver ahora a decir",
            "start": 3023.28,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "fuchi con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3027.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estigmatizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3034.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3037.6,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "algo abominable",
            "start": 3042.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muy contrario",
            "start": 3046.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el pensamiento que prevalec\u00eda",
            "start": 3050.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3053.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 3057.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3060.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas",
            "start": 3062.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "silva gerson",
            "start": 3065.039,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "papa de jes\u00fas sirve",
            "start": 3071.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y abuelo de jes\u00fas silva escritor",
            "start": 3075.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas",
            "start": 3079.24,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 3081.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 3083.569,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda y el peor de los males",
            "start": 3087.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es que ni siquiera pierden su",
            "start": 3092.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 3094.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de un ensayo",
            "start": 3100.04,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de don jes\u00fas silva herzog",
            "start": 3103.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os 60",
            "start": 3109.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3112.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 3114.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una descripci\u00f3n de la corrupci\u00f3n post",
            "start": 3116.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "revolucionaria",
            "start": 3119.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 3122.609,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 3124.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como con el presidente",
            "start": 3126.42,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "ruiz cortines",
            "start": 3131.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3135.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y como volvi\u00f3 a subir",
            "start": 3137.819,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 3140.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces si yo creo que",
            "start": 3144.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3147.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "escrito lo hizo como no s\u00e9 a 60",
            "start": 3150.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3154.8,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "hac\u00eda menci\u00f3n",
            "start": 3156.62,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al fen\u00f3meno",
            "start": 3159.569,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3161.209,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "se exaltaba",
            "start": 3165.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "al corrupto",
            "start": 3167.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda como algo normal",
            "start": 3171.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en un ejemplo a seguir",
            "start": 3175.41,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya te estaba desde luego la frase famosa",
            "start": 3179.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ella de que la moral es un \u00e1rbol que",
            "start": 3181.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "da moras",
            "start": 3185.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esa se pronunci\u00f3 antes pero despu\u00e9s del",
            "start": 3188.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "escrito don jes\u00fas",
            "start": 3192.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "u otra frase",
            "start": 3196.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 3198.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y todo lo que se padeci\u00f3",
            "start": 3204.11,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3207.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 3210.69,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "dije en chiapas",
            "start": 3212.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que el saqueo",
            "start": 3215.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 3217.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda comparaci\u00f3n de la historia",
            "start": 3219.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que fue mayor que el saqueo",
            "start": 3224.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3228.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en los tres siglos",
            "start": 3230.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3233.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y vi que un peri\u00f3dico encabez\u00f3 como",
            "start": 3236.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 3239.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que estaba yo",
            "start": 3241.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e9 exagerando",
            "start": 3244.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "puedo probarlo",
            "start": 3247.71,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hay lejos de tarea",
            "start": 3250.119,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3254.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se llevaron en los tres siglos",
            "start": 3255.55,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3260.869,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de oro y de plata",
            "start": 3263.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "spain cuanto se extrajo entonces",
            "start": 3266.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3273.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se extrajo",
            "start": 3275.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 3278.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que fue otra \u00e9poca importante de la",
            "start": 3280.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 3285.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto",
            "start": 3286.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se extrajo",
            "start": 3289.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3291.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3296.28,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3297.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3300.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tener las cuentas",
            "start": 3301.63,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de lo que estoy explicando solo en una",
            "start": 3304.02,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "rama de la econom\u00eda",
            "start": 3308.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3312.25,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3314.099,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "este profundizar m\u00e1s",
            "start": 3316.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues es cosa de ver c\u00f3mo han estado las",
            "start": 3319.15,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "ganancias en el sector financiero",
            "start": 3322.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en el periodo",
            "start": 3326.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3328.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3330.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en otros campos",
            "start": 3334.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3336.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 3339.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3341.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los que ocupen los cargos p\u00fablicos",
            "start": 3343.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tangentes de inoperable honestidad",
            "start": 3347.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo",
            "start": 3354.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3357.329,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 limpia",
            "start": 3358.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en buenos t\u00e9rminos",
            "start": 3362.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3364.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 3365.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 3368.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1s m\u00e1s para",
            "start": 3370.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de empresas",
            "start": 3374.309,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "no para la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3378.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porque son cosas distintas",
            "start": 3381.4,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estos se mezclaron",
            "start": 3383.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "seguido el gobierno como una empresa",
            "start": 3386.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3389.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 3391.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3393.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo principal",
            "start": 3395.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es la m\u00edstica de servicio",
            "start": 3398.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eso es",
            "start": 3404.839,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3407.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 3409.34,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3411.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 3413.13,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y tener a los mejores servidores",
            "start": 3416.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3420.109,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 3424.7,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "gracias vicente serrano conductor de sin",
            "start": 3426.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "censura desde chicago si me permite un",
            "start": 3427.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "planteamiento a usted y otro al",
            "start": 3429.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "canciller usted ha hablado de no",
            "start": 3431.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empantanar al pa\u00eds con esto de los",
            "start": 3434.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juicios a los expresidentes yo le",
            "start": 3435.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pregunto si el empantanamiento no lo",
            "start": 3438.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n provocando por lo menos \u00e9l",
            "start": 3440.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enturbiar el debate p\u00fablico personajes",
            "start": 3443.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "delirantes y hasta descarados y",
            "start": 3446.839,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "perm\u00edtame ponerle nombre y apellido como",
            "start": 3449.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los ex presidentes felipe calder\u00f3n y",
            "start": 3452.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vicente fox- c\u00f3mo digiere",
            "start": 3454.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "usted estas estos golpes esta situaci\u00f3n",
            "start": 3457.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 3461.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recuerdo que hace unas semanas en el",
            "start": 3463.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pa\u00eds p\u00fablico jorge zepeda patterson",
            "start": 3465.2,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "muy buena editorial que dec\u00eda que hay",
            "start": 3468.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n dispuestos a ponchar la",
            "start": 3470.739,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "balsa con tal de salirse con la suya con",
            "start": 3473.109,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tal de tener la raz\u00f3n como dijere como",
            "start": 3476.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente o tal vez como hombre",
            "start": 3480.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "esto que",
            "start": 3483.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ocurre en en m\u00e9xico y que tambi\u00e9n le",
            "start": 3485.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "digo desde la perspectiva con mucho",
            "start": 3489.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "respeto lo digo est\u00e1 empantanando a",
            "start": 3491.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pesar de que usted pues est\u00e9 opuesto a",
            "start": 3493.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esa idea de juzgar a los del pasado",
            "start": 3496.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "bueno miren es una buena pregunta es un",
            "start": 3498.9,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "buen tema yo le dir\u00eda que hay",
            "start": 3502.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 3506.079,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "al cambio pero",
            "start": 3508.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3511.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hay normalidad pol\u00edtica",
            "start": 3512.67,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 3516.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 3519.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pongan en riesgo",
            "start": 3523.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 3526.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 3529.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se estoy caminando",
            "start": 3536.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hacia la transformaci\u00f3n dije en el",
            "start": 3538.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo que espero que en diciembre se",
            "start": 3540.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "terminen de sentar las bases para la",
            "start": 3544.73,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds en diciembre",
            "start": 3548.45,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "porque vamos de prisa",
            "start": 3552.99,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en mi loca pasi\u00f3n ten\u00eda un fundamento",
            "start": 3558.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 3561.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "apurarnos",
            "start": 3564.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y establecer las bases de la nueva",
            "start": 3567.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3571.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la patria nueva",
            "start": 3573.21,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para que s\u00ed",
            "start": 3576.15,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3578.289,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 3579.79,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "regresar a el conservadurismo corrupto",
            "start": 3581.58,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "les costar\u00e1 trabajo",
            "start": 3586.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 3589.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a lo ya logrado y puso ejemplos",
            "start": 3591.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si va una",
            "start": 3596.349,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "a poder f\u00e1cilmente",
            "start": 3599.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "establecer de nuevo la condonaci\u00f3n de",
            "start": 3602.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los impuestos para los potentados como",
            "start": 3605.26,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo hac\u00edan que no pagaban impuestos",
            "start": 3608.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eso ya no lo permitir\u00eda la gente",
            "start": 3613.23,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y eso ya se consum\u00f3",
            "start": 3616.359,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y eran miles de millones de pesos",
            "start": 3621.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya se consum\u00f3 de que sea delito grave la",
            "start": 3625.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3628.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "como le dan para atr\u00e1s es",
            "start": 3630.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces esa es la prisa por ejemplo",
            "start": 3634.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 3639.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 3641.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y que se respete el voto",
            "start": 3644.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que va a significar para",
            "start": 3648.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3651.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se han padecido",
            "start": 3653.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3657.329,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "siglos fraudes electorales",
            "start": 3659.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso es otra cosa que dej\u00f3 establecida",
            "start": 3663.869,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n el gobierno",
            "start": 3670.19,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3673.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan las elecciones pero de",
            "start": 3676.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "antemano ya se sab\u00eda",
            "start": 3678.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "quienes iban a quedar",
            "start": 3680.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque se respetaba la constituci\u00f3n en",
            "start": 3683.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la forma y se violaba en el fondo",
            "start": 3687.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y eso se mantuvo despu\u00e9s de la",
            "start": 3690.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n es lo importante",
            "start": 3692.92,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que podamos convertir en realidad el",
            "start": 3696.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ideal de madera",
            "start": 3699.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo",
            "start": 3702.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esas son las cosas para transformar y se",
            "start": 3706.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "va avanzando",
            "start": 3710.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y hay resistencias pero no",
            "start": 3712.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3715.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para preocuparnos",
            "start": 3722.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "son normales",
            "start": 3724.829,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es para qui\u00e9nes",
            "start": 3727.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llegaron al gobierno",
            "start": 3731.869,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando de que iba a haber un cambio",
            "start": 3734.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3740.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y mantuvieron el mismo r\u00e9gimen de",
            "start": 3742.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de injusticias y de",
            "start": 3744.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privilegios pues claro que no les gusta",
            "start": 3747.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lo que estamos llevando a cabo",
            "start": 3751.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a los que les condenaban los impuestos",
            "start": 3754.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pues tampoco les gusta",
            "start": 3757.59,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "pero hasta eso se han portado bien",
            "start": 3761.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque el cuestionamiento",
            "start": 3768.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 3771.56,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de la cr\u00edtica en medios",
            "start": 3774.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y eso pues no tiene mucho efecto no",
            "start": 3779.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "detiene",
            "start": 3784.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 3787.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque en los mismos medios por el",
            "start": 3789.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "avance que ha habido",
            "start": 3792.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "hay r\u00e9plica",
            "start": 3795.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3798.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "como ustedes saben existen las benditas",
            "start": 3800.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "redes sociales y qu\u00e9 bueno que haya este",
            "start": 3803.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 3808.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayer le\u00ed",
            "start": 3810.49,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo de epigmenio ibarra que se",
            "start": 3813.55,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "los recomiendo donde explica esto",
            "start": 3817.99,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el primero dice",
            "start": 3821.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3824.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se va a poner",
            "start": 3827.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caliente el ambiente",
            "start": 3830.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "dicen en mi tierra dice y lo mejor es lo",
            "start": 3834.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "peor que se va a poner",
            "start": 3838.819,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3840.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "yo no coincido con \u00e9l",
            "start": 3842.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3845.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y hace un buen an\u00e1lisis del por qu\u00e9",
            "start": 3849.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de la resistencia",
            "start": 3853.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "coincido desde luego de que esa",
            "start": 3859.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resistencia es porque se est\u00e1 llevando a",
            "start": 3861.39,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cabo de verdad una transformaci\u00f3n",
            "start": 3863.97,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y de manera pac\u00edfica imag\u00ednense",
            "start": 3868.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que felicitarnos todos",
            "start": 3873.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3875.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "incluyendo a nuestros adversarios",
            "start": 3880.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 3885.519,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 3889.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las 3 transformaciones que han habido en",
            "start": 3890.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la historia de mexico se han tenido que",
            "start": 3893.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hacer con las armas",
            "start": 3896.14,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "as\u00ed se presentaron las circunstancias",
            "start": 3899.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3901.869,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo de manera",
            "start": 3905.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 3908.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y es una revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 3910.57,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "es algo muy importante entonces",
            "start": 3913.41,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "y entender que es una ruptura",
            "start": 3918.299,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3922.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cualquier cosa",
            "start": 3925.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no es un simple cambio de gobierno es un",
            "start": 3928.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 3932.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3936.65,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "yo siento que vamos muy bien",
            "start": 3938.589,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no ha habido mayor problema se",
            "start": 3942.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "garantizan las libertades",
            "start": 3945.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3948.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "problema que se present\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 3949.42,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3952.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "te dieron todas las libertades se van a",
            "start": 3953.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguir dando todas las libertades de",
            "start": 3956.48,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 3959.089,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pero represi\u00f3n",
            "start": 3960.869,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3962.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a actuar de la misma",
            "start": 3965.99,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "forma se acaba el autoritarismo",
            "start": 3969.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esa es la transformaci\u00f3n",
            "start": 3973.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y nos atenemos",
            "start": 3976.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3980.57,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todos actuemos de manera responsable",
            "start": 3984.839,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3988.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "no tiene raz\u00f3n",
            "start": 3990.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el que no est\u00e1 luchando por una causa",
            "start": 3992.51,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 3995.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues no va a tener apoyo no va a tener",
            "start": 3997.519,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 4000.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dice",
            "start": 4002.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando se presente el movimiento de la",
            "start": 4005.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 4007.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda motivo",
            "start": 4010.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque no se est\u00e1 despidiendo a nadie",
            "start": 4014.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque si no se les est\u00e1n quitando",
            "start": 4017.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 4020.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es un proceso que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 4023.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque necesit\u00e1bamos de la guardia",
            "start": 4025.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4028.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin embargo este quisieron",
            "start": 4032.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 4037.75,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la inconformidad",
            "start": 4039.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como una injusticia",
            "start": 4042.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 4047.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la materia",
            "start": 4050.15,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4053.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo digo de manera respetuosa",
            "start": 4056.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cada quien es libre",
            "start": 4058.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y sus actos",
            "start": 4062.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y responsable de sus actos",
            "start": 4064.89,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense una polic\u00eda",
            "start": 4067.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se indisciplina y que toma las",
            "start": 4070.799,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 4073.41,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 imagen da",
            "start": 4078.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tiempo apoyar es",
            "start": 4080.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4087.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos tenemos",
            "start": 4089.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que entender",
            "start": 4091.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que esto ya cambio",
            "start": 4093.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque ya cambi\u00f3 la mentalidad del",
            "start": 4097.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4099.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr",
            "start": 4101.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero cuando cambia la mente del pueblo",
            "start": 4105.609,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "cambia todo",
            "start": 4107.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que se expres\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 4109.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los analistas pol\u00edticos",
            "start": 4112.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no han querido",
            "start": 4115.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "internalizarlo",
            "start": 4118.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "te niegan",
            "start": 4121.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y comprenderlo",
            "start": 4124.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad",
            "start": 4126.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es otro pa\u00eds es otra realidad",
            "start": 4130.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y ya no se puede seguir",
            "start": 4133.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tratando de ver esta nueva realidad",
            "start": 4138.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4143.71,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 4146.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "elementos o factores",
            "start": 4149.009,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "con el que se med\u00eda la situaci\u00f3n en el",
            "start": 4152.67,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4156.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por eso este descontrol",
            "start": 4157.949,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4160.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ajustes y reacomodos",
            "start": 4163.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed se va a ir entendiendo",
            "start": 4165.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este es distinto",
            "start": 4170.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n por los medios",
            "start": 4175.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es de respeto",
            "start": 4179.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4182.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 4186.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todos los cuestionamientos",
            "start": 4188.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "garantizar libertades plenas",
            "start": 4191.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 4198.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4203.26,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 4206.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 4208.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este pero si les dec\u00eda yo la vez pasada",
            "start": 4210.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 4214.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para los que",
            "start": 4218.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no",
            "start": 4220.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y aceptan la nueva realidad",
            "start": 4224.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sin embargo con eso termin\u00f3 veo bien",
            "start": 4230.59,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4236.45,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica los expresidentes",
            "start": 4239.21,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "guardaban silencio",
            "start": 4244.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 interven\u00eda en la vida p\u00fablica",
            "start": 4251.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ese era",
            "start": 4257.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la costumbre",
            "start": 4259.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eran como las reglas",
            "start": 4262.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "escritas",
            "start": 4264.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4268.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 4270.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no lo veo mal",
            "start": 4273.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 4278.159,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y dejemos que los ciudadanos sean los",
            "start": 4283.64,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4287.99,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4289.179,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues decidan",
            "start": 4292.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en eso cambiar no pensar que",
            "start": 4296.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4301.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es menor de edad",
            "start": 4305.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el pueblo no es tonto",
            "start": 4313.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 4317.239,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "tonto con todo respeto a los tontos",
            "start": 4319.94,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "pero la gente est\u00e1 muy",
            "start": 4323.89,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informada",
            "start": 4327.969,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de todo entonces ahora si le damos",
            "start": 4329.93,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 4335.49,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hay algunos pendientes dice usted que si",
            "start": 4337.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es necesario le ha instruido el",
            "start": 4340.139,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "presidente que vaya a eeuu a defender a",
            "start": 4341.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4343.26,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "su presencia era necesario desde ayer se",
            "start": 4346.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "luego con mucho respeto hace unas",
            "start": 4348.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semanas nuestro corresponsal le pregunt\u00f3",
            "start": 4350.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si ten\u00eda idea cu\u00e1ntos mexicanos estaban",
            "start": 4353.469,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en estos centros de detenci\u00f3n llamados",
            "start": 4356.2,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "campos de concentraci\u00f3n ya por algunos",
            "start": 4358.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en donde no hay ni agua ni",
            "start": 4360.969,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "jab\u00f3n para lavarse las manos en donde",
            "start": 4363.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "les tiene emprendidas las 24 horas del",
            "start": 4365.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda la luz no pueden dormir porque",
            "start": 4367.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "duermen o se acuestan en el cemento con",
            "start": 4370.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una s\u00e1bana met\u00e1lica y un etc\u00e9tera muy",
            "start": 4373.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "largo usted lo conoce tiene definido",
            "start": 4375.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos mexicanos est\u00e1n en estas",
            "start": 4379.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "condiciones y cu\u00e1l es su opini\u00f3n de esta",
            "start": 4381.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y si me permite hace tres o",
            "start": 4384.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro meses usted me prometi\u00f3",
            "start": 4387.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personalmente que iba a hacer una",
            "start": 4389.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 4391.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre la vida fara\u00f3nica que ha reinado",
            "start": 4392.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4397.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muchos gobiernos en los gobiernos",
            "start": 4399.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "neoliberales en consulados y embajadas",
            "start": 4401.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ya tiene la evaluaci\u00f3n para ver qu\u00e9",
            "start": 4404.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "propiedades",
            "start": 4406.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se van a vender no se van a vender c\u00f3mo",
            "start": 4408.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acabar con esta vida fara\u00f3nica de",
            "start": 4411.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quienes nos representan en el exterior",
            "start": 4413.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando se supone que representan a los",
            "start": 4415.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres o si no a los m\u00e1s pobres",
            "start": 4419.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aquellos que les cuesta mucho ir a pagar",
            "start": 4422.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un pasaporte o una matr\u00edcula gracias que",
            "start": 4424.61,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ayer lo escuch\u00f3 y",
            "start": 4427.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno hemos ahorrado 370 millones de",
            "start": 4428.619,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "pesos se ha reducido los viajes",
            "start": 4431.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estamos contrayendo todos los gastos que",
            "start": 4435.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pueden considerarse como prescindibles",
            "start": 4437.59,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "el servicio exterior siempre y cuando no",
            "start": 4440.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "se afecte el coraz\u00f3n de nuestra",
            "start": 4442.099,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "actividad porque en tu propia pregunta",
            "start": 4443.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la respuesta se necesita una labor",
            "start": 4445.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n inmensa en eeuu estamos",
            "start": 4447.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dirigiendo recursos",
            "start": 4451.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a causar en los \u00e1ngeles",
            "start": 4454.28,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "he ido varias veces estado solicit\u00f3 a",
            "start": 4457.099,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las veces que los eeuu son es a defender",
            "start": 4459.019,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los inter\u00e9s de m\u00e9xico",
            "start": 4461.269,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y por supuesto si es necesario en las",
            "start": 4463.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas respecto a las",
            "start": 4466.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "deportaciones",
            "start": 4467.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed estaremos tambi\u00e9n eso vamos a",
            "start": 4469.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 es lo que ocurre en los centros",
            "start": 4471.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay muy pocos casi no hay mexicanos",
            "start": 4473.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque muy muy pocos porque son",
            "start": 4476.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "repatriados de inmediato",
            "start": 4479.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y entonces lo que vas a encontrar en",
            "start": 4482.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esos famosos centros son una poblaci\u00f3n",
            "start": 4484.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayoritariamente de centroam\u00e9rica pero",
            "start": 4487.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de todas maneras si ha habido casos",
            "start": 4489.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces ha intervenido por ejemplo la",
            "start": 4491.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consola actual en chicago reina torres",
            "start": 4493.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estuvo en san antonio fue directora",
            "start": 4497.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "general de protecci\u00f3n ella se encarg\u00f3 de",
            "start": 4499.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "21 personas recientemente que estaban en",
            "start": 4502.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los dos centros que no sab\u00edamos estaban",
            "start": 4505.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "all\u00ed pero ya lo detect\u00f3 entonces tienden",
            "start": 4507.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a ser muy pocos pero estamos muy alertas",
            "start": 4510.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque puede eso puede variar de un d\u00eda",
            "start": 4511.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para el otro y nuestra obligaci\u00f3n de",
            "start": 4513.92,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estar con ella perd\u00f3n por la l\u00ednea de",
            "start": 4515.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "algo no lo tengo pero te lo puedo",
            "start": 4517.969,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "conseguir para el d\u00eda ma\u00f1ana al d\u00eda de",
            "start": 4519.53,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hoy no lo tengo la cifra total porque",
            "start": 4521.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "var\u00eda cada d\u00eda",
            "start": 4524.719,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "algo mucho pero no es uno de los puntos",
            "start": 4526.12,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "principales de uno es mucho s\u00ed pero no",
            "start": 4530.18,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "lo que quiero si es que nuestro esfuerzo",
            "start": 4533.18,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "principal no es ah\u00ed los esfuerzos",
            "start": 4534.469,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "principal son los mexicanos que podr\u00edan",
            "start": 4536.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser objeto de esas deportaciones los",
            "start": 4539.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estados pendiente nos preocupa lo uno",
            "start": 4540.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los problemas al otro y ma\u00f1ana yo te",
            "start": 4543.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "informes el n\u00famero exactamente",
            "start": 4545.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tres manos porque estamos empezado la",
            "start": 4549.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 4551.35,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "abel posse",
            "start": 4553.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los dos los trece",
            "start": 4556.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente \u00e1ngel coronel de",
            "start": 4562.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la radio la voz del pitic de hermosillo",
            "start": 4564.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sonora y mi pregunta va dirigida hacia",
            "start": 4566.699,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el sector educativo ah\u00ed en el estado",
            "start": 4569.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el caso que vive de",
            "start": 4571.369,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "cobach el colegio bachilleres y es que",
            "start": 4573.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda contextualizar un poco",
            "start": 4576.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque en 2016 se abrieron cinco nuevos",
            "start": 4578.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "planteles 12 en hermosillo 1 nogales 1",
            "start": 4581.07,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en obreg\u00f3n y otra navojoa desde entonces",
            "start": 4584.58,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estos planteles operan",
            "start": 4587.489,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administrativamente como extensi\u00f3n de",
            "start": 4589.409,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "otros planteles esto porque la sep no",
            "start": 4591.449,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los ha reconocido desde hace tres a\u00f1os",
            "start": 4594.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en noviembre del 2018 las autoridades",
            "start": 4596.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del colegio anunciaban un posible cierre",
            "start": 4599.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no lo han cerrado no han cerrado ninguno",
            "start": 4602.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los planteles sin embargo entrando",
            "start": 4604.29,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "agosto el siguiente ciclo escolar no se",
            "start": 4606.69,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "abrieron o no se van a abrir grupos de",
            "start": 4609.449,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "no ingreso",
            "start": 4611.969,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "por lo tanto no es un cierre de tajo",
            "start": 4613.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como tal pero es un proceso de",
            "start": 4616.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n en el cual est\u00e1n entrando",
            "start": 4618.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4619.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay una gran inquietud e incertidumbre",
            "start": 4621.489,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "porque estos estos planteles tuvieron",
            "start": 4624.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una demanda de m\u00e1s de 1200 alumnos por",
            "start": 4626.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "otro lado est\u00e1 la planta laboral de",
            "start": 4629.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "docentes administrativos y gente de",
            "start": 4632.179,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "servicio que",
            "start": 4634.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues evidentemente no los pueden",
            "start": 4636.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reubicar a todos los otros planteles y",
            "start": 4638.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se van a quedar sin trabajo entonces me",
            "start": 4640.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pregunta presidente es qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 4642.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con estos planteles porque la sep no los",
            "start": 4645.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ha reconocido en tres a\u00f1os de",
            "start": 4648.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "operaciones ya nos llevan a cerrar",
            "start": 4650.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4652.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed esa es la respuesta",
            "start": 4654.34,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "al contrario vamos a abrir m\u00e1s escuelas",
            "start": 4658.61,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo",
            "start": 4662.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a ver este tema",
            "start": 4666.21,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4668.6,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "vamos a tomar nota de tu planteamiento y",
            "start": 4670.949,
            "duration": 11.811
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la maestra raquel sosa",
            "start": 4677.269,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4682.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atienda",
            "start": 4685.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este planteamiento no podemos cerrar",
            "start": 4687.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escuelas ya eso se termina",
            "start": 4689.93,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4694.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de apostar a la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 4698.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4700.77,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "de no invertir",
            "start": 4702.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4704.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eso cambia completamente",
            "start": 4707.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no se cierran",
            "start": 4709.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "escuelas ni nivel b\u00e1sico",
            "start": 4711.65,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nivel medio superior como es este caso",
            "start": 4715.619,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ni normales que es lo que caracteriz\u00f3 el",
            "start": 4720.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 4724.82,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "cerraron",
            "start": 4725.95,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 4727.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4731.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n abriendo",
            "start": 4732.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 4734.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "les dejo de tarea tambi\u00e9n",
            "start": 4737.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4741.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y hagan la revisi\u00f3n",
            "start": 4742.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4745.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como creci\u00f3 la matr\u00edcula",
            "start": 4747.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de alumnos en",
            "start": 4751.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas en el per\u00edodo",
            "start": 4753.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4756.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al crecimiento en la",
            "start": 4758.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula",
            "start": 4761.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en universidades privadas",
            "start": 4764.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4768.22,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "se den cuenta cu\u00e1l era la orientaci\u00f3n",
            "start": 4770.09,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4773.969,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 4775.969,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "impuesta",
            "start": 4777.489,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal quer\u00edan poner",
            "start": 4779.61,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n al mercado",
            "start": 4782.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 4785.909,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "para que pudiesen",
            "start": 4788.81,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "adquirirla",
            "start": 4790.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4793.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tuviesen",
            "start": 4795.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y recursos para pagar colegiaturas",
            "start": 4797.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ese era el plan",
            "start": 4802.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y lo llevaron a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4806.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hay estados en donde no se hicieron",
            "start": 4808.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y escuelas preparatorias",
            "start": 4816.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 20 a\u00f1os",
            "start": 4818.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4823.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico yo recuerdo",
            "start": 4825.3,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que no se hac\u00eda una universidad p\u00fablica",
            "start": 4829.099,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desde que se cre\u00f3 la universidad",
            "start": 4832.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "metropolitan",
            "start": 4838.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4840.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 la universidad de la ciudad",
            "start": 4842.09,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de mexico transcurrieron m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 4845.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal",
            "start": 4849.64,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por eso en los cuestionamientos a la",
            "start": 4851.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "universidad de la ciudad de mexico entre",
            "start": 4854.09,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 4856.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 escuela patito que es de cursos",
            "start": 4857.719,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "metralla que no se titulaban",
            "start": 4862.219,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4867.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es otro nuestro pensamiento",
            "start": 4871.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "completamente distinto",
            "start": 4874.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "saben que dec\u00edan quieres ayudar",
            "start": 4877.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 4884.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que se entreguen becas nada m\u00e1s no abras",
            "start": 4890.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "planteles becas para que estudien en las",
            "start": 4894.13,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 4897.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 4898.619,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "incluso se puede llegar a un acuerdo",
            "start": 4901.47,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "para que de manera caritativa",
            "start": 4905.269,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4910.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "empresarios de la educaci\u00f3n",
            "start": 4911.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este cope link ayuda",
            "start": 4918.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con la idea de que",
            "start": 4923.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 4926.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "era un privilegio no un derecho",
            "start": 4930.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n filantr\u00f3pica",
            "start": 4935.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4938.72,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "nosotros estudiamos por la educaci\u00f3n",
            "start": 4940.28,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4942.469,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "yo pude estudiar por la educaci\u00f3n",
            "start": 4944.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y gratuita",
            "start": 4946.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4950.73,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "este no vamos a cambiar eso",
            "start": 4952.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y aclaro",
            "start": 4957.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "no estoy en contra de la educaci\u00f3n",
            "start": 4959.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privada el que tiene para pagar",
            "start": 4960.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colegiatura en una escuela privada est\u00e1",
            "start": 4963.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en su derecho pero el gobierno est\u00e1",
            "start": 4966.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "obligado",
            "start": 4968.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4969.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gratuita y de calidad en todos los",
            "start": 4972.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "niveles escolares entonces la respuesta",
            "start": 4975.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es no se cierran las",
            "start": 4978.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "escuelas los planteles hay casos",
            "start": 4981.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "en donde tenemos que revisar",
            "start": 4986.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque se env\u00eden los recursos",
            "start": 4992.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el caso de universidades",
            "start": 4996.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y no hay cuentas claras",
            "start": 4999.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ni chocolate espeso",
            "start": 5002.82,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que hacen es",
            "start": 5008.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5012.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos faltan recursos",
            "start": 5014.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no vamos a poder abrir",
            "start": 5016.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espacios",
            "start": 5020.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no se va a ampliar la matr\u00edcula al",
            "start": 5023.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contrario se va a reducir porque no",
            "start": 5026.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos dinero",
            "start": 5029.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces todo eso lo estamos viendo",
            "start": 5031.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque no van a faltar los recursos",
            "start": 5035.13,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pero queremos que se acabe la corrupci\u00f3n",
            "start": 5038.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 5042.59,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una cosa es la autonom\u00eda y otra cosa es",
            "start": 5046.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5049.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y ser c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n pero los",
            "start": 5052.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "recursos para la educaci\u00f3n no van a",
            "start": 5057.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "faltar",
            "start": 5058.719,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "la carretera",
            "start": 5061.26,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5066.51,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas ya hay la",
            "start": 5074.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rosa gel de grupo gil y el imparcial la",
            "start": 5076.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica y frontera de tijuana",
            "start": 5079.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subsecretario es si bien entend\u00ed hay una",
            "start": 5080.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empresa que es una de las principales",
            "start": 5083.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero la principal empresa que incumpli\u00f3",
            "start": 5086.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el contrato que es",
            "start": 5088.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "petrov y yo busqu\u00e9 ahorita una b\u00fasqueda",
            "start": 5090.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y es y asfaltos es sea de seve es",
            "start": 5094.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "correcto esto y me gustar\u00eda que nos",
            "start": 5097.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diera m\u00e1s detalles sobre sobre esta",
            "start": 5100.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empresa qui\u00e9n es el inversionista",
            "start": 5102.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principal qui\u00e9nes son los due\u00f1os y",
            "start": 5104.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principalmente esto no de la empresa y",
            "start": 5107.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aprovechando tambi\u00e9n antes de que se",
            "start": 5110.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vaya el canciller unas preguntas de",
            "start": 5113.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n dio algunos datos sobre lo",
            "start": 5116.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo la frontera norte",
            "start": 5118.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ntos",
            "start": 5120.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "migrantes si ya tiene el n\u00famero de",
            "start": 5122.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos migrantes van a ser deportados",
            "start": 5124.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en estos meses en lo que se reanudan las",
            "start": 5126.74,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "negociaciones para esperar asilo",
            "start": 5129.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la respuesta de asilo a eeuu aqu\u00ed en",
            "start": 5133.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que otras ciudades adem\u00e1s de las",
            "start": 5135.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n recibir\u00e1n migrantes y",
            "start": 5138.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cuales de sonora y baja california",
            "start": 5140.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque tenemos entendido que se",
            "start": 5141.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ampliaron estas ciudades que van a",
            "start": 5143.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recibir migrantes como se est\u00e1n",
            "start": 5145.2,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "coordinando con los albergues en el",
            "start": 5147.42,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "norte horita de una cifra de 16",
            "start": 5148.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "albergues pero pues no sabemos si son",
            "start": 5150.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los albergues que ya est\u00e1n o si se",
            "start": 5152.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abrieron nuevos si son p\u00fablicos y son el",
            "start": 5154.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gobierno no estos albergues",
            "start": 5157.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo pues qu\u00e9 acciones est\u00e1n",
            "start": 5161.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tomando para evitar que los migrantes e",
            "start": 5163.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "internet en el desierto t\u00edos se lancen",
            "start": 5165.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "al r\u00edo bravo como ha estado ocurriendo",
            "start": 5167.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no para evitar estas tragedias",
            "start": 5169.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre sobre todo ser\u00edan esas dudas",
            "start": 5171.739,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "gracias con mucho gusto mire la empresa",
            "start": 5174.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos tiene un tramo de cerca de 16",
            "start": 5178.409,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros al norte entre imuris y",
            "start": 5181.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nogales en especial hay una zona que se",
            "start": 5184.739,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llama curvas de quijano si este",
            "start": 5187.11,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "recorrido por all\u00e1 a esa zona se refiere",
            "start": 5188.459,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el inversionista principal es el",
            "start": 5190.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ingeniero uriel vega es sonorense y es",
            "start": 5193.139,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una empresa sonorense que ha estado",
            "start": 5196.59,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "trabajando all\u00e1 sin embargo tuvo algunos",
            "start": 5197.849,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "problemas de liquidez y hemos estado",
            "start": 5199.949,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "digamos asesorando y coordinando la",
            "start": 5203.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de esa obra con un",
            "start": 5207.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "seguimiento muy estrecho de los",
            "start": 5209.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programas de construcci\u00f3n y al mismo",
            "start": 5211.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiempo hemos logrado fundamentados como",
            "start": 5214.83,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "les se\u00f1alaba yo hace unos minutos en",
            "start": 5217.139,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "alg\u00fan articulado de ley de obra p\u00fablica",
            "start": 5219.179,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "y servicio relaciones con la misma para",
            "start": 5220.469,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que hiciera la cesi\u00f3n de derechos a uno",
            "start": 5223.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los proveedores principales de",
            "start": 5225.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concretos y a quienes fabrica las trabes",
            "start": 5227.67,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en esa misma empresa entonces esta",
            "start": 5230.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la informaci\u00f3n de la empresa y",
            "start": 5233.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que como los",
            "start": 5235.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas de trabajo establecidos y con",
            "start": 5237.929,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el seguimiento y marcaje personal",
            "start": 5240.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente que tenemos as\u00ed esa",
            "start": 5241.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "empresa se terminar\u00e1 el 31 de agosto",
            "start": 5244.29,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "como les se\u00f1ale",
            "start": 5246.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "muy breve sobre inmigraci\u00f3n bueno ya me",
            "start": 5252.389,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "la ha preguntado varias veces con mucho",
            "start": 5254.459,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gusto le reitero las cifras de enero a",
            "start": 5255.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "julio tenemos 14.000 esperando en m\u00e9xico",
            "start": 5258.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque se mueve esa cifra pues porque",
            "start": 5262.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "van teniendo audiencias",
            "start": 5265.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y entonces hay un decrecimiento pero",
            "start": 5267.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "luego nos mandan gente entonces en total",
            "start": 5269.6,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la cifra de esta fecha es de",
            "start": 5271.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aproximadamente en baja california no",
            "start": 5272.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos previsto ning\u00fan incremento del",
            "start": 5275.75,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "uars",
            "start": 5278.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "respecto a los albergues son los que me",
            "start": 5279.72,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "reporto horacio duarte que hab\u00eda ubicado",
            "start": 5281.83,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en las diferentes ciudades entiendo que",
            "start": 5283.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son albergues ya instalados",
            "start": 5285.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pedimos tambi\u00e9n como lo hab\u00eda informado",
            "start": 5287.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n",
            "start": 5290.13,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "internacional de migraciones que",
            "start": 5291.41,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dependen naciones unidas y est\u00e1",
            "start": 5293.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "participando pero tambi\u00e9n con mucho",
            "start": 5295.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gusto le vamos a pasar a la lista de los",
            "start": 5297.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "16 albergues al que la tiene usted qu\u00e9",
            "start": 5299.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medida estamos tomando pues todas las",
            "start": 5302.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gemas amarillas es decir el mayor riesgo",
            "start": 5303.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para una persona es que no sepamos en",
            "start": 5306.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 y lo haga de manera",
            "start": 5309.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "subrepticia el otro d\u00eda fue la que se",
            "start": 5310.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "encontraron los trailers y hab\u00eda un gran",
            "start": 5314.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "n\u00famero de menores de edad que estaban",
            "start": 5318.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "encerrados con una cadena entonces lo",
            "start": 5319.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "peor que se puede hacer es utilizar los",
            "start": 5321.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "canales que tiene el tr\u00e1fico de personas",
            "start": 5323.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque son los que ponen en riesgo la",
            "start": 5326.73,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "vida de los",
            "start": 5329.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "migrantes de todos los pa\u00edses muchas",
            "start": 5330.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 5333.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no puedo especular sobre nosotros",
            "start": 5336.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "miren este",
            "start": 5342.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo de la carretera",
            "start": 5346.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo tengo programado una gira",
            "start": 5348.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para sinaloa y sonora",
            "start": 5351.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a finales de agosto",
            "start": 5357.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a principios de septiembre",
            "start": 5360.289,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5364.72,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el ingeniero",
            "start": 5366.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez estudio y el ingeniero",
            "start": 5368.78,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ceder y",
            "start": 5371.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5372.789,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "me han dicho que para cuando yo est\u00e9 en",
            "start": 5374.739,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 5379.3,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "2 de septiembre",
            "start": 5382.26,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar la carretera",
            "start": 5385.56,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no participo en inauguraciones pero en",
            "start": 5390.19,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este caso este si voy a",
            "start": 5393.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estar ojal\u00e1 y con este anuncio no se les",
            "start": 5397.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "complique las cosas",
            "start": 5401.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero si vamos a ir a esta visita",
            "start": 5406.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para decirle a los",
            "start": 5410.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "padres de",
            "start": 5413.16,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "beb\u00e9s los ni\u00f1os en la guarder\u00eda abc que",
            "start": 5415.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "voy a estar con ellos",
            "start": 5420.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 5424.909,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "a principios de septiembre",
            "start": 5428.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "voy a estar como quedamos vamos a hacer",
            "start": 5431.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la segunda reuni\u00f3n all\u00e1 en hermosillo",
            "start": 5435.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "voy a estar con el este ya parar",
            "start": 5439.04,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "a hablar de eso no la dos m\u00e1s",
            "start": 5443.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque hay mucha agenda",
            "start": 5448.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 5452.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5454.43,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias enrique pastor cruz",
            "start": 5456.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "carranza club de periodistas de m\u00e9xico",
            "start": 5458.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "columna a fuego lento se\u00f1or presidente",
            "start": 5461.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gracias por darme la palabra y habla",
            "start": 5464.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "usted de resistencias habl\u00f3 a usted de",
            "start": 5468.51,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el gentes que est\u00e1n en contra de que se",
            "start": 5473.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "avance en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5476.85,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "habla usted de corrupci\u00f3n dentro del",
            "start": 5478.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gobierno de lo que se est\u00e1 combatiendo a",
            "start": 5481.739,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fondo yo vengo de campeche y quiero",
            "start": 5484.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente que en",
            "start": 5486.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos que por cierto usted",
            "start": 5489.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 antes de la campa\u00f1a como",
            "start": 5492.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "presidente electo y como presidente de",
            "start": 5495.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica que se descentralice la",
            "start": 5498.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen hasta la fecha no se",
            "start": 5500.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo sus instrucciones pero",
            "start": 5502.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1n dando ya contratos directos",
            "start": 5505.95,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a empresas como energy y empresas como",
            "start": 5509.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "marinsa arriba de m\u00e1s de 250 millones de",
            "start": 5514.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5518.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto en la econom\u00eda del carmen que fue",
            "start": 5519.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el municipio m\u00e1s colapsado con la mal",
            "start": 5522.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica hace y deja",
            "start": 5525.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "marginados a las dem\u00e1s",
            "start": 5529.01,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "empresas que est\u00e1n intentando participar",
            "start": 5531.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la primera pregunta ser\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 5534.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5537.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay resistencias en pemex que no se",
            "start": 5539.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cumple su instrucci\u00f3n de que se defensas",
            "start": 5541.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se descentralice a la isla del carmen la",
            "start": 5544.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "segunda se\u00f1or presidente hay",
            "start": 5548.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "resistencias efectivamente tuvimos el",
            "start": 5551.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasado mi\u00e9rcoles una reuni\u00f3n en el club",
            "start": 5553.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de periodistas de m\u00e9xico con el director",
            "start": 5556.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de fonatur nos dio una explicaci\u00f3n muy",
            "start": 5558.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amplia de lo que es el tren maya que es",
            "start": 5560.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un plan integrador que usted muy",
            "start": 5563.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atinadamente viendo hacia el sureste de",
            "start": 5566.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica la zona m\u00e1s abandonada de",
            "start": 5569.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds hist\u00f3ricamente crear\u00eda una",
            "start": 5572.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gran una gran v\u00eda de desarrollo m\u00e1s sin",
            "start": 5575.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "embargo estamos viendo aqu\u00ed las",
            "start": 5578.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "resistencias est\u00e1n dando en tratar de",
            "start": 5581.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reactivar un conflicto lim\u00edtrofe entre",
            "start": 5583.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo y yucat\u00e1n lo m\u00e1s",
            "start": 5586.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lamentable es que estas resistencias que",
            "start": 5590.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viv\u00edan al ser de los grupos neoliberales",
            "start": 5593.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando a partir de la del",
            "start": 5596.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "activismo pol\u00edtico de la fracci\u00f3n",
            "start": 5599.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parlamentaria de morena en campeche de 1",
            "start": 5602.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 5605.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5607.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "quintanarroense de apellido page y de la",
            "start": 5608.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "corriente pol\u00edtica de morena y en",
            "start": 5611.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n pregunto se requiere un",
            "start": 5613.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conflicto de esta \u00edndole y es un acto de",
            "start": 5616.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n y de resistencia interna a la",
            "start": 5619.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y el tercer punto",
            "start": 5622.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ser\u00eda recordar y adem\u00e1s",
            "start": 5625.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "felicitarlo porque usted hizo",
            "start": 5628.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "una convocatoria a la resistencia a las",
            "start": 5631.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "altas tarifas el\u00e9ctricas en su estado",
            "start": 5635.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tabasco y esta",
            "start": 5638.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "resistencia dur\u00f3 20 a\u00f1os ac\u00e1 usted de",
            "start": 5641.42,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "condonar la deuda ac\u00e1 usted de darle una",
            "start": 5645.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tarifa especial a sus paisanos de",
            "start": 5648.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tabasco la pregunta que usted da en esta",
            "start": 5651.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00faltima gira de este fin de semana dijo",
            "start": 5654.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no pueden haber mexicanos de primera",
            "start": 5656.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de segunda y de tercera pregunt\u00f3 si los",
            "start": 5659.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "campechanos podremos tener una tarifa",
            "start": 5662.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que nos beneficie quiz\u00e1s con la",
            "start": 5665.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desventaja de no haber tenido nunca un",
            "start": 5668.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "l\u00edder como usted",
            "start": 5671.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a nuestras luchas por tabasco porque",
            "start": 5672.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hemos sido pac\u00edficos preguntar\u00eda yo a",
            "start": 5675.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente con todo el",
            "start": 5678.329,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "respeto no nada usted hecho resistencia",
            "start": 5680.159,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas si lo que pasa que ella como",
            "start": 5682.739,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "que falta un poquito de",
            "start": 5685.829,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "temple y cuando lo hay pues hay bloques",
            "start": 5688.25,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos que tienen dominada la",
            "start": 5691.409,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entidad por eso estamos aqu\u00ed gracias",
            "start": 5693.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decirle a su oficina de",
            "start": 5695.579,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque nunca nos acreditan",
            "start": 5698.789,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2000 hasta la fecha en",
            "start": 5702.15,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "giras presidenciales y aqu\u00ed recibi\u00f3 un",
            "start": 5705.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trato que verdaderamente marca la",
            "start": 5708.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la pregunta series a",
            "start": 5710.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 posibilidades de que los",
            "start": 5713.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campechanos que tenemos circunstancias",
            "start": 5715.679,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "similares a la del clima podamos ser",
            "start": 5718.11,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "reconsiderados en este sentido gracias",
            "start": 5722.389,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 5725.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "son tres cosas primero que si se va a",
            "start": 5727.44,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de que pemex",
            "start": 5730.62,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se traslade a ciudad del carmen campeche",
            "start": 5736.75,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se va a cumplir de ese compromiso",
            "start": 5740.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5745.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por la emergencia porque se nos estaba",
            "start": 5747.65,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "cayendo la producci\u00f3n nos heredaron",
            "start": 5752.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy complicada",
            "start": 5757.949,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5760.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vol\u00famenes de producci\u00f3n de",
            "start": 5763.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5766.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos que",
            "start": 5767.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "e intervenir como lo hicimos y parar la",
            "start": 5769.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ca\u00edda ya lo logramos ya se logr\u00f3",
            "start": 5774.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estabilizar la producci\u00f3n",
            "start": 5777.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 5780.13,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero fue una situaci\u00f3n complicada muy",
            "start": 5783.25,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y esto llev\u00f3 tambi\u00e9n a iniciar",
            "start": 5788.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 5792.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "lo que estaba parado",
            "start": 5794.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es decir la perforaci\u00f3n de pozos para",
            "start": 5797.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "extraer",
            "start": 5800.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "crudo y gas entonces ya se firmaron",
            "start": 5802.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 5807.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en proceso",
            "start": 5808.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n los trabajos",
            "start": 5813.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5816.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en tierra y en aguas someras en campeche",
            "start": 5818.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en tabasco ya",
            "start": 5821.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5824.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "trabajando en 22 campos petroleros y ya",
            "start": 5826.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pronto vamos",
            "start": 5830.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a mejorar la producci\u00f3n ya estamos",
            "start": 5833.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "saliendo de ese problema que nos deja",
            "start": 5835.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parar",
            "start": 5839.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no decir este",
            "start": 5841.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bomba",
            "start": 5845.44,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "de tiempo",
            "start": 5847.309,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "podemos decir esa papa caliente",
            "start": 5848.589,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "que no hay que usar esos t\u00e9rminos",
            "start": 5851.89,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tan dulce",
            "start": 5855.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero es una papa caliente bueno ya",
            "start": 5856.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y la libramos",
            "start": 5861.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 lo de los",
            "start": 5863.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "contratos eso",
            "start": 5865.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo podemos informar",
            "start": 5869.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "te vamos a dar toda la informaci\u00f3n el",
            "start": 5873.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "director de pemex te va a informar el",
            "start": 5876.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de esos contratos como se",
            "start": 5879.51,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5882.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la transparencia qu\u00e9",
            "start": 5884.199,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "se necesita en cuanto al otorgamiento de",
            "start": 5887.02,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "los contratos en cuanto al tren maya",
            "start": 5891.19,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "este vamos a enfrentar",
            "start": 5896.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y muchos obst\u00e1culos",
            "start": 5900.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero lo dec\u00eda yo",
            "start": 5903.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 5906.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la 4ta",
            "start": 5910.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5913.25,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 5914.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "va caminando",
            "start": 5916.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lluvia de amparos",
            "start": 5920.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo dije hace ocho d\u00edas",
            "start": 5925.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sabotaje legal",
            "start": 5929.33,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 5933.33,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "va a acusar de que lo respeto",
            "start": 5936.06,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el marco legal",
            "start": 5940.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de autoritarismo me gust\u00f3 que vino",
            "start": 5943.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vargas llosa",
            "start": 5946.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y este se reunieron intelectuales",
            "start": 5949.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5952.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y dijo algo",
            "start": 5957.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sensato",
            "start": 5958.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "dijo bueno tengo que reconocer",
            "start": 5961.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5964.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pude manifestarme con libertad",
            "start": 5967.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 5973.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuando dijo de que m\u00e9xico era la",
            "start": 5975.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dictadura perfecta",
            "start": 5979.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y se tuvo que ir",
            "start": 5982.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de inmediato del pa\u00eds",
            "start": 5985.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no porque lo hayan",
            "start": 5987.99,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acosados y no porque a lo mejor se",
            "start": 5990.159,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 mal",
            "start": 5993.309,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 5995.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que ver pero",
            "start": 5997.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6000.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "libertades plenas",
            "start": 6001.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sin duda entonces",
            "start": 6003.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "van a haber obst\u00e1culos lo \u00fanico lo \u00fanico",
            "start": 6010.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6016.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a ejercer es nuestro derecho de",
            "start": 6018.57,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica y tambi\u00e9n nuestra libertad",
            "start": 6021.18,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n",
            "start": 6026.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "o no podemos nosotros",
            "start": 6030.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "yo creo que tambi\u00e9n",
            "start": 6032.929,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico",
            "start": 6035.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de los amparos",
            "start": 6038.369,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pues te vamos a dar a conocer aqu\u00ed",
            "start": 6042.14,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n otorgando los amparos",
            "start": 6045.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hoy me informaron de un amparo que",
            "start": 6050.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos",
            "start": 6054.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "indebido",
            "start": 6057.46,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero esa es nuestra visi\u00f3n",
            "start": 6060.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un amparo que le otorgaron a",
            "start": 6064.76,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "una persona que se presume",
            "start": 6069.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en un acto de tortura",
            "start": 6075.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fue p\u00fablico",
            "start": 6081.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que se dio a conocer en las redes",
            "start": 6083.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6085.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 6087.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 a la persona",
            "start": 6092.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se pidi\u00f3 a la autoridad",
            "start": 6096.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda general",
            "start": 6100.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se actuar\u00e1",
            "start": 6103.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se le llama con pareces",
            "start": 6105.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6109.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a que se presente",
            "start": 6112.23,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y se le otorg\u00f3 un amparo",
            "start": 6115.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6120.739,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "considero que no est\u00e1 bien",
            "start": 6123.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque ni siquiera es una orden de",
            "start": 6127.61,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 6129.469,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6131.69,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "presentarse a comparecer ante la",
            "start": 6135.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 6137.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es desde luego que legalmente est\u00e1",
            "start": 6141.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "permitido pero estamos hablando",
            "start": 6144.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6148.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un presunto",
            "start": 6150.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 6151.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 6159.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo la teor\u00eda de derechos humanos",
            "start": 6163.999,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estamos hablando de tortura",
            "start": 6167.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entonces con todo respeto",
            "start": 6170.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a la autonom\u00eda del poder judicial",
            "start": 6174.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero si yo tengo ya la informaci\u00f3n",
            "start": 6178.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no puedo quedarme callado es m\u00e1s",
            "start": 6182.02,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "voy a enviar un office",
            "start": 6185.79,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "al presidente de la corte que es al",
            "start": 6189.239,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mismo tiempo el presidente de la",
            "start": 6192.749,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "judicatura del consejo de la judicatura",
            "start": 6194.789,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 6197.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6201.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y sin una actitud de injerencia",
            "start": 6203.159,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "en las funciones de poder judicial",
            "start": 6207.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero eso lo voy a hacer",
            "start": 6211.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "las veces que sea necesario",
            "start": 6215.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no me voy a quedar callada",
            "start": 6218.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces lo mismo",
            "start": 6221.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en los amparos del aeropuerto",
            "start": 6224.56,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los amparos para la refiner\u00eda los",
            "start": 6228.619,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "amparos para el tren maya",
            "start": 6231.889,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo legalmente con todo",
            "start": 6234.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero si hay intereses creados",
            "start": 6240.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 6247.22,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "tenemos que darlo a conocer",
            "start": 6248.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "espero que no haya",
            "start": 6252.389,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 6254.91,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se frotan las manos nuestros adversarios",
            "start": 6256.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo los que \u00e9ste no pudieron",
            "start": 6259.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguir con el negocio del aeropuerto de",
            "start": 6263.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "texcoco los que hicieran que no",
            "start": 6266.36,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos el aeropuerto de santa lucia",
            "start": 6269.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como no se va a ser el aeropuerto est\u00e1",
            "start": 6277.45,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "andaluc\u00eda",
            "start": 6280.12,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "si este no se viola",
            "start": 6281.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ninguna norma",
            "start": 6285.369,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a cabo todo el",
            "start": 6288.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procedimiento legal",
            "start": 6291.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "claro que hay intereses",
            "start": 6295.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero yo espero que",
            "start": 6298.22,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sigamos avanzando tu tercera pregunta",
            "start": 6301.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sin miren",
            "start": 6305.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "me reclaman este tema no",
            "start": 6307.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "unos de buena fe otros",
            "start": 6311.51,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6314.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tan de buena fe",
            "start": 6318.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porque est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 6320.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quiero de una vez aprovechar para",
            "start": 6324.09,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "explicarlo",
            "start": 6326.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se gener\u00f3 un movimiento desde 1994",
            "start": 6327.82,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "desde 25 a\u00f1os",
            "start": 6332.52,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6336.6,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 de que iba a haber una huelga",
            "start": 6339.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6343.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y la federaci\u00f3n y de manera particular",
            "start": 6346.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6349.12,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6353.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apoyaba a tabasco",
            "start": 6355.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso fue lo que inici\u00f3 con un movimiento",
            "start": 6358.48,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "si fui yo el que lo inicie",
            "start": 6361.98,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "94 en plaza p\u00fablica se tom\u00f3 el acuerdo a",
            "start": 6365.389,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "mano alzada",
            "start": 6370.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6372.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6374.51,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y se mantuvo una resistencia civil",
            "start": 6376.55,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "los gobiernos posteriores",
            "start": 6381.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda campa\u00f1a",
            "start": 6383.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de todos los partidos ofrec\u00edan que ellos",
            "start": 6387.59,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "iban a resolver el problema",
            "start": 6391.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si va a tender que iba a haber borr\u00f3n y",
            "start": 6396.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuenta nueva",
            "start": 6400.739,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "porque se fueron creando a deutsch",
            "start": 6402.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en ese caso",
            "start": 6406.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces el gobernador de tabasco",
            "start": 6410.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 6413.52,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3",
            "start": 6415.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y este lleg\u00f3 un acuerdo con la comisi\u00f3n",
            "start": 6417.79,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6419.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 una parte de esa deuda",
            "start": 6421.949,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "y se redujo",
            "start": 6426.639,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "la tarifa en el caso de tabasco tampoco",
            "start": 6429.88,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6435.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menos que en otros lados",
            "start": 6438.8,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "no es una tarifa especial es una tarifa",
            "start": 6443.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 6450.09,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "yo estoy consciente de que",
            "start": 6451.97,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "esto debe de aplicar a todo el pa\u00eds",
            "start": 6454.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de que no suban",
            "start": 6459.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "las tarifas estamos cumpliendo en el",
            "start": 6462.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caso del norte",
            "start": 6465.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de bajar la tarifa en esta \u00e9poca de",
            "start": 6468.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mucho calor",
            "start": 6474.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cumplimos con eso",
            "start": 6476.68,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y estamos cumpliendo con lo que ofrece",
            "start": 6479.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a de que no iban a aumentar",
            "start": 6483.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 6485.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales de gasolinas de",
            "start": 6487.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel de gas y de luz y puedo demostrar",
            "start": 6491.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que no ha aumentado el precio de la luz",
            "start": 6496.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo puedo demostrar en t\u00e9rminos reales",
            "start": 6499.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6501.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por lo pronto que le digo a los usuarios",
            "start": 6503.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que no va a",
            "start": 6507.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 6509.13,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y que cuando tengamos",
            "start": 6510.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "posibilidades estamos",
            "start": 6512.83,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "buscando mejorar la eficiencia en la",
            "start": 6516.5,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad vamos a",
            "start": 6520.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bajar las tarifas lo mismo en el caso de",
            "start": 6522.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 6525.9,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "pero necesitamos sacar al sector",
            "start": 6527.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico de",
            "start": 6530.349,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "crisis de la bancarrota",
            "start": 6536.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en que dejaron a pemex a la comisi\u00f3n",
            "start": 6540.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 6544.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ahora algunos tambi\u00e9n cuestionan que el",
            "start": 6546.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de la revisi\u00f3n de los contratos",
            "start": 6551.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los gasoductos de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6552.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de electricidad pues es que",
            "start": 6556.15,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "si se paga tanto de tarifas por el gas",
            "start": 6558.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se usa para la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 6562.739,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6565.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener una presi\u00f3n constante",
            "start": 6567.329,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para aumentar tarifas y eso no lo vamos",
            "start": 6570.26,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 6574.199,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no va a haber gasolinazos y no van a",
            "start": 6577.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haber aumentos en t\u00e9rminos reales en el",
            "start": 6579.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "precio de los energ\u00e9ticos",
            "start": 6583.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ir poco a poco",
            "start": 6585.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6588.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le digo a los que tienen tomados los",
            "start": 6590.81,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ductos las instalaciones el caso",
            "start": 6594.8,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 6600.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta planta",
            "start": 6604.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica que no podemos conectar",
            "start": 6606.57,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nos faltan 100 metros porque hay una",
            "start": 6610.03,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n ya menor pero existen juicios",
            "start": 6614.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "existen demandas",
            "start": 6619.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos procurando que se resuelva",
            "start": 6621.9,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque no podemos dejar esa planta",
            "start": 6624.69,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que se vuelva chatarra",
            "start": 6629.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque por culpa de otros gobiernos",
            "start": 6632.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se hizo ese",
            "start": 6636.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gasoducto y esa planta pero con dinero",
            "start": 6639.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del pueblo con dinero del presupuesto",
            "start": 6644.05,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 mil millones de pesos",
            "start": 6646.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y si no echamos a andar esa planta",
            "start": 6650.489,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "pues perdemos",
            "start": 6654.0,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "esos recursos todos los mexicanos y que",
            "start": 6656.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "les puedo decir a los que est\u00e1n",
            "start": 6660.409,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "protestando pues que ahora",
            "start": 6661.429,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6665.6,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es una empresa p\u00fablica",
            "start": 6667.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estuvo en manos de",
            "start": 6671.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "intereses privados pero ahora es una",
            "start": 6674.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "empresa de todos los mexicanos",
            "start": 6677.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si tenemos parada esa planta",
            "start": 6681.35,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 perdiendo pero pierde el pueblo",
            "start": 6685.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si un gasoducto",
            "start": 6689.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se tiene detenido tenemos que pagar una",
            "start": 6694.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "multa",
            "start": 6697.04,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "a las empresas que construyeron esos",
            "start": 6698.67,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "gasoductos con esos contratos leoninos",
            "start": 6702.179,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero quien paga el pueblo",
            "start": 6706.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces voy a hablar",
            "start": 6710.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con todos los que tienen",
            "start": 6713.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "detenidas estas obras",
            "start": 6717.73,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "voy a llevarles la cuenta de lo que se",
            "start": 6721.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 6725.31,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6727.53,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "prefiero",
            "start": 6728.659,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6730.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entenderme",
            "start": 6732.689,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con ellos llegar a arreglos",
            "start": 6734.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que haya beneficios",
            "start": 6738.869,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "que yo pueda cumplir como presidente",
            "start": 6742.06,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y que nos permitan",
            "start": 6746.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "terminar esas obras",
            "start": 6750.35,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque no fue culpa de nosotros",
            "start": 6753.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estuvieron mal eso de los gasoductos fue",
            "start": 6756.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un exceso",
            "start": 6761.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fue un negocio",
            "start": 6762.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6765.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "malo para la hacienda p\u00fablica pero qu\u00e9",
            "start": 6767.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacemos ahora",
            "start": 6771.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de modo que est\u00e9 metamos la cabeza",
            "start": 6773.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "debajo del suelo como el avestruz",
            "start": 6778.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver los problemas",
            "start": 6781.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo contestarte",
            "start": 6784.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "terminamos muy bien",
            "start": 6787.239,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas alberto",
            "start": 6791.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "betancourt de radio unam dos preguntas",
            "start": 6792.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con su viaje a chiapas",
            "start": 6795.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "usted acaba de mencionar el terrible",
            "start": 6798.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "caso del saqueo en la \u00e9poca colonial",
            "start": 6802.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tengo en la mano",
            "start": 6805.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la novela de rosario castellanos bal\u00fan",
            "start": 6807.18,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "can\u00e1n",
            "start": 6809.04,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "la primera frase de esta maravillosa",
            "start": 6810.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "novela dice el tesoro m\u00e1s valioso que",
            "start": 6812.74,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "nos quitaron fue la palabra",
            "start": 6815.83,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y usted acaba de visitar la zona",
            "start": 6818.849,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tojolabal yo he escuchado aqu\u00ed en las",
            "start": 6820.59,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa que en repetidas",
            "start": 6822.239,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocasiones usted ha citado una m\u00e1xima del",
            "start": 6824.939,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pensamiento pol\u00edtico tojolabal mandar",
            "start": 6827.999,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 6831.269,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed que el segundo libro que tengo en la",
            "start": 6832.879,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "mano es aprender a escuchar del gran",
            "start": 6835.169,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "maestro carlos lenkersdorf quien explica",
            "start": 6838.05,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entre otras cosas que el mandar",
            "start": 6841.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obedeciendo implica sobre todo aprender",
            "start": 6843.329,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a escuchar y aprender a dar la palabra y",
            "start": 6845.879,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sentarse como iguales el habla de un",
            "start": 6848.939,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "concepto maya tojolabal la halaj\u00e1 que",
            "start": 6850.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiere decir emparejarse para que haya",
            "start": 6854.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consenso hay que ponerse como iguales mi",
            "start": 6856.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primera pregunta es si no considera",
            "start": 6859.469,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted que es indispensable mejorar la",
            "start": 6861.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calidad de las consultas que est\u00e1",
            "start": 6863.849,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "haciendo el estado mexicano en relaci\u00f3n",
            "start": 6866.039,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 6867.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es mi primera pregunta sin este se est\u00e1n",
            "start": 6869.8,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "haciendo las consultas",
            "start": 6873.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 6876.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 6879.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6883.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los procedimientos que se",
            "start": 6884.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "exigen",
            "start": 6888.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pero si hace falta",
            "start": 6890.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y mejorarlas se va a ser porque no",
            "start": 6893.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tenemos nada que ocultar",
            "start": 6897.37,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "miren en todo esto",
            "start": 6900.06,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por los cambios por los reacomodos",
            "start": 6903.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 6909.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6911.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que dado",
            "start": 6914.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "molestias",
            "start": 6915.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "o inconformidades y muchos se aprovechan",
            "start": 6918.369,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "para exagerar",
            "start": 6922.09,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para magnificar las cosas",
            "start": 6924.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6928.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sobre tres m\u00e1s",
            "start": 6930.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que faltan consultas",
            "start": 6934.09,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "porque se va a arrasar con la selva",
            "start": 6937.45,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "una ves hicieron un escrito en ese",
            "start": 6943.55,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sentido les explicaba yo de que la mitad",
            "start": 6946.639,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "del tramo del tren maya es el antiguo",
            "start": 6950.809,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ferrocarril del sureste",
            "start": 6954.23,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que se empez\u00f3 a construir en la \u00e9poca",
            "start": 6956.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del general c\u00e1rdenas y se inaugur\u00f3 con",
            "start": 6958.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el presidente alem\u00e1n",
            "start": 6961.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde entonces existe esa v\u00eda y por ah\u00ed",
            "start": 6963.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 6966.83,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6967.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "transitar",
            "start": 6969.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el traje",
            "start": 6971.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces porque la imagen es se va a",
            "start": 6974.38,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "echar abajo la celda",
            "start": 6977.949,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "han llegado a plantearme",
            "start": 6983.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6986.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 6987.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6990.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no sirve el programa sembrando vida",
            "start": 6992.719,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que lo que hay que hacer",
            "start": 6997.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es evitar la tala",
            "start": 7000.869,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "plan de zinc",
            "start": 7004.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "claro que hay que evitar la tala",
            "start": 7006.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "clandestina",
            "start": 7008.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no se puede decir",
            "start": 7009.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en honor a la verdad que nos sirva",
            "start": 7014.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sembrando vida nunca en la historia de",
            "start": 7016.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds nunca",
            "start": 7019.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se ha llevado a cabo un programa",
            "start": 7022.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como sembrando vida",
            "start": 7025.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sembrar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de",
            "start": 7028.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables",
            "start": 7032.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y disfrutables",
            "start": 7034.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "rehabilitar",
            "start": 7039.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la lacandona",
            "start": 7041.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con \u00e1rboles de cedro de caoba",
            "start": 7044.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues nunca",
            "start": 7051.489,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7054.56,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "en el movimiento ambientalista hay esa",
            "start": 7056.309,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n",
            "start": 7059.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "unos por desconocimiento",
            "start": 7061.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por falta de informaci\u00f3n",
            "start": 7065.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y otros por intereses porque",
            "start": 7067.65,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muchas organizaciones",
            "start": 7072.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan apoyos del gobierno",
            "start": 7075.34,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "incluso las llamadas ong",
            "start": 7079.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 7083.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "como paradoja como contradicci\u00f3n eran no",
            "start": 7090.829,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "gubernamentales pero",
            "start": 7095.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "depend\u00edan del gobierno",
            "start": 7097.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entonces se ha generado toda una campa\u00f1a",
            "start": 7100.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en ese sentido el otro d\u00eda un periodista",
            "start": 7104.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que yo estimo mucho",
            "start": 7107.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "inteligent\u00edsimo",
            "start": 7109.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 7113.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un hombre \u00edntegro",
            "start": 7115.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "me dice es que",
            "start": 7117.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay militarizaci\u00f3n en chiapas",
            "start": 7120.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en una entrevista",
            "start": 7124.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 7127.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un chiste",
            "start": 7130.01,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "no como no y vuelos rasantes llame rey",
            "start": 7132.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tengo 2",
            "start": 7141.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7143.29,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una fantas\u00eda",
            "start": 7146.039,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como vuelos rasantes",
            "start": 7149.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a cabo est\u00e1 en el tepeyac claro que me",
            "start": 7153.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pregunte",
            "start": 7156.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero es parte",
            "start": 7158.11,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de una concepci\u00f3n",
            "start": 7160.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propia",
            "start": 7163.58,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7165.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de lo que era el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 7166.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y se trataba de un",
            "start": 7171.05,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen autoritario pues entonces s\u00ed",
            "start": 7173.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7178.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y confiar",
            "start": 7180.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como no dudar",
            "start": 7184.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos ofende",
            "start": 7187.35,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "le dije a mi amigo oye yo no estoy aqu\u00ed",
            "start": 7190.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de florero",
            "start": 7193.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de adorno",
            "start": 7195.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quiere decir que hacen vuelos rasantes",
            "start": 7198.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en las comunas de chiapas y yo no me",
            "start": 7200.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 7202.65,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7206.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7207.909,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pasan estas cosas lo mismo",
            "start": 7209.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7212.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el plan de austeridad",
            "start": 7214.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y las exageraciones",
            "start": 7217.719,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchos preocupados ahora que fui al",
            "start": 7223.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recorrido lo primero que ten\u00eda que",
            "start": 7225.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decirle a los trabajadores del infierno",
            "start": 7228.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saben que no desaparece el",
            "start": 7230.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "programa y me re\u00eda y aplausos",
            "start": 7232.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero no por mi risa sino porque",
            "start": 7237.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "realmente estaban preocupados",
            "start": 7240.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por la campa\u00f1a",
            "start": 7243.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de rumores",
            "start": 7246.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero si informamos como lo estamos",
            "start": 7249.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed",
            "start": 7252.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no va a pasar nada",
            "start": 7254.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y si ese es el costo que se tiene que",
            "start": 7257.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pagar por la transformaci\u00f3n",
            "start": 7261.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de nada",
            "start": 7265.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ya estoy aclarando si hace falta m\u00e1s",
            "start": 7267.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consulta se hace",
            "start": 7271.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo en el ismo",
            "start": 7273.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las comunidades",
            "start": 7280.88,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "tienen el proyecto",
            "start": 7283.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 7286.389,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "como no van a querer",
            "start": 7288.41,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si es trabajo y desempleo si es",
            "start": 7290.73,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 7293.37,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 7295.329,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "despojarlos de sus tierras",
            "start": 7298.28,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "se quedaron algunos",
            "start": 7300.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7303.929,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lo del proyecto puebla panam\u00e1",
            "start": 7305.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o la cooperaci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 7310.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entre eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 7314.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que en efecto era",
            "start": 7317.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "armamentista",
            "start": 7320.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nos entrega a eeuu",
            "start": 7324.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "johan line",
            "start": 7329.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora",
            "start": 7332.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo destaca se tomaban la foto el",
            "start": 7334.11,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu entregando",
            "start": 7338.59,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 7341.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7345.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7347.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n militar",
            "start": 7350.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "deseara la cooperaci\u00f3n",
            "start": 7353.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la cooperaci\u00f3n que queremos",
            "start": 7357.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahora cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 7359.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para impulsar proyectos productivos para",
            "start": 7363.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "crear empleos es distinto",
            "start": 7366.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces pero",
            "start": 7370.93,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "se quedaron con el puebla panam\u00e1 y la",
            "start": 7373.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de la selva cuando es",
            "start": 7376.139,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo opuesto",
            "start": 7380.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a veces ofende como cuando el reforma",
            "start": 7384.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 de que nos \u00edbamos a quedar o que",
            "start": 7388.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "iba a crearse la partida secreta",
            "start": 7391.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como cuando salinas o sea",
            "start": 7394.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es una falta de respeto no",
            "start": 7398.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 7401.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y confundirnos social no",
            "start": 7405.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que no le que hagamos bien a",
            "start": 7408.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 7411.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7413.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7415.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todo tiene",
            "start": 7417.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7419.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 7423.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "claro aprender a autolimitar nos vamos a",
            "start": 7425.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "poner nosotros los l\u00edmites",
            "start": 7429.8,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "pero todos tenemos que aprender a auto",
            "start": 7432.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "limitarnos cuanto a eso la otra pregunta",
            "start": 7434.369,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 relacionada con esto anterior es",
            "start": 7437.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que siento que usted es la respuesta que",
            "start": 7441.54,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "me hizo favor de darme mezclo",
            "start": 7443.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "digamos actitudes diferentes o",
            "start": 7446.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "preocupaciones diferentes yo estoy",
            "start": 7448.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hablando de un tema que tiene que ver",
            "start": 7450.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con escuchar con escuchar a las",
            "start": 7452.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes culturas que integran a la",
            "start": 7456.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana pensaba en el",
            "start": 7458.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "documento por ejemplo que fue firmado",
            "start": 7460.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por un grupo de expertos muy",
            "start": 7461.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comprometidos con la defensa del",
            "start": 7464.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "patrimonio biocultural que se\u00f1alaron que",
            "start": 7465.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los proyectos como el tren maya o el",
            "start": 7468.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ferrocarril trans\u00edstmico requieren de un",
            "start": 7472.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico bio cultural y requieren que",
            "start": 7474.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se cumpla con la norma que establece de",
            "start": 7477.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acuerdo al tratado firmado por nuestro",
            "start": 7479.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que haya una consulta sobre el tema",
            "start": 7481.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con observadores internacionales",
            "start": 7484.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces mi pregunta es si usted",
            "start": 7486.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "considera",
            "start": 7489.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que existe un solo modelo de desarrollo",
            "start": 7490.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "o si piensa que ser\u00eda posible a partir",
            "start": 7494.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de un ejercicio de escucha y de",
            "start": 7497.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n participativa que formulamos",
            "start": 7499.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que podr\u00edamos llamar un desarrollo",
            "start": 7501.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "end\u00f3geno",
            "start": 7504.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "basado en los propios valores de lo que",
            "start": 7505.89,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "la gente en las comunidades locales",
            "start": 7508.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "plantea y quiere para su",
            "start": 7509.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para su regi\u00f3n es que eso es lo que",
            "start": 7512.5,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 7514.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "escuchando a la gente",
            "start": 7516.739,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es un gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 7519.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y con el pueblo",
            "start": 7521.409,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "yo escucho",
            "start": 7524.429,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a la gente",
            "start": 7528.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7531.829,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "disculpa que tenga que",
            "start": 7534.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7537.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contextualizar",
            "start": 7539.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7544.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed deben de ser las respuestas",
            "start": 7546.79,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y el fin de semana chiapas",
            "start": 7549.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "escuche",
            "start": 7553.269,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "a miles",
            "start": 7555.19,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de campesinos ind\u00edgenas",
            "start": 7557.8,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "desde todas las culturas sobre distintos",
            "start": 7561.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "temas problemas",
            "start": 7565.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 7570.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7571.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el instituto",
            "start": 7574.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional de pueblos ind\u00edgenas est\u00e1",
            "start": 7576.56,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "llevando a cabo consultas",
            "start": 7579.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tanto con el tren maya como en el mismo",
            "start": 7581.949,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "a lo mejor no se sabe",
            "start": 7585.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7589.76,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se tienen estas consultas no te vamos a",
            "start": 7591.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar la informaci\u00f3n de todas las",
            "start": 7594.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asambleas que se han realizado en las",
            "start": 7597.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "comunidades con las actas",
            "start": 7599.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7604.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se piensan que las consultas son las de",
            "start": 7609.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mano alzada",
            "start": 7612.989,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 7614.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo hago",
            "start": 7617.56,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7619.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para polemizar",
            "start": 7621.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "me gusta eso",
            "start": 7625.69,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "porque a veces",
            "start": 7628.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se parte de la idea de que la gente",
            "start": 7631.9,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "no tiene informaci\u00f3n o no tiene criterio",
            "start": 7636.78,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no es manipulable",
            "start": 7642.3,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 7644.059,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "del pueblo no existe dec\u00edan los",
            "start": 7647.23,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la pol\u00edtica este asunto de los",
            "start": 7649.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7652.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "entonces como hay grupos",
            "start": 7653.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se siente representar",
            "start": 7658.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos al pueblo a la sociedad",
            "start": 7663.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 7666.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 7668.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues siempre",
            "start": 7672.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando hay una asamblea",
            "start": 7674.31,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que ese pueblo",
            "start": 7677.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 7678.929,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 7681.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 7684.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esta es la socia civil",
            "start": 7688.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya lo que pasa que el",
            "start": 7691.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 7694.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "si le dio una connotaci\u00f3n distinta en el",
            "start": 7697.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mundo es un asunto importante de debate",
            "start": 7700.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conceptual",
            "start": 7703.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7705.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si era lo que antes se llamaba pueblo",
            "start": 7707.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se le llamaba pueblo y la",
            "start": 7712.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conservadurismo este",
            "start": 7715.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo absorbi\u00f3 como muchas otras cosas que",
            "start": 7719.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se apropiaron",
            "start": 7722.29,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7723.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "bueno estuve en el mismo ya hab\u00edan",
            "start": 7725.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 7730.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "5000 8000 no s\u00e9",
            "start": 7732.48,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en juchit\u00e1n",
            "start": 7736.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y pregunte",
            "start": 7741.989,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n abiertamente",
            "start": 7744.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quieren el programa",
            "start": 7747.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bajo estas consideraciones",
            "start": 7750.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndole a la gente",
            "start": 7753.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la mano alzada",
            "start": 7756.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no hubo oposici\u00f3n",
            "start": 7759.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos a favor",
            "start": 7762.29,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7766.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues eso me da",
            "start": 7769.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7771.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pues la seguridad de que la gente quiere",
            "start": 7774.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 7778.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7781.29,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en paralelo a eso se hacen las consultas",
            "start": 7783.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en las comunidades de acuerdo al",
            "start": 7787.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "protocolo",
            "start": 7789.79,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "que nos exigen",
            "start": 7791.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la salsa",
            "start": 7793.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el instituto de pueblos ind\u00edgenas se",
            "start": 7795.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "recogen las actas",
            "start": 7799.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los compromisos esos ya se hizo en el",
            "start": 7801.55,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "himno esto lo hago",
            "start": 7805.21,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7809.099,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7810.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desmitificar",
            "start": 7814.83,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "o quitarle la formalidad esta que se ha",
            "start": 7818.84,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "ido creando por cierto que se cre\u00f3",
            "start": 7823.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 7825.949,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "o sea durante todo esto se tiene que",
            "start": 7828.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "modificar",
            "start": 7832.29,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "o sea es una realidad nueva",
            "start": 7833.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "completamente pero no seguir\u00e1 siendo la",
            "start": 7835.969,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica o sea no seguir",
            "start": 7840.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hasta cambiar hasta el lenguaje",
            "start": 7843.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todo esto que nos",
            "start": 7845.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "impusieron",
            "start": 7849.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hering onzas tecnocr\u00e1tica",
            "start": 7850.79,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "el volver castellano",
            "start": 7855.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "volver a nuestra lengua",
            "start": 7859.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y desde luego ya las otras lenguas ya",
            "start": 7863.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las lenguas originarias",
            "start": 7866.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s pero s\u00ed es un proceso de",
            "start": 7868.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "descolonizaci\u00f3n",
            "start": 7871.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se tiene que ir dando fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 7873.63,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "visibilidad me dicen que es eso",
            "start": 7878.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "o sea conocer la realidad se convirti\u00f3",
            "start": 7884.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en visibilidad",
            "start": 7888.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7893.07,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de tarea en los nuevos",
            "start": 7896.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 7898.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hay uno que",
            "start": 7900.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y hasta un letrero de un partido dice",
            "start": 7903.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7908.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la resiliencia",
            "start": 7911.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7913.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resiliencia",
            "start": 7914.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "resid",
            "start": 7918.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ciencia la resiliencia",
            "start": 7920.23,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 a 6",
            "start": 7924.26,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "lo bueno que era un partido opositor de",
            "start": 7929.269,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros entonces y despu\u00e9s ya le",
            "start": 7931.969,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "entendieron",
            "start": 7934.189,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 7936.15,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ya lo entendieron entonces crearon de",
            "start": 7938.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7943.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un nuevo lenguaje",
            "start": 7945.93,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 7948.25,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 7951.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera de veras entonces",
            "start": 7953.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda que uno era",
            "start": 7960.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues inteligente no",
            "start": 7967.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se hablaba f\u00edsico",
            "start": 7972.11,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "si lees se le dec\u00eda hablar f\u00edsico",
            "start": 7975.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando se escrib\u00eda se dec\u00eda siempre no",
            "start": 7981.61,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7986.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fantoches",
            "start": 7988.139,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 7989.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 7991.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y no es s\u00fabele sea escribe bien este",
            "start": 7994.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8001.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8003.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no todas este esos t\u00e9rminos",
            "start": 8005.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "jajaja",
            "start": 8010.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 8012.76,
            "duration": 4.43
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] m bueno viento [M\u00fasica] [M\u00fasica] y est\u00e1n muy bien \u00e1nimo \u00e1nimo bueno vamos a iniciar esta conferencia este di\u00e1logo circular vamos a dividir en tres la informaci\u00f3n y luego abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas primero el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios las gasolinas qu\u00e9 es algo muy importante para seguir manteniendo precios estables que no haya aumentos en t\u00e9rminos reales en gasolinas en dice en gas en electricidad como es el compromiso que hemos hecho lo segundo el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa javier jim\u00e9nez espri\u00fa secretario de comunicaciones va a informar que damos hacerlo sobre carreteras qu\u00e9 quedaron en procesos inconclusas y se ha estado trabajando en particular informar sobre la carretera de sonora que hab\u00edamos quedado en que iba a terminarse para abrirlo para mayo y no se pudo entonces ahora el ingeniero nos va a explicar c\u00f3mo vamos en esta carretera y cuando se termina y el tercer tema es el plan migratorio est\u00e1 regresando de una gira por varios pa\u00edses marcelo ebrad y con la participaci\u00f3n de migraci\u00f3n de bienestar del aceite del trabajo la guardia nacional pues est\u00e1 llevando a cabo este plan para cumplir con el compromiso y reducir el flujo migratorio sin violar derechos humanos y dando opciones de empleo a migrantes sobre todo el que pueda llevarse a cabo el plan de desarrollo para los pa\u00edses centroamericanos y para el sureste de m\u00e9xico y convertir que ese es el ideal la migraci\u00f3n en opcional no forzada eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy entonces comenzamos con ricardo que nos informa sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los presos buenos d\u00edas gracias se\u00f1or presidente en el precio de la gasolina de qui\u00e9n es qui\u00e9n esta semana tenemos la gasolina con el mayor margen y el mayor precio en servicios a cabu en zacapu michoac\u00e1n esta es la gasolina regular a 22 pesos con 28 centavos mientras que el margen menor y el precio menor lo encontramos en servicios regiones dentro tabasco a 17 pesos con 76 centavos si vemos la gasolina premiun tenemos el precio con mayor margen y m\u00e1s alto a 23 pesos con 19 centavos por litro en ahome sinaloa que \u00e9sta haya sido una una zona en donde de manera constancia ha mantenido al margen alto y el precio alto y tambi\u00e9n el m\u00e1s econ\u00f3mico en gasolina premio a 19 pesos con 12 centavos por litro en centro trabajo que es cosco gas que tambi\u00e9n se ha venido caracterizando aunque no es su giro principal como quien oferta los precios m\u00e1s bajos en el pa\u00eds en gasolinas y si nos vamos al di\u00e9sel agua messina lo a 22 pesos con 22 centavos y servicio regio 12 en macuspana tabasco con 19 pesos 38 centavos por litro lo vemos por marcas y a lo largo de \u00faltimas cuatro semanas se ha mantenido como los tres con margen m\u00e1s alto y precio m\u00e1s alto ebro en red coi arco mientras que los m\u00e1s econ\u00f3micos tambi\u00e9n se han mantenido golf por sant y la gas si vemos el tema de verificaci\u00f3n en estaciones de servicio en el sorteo de 125 estaciones de la semana pasada afortunadamente son menos las que no se dejaron verificar son tres en esta ocasi\u00f3n una en papantla veracruz una en guasave sinaloa y una en zihuatanejo guerrero la diferencia m\u00e1s grande que encontramos en esta semana fue de 5.15 mililitros por litro ya no no fue en esta semana ning\u00fan caso as\u00ed altamente escandaloso sin embargo se inmovilizaron esas bombas y se est\u00e1n calibrando que eso es lo que estamos buscando que todas las bombas est\u00e9n calibradas si nos vamos al qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio del gas lp en para tanques estacionarios comisionistas de chihuahua en chihuahua chihuahua tiene el precio m\u00e1s alto al p\u00fablico a 1999 por litro mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico est\u00e1 en san sim\u00f3n de guerrero estado de m\u00e9xico en gas del valle tollocan a 7 pesos con 30 centavos por litro y para tanques para cilindros comisionistas de chihuahua en chihuahua chihuahua tambi\u00e9n el precio m\u00e1s alto 20 pesos con 35 centavos por kilo y el m\u00e1s econ\u00f3mico en gas capricornio o sea de se ve en saltillo coahuila a 13 pesos con 79 centavos por kilo en la verificaci\u00f3n del gas de esta semana que concluy\u00f3 verificamos a 26 distribuidores encontramos que 14 de ellos ten\u00edan irregularidades por lo que se hicieron inmovilizaciones y aplicaron multas y 22 distribuidores no se dejaron verificar en esta semana son son los primeros que tenemos registrados y haremos el mismo operativo que estamos haciendo en gasolineras ya con el apoyo de fuerza p\u00fablica de b\u00e1sculas se verificaron 174 18 fueron inmovilizadas porque no estaban bien calibradas verificamos 18 veh\u00edculos de los cuales 3 fueron inmovilizados por no cumplir con la norma de 21 pipas esas todas pasaron 29 lotes de cilindros 500 un lote de cilindros en total 101 cilindros fueron inmovilizados porque no ten\u00edan las caracter\u00edsticas desde para estar en el mercado y coment\u00e1ndole sobre el avance de la del litro por litro fueron 41 mil descargas de la app la semana pasada todas fueron por android seguimos solamente disponibles en android en el sistema ios estamos esperando que apolo divulga por lo apruebe esperemos sea ya a la brevedad para que tambi\u00e9n est\u00e9 disponible en este sistema y como buena noticia ya recibimos 174 denuncias por medio de la app de las cuales el 47 por ciento son denuncias sobre estaciones de servicio que no dan litro del litro 9% porque no hab\u00eda coincidencia en el precio que se anuncia y el precio que se cobra 7% porque limitaban la venta de combustibles y un 6% porque aumentaban injustificadamente los precios ya estamos dando seguimiento a todas las quejas a trav\u00e9s de la muchas gracias buen d\u00eda el servicio son 41 mil descargas y ya utilizadas como denuncias son 174 las denuncias ya formalmente presentadas y que les estamos dando desahogo esto ir\u00e1 creciendo conforme mayor cantidad de consumidores de mexicanos vayamos descargando la la app como tambi\u00e9n estaremos haciendo una verificaci\u00f3n especial en los estados que representan los m\u00e1rgenes m\u00e1s peque\u00f1os por instrucciones del se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente para tener fe es un breve contexto de la situaci\u00f3n como ustedes saben se\u00f1or presidente nos dio instrucciones para definir como prioridad en relaci\u00f3n con las carreteras del pa\u00eds la conservaci\u00f3n y el mantenimiento en un segundo un momento la terminaci\u00f3n de obras pendientes la continuaci\u00f3n de obras que est\u00e1n suspendidas en cuanto a la modernizaci\u00f3n de las carreteras considerando que en el presupuesto de 1900 de 2019 no hubo recursos suficientes para caminos alimentadores se plant\u00f3 en el trabajar en la continuaci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de 20 obras en proceso estas 20 obras requer\u00edan una inversi\u00f3n total de 9 mil 300 millones de pesos y se hab\u00edan ya hasta 2018 e invertido que cinco mil cuatrocientos treinta dentro de los recursos de este a\u00f1o se destinaron mil 253 millones de pesos para continuar con las motorizaciones obras de los cuales se han transferido a los diferentes estados 917 millones y est\u00e1n en tr\u00e1mites de transferencia 336 en el presente ejercicio se 2018 de esas 20 se van a concluir 13 obras con un monto de 416 millones de pesos las siete obras restantes se tendr\u00e1n una meta operativa para la inversi\u00f3n de este a\u00f1o de 800 millones de pesos destacando que para su conclusi\u00f3n se requer\u00eda en el futuro una visi\u00f3n de 2.600 millones en cuanto a obras en proceso queremos decirles que de 20 obras en proceso seleccionadas se han terminado ya en este periodo 13 en las cuales en diferentes tramos se han invertido 224 millones de pesos lo que se ha beneficiado a 5.4 millones de habitantes de 9 estados durango guanajuato guerrero hidalgo nuevo le\u00f3n quer\u00e9taro sinaloa yucat\u00e1n y zacatecas estas 13 obras necesita una inversi\u00f3n total de 3 mil 100 millones de pesos para una meta total en este a\u00f1o lo que se termin\u00f3 fueron 53 kil\u00f3metros con 8 pasos a desnivel cuatro entronques un paso subterr\u00e1neo una gasa y un puente para el segundo semestre se terminar\u00e1n las otras 10 obras \u00fatiles suspendidas con una inversi\u00f3n de mil 153 millones de pesos que van a beneficiar a 2.2 millones de habitantes en baja california baja california sur campeche coahuila y sonora estas obras en conjunto representar\u00edan una inversi\u00f3n de 6 mil 400 83 millones pesos que no eran importantemente utilizadas porque les faltaban espacios para eso tenemos que sean preparar\u00e1n se termin\u00f3 en 24 puentes 8 entronques tres distribuidores y un paso a interior y tres pasos a desnivel en el caso particular que el se\u00f1or presidente nos d\u00e9 instrucciones de informar a ustedes que es el de la carretera de estaci\u00f3n don-nogales en la sonora y que se hab\u00eda programado en un principio terminal mes de mayo no ha sido posible por cuestiones que en detalle les va a mostrar en la pantalla y les va a informar al se\u00f1or subsecretario en ingeniero erick iv\u00e1n escalante subsecretario de e infraestructura se trata de una carretera de 500 de 651 km el doble son carriles dobles en donde hab\u00eda cuando iniciamos este esta administraci\u00f3n 22 puntos que interrump\u00edan la carretera en este momento es una carretera que est\u00e1 bajo la vigilancia y con una inversi\u00f3n de fonadin pero est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda por extensi\u00f3n se\u00f1or presidente la culminaci\u00f3n de los trabajos hoy quedan siete puntos pendientes que se terminar\u00e1n en los tiempos en donde en los que el se\u00f1or subsecretario estructural informar a ustedes con un esquema que tenemos aqu\u00ed en la pantalla y que esperamos que esclarezca absolutamente las dudas que tengan el proceso con su permiso se\u00f1or presidente en la muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes en la l\u00e1mina pueden ustedes apreciar el estado de sonora y la importante carretera est\u00e1 que es una parte de la ruta 15 que en el caso son la reci\u00e9n la estaci\u00f3n dos l\u00edmites estados con sinaloa hasta nogales l\u00edmites con eeuu en el d\u00eda de esta carretera dio inicio su modernizaci\u00f3n en el a\u00f1o 2010 donde se fueron otorgando diversos contratos y los \u00faltimos que fueron otorgados fueron en el a\u00f1o de 2016 para concluirse en enero de 2018 por diversas razones entre otras el incumplimiento de las empresas por falta de liquidez sobre todo bien especialmente y adem\u00e1s en el esquema de la programaci\u00f3n de los trabajos son cuatro carriles en los cuales se ten\u00eda que estar trabajando una empresa en uno de los cuerpos y la otra empresa en otros los cuerpos entonces autom\u00e1ticamente se interfer\u00edan una con otra en sus actividades en la siguiente l\u00e1mina podemos apreciar lo que se pensaba mencionar aqu\u00ed de que daba inicio en el a\u00f1o de 2010 deb\u00eda haberse terminado all\u00e1 ten\u00edamos se otorgaron 35 contratos en la idea de aqu\u00ed ya la m\u00e1s aparecen estos que fueron los efectivos ya que cinco contratos tambi\u00e9n fueron rescindidos en el proceso de la obra de estos cinco contratos que son los 80 kil\u00f3metros en la siguiente l\u00e1mina podemos apreciar que a primero de enero de diciembre del a\u00f1o 2018 nosotros recibimos 80 puntos 6 kil\u00f3metros por terminar y ejecutar atendiendo las instrucciones el se\u00f1or presidente nos abocamos a ello y lo primero que hicimos con seguramente quienes han tenido oportunidad de recorrer esa importante v\u00eda fue reforzar todo lo que era el se\u00f1alamiento de protecci\u00f3n de obra ya que ten\u00eda bastantes deficiencias en el mismo y esto provocaba algunos conflictos con la propia circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos tambi\u00e9n nos abocamos a aprovechar todo lo correspondiente a las articulado de ley para en su caso hacer las sesiones de derechos cuando una empresa ya no pod\u00eda y necesit\u00e1bamos continuar con ella en base al articulado de ley de obra p\u00fablica y servicios relacionados con la misma nos apoyamos en alg\u00fan articulado y \u00e9ste nos permite hacer sesi\u00f3n de derechos con los proveedores m\u00e1s importantes como en este caso es una carretera de concreto hidr\u00e1ulico entonces se hizo la sesi\u00f3n de derechos a quien proporcionaba y prove\u00eda el concreto hidr\u00e1ulico y tambi\u00e9n en algunas de los otros contratos muy en el norte se hizo tambi\u00e9n la sesi\u00f3n de derechos a quien fabricaba las trabes para el contratista principal la s\u00edntesis de c\u00f3mo queda si podemos ver la siguiente imagen es la que ya aparece estamos trabajando en cinco puntos principales que son en el tramo de estaci\u00f3n don-navojoa nos faltan 3.2 kil\u00f3metros y este tramo se concluir\u00e1 el 9 de agosto este es un compromiso que hemos asumido revisando todos los programas de detalle y tratando de resolver los asuntos sobre todo de recursos financieros para que no falte en lo absoluto un peso y se pueda cumplir adecuadamente la obra en el caso de ciudad obreg\u00f3n guaymas tambi\u00e9n pretendemos terminarlo como dice se\u00f1ala en la l\u00e1mina el 9 de agosto se est\u00e1 trabajando en una rehabilitaci\u00f3n adicionalmente a la complejidad de la obra la modernizaci\u00f3n los problemas financieros de algunas empresas a finales del a\u00f1o pasado la tormenta huila afect\u00f3 hay un tramo carretero que se est\u00e1 rehabilitando en el tramo santano magdalena de kino se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n en terracer\u00edas obras de drenaje pavimentos se\u00f1alamiento y obras complementarias y \u00e9stas se concluye el 15 de agosto y finalmente en el tramo magdalena de kino y nogales esta es la empresa que m\u00e1s problemas con la cual m\u00e1s problemas hemos tenido donde se han hecho sesiones de derechos como les dec\u00eda ya los proveedores importantes y est\u00e1 pensamos terminar el 31 de agosto no dej\u00f3 de mencionar que adicionalmente a partir del mes de marzo tuvimos algunas interferencias con los transportistas de los materiales que en este caso son agrupaciones de los pueblos yaquis y por diferencias entre ellos senos y conflictos propios entre ellos se nos estuvo bloqueando algunas de las acciones de traslado en maquinaria pero finalmente el 31 de agosto es nuestra fecha l\u00edmite para terminar a sus \u00f3rdenes con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or secretarios compa\u00f1eras compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas a todas a todos el primero si me permiten un comentario breve sobre cu\u00e1l es el grado de avance del plan especial migratorio que como ustedes saben tiene cinco vertientes la primera vertiente consiste en la instalaci\u00f3n de la guardia nacional como estaba previsto en el sur del pa\u00eds la frontera sur del pa\u00eds esto ya ocurri\u00f3 ya est\u00e1 completado y est\u00e1n trabajando ya como estaba previsto est\u00e1 a cargo del general vicente antonio hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente con sede en tapachula la segunda vertiente de trabajo a cargo del instituto nacional de migraci\u00f3n a cargo de francisco gardu\u00f1o tambi\u00e9n aqu\u00ed presente qu\u00e9 consiste en acelerar la integraci\u00f3n del personal del instituto nacional y desarrollar las actividades que la ley le confiere especialmente respecto a quienes desean estar ingresar a nuestro pa\u00eds transcurrir por el territorio mexicano est\u00e1 all\u00e1 hay un avance muy importante en cuanto al personal faltante ha hecho un esfuerzo extraordinario din\u00e1mico y b\u00e1sicamente lo que es la responsabilidad del instituto es aplicar lo que dice la ley mexicana no es un programa m\u00e1s all\u00e1 de la ley es lo que dice la ley que dice la ley art\u00edculo 16 los migrantes deber\u00e1n cumplir con las siguientes obligaciones segunda mostrar la documentaci\u00f3n que acredite su identidad o situaci\u00f3n migratoria regular cuando le sea requerida por la por la autoridad migratoria fracci\u00f3n tercera proporcionar la informaci\u00f3n y datos personales que les sean solicitados por las autoridades competentes esto quiere decir en esencia que las personas que deseen visitar trabajar o cruzar nuestro territorio deben presentar su documentaci\u00f3n y deben dar la informaci\u00f3n a la autoridad migratoria de lo que dice la ley art\u00edculo 37 para internarse al pa\u00eds los extranjeros deber\u00e1n fracci\u00f3n primera presentar en el filtro de revisi\u00f3n migratoria ante el d\u00ednamo los siguientes documentos inciso a pasaporte documento de identidad y viaje inciso b cuando as\u00ed se requiera visa inciso se tarjeta de residencia o autorizaci\u00f3n en la condici\u00f3n de estancia de visitante regional trabajador fronterizo o visitante por razones humanitarias lo que est\u00e1 haciendo el instituto nacional de migraci\u00f3n es cumplir con estas disposiciones legales la ley mexicana no prev\u00e9 que haya personas sin registro o sin notificar a la autoridad migratoria en nuestro territorio pero eso est\u00e1 en la ley no es una decisi\u00f3n que hayamos tomado nosotros la ley as\u00ed lo establece entonces el instituto nacional de inmigraci\u00f3n est\u00e1 llevando a cabo las acciones para cumplir con esas disposiciones legales vigentes el tercer de campo de trabajo a cargo de javier may aqu\u00ed presente subsecretario del bienestar social tiene que ver con la expansi\u00f3n de sembrando vida en el sur del pa\u00eds como ustedes recordar\u00e1n el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 que sea ampliar el n\u00famero de hect\u00e1reas dentro de este programa en el sur de m\u00e9xico estamos hablando de chapas de trabajo principalmente y en lo que est\u00e1 haciendo la subsecretar\u00eda a cargo de javier ma\u00edz y van avanzando conforme a lo previsto el siguiente rubro est\u00e1 a cargo de horacio duarte subsecretario del trabajo hoy est\u00e1n haciendo un recorrido y por eso nos acompa\u00f1a el informe a cargo del es que tienen el apoyo ya 16 albergues en la frontera norte 3 mil 700 puestos de trabajo ofrecidos por la industria en el norte el pa\u00eds y al d\u00eda de hoy hay 327 personas ya trabajando que era el objetivo principal el ofrecer de trabajo a las personas que est\u00e1n esperando en m\u00e9xico para su audiencia en los estados all\u00ed hab\u00eda una limitaci\u00f3n legal y de oraci\u00f3n ha visto lo necesario para que se puedan trabajar en tanto est\u00e1n esperando entonces son tres es una buena noticia porque no lo hab\u00edamos podido resolver esto nos va a ayudar much\u00edsimo esto entonces son 16 albergues y los n\u00fameros que les acabo de dar en cuanto a puestos de trabajo y la \u00faltima de las vertientes que se acordaron tiene que ver con la relaci\u00f3n [M\u00fasica] con los pa\u00edses de centroam\u00e9rica organismos internacionales para atender las causas de fondo que generan la migraci\u00f3n del flujo migratorio el grueso de la migraci\u00f3n que estamos enfrentando es una migraci\u00f3n forzada por la pobreza pobreza en primer lugar quiz\u00e1s m\u00e1s del 90% porque por consiguiente se tienen que tomar acciones para atender es en donde en el salvador en guatemala en honduras como ustedes saben muy recientemente se estableci\u00f3 y se dio inicio al programa de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande que m\u00e9xico haya llevado a cabo con los tres pa\u00edses que se\u00f1al\u00f3 van a ser m\u00e1s de algo el equivalente a un poco m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares en este a\u00f1o de donde provienen del fondo de yucat\u00e1n previsto en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n y votado por todos los partidos entonces esos recursos desde un inicio estaban previstos para actuar en centroam\u00e9rica lo que vamos a hacer es destinar los a la expansi\u00f3n de sembrando vida en el salvador programa parecido honduras el presidente de honduras estar\u00e1 en m\u00e9xico ante que termine julio seg\u00fan nos lo ha hecho saber estamos conciliando las agendas para iniciar el problema en honduras el d\u00eda de hoy est\u00e1 la misi\u00f3n t\u00e9cnica mexicana en el salvador para los detalles de la operaci\u00f3n de este programa y tenemos por consiguiente el objetivo estrat\u00e9gico de demostrar que si se invierte en crear empleo de corto plazo si funciona si es una alternativa y es much\u00edsimo mejor a cualquier otra medida que se pueda tomar y si se me permite sobre esto \u00faltimo tambi\u00e9n quisiera informarles que recib\u00eda instrucciones del presidente de la rep\u00fablica en la cumbre denominada g20 reci\u00e9n realizada en los sacan de que present\u00e1ramos la tesis mexicana sobre inmigraci\u00f3n para que quedara recogida en la declaraci\u00f3n del grupo g20 como un compromiso una posici\u00f3n com\u00fan se les entreg\u00f3 a todos todas y todos la carta que envi\u00f3 al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que en esencia dice que es lo mismo que debemos actuar respecto a las causas de los grandes movimientos migratorios y de refugio que visitando en el mundo uno de los cuales estamos viviendo nosotros ac\u00e1 y finalmente la cumbre acord\u00f3 en el punto n\u00famero 42 establecer lo siguiente que nosotros vemos como un avance muy importante de la tesis mexicana ning\u00fan otro pa\u00eds lo plante\u00f3 en la cumbre m\u00e9xico lo planteo los grandes movimientos refugiados y migrantes son una preocupaci\u00f3n mundial con consecuencias humanitarias pol\u00edticas sociales y econ\u00f3micas enfatizamos los integrantes del g20 la importancia de las acciones compartidas subray\u00f3 compartidas porque queremos establecer el principio de corresponsabilidad para abordar las causas profundas del desplazamiento y para responder a las crecientes necesidades humanitarias y esto este punto qued\u00f3 en el punto 42 porque porque nosotros lo metimos en la cumbre lo propusimos lo promovimos el equipo mexicano y recibimos el apoyo de los 20 incluidos traducciones a que va a llevar este principio este p\u00e1rrafo m\u00e1s all\u00e1 de una declaraci\u00f3n a que la migraci\u00f3n se convierte en un tema principal del g20 de aqu\u00ed en adelante y en la pr\u00f3xima cumbre cuando nunca hab\u00eda estado en la mesa nos consideramos que es un avance muy relevante para m\u00e9xico en este tenor tambi\u00e9n debo decirles les informo que para este plan que m\u00e9xico ha estado promoviendo con apoyo de la cepal y con la participaci\u00f3n de honduras el salvador guatemala se han recibido ya respaldos abiertos por parte de los siguientes pa\u00edses e instituciones primer lugar desde luego la uni\u00f3n europea' que ya hizo el statement correspondiente el g20 por lo que acabo de se\u00f1alar espa\u00f1a alemania bolivia chile eeuu 17 organismos de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas y otras 8 organizaciones internacionales como la comisi\u00f3n europea pretendemos que el respaldo que se est\u00e1 recibiendo para esta iniciativa se traduzca muy pronto en recursos y en cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica en favor de la causa que est\u00e1 manejando m\u00e9xico \u00e9l ser\u00eda mi reporte en el presidente las \u00f3rdenes bueno pues esta es la informaci\u00f3n este y abrimos para preguntas y respuestas buenos d\u00edas presidente la primera pregunta se le quisiera hacer al canciller marcelo ebrard o al titular del instituto nacional de inmigraci\u00f3n hoy en el heraldo de m\u00e9xico publicamos una nota de cu\u00e1nto cuesta transportar ilegalmente a un ni\u00f1o del salvador a los \u00e1ngeles cuesta ocho mil d\u00f3lares mi pregunta es qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno mexicano o m\u00e1s bien cu\u00e1ntas bandas han identificado y cu\u00e1ntas denuncias penales se han hecho sobre este tema se estableci\u00f3 un grupo de contacto una mesa de trabajo para presentar a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todo lo que tiene que ver con tr\u00e1fico las primeras denuncias que se hicieron fueron las correspondientes a los trailers que fueron detenidos en veracruz ya llevan otras probablemente tengamos ya en este momento si no mal recuerdo del orden de 11 carpetas de investigaci\u00f3n pero corresponde la fiscal general de la rep\u00fablica informar el detalle del avance que se tiene si es y ya lo hab\u00edamos comentado un objetivo estrat\u00e9gico que cese la impunidad con la que est\u00e1n trabajando los traficantes de personas porque ponen en riesgo a las personas y por esa raz\u00f3n se le se pidi\u00f3 a la fiscal general de la rep\u00fablica este grupo enlace y ha habido muy buena disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda para que no queden impunes estos casos porque si no de qu\u00e9 sirve se detiene el trailer se detienen los veh\u00edculos la gente sufre mucho paga much\u00edsimo dinero pueden hasta perder la vida y no hay una sanci\u00f3n a los que lo est\u00e1n organizando entonces si se les est\u00e1 dando una dir\u00eda yo un grado de compromiso y de atenci\u00f3n que no era lo com\u00fan y corriente ahora s\u00ed hay que estar trabajando en esto para desarmar esas redes de tr\u00e1fico de personas porque son lo que son presidente el d\u00eda de su informe no recuerdo que usted haya hablado sobre los centros integradores c\u00f3mo va a este tema est\u00e1n ligados tambi\u00e9n con el banco del bienestar cu\u00e1l es el estatus de este banco y cu\u00e1l es el estatus de los centros integradores gracias bueno estamos este organizando la atenci\u00f3n desde abajo desde las comunidades m\u00e9xico tiene m\u00e1s de 200.000 localidades hay mucha dispersi\u00f3n porque son comunidades la mayor\u00eda de menos de 500 habitantes s complicado \u00e9l ofrecer los servicios cuando se trata de miles de localidades por eso se defini\u00f3 a aplicar como estrategia la creaci\u00f3n de centros integradores de servicios son localidades con m\u00e1s poblaci\u00f3n ubicadas de manera estrat\u00e9gica en lo geogr\u00e1fico a las que pueden asistir comunidades m\u00e1s peque\u00f1as y en estos centros integradores instalar establecer todos los servicios es decir educaci\u00f3n b\u00e1sica completa educaci\u00f3n media superior e incluso universidad p\u00fablica lo mismo para salud unidad m\u00e9dica rural de limp bienestar o centros de salud incluso un hospital para atender toda la regi\u00f3n se han definido 10.000 centros integrados en estos diez mil centros integradores tambi\u00e9n como servicio van a funcionar sucursales del banco de bienestar actualmente para tener una idea de los cerca de 2.500 municipios del pa\u00eds se tiene sucursales bancarias en 1200 aproximadamente ni siquiera hay sucursales bancarias en las cabeceras municipales del pa\u00eds si nosotros tenemos como prop\u00f3sito entregar los apoyos de manera directa mediante una tarjeta requerimos tener esta red de el banco de bienestar el centro integrador tambi\u00e9n va a ser un referente para la comunicaci\u00f3n por internet lo que queremos es llevar la se\u00f1al de larga a distancia por los cables por las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad por la fibra \u00f3ptica que tiene la comisi\u00f3n federal de electricidad y en los centros integradores y poner una antena para cubrir todo un radio y llegar a las comunidades peque\u00f1as que puedan tener tambi\u00e9n el servicio de internet esta es toda la estrategia de y ordenamiento del territorio para la prestaci\u00f3n de los servicios no s\u00e9 si a eso te refer\u00eds gracias alfonso migratorio sabemos que est\u00e1 trabajando su gobierno sobre ese tema este presidente qu\u00e9 mensaje la edad a los connacionales que hay una amenaza precisamente al gobierno de eeuu que inicia las deportaciones qu\u00e9 mensaje les da a los connacionales externa ya que ha seguido detenidos si tienen la seguridad el respaldo del apoyo de su gobierno y tambi\u00e9n si son deportados si su gobierno est\u00e1 totalmente capacitado llega los recursos para apoyarlos y que no se sientan migrantes en su propio territorio qu\u00e9 mensaje le da el presidente a esos connacionales gracias bueno primero decirles qu\u00e9 el lunes pasado hace 8 d\u00edas aqu\u00ed en el z\u00f3calo hable de nuestros h\u00e9roes vivientes los migrantes nuestros paisanos porque arriesg\u00e1ndolo todo por falta de oportunidades en nuestro pa\u00eds durante el periodo neoliberal durante los 36 a\u00f1os de saqueo y de corrupci\u00f3n del llamado neoliberalismo se cerraron las posibilidades y ellos optaron por salir del pa\u00eds en ese periodo hubieron a\u00f1os en que sal\u00edan m\u00e1s de 600.000 mexicanos a eeuu eso no hay que olvidarlo por qu\u00e9 fue producto la pol\u00edtica antipopular y entreguista la pol\u00edtica de saqueo se fueron buscarse la vida a eeuu y ahora ellos est\u00e1n apoyando la econom\u00eda nacional por eso hablo de h\u00e9roes di a conocer que en mayo fue el mes en que m\u00e1s remesas ingresaron al pa\u00eds 3.200 millones de d\u00f3lares en mayo entonces decirles qu\u00e9 necesitamos agradecidos comprometidos apoyarlos a protegerlos qu\u00e9 les tenemos mucho respeto y mucha admiraci\u00f3n ahora ya sobre lo que espec\u00edficamente se est\u00e1 haciendo para apoyarlos le pido a marcelo que les explique como usted sabe tenemos 50 consulados en estados unidos yo acabo estar en los \u00e1ngeles regresando de china hacia lima per\u00fa para la alianza del pac\u00edfico ya est\u00e1 ah\u00ed la nueva c\u00f3nsul estaba anteriormente en san diego ahora est\u00e1n los \u00e1ngeles que es la instalaci\u00f3n consular m\u00e1s grande que tenemos en eeuu entonces ya ya trabajamos desde hace m\u00e1s menos tres semanas las instrucciones para todas y todos los c\u00f3nsules de m\u00e9xico y sus equipos ante esta eventualidad y ya analizamos todos los medios legales que tenemos como usted sabe hay muy diferentes derechos y v\u00edas legales para defender cada caso son casos distintos pero podr\u00eda decirle sin temor a equivocarme que estamos listos y preparados para hacer una defensa eficaz en todo el territorio de los estados unidos y la secretaria tiene la responsabilidad de coordinar la de manera que si se empiezan a dar estas deportaciones estaremos informando todos los d\u00edas y si es necesario pues me voy a eeuu ya me lo digo sea un presidente para encabezar la defensa de nuestros connacionales en eeuu a la izquierda buenos d\u00edas se\u00f1or presidente rodrigo aguilera de siempre libres de jalisco nayarit qued\u00f3 pendiente desde la semana antepasada yo s\u00e9 que hay muchos temas la visita de la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica para aclarar los recortes y tambi\u00e9n la informaci\u00f3n en torno a su delegado del gobierno federal en jalisco el doctor carlos lomel\u00ed s\u00ed creo que en esta semana este que tiene ya el informe con el dictamen espec\u00edfico acerca de el coordinador en jalisco si les parece para esta semana le pedimos a la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica er\u00e9ndira sandoval que est\u00e9 aqu\u00ed con ustedes y ya por \u00faltimo el tema de los nombramientos de los que van a ser ahora subdelegados en la estructura del gobierno federal porque persisten en pr\u00e1cticamente todas las entidades del pa\u00eds los mismos funcionarios que estaban en la administraci\u00f3n anterior s\u00ed es un proceso que tenemos que continuar tenemos que ir lo digo pues de manera respetuosa pero para que se entienda bien se tiene que ir limpiando de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras y ya se comenz\u00f3 lo vamos a seguir haciendo por qu\u00e9 durante muchos a\u00f1os ocuparon cargos quienes no ten\u00edan vocaci\u00f3n de servicio lo que les importaba era obtener su sueldo sus prestaciones en una concepci\u00f3n muy individualista no de servidores p\u00fablicos entonces estamos buscando qu\u00e9 quienes ocupen los cargos sean primero honestos no queremos corruptos el gobierno pero corrupci\u00f3n ya lo dije en chiapas y luego repetido y lo voy a volver ahora a decir fuchi con la corrupci\u00f3n estigmatizar la corrupci\u00f3n es algo abominable muy contrario el pensamiento que prevalec\u00eda arriba desde hace mucho tiempo dec\u00eda con jes\u00fas silva gerson papa de jes\u00fas sirve y abuelo de jes\u00fas silva escritor con jes\u00fas hablaba de la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico y dec\u00eda y el peor de los males es que ni siquiera pierden su respetabilidad no estoy hablando de un ensayo de don jes\u00fas silva herzog de los a\u00f1os 60 no hizo una descripci\u00f3n de la corrupci\u00f3n post revolucionaria de c\u00f3mo creci\u00f3 como con el presidente ruiz cortines bajo y como volvi\u00f3 a subir posteriormente entonces si yo creo que este escrito lo hizo como no s\u00e9 a 60 pero ya hac\u00eda menci\u00f3n al fen\u00f3meno de qu\u00e9 se exaltaba al corrupto se ve\u00eda como algo normal en un ejemplo a seguir ya te estaba desde luego la frase famosa que ella de que la moral es un \u00e1rbol que da moras esa se pronunci\u00f3 antes pero despu\u00e9s del escrito don jes\u00fas u otra frase pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico y todo lo que se padeci\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal pero todav\u00eda dije en chiapas que el saqueo en los \u00faltimos a\u00f1os no ten\u00eda comparaci\u00f3n de la historia que fue mayor que el saqueo que se llev\u00f3 a cabo en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y vi que un peri\u00f3dico encabez\u00f3 como diciendo que estaba yo est\u00e9 exagerando puedo probarlo hay lejos de tarea nada m\u00e1s cu\u00e1nto se llevaron en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial de oro y de plata spain cuanto se extrajo entonces cu\u00e1nto se extrajo en el porfiriato que fue otra \u00e9poca importante de la miner\u00eda y cu\u00e1nto se extrajo en el per\u00edodo neoliberal y van ah tener las cuentas de lo que estoy explicando solo en una rama de la econom\u00eda s\u00ed quieren este profundizar m\u00e1s pues es cosa de ver c\u00f3mo han estado las ganancias en el sector financiero en el periodo neoliberal y as\u00ed en otros campos entonces por eso lo que queremos es que los que ocupen los cargos p\u00fablicos tangentes de inoperable honestidad y estamos llevando a cabo e est\u00e1 limpia en buenos t\u00e9rminos es decirle t\u00fa est\u00e1s m\u00e1s para la administraci\u00f3n de empresas no para la administraci\u00f3n p\u00fablica porque son cosas distintas estos se mezclaron seguido el gobierno como una empresa y no es distinto aqu\u00ed lo principal es la m\u00edstica de servicio aqu\u00ed eso es lo fundamental entonces cero corrupci\u00f3n cero impunidad y tener a los mejores servidores p\u00fablicos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muchas gracias vicente serrano conductor de sin censura desde chicago si me permite un planteamiento a usted y otro al canciller usted ha hablado de no empantanar al pa\u00eds con esto de los juicios a los expresidentes yo le pregunto si el empantanamiento no lo est\u00e1n provocando por lo menos \u00e9l enturbiar el debate p\u00fablico personajes delirantes y hasta descarados y perm\u00edtame ponerle nombre y apellido como los ex presidentes felipe calder\u00f3n y vicente fox- c\u00f3mo digiere usted estas estos golpes esta situaci\u00f3n de un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n recuerdo que hace unas semanas en el pa\u00eds p\u00fablico jorge zepeda patterson muy buena editorial que dec\u00eda que hay quienes est\u00e1n dispuestos a ponchar la balsa con tal de salirse con la suya con tal de tener la raz\u00f3n como dijere como presidente o tal vez como hombre esto que ocurre en en m\u00e9xico y que tambi\u00e9n le digo desde la perspectiva con mucho respeto lo digo est\u00e1 empantanando a pesar de que usted pues est\u00e9 opuesto a esa idea de juzgar a los del pasado bueno miren es una buena pregunta es un buen tema yo le dir\u00eda que hay resistencias al cambio pero [M\u00fasica] hay normalidad pol\u00edtica no son resistencias que pongan en riesgo la transformaci\u00f3n celebro se estoy caminando hacia la transformaci\u00f3n dije en el z\u00f3calo que espero que en diciembre se terminen de sentar las bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en diciembre porque vamos de prisa en mi loca pasi\u00f3n ten\u00eda un fundamento racional apurarnos y establecer las bases de la nueva rep\u00fablica de la patria nueva para que s\u00ed e toco madera regresar a el conservadurismo corrupto les costar\u00e1 trabajo dar marcha atr\u00e1s a lo ya logrado y puso ejemplos imag\u00ednense si va una a poder f\u00e1cilmente establecer de nuevo la condonaci\u00f3n de los impuestos para los potentados como lo hac\u00edan que no pagaban impuestos eso ya no lo permitir\u00eda la gente y eso ya se consum\u00f3 y eran miles de millones de pesos ya se consum\u00f3 de que sea delito grave la corrupci\u00f3n como le dan para atr\u00e1s es entonces esa es la prisa por ejemplo desterrar el fraude electoral y que se respete el voto imag\u00ednense lo que va a significar para m\u00e9xico que se han padecido x siglos fraudes electorales eso es otra cosa que dej\u00f3 establecida la administraci\u00f3n el gobierno de porfirio d\u00edaz se hac\u00edan las elecciones pero de antemano ya se sab\u00eda quienes iban a quedar porque se respetaba la constituci\u00f3n en la forma y se violaba en el fondo y eso se mantuvo despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n es lo importante que podamos convertir en realidad el ideal de madera sufragio efectivo esas son las cosas para transformar y se va avanzando y hay resistencias pero no est\u00e9 para preocuparnos son normales imag\u00ednense lo que es para qui\u00e9nes llegaron al gobierno enga\u00f1ando de que iba a haber un cambio y y mantuvieron el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de injusticias y de privilegios pues claro que no les gusta lo que estamos llevando a cabo a los que les condenaban los impuestos pues tampoco les gusta pero hasta eso se han portado bien porque el cuestionamiento no pasa de la cr\u00edtica en medios y eso pues no tiene mucho efecto no detiene la transformaci\u00f3n porque en los mismos medios por el avance que ha habido hay r\u00e9plica y como ustedes saben existen las benditas redes sociales y qu\u00e9 bueno que haya este debate ayer le\u00ed un art\u00edculo de epigmenio ibarra que se los recomiendo donde explica esto y el primero dice qu\u00e9 se va a poner m\u00e1s caliente el ambiente dicen en mi tierra dice y lo mejor es lo peor que se va a poner pero yo no coincido con \u00e9l tienes y hace un buen an\u00e1lisis del por qu\u00e9 de la resistencia coincido desde luego de que esa resistencia es porque se est\u00e1 llevando a cabo de verdad una transformaci\u00f3n y de manera pac\u00edfica imag\u00ednense lo que tenemos que felicitarnos todos los mexicanos incluyendo a nuestros adversarios y llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin violencia las 3 transformaciones que han habido en la historia de mexico se han tenido que hacer con las armas as\u00ed se presentaron las circunstancias esta transformaci\u00f3n estamos llevando a cabo de manera pac\u00edfica y es una revoluci\u00f3n de las conciencias es algo muy importante entonces y entender que es una ruptura no es cualquier cosa no es un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen por eso yo siento que vamos muy bien no ha habido mayor problema se garantizan las libertades este problema que se present\u00f3 con la polic\u00eda federal te dieron todas las libertades se van a seguir dando todas las libertades de manifestaci\u00f3n pero represi\u00f3n [M\u00fasica] no vamos nosotros a actuar de la misma forma se acaba el autoritarismo esa es la transformaci\u00f3n y nos atenemos aqu\u00ed todos actuemos de manera responsable el qu\u00e9 no tiene raz\u00f3n el que no est\u00e1 luchando por una causa justa pues no va a tener apoyo no va a tener respaldo qu\u00e9 dice cuando se presente el movimiento de la polic\u00eda federal que no hab\u00eda motivo porque no se est\u00e1 despidiendo a nadie porque si no se les est\u00e1n quitando prestaciones es un proceso que est\u00e1 llevando a cabo porque necesit\u00e1bamos de la guardia nacional sin embargo este quisieron presentar la inconformidad como una injusticia y no hay la materia al contrario lo digo de manera respetuosa cada quien es libre y sus actos y responsable de sus actos pero imag\u00ednense una polic\u00eda que se indisciplina y que toma las calles qu\u00e9 imagen da tiempo apoyar es entonces todos tenemos que entender que esto ya cambio porque ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr pero cuando cambia la mente del pueblo cambia todo qu\u00e9 fue lo que se expres\u00f3 el a\u00f1o pasado los analistas pol\u00edticos no han querido internalizarlo te niegan y comprenderlo un cambio de mentalidad es otro pa\u00eds es otra realidad y ya no se puede seguir tratando de ver esta nueva realidad com los mismos elementos o factores con el que se med\u00eda la situaci\u00f3n en el antiguo r\u00e9gimen por eso este descontrol estos ajustes y reacomodos pero ah\u00ed se va a ir entendiendo este es distinto la relaci\u00f3n por los medios es de respeto d aceptar todos los cuestionamientos garantizar libertades plenas censura y di\u00e1logo circular este pero si les dec\u00eda yo la vez pasada no es f\u00e1cil para los que \u00e9ste no y aceptan la nueva realidad sin embargo con eso termin\u00f3 veo bien antes en la pr\u00e1ctica los expresidentes guardaban silencio ya no est\u00e1 interven\u00eda en la vida p\u00fablica ese era la costumbre eran como las reglas escritas ahora participan no lo veo mal son otros tiempos y dejemos que los ciudadanos sean los que este pues decidan y tambi\u00e9n en eso cambiar no pensar que la gente es menor de edad el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto con todo respeto a los tontos pero la gente est\u00e1 muy informada de todo entonces ahora si le damos conseguir hay algunos pendientes dice usted que si es necesario le ha instruido el presidente que vaya a eeuu a defender a los mexicanos su presencia era necesario desde ayer se luego con mucho respeto hace unas semanas nuestro corresponsal le pregunt\u00f3 si ten\u00eda idea cu\u00e1ntos mexicanos estaban en estos centros de detenci\u00f3n llamados campos de concentraci\u00f3n ya por algunos pol\u00edticos en donde no hay ni agua ni jab\u00f3n para lavarse las manos en donde les tiene emprendidas las 24 horas del d\u00eda la luz no pueden dormir porque duermen o se acuestan en el cemento con una s\u00e1bana met\u00e1lica y un etc\u00e9tera muy largo usted lo conoce tiene definido cu\u00e1ntos mexicanos est\u00e1n en estas condiciones y cu\u00e1l es su opini\u00f3n de esta situaci\u00f3n y si me permite hace tres o cuatro meses usted me prometi\u00f3 personalmente que iba a hacer una evaluaci\u00f3n sobre la vida fara\u00f3nica que ha reinado por muchos gobiernos en los gobiernos neoliberales en consulados y embajadas ya tiene la evaluaci\u00f3n para ver qu\u00e9 propiedades se van a vender no se van a vender c\u00f3mo acabar con esta vida fara\u00f3nica de quienes nos representan en el exterior cuando se supone que representan a los m\u00e1s pobres o si no a los m\u00e1s pobres aquellos que les cuesta mucho ir a pagar un pasaporte o una matr\u00edcula gracias que ayer lo escuch\u00f3 y bueno hemos ahorrado 370 millones de pesos se ha reducido los viajes estamos contrayendo todos los gastos que pueden considerarse como prescindibles el servicio exterior siempre y cuando no se afecte el coraz\u00f3n de nuestra actividad porque en tu propia pregunta est\u00e1 la respuesta se necesita una labor de protecci\u00f3n inmensa en eeuu estamos dirigiendo recursos a causar en los \u00e1ngeles he ido varias veces estado solicit\u00f3 a las veces que los eeuu son es a defender los inter\u00e9s de m\u00e9xico y por supuesto si es necesario en las pr\u00f3ximas semanas respecto a las deportaciones pues ah\u00ed estaremos tambi\u00e9n eso vamos a ver qu\u00e9 es lo que ocurre en los centros hay muy pocos casi no hay mexicanos porque muy muy pocos porque son repatriados de inmediato y entonces lo que vas a encontrar en esos famosos centros son una poblaci\u00f3n mayoritariamente de centroam\u00e9rica pero de todas maneras si ha habido casos entonces ha intervenido por ejemplo la consola actual en chicago reina torres que estuvo en san antonio fue directora general de protecci\u00f3n ella se encarg\u00f3 de 21 personas recientemente que estaban en los dos centros que no sab\u00edamos estaban all\u00ed pero ya lo detect\u00f3 entonces tienden a ser muy pocos pero estamos muy alertas porque puede eso puede variar de un d\u00eda para el otro y nuestra obligaci\u00f3n de estar con ella perd\u00f3n por la l\u00ednea de algo no lo tengo pero te lo puedo conseguir para el d\u00eda ma\u00f1ana al d\u00eda de hoy no lo tengo la cifra total porque var\u00eda cada d\u00eda algo mucho pero no es uno de los puntos principales de uno es mucho s\u00ed pero no lo que quiero si es que nuestro esfuerzo principal no es ah\u00ed los esfuerzos principal son los mexicanos que podr\u00edan ser objeto de esas deportaciones los estados pendiente nos preocupa lo uno los problemas al otro y ma\u00f1ana yo te informes el n\u00famero exactamente tres manos porque estamos empezado la semana abel posse ah\u00ed los dos los trece buenos d\u00edas presidente \u00e1ngel coronel de la radio la voz del pitic de hermosillo sonora y mi pregunta va dirigida hacia el sector educativo ah\u00ed en el estado espec\u00edficamente el caso que vive de cobach el colegio bachilleres y es que me gustar\u00eda contextualizar un poco porque en 2016 se abrieron cinco nuevos planteles 12 en hermosillo 1 nogales 1 en obreg\u00f3n y otra navojoa desde entonces estos planteles operan administrativamente como extensi\u00f3n de otros planteles esto porque la sep no los ha reconocido desde hace tres a\u00f1os en noviembre del 2018 las autoridades del colegio anunciaban un posible cierre no lo han cerrado no han cerrado ninguno de los planteles sin embargo entrando agosto el siguiente ciclo escolar no se abrieron o no se van a abrir grupos de no ingreso por lo tanto no es un cierre de tajo como tal pero es un proceso de liquidaci\u00f3n en el cual est\u00e1n entrando entonces hay una gran inquietud e incertidumbre porque estos estos planteles tuvieron una demanda de m\u00e1s de 1200 alumnos por otro lado est\u00e1 la planta laboral de docentes administrativos y gente de servicio que pues evidentemente no los pueden reubicar a todos los otros planteles y se van a quedar sin trabajo entonces me pregunta presidente es qu\u00e9 va a pasar con estos planteles porque la sep no los ha reconocido en tres a\u00f1os de operaciones ya nos llevan a cerrar escuelas as\u00ed esa es la respuesta al contrario vamos a abrir m\u00e1s escuelas ya lo estamos haciendo vamos a ver este tema este vamos a tomar nota de tu planteamiento y vamos a pedirle a la maestra raquel sosa que atienda este planteamiento no podemos cerrar escuelas ya eso se termina esa pol\u00edtica neoliberal de apostar a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de no invertir en educaci\u00f3n p\u00fablica eso cambia completamente no se cierran escuelas ni nivel b\u00e1sico nivel medio superior como es este caso ni normales que es lo que caracteriz\u00f3 el periodo neoliberal cerraron normales y se est\u00e1n abriendo universidades p\u00fablicas les dejo de tarea tambi\u00e9n qu\u00e9 y hagan la revisi\u00f3n d como creci\u00f3 la matr\u00edcula de alumnos en universidades p\u00fablicas en el per\u00edodo neoliberal con relaci\u00f3n al crecimiento en la matr\u00edcula en universidades privadas para qu\u00e9 se den cuenta cu\u00e1l era la orientaci\u00f3n principal de la pol\u00edtica impuesta de la pol\u00edtica neoliberal quer\u00edan poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para que pudiesen adquirirla los que tuviesen y recursos para pagar colegiaturas ese era el plan y lo llevaron a la pr\u00e1ctica hay estados en donde no se hicieron y escuelas preparatorias en los \u00faltimos 20 a\u00f1os bueno aqu\u00ed en la ciudad de mexico yo recuerdo que no se hac\u00eda una universidad p\u00fablica desde que se cre\u00f3 la universidad metropolitan hasta que se cre\u00f3 la universidad de la ciudad de mexico transcurrieron m\u00e1s de 20 a\u00f1os todo el periodo neoliberal por eso en los cuestionamientos a la universidad de la ciudad de mexico entre otras cosas qu\u00e9 escuela patito que es de cursos metralla que no se titulaban por qu\u00e9 es otro nuestro pensamiento completamente distinto saben que dec\u00edan quieres ayudar los estudiantes que se entreguen becas nada m\u00e1s no abras planteles becas para que estudien en las universidades privadas incluso se puede llegar a un acuerdo para que de manera caritativa los empresarios de la educaci\u00f3n este cope link ayuda con la idea de que la educaci\u00f3n era un privilegio no un derecho una cuesti\u00f3n filantr\u00f3pica no nosotros estudiamos por la educaci\u00f3n p\u00fablica yo pude estudiar por la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita c\u00f3mo este no vamos a cambiar eso y aclaro no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar colegiatura en una escuela privada est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares entonces la respuesta es no se cierran las escuelas los planteles hay casos en donde tenemos que revisar porque se env\u00eden los recursos en el caso de universidades y no hay cuentas claras ni chocolate espeso y lo \u00fanico que hacen es es decir nos faltan recursos no vamos a poder abrir m\u00e1s espacios no se va a ampliar la matr\u00edcula al contrario se va a reducir porque no tenemos dinero entonces todo eso lo estamos viendo porque no van a faltar los recursos pero queremos que se acabe la corrupci\u00f3n en todos lados una cosa es la autonom\u00eda y otra cosa es permitir la corrupci\u00f3n y ser c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n pero los recursos para la educaci\u00f3n no van a faltar la carretera y muchas gracias buenos d\u00edas ya hay la rosa gel de grupo gil y el imparcial la cr\u00f3nica y frontera de tijuana subsecretario es si bien entend\u00ed hay una empresa que es una de las principales pero la principal empresa que incumpli\u00f3 el contrato que es petrov y yo busqu\u00e9 ahorita una b\u00fasqueda r\u00e1pida y es y asfaltos es sea de seve es correcto esto y me gustar\u00eda que nos diera m\u00e1s detalles sobre sobre esta empresa qui\u00e9n es el inversionista principal qui\u00e9nes son los due\u00f1os y principalmente esto no de la empresa y aprovechando tambi\u00e9n antes de que se vaya el canciller unas preguntas de inmigraci\u00f3n dio algunos datos sobre lo que est\u00e1 ocurriendo la frontera norte pero nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ntos migrantes si ya tiene el n\u00famero de cu\u00e1ntos migrantes van a ser deportados en estos meses en lo que se reanudan las negociaciones para esperar asilo la respuesta de asilo a eeuu aqu\u00ed en m\u00e9xico que otras ciudades adem\u00e1s de las que ya est\u00e1n recibir\u00e1n migrantes y cuales de sonora y baja california porque tenemos entendido que se ampliaron estas ciudades que van a recibir migrantes como se est\u00e1n coordinando con los albergues en el norte horita de una cifra de 16 albergues pero pues no sabemos si son los albergues que ya est\u00e1n o si se abrieron nuevos si son p\u00fablicos y son el gobierno no estos albergues por \u00faltimo pues qu\u00e9 acciones est\u00e1n tomando para evitar que los migrantes e internet en el desierto t\u00edos se lancen al r\u00edo bravo como ha estado ocurriendo no para evitar estas tragedias sobre sobre todo ser\u00edan esas dudas gracias con mucho gusto mire la empresa petr\u00f3leos tiene un tramo de cerca de 16 kil\u00f3metros al norte entre imuris y nogales en especial hay una zona que se llama curvas de quijano si este recorrido por all\u00e1 a esa zona se refiere el inversionista principal es el ingeniero uriel vega es sonorense y es una empresa sonorense que ha estado trabajando all\u00e1 sin embargo tuvo algunos problemas de liquidez y hemos estado digamos asesorando y coordinando la determinaci\u00f3n de esa obra con un seguimiento muy estrecho de los programas de construcci\u00f3n y al mismo tiempo hemos logrado fundamentados como les se\u00f1alaba yo hace unos minutos en alg\u00fan articulado de ley de obra p\u00fablica y servicio relaciones con la misma para que hiciera la cesi\u00f3n de derechos a uno de los proveedores principales de concretos y a quienes fabrica las trabes all\u00e1 en esa misma empresa entonces esta ser\u00eda la informaci\u00f3n de la empresa y estamos convencidos de que como los programas de trabajo establecidos y con el seguimiento y marcaje personal pr\u00e1cticamente que tenemos as\u00ed esa empresa se terminar\u00e1 el 31 de agosto como les se\u00f1ale muy breve sobre inmigraci\u00f3n bueno ya me la ha preguntado varias veces con mucho gusto le reitero las cifras de enero a julio tenemos 14.000 esperando en m\u00e9xico porque se mueve esa cifra pues porque van teniendo audiencias y entonces hay un decrecimiento pero luego nos mandan gente entonces en total la cifra de esta fecha es de aproximadamente en baja california no tenemos previsto ning\u00fan incremento del uars respecto a los albergues son los que me reporto horacio duarte que hab\u00eda ubicado en las diferentes ciudades entiendo que son albergues ya instalados pedimos tambi\u00e9n como lo hab\u00eda informado la participaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n internacional de migraciones que dependen naciones unidas y est\u00e1 participando pero tambi\u00e9n con mucho gusto le vamos a pasar a la lista de los 16 albergues al que la tiene usted qu\u00e9 medida estamos tomando pues todas las gemas amarillas es decir el mayor riesgo para una persona es que no sepamos en d\u00f3nde est\u00e1 y lo haga de manera subrepticia el otro d\u00eda fue la que se encontraron los trailers y hab\u00eda un gran n\u00famero de menores de edad que estaban encerrados con una cadena entonces lo peor que se puede hacer es utilizar los canales que tiene el tr\u00e1fico de personas porque son los que ponen en riesgo la vida de los migrantes de todos los pa\u00edses muchas veces no puedo especular sobre nosotros miren este lo de la carretera yo tengo programado una gira para sinaloa y sonora a finales de agosto a principios de septiembre y aqu\u00ed el ingeniero jim\u00e9nez estudio y el ingeniero ceder y \u00e9ste me han dicho que para cuando yo est\u00e9 en sonora 2 de septiembre vamos a inaugurar la carretera no participo en inauguraciones pero en este caso este si voy a estar ojal\u00e1 y con este anuncio no se les complique las cosas pero si vamos a ir a esta visita aprovecho tambi\u00e9n para decirle a los padres de beb\u00e9s los ni\u00f1os en la guarder\u00eda abc que voy a estar con ellos voy a estar a principios de septiembre voy a estar como quedamos vamos a hacer la segunda reuni\u00f3n all\u00e1 en hermosillo voy a estar con el este ya parar a hablar de eso no la dos m\u00e1s porque hay mucha agenda campeche adelante s\u00ed muchas gracias enrique pastor cruz carranza club de periodistas de m\u00e9xico columna a fuego lento se\u00f1or presidente gracias por darme la palabra y habla usted de resistencias habl\u00f3 a usted de el gentes que est\u00e1n en contra de que se avance en la cuarta transformaci\u00f3n habla usted de corrupci\u00f3n dentro del gobierno de lo que se est\u00e1 combatiendo a fondo yo vengo de campeche y quiero decirle se\u00f1or presidente que en petr\u00f3leos mexicanos que por cierto usted orden\u00f3 antes de la campa\u00f1a como presidente electo y como presidente de la rep\u00fablica que se descentralice la ciudad del carmen hasta la fecha no se ha llevado a cabo sus instrucciones pero s\u00ed se est\u00e1n dando ya contratos directos a empresas como energy y empresas como marinsa arriba de m\u00e1s de 250 millones de d\u00f3lares esto en la econom\u00eda del carmen que fue el municipio m\u00e1s colapsado con la mal llamada reforma energ\u00e9tica hace y deja marginados a las dem\u00e1s empresas que est\u00e1n intentando participar de la primera pregunta ser\u00eda el se\u00f1or presidente hay resistencias en pemex que no se cumple su instrucci\u00f3n de que se defensas se descentralice a la isla del carmen la segunda se\u00f1or presidente hay resistencias efectivamente tuvimos el pasado mi\u00e9rcoles una reuni\u00f3n en el club de periodistas de m\u00e9xico con el director de fonatur nos dio una explicaci\u00f3n muy amplia de lo que es el tren maya que es un plan integrador que usted muy atinadamente viendo hacia el sureste de la rep\u00fablica la zona m\u00e1s abandonada de este pa\u00eds hist\u00f3ricamente crear\u00eda una gran una gran v\u00eda de desarrollo m\u00e1s sin embargo estamos viendo aqu\u00ed las resistencias est\u00e1n dando en tratar de reactivar un conflicto lim\u00edtrofe entre campeche quintana roo y yucat\u00e1n lo m\u00e1s lamentable es que estas resistencias que viv\u00edan al ser de los grupos neoliberales se est\u00e1n dando a partir de la del activismo pol\u00edtico de la fracci\u00f3n parlamentaria de morena en campeche de 1 senador este quintanarroense de apellido page y de la corriente pol\u00edtica de morena y en yucat\u00e1n pregunto se requiere un conflicto de esta \u00edndole y es un acto de traici\u00f3n y de resistencia interna a la cuarta transformaci\u00f3n y el tercer punto se\u00f1or presidente ser\u00eda recordar y adem\u00e1s felicitarlo porque usted hizo una convocatoria a la resistencia a las altas tarifas el\u00e9ctricas en su estado tabasco y esta resistencia dur\u00f3 20 a\u00f1os ac\u00e1 usted de condonar la deuda ac\u00e1 usted de darle una tarifa especial a sus paisanos de tabasco la pregunta que usted da en esta \u00faltima gira de este fin de semana dijo que no pueden haber mexicanos de primera de segunda y de tercera pregunt\u00f3 si los campechanos podremos tener una tarifa que nos beneficie quiz\u00e1s con la desventaja de no haber tenido nunca un l\u00edder como usted a nuestras luchas por tabasco porque hemos sido pac\u00edficos preguntar\u00eda yo a usted se\u00f1or presidente con todo el respeto no nada usted hecho resistencia pac\u00edficas si lo que pasa que ella como que falta un poquito de temple y cuando lo hay pues hay bloques medi\u00e1ticos que tienen dominada la entidad por eso estamos aqu\u00ed gracias tambi\u00e9n quiero decirle a su oficina de comunicaci\u00f3n porque nunca nos acreditan desde el a\u00f1o 2000 hasta la fecha en giras presidenciales y aqu\u00ed recibi\u00f3 un trato que verdaderamente marca la transformaci\u00f3n la pregunta series a habr\u00e1 posibilidades de que los campechanos que tenemos circunstancias similares a la del clima podamos ser reconsiderados en este sentido gracias se\u00f1or presidente son tres cosas primero que si se va a cumplir el compromiso de que pemex se traslade a ciudad del carmen campeche se va a cumplir de ese compromiso ahora por la emergencia porque se nos estaba cayendo la producci\u00f3n nos heredaron una situaci\u00f3n muy complicada de p\u00e9rdida de vol\u00famenes de producci\u00f3n de petr\u00f3leo y ten\u00edamos que e intervenir como lo hicimos y parar la ca\u00edda ya lo logramos ya se logr\u00f3 estabilizar la producci\u00f3n en poco tiempo pero fue una situaci\u00f3n complicada muy dif\u00edcil y esto llev\u00f3 tambi\u00e9n a iniciar de inmediato lo que estaba parado es decir la perforaci\u00f3n de pozos para extraer crudo y gas entonces ya se firmaron contratos y est\u00e1n en proceso ejecuci\u00f3n los trabajos en en tierra y en aguas someras en campeche en tabasco ya estamos trabajando en 22 campos petroleros y ya pronto vamos a mejorar la producci\u00f3n ya estamos saliendo de ese problema que nos deja parar no decir este bomba de tiempo podemos decir esa papa caliente que no hay que usar esos t\u00e9rminos tan dulce pero es una papa caliente bueno ya y la libramos hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 lo de los contratos eso lo podemos informar te vamos a dar toda la informaci\u00f3n el director de pemex te va a informar el porqu\u00e9 de esos contratos como se hicieron la transparencia qu\u00e9 se necesita en cuanto al otorgamiento de los contratos en cuanto al tren maya este vamos a enfrentar y muchos obst\u00e1culos pero lo dec\u00eda yo la cuarta la 4ta en de todas maneras va caminando lluvia de amparos lo dije hace ocho d\u00edas sabotaje legal porque s\u00ed no va a acusar de que lo respeto el marco legal de autoritarismo me gust\u00f3 que vino vargas llosa y este se reunieron intelectuales conservadores y dijo algo sensato dijo bueno tengo que reconocer qu\u00e9 pude manifestarme con libertad se acuerdan cuando dijo de que m\u00e9xico era la dictadura perfecta y se tuvo que ir de inmediato del pa\u00eds no porque lo hayan acosados y no porque a lo mejor se sinti\u00f3 mal piensa habr\u00eda que ver pero hay libertades plenas sin duda entonces van a haber obst\u00e1culos lo \u00fanico lo \u00fanico qu\u00e9 vamos a ejercer es nuestro derecho de r\u00e9plica y tambi\u00e9n nuestra libertad de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n o no podemos nosotros yo creo que tambi\u00e9n es lo \u00fanico entonces en el caso de los amparos pues te vamos a dar a conocer aqu\u00ed quienes est\u00e1n otorgando los amparos hoy me informaron de un amparo que nosotros consideramos indebido pero esa es nuestra visi\u00f3n un amparo que le otorgaron a una persona que se presume particip\u00f3 en un acto de tortura fue p\u00fablico que se dio a conocer en las redes sociales entonces hizo la investigaci\u00f3n se identific\u00f3 a la persona se pidi\u00f3 a la autoridad a la fiscal\u00eda general que se actuar\u00e1 se le llama con pareces solo a que se presente y se le otorg\u00f3 un amparo eso considero que no est\u00e1 bien porque ni siquiera es una orden de aprensi\u00f3n es presentarse a comparecer ante la autoridad es desde luego que legalmente est\u00e1 permitido pero estamos hablando d un presunto delito grave yo la teor\u00eda de derechos humanos estamos hablando de tortura entonces con todo respeto a la autonom\u00eda del poder judicial pero si yo tengo ya la informaci\u00f3n no puedo quedarme callado es m\u00e1s voy a enviar un office al presidente de la corte que es al mismo tiempo el presidente de la judicatura del consejo de la judicatura sobre este tema con todo respeto y sin una actitud de injerencia en las funciones de poder judicial pero eso lo voy a hacer las veces que sea necesario no me voy a quedar callada entonces lo mismo en los amparos del aeropuerto los amparos para la refiner\u00eda los amparos para el tren maya estamos cumpliendo legalmente con todo pero si hay intereses creados pues s\u00ed tenemos que darlo a conocer espero que no haya problemas se frotan las manos nuestros adversarios por ejemplo los que \u00e9ste no pudieron seguir con el negocio del aeropuerto de texcoco los que hicieran que no hici\u00e9ramos el aeropuerto de santa lucia como no se va a ser el aeropuerto est\u00e1 andaluc\u00eda si este no se viola ninguna norma y se est\u00e1 llevando a cabo todo el procedimiento legal claro que hay intereses pero yo espero que sigamos avanzando tu tercera pregunta sin miren me reclaman este tema no unos de buena fe otros este no tan de buena fe qu\u00e9 porque est\u00e1 m\u00e1s quiero de una vez aprovechar para explicarlo all\u00e1 se gener\u00f3 un movimiento desde 1994 desde 25 a\u00f1os y se decidi\u00f3 de que iba a haber una huelga porque y la federaci\u00f3n y de manera particular la comisi\u00f3n federal de electricidad no apoyaba a tabasco eso fue lo que inici\u00f3 con un movimiento si fui yo el que lo inicie 94 en plaza p\u00fablica se tom\u00f3 el acuerdo a mano alzada [Risas] este y se mantuvo una resistencia civil los gobiernos posteriores cuando hab\u00eda campa\u00f1a de todos los partidos ofrec\u00edan que ellos iban a resolver el problema si va a tender que iba a haber borr\u00f3n y cuenta nueva porque se fueron creando a deutsch ah\u00ed en ese caso entonces el gobernador de tabasco actual cumpli\u00f3 y este lleg\u00f3 un acuerdo con la comisi\u00f3n federal asumi\u00f3 una parte de esa deuda y se redujo la tarifa en el caso de tabasco tampoco est\u00e9 menos que en otros lados no es una tarifa especial es una tarifa baja yo estoy consciente de que esto debe de aplicar a todo el pa\u00eds de que no suban las tarifas estamos cumpliendo en el caso del norte de bajar la tarifa en esta \u00e9poca de mucho calor cumplimos con eso y estamos cumpliendo con lo que ofrece en la campa\u00f1a de que no iban a aumentar los precios en t\u00e9rminos reales de gasolinas de di\u00e9sel de gas y de luz y puedo demostrar que no ha aumentado el precio de la luz lo puedo demostrar en t\u00e9rminos reales entonces por lo pronto que le digo a los usuarios de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que no va a aumentar y que cuando tengamos posibilidades estamos buscando mejorar la eficiencia en la comisi\u00f3n federal de electricidad vamos a bajar las tarifas lo mismo en el caso de las gasolinas pero necesitamos sacar al sector energ\u00e9tico de crisis de la bancarrota en que dejaron a pemex a la comisi\u00f3n federal de electricidad ahora algunos tambi\u00e9n cuestionan que el porqu\u00e9 de la revisi\u00f3n de los contratos de los gasoductos de la comisi\u00f3n federal de electricidad pues es que si se paga tanto de tarifas por el gas que se usa para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica pues vamos a tener una presi\u00f3n constante para aumentar tarifas y eso no lo vamos a hacer no va a haber gasolinazos y no van a haber aumentos en t\u00e9rminos reales en el precio de los energ\u00e9ticos entonces vamos a ir poco a poco tambi\u00e9n le digo a los que tienen tomados los ductos las instalaciones el caso morelos esta planta termoel\u00e9ctrica que no podemos conectar nos faltan 100 metros porque hay una oposici\u00f3n ya menor pero existen juicios existen demandas estamos procurando que se resuelva porque no podemos dejar esa planta que se vuelva chatarra porque por culpa de otros gobiernos se hizo ese gasoducto y esa planta pero con dinero del pueblo con dinero del presupuesto m\u00e1s de 20 mil millones de pesos y si no echamos a andar esa planta pues perdemos esos recursos todos los mexicanos y que les puedo decir a los que est\u00e1n protestando pues que ahora la comisi\u00f3n federal de electricidad es una empresa p\u00fablica estuvo en manos de intereses privados pero ahora es una empresa de todos los mexicanos si tenemos parada esa planta se est\u00e1 perdiendo pero pierde el pueblo si un gasoducto se tiene detenido tenemos que pagar una multa a las empresas que construyeron esos gasoductos con esos contratos leoninos pero quien paga el pueblo entonces voy a hablar con todos los que tienen detenidas estas obras voy a llevarles la cuenta de lo que se paga y prefiero este entenderme con ellos llegar a arreglos y que haya beneficios que yo pueda cumplir como presidente y que nos permitan terminar esas obras porque no fue culpa de nosotros estuvieron mal eso de los gasoductos fue un exceso fue un negocio este malo para la hacienda p\u00fablica pero qu\u00e9 hacemos ahora de modo que est\u00e9 metamos la cabeza debajo del suelo como el avestruz tenemos que resolver los problemas entonces eso es lo que puedo contestarte terminamos muy bien presidente buenos d\u00edas alberto betancourt de radio unam dos preguntas en relaci\u00f3n con su viaje a chiapas usted acaba de mencionar el terrible caso del saqueo en la \u00e9poca colonial tengo en la mano la novela de rosario castellanos bal\u00fan can\u00e1n la primera frase de esta maravillosa novela dice el tesoro m\u00e1s valioso que nos quitaron fue la palabra y usted acaba de visitar la zona tojolabal yo he escuchado aqu\u00ed en las conferencias de prensa que en repetidas ocasiones usted ha citado una m\u00e1xima del pensamiento pol\u00edtico tojolabal mandar obedeciendo as\u00ed que el segundo libro que tengo en la mano es aprender a escuchar del gran maestro carlos lenkersdorf quien explica entre otras cosas que el mandar obedeciendo implica sobre todo aprender a escuchar y aprender a dar la palabra y sentarse como iguales el habla de un concepto maya tojolabal la halaj\u00e1 que quiere decir emparejarse para que haya consenso hay que ponerse como iguales mi primera pregunta es si no considera usted que es indispensable mejorar la calidad de las consultas que est\u00e1 haciendo el estado mexicano en relaci\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas es mi primera pregunta sin este se est\u00e1n haciendo las consultas de manera amplia [M\u00fasica] de acuerdo a los procedimientos que se exigen pero si hace falta y mejorarlas se va a ser porque no tenemos nada que ocultar miren en todo esto por los cambios por los reacomodos an e que dado molestias o inconformidades y muchos se aprovechan para exagerar para magnificar las cosas por ejemplo sobre tres m\u00e1s que faltan consultas porque se va a arrasar con la selva una ves hicieron un escrito en ese sentido les explicaba yo de que la mitad del tramo del tren maya es el antiguo ferrocarril del sureste que se empez\u00f3 a construir en la \u00e9poca del general c\u00e1rdenas y se inaugur\u00f3 con el presidente alem\u00e1n desde entonces existe esa v\u00eda y por ah\u00ed va ah transitar el traje entonces porque la imagen es se va a echar abajo la celda han llegado a plantearme y ambientalistas de qu\u00e9 no sirve el programa sembrando vida que lo que hay que hacer es evitar la tala plan de zinc claro que hay que evitar la tala clandestina no se puede decir en honor a la verdad que nos sirva sembrando vida nunca en la historia de este pa\u00eds nunca se ha llevado a cabo un programa como sembrando vida sembrar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y disfrutables rehabilitar la lacandona con \u00e1rboles de cedro de caoba pues nunca pero en el movimiento ambientalista hay esa percepci\u00f3n unos por desconocimiento por falta de informaci\u00f3n y otros por intereses porque hab\u00edan muchas organizaciones que recib\u00edan apoyos del gobierno incluso las llamadas ong organizaciones no gubernamentales como paradoja como contradicci\u00f3n eran no gubernamentales pero depend\u00edan del gobierno entonces se ha generado toda una campa\u00f1a en ese sentido el otro d\u00eda un periodista que yo estimo mucho inteligent\u00edsimo de izquierda un hombre \u00edntegro me dice es que hay militarizaci\u00f3n en chiapas en una entrevista yo no es un chiste no como no y vuelos rasantes llame rey tengo 2 es una fantas\u00eda como vuelos rasantes a cabo est\u00e1 en el tepeyac claro que me pregunte pero es parte de una concepci\u00f3n propia [M\u00fasica] de lo que era el antiguo r\u00e9gimen y se trataba de un r\u00e9gimen autoritario pues entonces s\u00ed c\u00f3mo y confiar como no dudar pero tambi\u00e9n nos ofende le dije a mi amigo oye yo no estoy aqu\u00ed de florero de adorno quiere decir que hacen vuelos rasantes en las comunas de chiapas y yo no me entero no pero pasan estas cosas lo mismo este el plan de austeridad y las exageraciones muchos preocupados ahora que fui al recorrido lo primero que ten\u00eda que decirle a los trabajadores del infierno est\u00e1n saben que no desaparece el programa y me re\u00eda y aplausos pero no por mi risa sino porque realmente estaban preocupados por la campa\u00f1a de rumores pero si informamos como lo estamos haciendo aqu\u00ed no va a pasar nada y si ese es el costo que se tiene que pagar por la transformaci\u00f3n de nada ya estoy aclarando si hace falta m\u00e1s consulta se hace pero por ejemplo en el ismo la mayor\u00eda de las comunidades tienen el proyecto la mayor\u00eda como no van a querer si es trabajo y desempleo si es bienestar si no es despojarlos de sus tierras se quedaron algunos con lo del proyecto puebla panam\u00e1 o la cooperaci\u00f3n que hab\u00eda entre eeuu y m\u00e9xico que en efecto era armamentista que nos entrega a eeuu johan line la prensa conservadora lo destaca se tomaban la foto el embajador de eeuu entregando helic\u00f3pteros este para la acci\u00f3n militar deseara la cooperaci\u00f3n cu\u00e1l es la cooperaci\u00f3n que queremos ahora cooperaci\u00f3n para el desarrollo para impulsar proyectos productivos para crear empleos es distinto entonces pero se quedaron con el puebla panam\u00e1 y la destrucci\u00f3n de la selva cuando es lo opuesto a veces ofende como cuando el reforma sac\u00f3 de que nos \u00edbamos a quedar o que iba a crearse la partida secreta como cuando salinas o sea es una falta de respeto no sean y confundirnos social no est\u00e1 bien que no le que hagamos bien a la reforma pero este todo tiene s\u00ed l\u00edmite claro aprender a autolimitar nos vamos a poner nosotros los l\u00edmites pero todos tenemos que aprender a auto limitarnos cuanto a eso la otra pregunta si est\u00e1 relacionada con esto anterior es que siento que usted es la respuesta que me hizo favor de darme mezclo digamos actitudes diferentes o preocupaciones diferentes yo estoy hablando de un tema que tiene que ver con escuchar con escuchar a las diferentes culturas que integran a la sociedad mexicana pensaba en el documento por ejemplo que fue firmado por un grupo de expertos muy comprometidos con la defensa del patrimonio biocultural que se\u00f1alaron que los proyectos como el tren maya o el ferrocarril trans\u00edstmico requieren de un diagn\u00f3stico bio cultural y requieren que se cumpla con la norma que establece de acuerdo al tratado firmado por nuestro pa\u00eds que haya una consulta sobre el tema con observadores internacionales entonces mi pregunta es si usted considera que existe un solo modelo de desarrollo o si piensa que ser\u00eda posible a partir de un ejercicio de escucha y de planeaci\u00f3n participativa que formulamos lo que podr\u00edamos llamar un desarrollo end\u00f3geno basado en los propios valores de lo que la gente en las comunidades locales plantea y quiere para su para su regi\u00f3n es que eso es lo que estamos haciendo escuchando a la gente es un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo yo escucho todos los d\u00edas a la gente s\u00ed disculpa que tenga que este contextualizar pero as\u00ed deben de ser las respuestas y el fin de semana chiapas escuche a miles de campesinos ind\u00edgenas desde todas las culturas sobre distintos temas problemas constantemente y en el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas est\u00e1 llevando a cabo consultas tanto con el tren maya como en el mismo a lo mejor no se sabe qu\u00e9 se tienen estas consultas no te vamos a dar la informaci\u00f3n de todas las asambleas que se han realizado en las comunidades con las actas por qu\u00e9 se piensan que las consultas son las de mano alzada y por qu\u00e9 lo hago tambi\u00e9n para polemizar me gusta eso porque a veces se parte de la idea de que la gente no tiene informaci\u00f3n o no tiene criterio no es manipulable como era antes del pueblo no existe dec\u00edan los pol\u00edticos la pol\u00edtica este asunto de los pol\u00edticos entonces como hay grupos qu\u00e9 se siente representar a los ciudadanos al pueblo a la sociedad civil expertos pues siempre cuando hay una asamblea que ese pueblo que es la sociedad civil es el pueblo esta es la socia civil s\u00ed ya lo que pasa que el conservadurismo si le dio una connotaci\u00f3n distinta en el mundo es un asunto importante de debate conceptual s\u00ed si era lo que antes se llamaba pueblo se le llamaba pueblo y la conservadurismo este lo absorbi\u00f3 como muchas otras cosas que se apropiaron de \u00e9ste bueno estuve en el mismo ya hab\u00edan 10.000 5000 8000 no s\u00e9 en juchit\u00e1n y pregunte tambi\u00e9n abiertamente quieren el programa bajo estas consideraciones explic\u00e1ndole a la gente la mano alzada no hubo oposici\u00f3n todos a favor entonces pues eso me da este pues la seguridad de que la gente quiere el programa ahora en paralelo a eso se hacen las consultas en las comunidades de acuerdo al protocolo que nos exigen la salsa el instituto de pueblos ind\u00edgenas se recogen las actas los compromisos esos ya se hizo en el himno esto lo hago para este desmitificar o quitarle la formalidad esta que se ha ido creando por cierto que se cre\u00f3 durante el periodo neoliberal o sea durante todo esto se tiene que modificar o sea es una realidad nueva completamente pero no seguir\u00e1 siendo la misma pol\u00edtica o sea no seguir hasta cambiar hasta el lenguaje todo esto que nos impusieron est\u00e1 hering onzas tecnocr\u00e1tica el volver castellano volver a nuestra lengua y desde luego ya las otras lenguas ya las lenguas originarias s pero s\u00ed es un proceso de descolonizaci\u00f3n que se tiene que ir dando fueron 36 a\u00f1os visibilidad me dicen que es eso o sea conocer la realidad se convirti\u00f3 en visibilidad no ah\u00ed les dejo de tarea en los nuevos t\u00e9rminos hay uno que y hasta un letrero de un partido dice por la resiliencia e resiliencia resid ciencia la resiliencia me qued\u00e9 a 6 lo bueno que era un partido opositor de nosotros entonces y despu\u00e9s ya le entendieron seguramente ya lo entendieron entonces crearon de todo un nuevo lenguaje pol\u00edticas p\u00fablicas etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de veras entonces antes se dec\u00eda que uno era pues inteligente no se hablaba f\u00edsico si lees se le dec\u00eda hablar f\u00edsico cuando se escrib\u00eda se dec\u00eda siempre no los fantoches dec\u00edan baja y no es s\u00fabele sea escribe bien este se\u00f1or s\u00ed no todas este esos t\u00e9rminos jajaja bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:54.138235"
}