{
    "video_id": "idL0vflovGs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/idL0vflovGs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCUSf3r1MBwWzQIUBh_777MzIm0dg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=idL0vflovGs",
    "video_title": "D\u00eda de las Enfermeras y los Enfermeros, desde Yautepec, Morelos",
    "video_length_seconds": 5968,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.41,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 27.31,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sean los lugares",
            "start": 47.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia del d\u00eda de las",
            "start": 60.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermeras y los enfermeros 2020 el",
            "start": 63.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 66.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 68.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 70.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el ciudadano cuauht\u00e9moc",
            "start": 83.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "blanco bravo gobernador constitucional",
            "start": 85.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del estado de morelos",
            "start": 88.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 96.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 99.159,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.49,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "natalia reci\u00e9n de moreira presidenta del",
            "start": 107.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema de desarrollo integral de la",
            "start": 109.82,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "familia de morelos",
            "start": 111.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "maestra fabiana maribel cepeda arias",
            "start": 118.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "titular de la divisi\u00f3n de programas de",
            "start": 120.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de linz",
            "start": 122.95,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 125.1,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo director general del",
            "start": 133.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 136.7,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 139.33,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 146.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "director general del instituto de",
            "start": 149.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 151.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado",
            "start": 153.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 155.26,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "licenciada mar\u00eda del roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez",
            "start": 161.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "titular del sistema nacional para el",
            "start": 164.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desarrollo integral de la familia",
            "start": 167.12,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "coronel enfermera rebeca aguayo bernal",
            "start": 174.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "jefa de enfermeras del hospital central",
            "start": 177.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militar de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 180.099,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 182.14,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 183.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez",
            "start": 189.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 191.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 193.45,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de fragata licenciado en",
            "start": 200.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda francisco hern\u00e1ndez mart\u00ednez",
            "start": 202.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "subdirector de enfermer\u00eda de la",
            "start": 205.319,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico",
            "start": 207.12,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 209.55,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "licenciada norma judith santiago medina",
            "start": 215.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "jefa de enfermer\u00eda de petr\u00f3leos",
            "start": 218.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicanos",
            "start": 219.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.14,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "licenciada mar\u00eda del pilar ayala campos",
            "start": 227.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "jefa de enfermer\u00eda de liszt",
            "start": 230.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "senador miguel \u00e1ngel navarro quintero",
            "start": 239.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de salud y",
            "start": 241.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "seguridad social de la c\u00e1mara de",
            "start": 244.019,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 245.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "doctor jose ignacio santos preciado",
            "start": 252.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretario del consejo de salubridad",
            "start": 254.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 256.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "maestra claudia fern\u00e1ndez directora de",
            "start": 262.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y coordinadora general de la",
            "start": 266.169,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente de enfermer\u00eda",
            "start": 268.24,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "maestra rosa garnica fonseca jefa de",
            "start": 277.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "servicios de enfermer\u00eda del sistema de",
            "start": 280.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "desarrollo integral de la familia",
            "start": 282.43,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 284.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 290.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "titular del instituto de salud para el",
            "start": 292.71,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 295.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "maestra matilde morales olivares",
            "start": 301.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "representante de enfermer\u00eda de la",
            "start": 304.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n coordinadora de los institutos",
            "start": 306.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacionales de salud y hospitales de alta",
            "start": 308.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 310.47,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 312.06,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "doctora cristina laurell subsecretaria",
            "start": 318.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n y desarrollo del sector",
            "start": 322.29,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 324.27,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.63,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "doctor cristian roberto morales",
            "start": 331.449,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "fuhrimann representante de la",
            "start": 333.909,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud y",
            "start": 335.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 337.9,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 339.639,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 340.34,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 345.569,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "coordinador general de vocer\u00eda y",
            "start": 347.759,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social del gobierno de",
            "start": 349.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 351.929,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 352.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "maestra rosa amarilli z\u00e1rate grajales",
            "start": 358.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "directora de la escuela nacional de",
            "start": 360.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y obstetricia de la unam",
            "start": 362.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 365.35,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "y la maestra guadalupe gonz\u00e1lez d\u00edaz",
            "start": 372.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directora de la escuela superior de",
            "start": 375.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y obstetricia del instituto",
            "start": 377.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 379.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 380.48,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "saludamos con el mismo agrado",
            "start": 387.58,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "autoridades federales y estatales",
            "start": 389.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros personal del",
            "start": 392.039,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "sector salud invitados especiales y a",
            "start": 394.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 397.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sean todos ustedes",
            "start": 399.58,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 401.77,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 403.55,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "para darnos la bienvenida cedemos la",
            "start": 413.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "palabra al gobernador constitucional del",
            "start": 415.749,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado de morelos ciudadano cuauht\u00e9moc",
            "start": 417.789,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "blanco bravo",
            "start": 420.279,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 422.87,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "ya no me digas porque el presidente",
            "start": 438.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estaba hablando de m\u00ed que porque perdi\u00f3",
            "start": 440.8,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el am\u00e9rica",
            "start": 442.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 442.83,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el presente se vuelve un poquito de m\u00ed",
            "start": 445.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque no queda un campo del am\u00e9rica",
            "start": 447.55,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "igual que su hijo no se est\u00e1 burlando",
            "start": 448.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero bueno le digo que as\u00ed es el f\u00fatbol",
            "start": 450.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenas tardes saludo con respecto a las",
            "start": 458.249,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "autoridades y a toda la ciudadan\u00eda en su",
            "start": 460.529,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d\u00eda saludo con especial cari\u00f1o a todos y",
            "start": 463.829,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a todos aquellos que han tensado su",
            "start": 466.919,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio privilegiando el",
            "start": 470.189,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bienestar de sus semejantes desde la",
            "start": 472.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trinchera del trabajo de la enfermera",
            "start": 474.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos unimos a la iniciativa de la",
            "start": 475.909,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud quien",
            "start": 478.349,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha declarado al a\u00f1o 2020 como el a\u00f1o",
            "start": 480.719,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "internacional de la enfermer\u00eda honrando",
            "start": 484.499,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed su valiosa aportaci\u00f3n",
            "start": 486.569,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la salud de las personas en el \u00e1mbito",
            "start": 498.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asistencial la investigaci\u00f3n la",
            "start": 501.759,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n para la salud y la docencia",
            "start": 504.59,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pocas actividades existen como la que",
            "start": 507.069,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "realizan enfermeras y enfermeros tan",
            "start": 510.919,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "loables y humanas como la que ustedes",
            "start": 512.839,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an diaria",
            "start": 515.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n dedicaci\u00f3n acompa\u00f1amiento",
            "start": 518.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que hacen con sus semejantes en los",
            "start": 521.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s dif\u00edciles que hay durante",
            "start": 523.69,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "la lucha por la recuperaci\u00f3n de la salud",
            "start": 525.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "es un gran ejemplo de un humanismo y",
            "start": 527.459,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entrega en morelos uno de los ejes",
            "start": 530.769,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "rectores de nuestra administraci\u00f3n es",
            "start": 534.579,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "rescatar al sector salud y a su personal",
            "start": 537.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cercano los servicios a toda la",
            "start": 540.569,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mediante programas bien",
            "start": 542.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "definidos y en lo que el trabajo de las",
            "start": 546.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros es pieza clave",
            "start": 548.199,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en este d\u00eda tan",
            "start": 551.37,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "especial para este gremio agradezco a",
            "start": 554.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted que haya elegido a morelos para",
            "start": 557.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "honrar simb\u00f3licamente a quien velan por",
            "start": 559.149,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sus semejantes en todo el pa\u00eds su",
            "start": 562.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presencia en este d\u00eda aqu\u00ed en morelos",
            "start": 565.269,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "marcan la pauta para augurar un a\u00f1o para",
            "start": 567.49,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "nuestro estado y un gran a\u00f1o para m\u00e9xico",
            "start": 570.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quiero agradecer tambi\u00e9n a",
            "start": 573.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los enfermeros que alg\u00fan d\u00eda estuvieron",
            "start": 575.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "conmigo en mi recuperaci\u00f3n",
            "start": 579.009,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "las operaciones que d\u00eda a d\u00eda la verdad",
            "start": 581.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ustedes son muy valiosos no tengo",
            "start": 584.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "familiares que trabajan en el seguro",
            "start": 588.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "social y cr\u00e9anme cuando era futbolista y",
            "start": 591.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy lo sigo haciendo sigo presentando a",
            "start": 594.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la gente que m\u00e1s necesita y la verdad mi",
            "start": 597.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reconocimiento para todos ustedes porque",
            "start": 601.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes son personas muy bien valiosas",
            "start": 603.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que realmente est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda al",
            "start": 605.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pendiente de todos los que estamos",
            "start": 608.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesitados de todos ustedes much\u00edsimas",
            "start": 611.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "felicidades y que dios los bendiga a",
            "start": 613.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 616.39,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y nuestro compromiso es seguir",
            "start": 626.529,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "trabajando en equipo honrando su",
            "start": 628.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "liderazgo se\u00f1or presidente gracias por",
            "start": 629.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su distinci\u00f3n y cercan\u00eda con mi persona",
            "start": 632.949,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todos y que dios",
            "start": 635.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los bendiga much\u00edsimas gracias en verdad",
            "start": 637.899,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n por esa",
            "start": 639.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "humildad que siempre pone en los",
            "start": 642.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hospitales en verdad de todo coraz\u00f3n",
            "start": 644.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias y ya hay que seguir trabajando",
            "start": 646.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque tengamos un mejor pa\u00eds y siempre",
            "start": 649.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo he dicho sin salud no somos nada",
            "start": 651.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias por ese real esfuerzo que",
            "start": 653.46,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "hacen ustedes",
            "start": 655.2,
            "duration": 13.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 655.66,
            "duration": 13.05
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje del",
            "start": 675.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretario de salud doctor jorge alcocer",
            "start": 678.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 681.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 684.59,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 panorama tan agradable tan",
            "start": 698.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "significante se\u00f1or presidente de los",
            "start": 702.35,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 705.649,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or",
            "start": 707.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobernador cortemos blanco presidente",
            "start": 711.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "municipal de morelos autoridades del",
            "start": 714.2,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "presidio se\u00f1oras y se\u00f1ores amigos todos",
            "start": 717.8,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el 6 de enero el pueblo mexicano tiene",
            "start": 723.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dos deberes",
            "start": 727.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "disfrutar al abrir los regalos de reyes",
            "start": 729.31,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y reconocer a la enfermer\u00eda en su labor",
            "start": 732.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la enfermer\u00eda en nuestro pa\u00eds tiene una",
            "start": 738.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "larga tradici\u00f3n de voluntad",
            "start": 741.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de noches largas",
            "start": 744.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de d\u00eda sin sol de entrega f\u00edsica de",
            "start": 747.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estabilidad emocional de s\u00f3lidas",
            "start": 752.3,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "habilidades de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 755.87,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "empat\u00eda ante el dolor y el sufrimiento",
            "start": 759.329,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "por el ser humano",
            "start": 763.069,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y de estar preparado para lo inesperado",
            "start": 766.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de respeto siempre eso s\u00ed y por eso a",
            "start": 769.69,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "todos ustedes en su d\u00eda hacemos un",
            "start": 774.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento como pueblo que recibe y",
            "start": 777.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sobrevive por su atenci\u00f3n",
            "start": 781.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gracias por su servicio gracias por su",
            "start": 784.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 787.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo reconocemos",
            "start": 788.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y es por ello que con el consejo de",
            "start": 797.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "salubridad general el d\u00eda de hoy",
            "start": 800.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregaremos las medallas al m\u00e9rito de",
            "start": 803.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda dentro de muchas que lo",
            "start": 806.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "merecen muchas felicidades reitero a s\u00ed",
            "start": 809.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mismo y repito lo ya se\u00f1alado por el",
            "start": 813.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador nuestro pa\u00eds festeja",
            "start": 817.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n que el consejo ejecutivo de",
            "start": 820.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la oms ha declarado el a\u00f1o 2020 que",
            "start": 822.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "distingo como el a\u00f1o de la enfermer\u00eda",
            "start": 826.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fecha en la que se cumple ustedes lo",
            "start": 829.74,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "saben el bicentenario del nacimiento de",
            "start": 832.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "florence nightingale la hero\u00edna de los",
            "start": 836.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 839.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la enfermera o el enfermero es quien",
            "start": 848.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pasa m\u00e1s tiempo con el paciente le",
            "start": 851.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proporciona informaci\u00f3n cari\u00f1o por",
            "start": 854.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "supuesto y asesoramiento mejora la",
            "start": 857.699,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "accesibilidad a los servicios educa en",
            "start": 861.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n en pocas palabras",
            "start": 864.269,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cuida",
            "start": 867.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero a la vez la enfermera es quien",
            "start": 868.29,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "re\u00fane ese ac\u00famulo de gestos de",
            "start": 870.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sentimientos que les permite identificar",
            "start": 875.339,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que un vaso sangu\u00edneo que late es",
            "start": 878.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vida",
            "start": 882.089,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ella lo sabe producto de ese magma",
            "start": 884.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de cari\u00f1o por el ser humano enfermo la",
            "start": 887.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ternura y la ciencia de las tareas",
            "start": 890.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cotidianas por otra en otros nuevos",
            "start": 894.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 897.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propias de esta profesi\u00f3n que pudieran",
            "start": 898.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "funcionar como im\u00e1genes de la utop\u00eda",
            "start": 901.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sanitaria y tambi\u00e9n como materia prima",
            "start": 905.11,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para la inspiraci\u00f3n de la transformaci\u00f3n",
            "start": 908.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 911.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por esto la enfermer\u00eda para y desempe\u00f1a",
            "start": 913.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya una funci\u00f3n crucial en el avance de",
            "start": 917.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria a la salud a",
            "start": 921.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestras poblaciones vulnerables y",
            "start": 923.86,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "vulnerables",
            "start": 927.25,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "utilizadas tanto en las periferias",
            "start": 928.889,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "urbanas como en \u00e1reas rurales o las",
            "start": 931.709,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propias comunidades alejadas donde lo",
            "start": 935.009,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "necesario son personas como ustedes",
            "start": 938.309,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "convencidas de que lo m\u00e1s urgente lo m\u00e1s",
            "start": 941.869,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "urgente y persistente es hacer algo por",
            "start": 946.079,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s como dice martin luther king",
            "start": 949.829,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "es nuestro deber acompa\u00f1arlos en esta",
            "start": 953.889,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tarea de atender a nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 956.29,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pero no en abstracto sino con acciones",
            "start": 958.019,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "concretas tenemos para ello que aumentar",
            "start": 960.939,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el n\u00famero s\u00ed porque hay d\u00e9ficit y mala",
            "start": 964.449,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de enfermeras y enfermeros",
            "start": 968.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds tambi\u00e9n desarrollar nuevas",
            "start": 970.149,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "competencias nuevos roles nuevos",
            "start": 973.839,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "instrumentos de trabajo y de",
            "start": 977.499,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n desde la secretar\u00eda de",
            "start": 979.689,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud trabajamos para que existan",
            "start": 982.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "condiciones dignas en la labor que",
            "start": 985.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrollan educaci\u00f3n continua de",
            "start": 987.819,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "calidad y cient\u00edfica y sobre todo",
            "start": 991.059,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "impulsamos el reconocimiento social y",
            "start": 994.319,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "gubernamental para desarrollar todo su",
            "start": 997.989,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 1001.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estimados participantes en este magno",
            "start": 1003.779,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "evento colegas compa\u00f1eros en este a\u00f1o de",
            "start": 1006.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 1009.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tenemos que hacer",
            "start": 1011.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hincapi\u00e9 en los servicios de salud",
            "start": 1013.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integrales no s\u00f3lo curativos sino",
            "start": 1015.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n servicios que aborden las",
            "start": 1019.529,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesidades en cuanto a la promoci\u00f3n de",
            "start": 1021.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la salud lo importante que es la",
            "start": 1025.169,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n y el",
            "start": 1027.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tratamiento temprano de las enfermedades",
            "start": 1030.569,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "y recordar siempre que un fuerte primer",
            "start": 1033.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n es la base para el",
            "start": 1037.26,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "desarrollo de un sistema de salud",
            "start": 1040.14,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "debemos se\u00f1alar que a\u00fan nos queda mucho",
            "start": 1043.299,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "camino por recorrer",
            "start": 1046.059,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "y dicho camino pasa por ampliar el papel",
            "start": 1048.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la enfermer\u00eda en la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 1050.99,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "a la salud donde la familia se sit\u00fae en",
            "start": 1053.659,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el centro de todo el accionar sanitario",
            "start": 1058.159,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtico",
            "start": 1060.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "conocemos a profundidad estas directivas",
            "start": 1062.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es nuestra decidida intenci\u00f3n adaptarlas",
            "start": 1065.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a nuestras diferentes a nuestros",
            "start": 1069.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diferentes contextos para llevarlas con",
            "start": 1072.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e9xito a la pr\u00e1ctica porque m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 1074.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saber acad\u00e9mico y este las estad\u00edsticas",
            "start": 1077.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "globales tenemos la firme convicci\u00f3n",
            "start": 1081.21,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y la sensible deuda de hacer la",
            "start": 1083.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "realidad con la participaci\u00f3n de equipos",
            "start": 1087.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios y con el apoyo de",
            "start": 1090.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo si es hora de",
            "start": 1093.299,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "comprometernos con nuestra realidad de",
            "start": 1096.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "responsabilizarnos de este momento tanto",
            "start": 1099.53,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gobierno como sociedad no s\u00f3lo nos",
            "start": 1103.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corresponde hacer lo necesario sino",
            "start": 1105.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s no podemos fallar no hay aqu\u00ed",
            "start": 1108.51,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "protagonismos est\u00e9riles y nada de",
            "start": 1112.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "individualismos que no tienen que ver",
            "start": 1116.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nada con el respecto al ser humano el",
            "start": 1118.11,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "respeto al ser humano aqu\u00ed el \u00fanico",
            "start": 1121.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protagonista ser\u00e1 la transformaci\u00f3n",
            "start": 1123.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "encabezada tambi\u00e9n por ustedes",
            "start": 1126.38,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los profesionales de la salud con la",
            "start": 1128.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tarea de servir promover la salud",
            "start": 1131.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prevenir enfermedades y atender a",
            "start": 1134.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo el que condensar\u00e1",
            "start": 1136.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esfuerzos y utop\u00edas estamos empe\u00f1ados en",
            "start": 1139.4,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que la enfermer\u00eda sea parte importante",
            "start": 1144.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de nuestra cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 1145.83,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "siguiendo el ejemplo del presidente",
            "start": 1148.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lucharemos junto a ustedes porque la",
            "start": 1150.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lucha sigue para garantizar nuestro",
            "start": 1154.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 1156.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "queridas y queridos colegas enfermeras y",
            "start": 1167.04,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "enfermeros de nuestro m\u00e9xico en este a\u00f1o",
            "start": 1172.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que comienza como ustedes saben nace el",
            "start": 1175.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "brazo operativo de la secretar\u00eda de",
            "start": 1179.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud federal el inss h\u00e1bil con el",
            "start": 1181.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "objetivo de hacer del cuarto art\u00edculo",
            "start": 1185.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuarto de la constituci\u00f3n mexicana una",
            "start": 1188.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realidad la salud pasar\u00e1 de la palabra",
            "start": 1191.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escrita y muerta a cada una de nuestras",
            "start": 1194.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunidades y nuestros pueblos la salud",
            "start": 1196.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gratuita y universal se har\u00e1 realidad",
            "start": 1199.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para todos nosotros este es pues nuestra",
            "start": 1202.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tarea el camino no es f\u00e1cil exige",
            "start": 1206.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perseverancia y compromiso pero no",
            "start": 1209.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos solos y quien mejor lo sabe que",
            "start": 1211.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes que a veces cargan un poco de",
            "start": 1215.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dolor con su sonrisa que esto de salir",
            "start": 1218.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante en la vida y en el pa\u00eds",
            "start": 1221.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es de perseverancia de cuidado preciso y",
            "start": 1224.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de calidad",
            "start": 1228.0,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "para recalcar la recalcar la convicci\u00f3n",
            "start": 1230.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que todo ser humano en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1233.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no se quede sin derecho y acceso a",
            "start": 1235.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "servicios de salud resumo este d\u00eda con",
            "start": 1237.309,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estrofas del himno de la enfermer\u00eda de",
            "start": 1240.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1243.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "unidas enfermeras mexicanas mano a mano",
            "start": 1245.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por un m\u00e9xico mejor",
            "start": 1249.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "forjemos un mundo saludable con servicio",
            "start": 1251.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entrega y valor as\u00ed ser\u00e1 felicidades",
            "start": 1255.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuevamente a todas y todos dedicados a",
            "start": 1259.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esta hermosa profesi\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1262.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en seguida escucharemos el mensaje del",
            "start": 1280.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1283.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del seguro social maestro psoe robledo",
            "start": 1285.69,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1289.65,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1296.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1299.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos con su permiso el se\u00f1or",
            "start": 1301.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernador cuauht\u00e9moc blanco secretario",
            "start": 1305.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y alcocer a todos los integrantes del",
            "start": 1308.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium y quiero saludar en especial a",
            "start": 1311.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todas las enfermeras a los enfermeros",
            "start": 1315.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del seguro social del issfam de liste de",
            "start": 1317.44,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la marina de pemex la gente que vino del",
            "start": 1320.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estado de morelos desde luego de la",
            "start": 1324.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico de jalisco del dif del",
            "start": 1326.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional de la unam y de la",
            "start": 1329.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "uam y de los institutos nacionales",
            "start": 1330.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gracias y muchas felicidades en su d\u00eda",
            "start": 1332.44,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "lo mismo a todas y todos los",
            "start": 1335.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "galardonados de hoy",
            "start": 1337.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "igual que siempre en nuestro pa\u00eds las",
            "start": 1340.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "enfermeras han sido fundamentales",
            "start": 1344.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protagonistas activas de las grandes",
            "start": 1347.1,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "transformaciones del pa\u00eds antes de la",
            "start": 1350.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "primera transformaci\u00f3n durante la",
            "start": 1353.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "colonia exist\u00eda ya un antecedente de",
            "start": 1355.899,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "esta profesi\u00f3n en la figura de la red",
            "start": 1358.45,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "real del r\u00e9al protomedicato que ten\u00eda",
            "start": 1361.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "justamente la responsabilidad de",
            "start": 1364.659,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "administrar un sistema en donde mujeres",
            "start": 1366.549,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y muchas religiosas prestaban servicios",
            "start": 1369.19,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "al cuidado de la salud sin embargo",
            "start": 1372.519,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "durante el movimiento armado por la",
            "start": 1374.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "libertad cientos de mujeres tuvieron con",
            "start": 1376.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "sus intuiciones y con una enorme",
            "start": 1380.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n que salir a curar ya salvar",
            "start": 1382.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vidas a atender a combatientes en lo que",
            "start": 1386.049,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "muchos conocen como aut\u00e9nticos",
            "start": 1390.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitales de sangre durante la segunda",
            "start": 1392.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1395.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hubo importantes cambios tambi\u00e9n",
            "start": 1397.63,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la reforma trajo consigo la salida de la",
            "start": 1399.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n de la existencia hospitalaria",
            "start": 1402.519,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fue el 2 de febrero de",
            "start": 1405.279,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "61 cuando el presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 1407.429,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la secularizaci\u00f3n de todos los",
            "start": 1410.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hospitales de beneficencia p\u00fablica que",
            "start": 1413.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hasta la fecha hab\u00edan sido administrados",
            "start": 1416.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por autoridades eclesi\u00e1sticas y entonces",
            "start": 1418.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue que encarg\u00f3 al gobierno de la uni\u00f3n",
            "start": 1421.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el cuidado la direcci\u00f3n y el",
            "start": 1423.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mantenimiento de todos los",
            "start": 1426.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "establecimientos entonces la",
            "start": 1427.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "responsabilidad de lo que hoy entendemos",
            "start": 1430.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como enfermer\u00eda recay\u00f3 en las hermanas",
            "start": 1432.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de la caridad",
            "start": 1434.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estas mujeres s\u00ed de fe pero sobre todo",
            "start": 1435.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de un amplio sentido humanista fue la",
            "start": 1438.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "creciente demanda de servicios de salud",
            "start": 1442.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo que llev\u00f3 a las autoridades",
            "start": 1444.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sanitarias de finales del siglo 19 a",
            "start": 1445.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pensar en la profesionalizaci\u00f3n de los",
            "start": 1448.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicios de enfermer\u00eda que finalmente",
            "start": 1451.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con el nacimiento de la escuela de",
            "start": 1453.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en el hospital general de",
            "start": 1455.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en 1907 y al inicio de la",
            "start": 1456.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1459.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n del pa\u00eds la",
            "start": 1460.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lucha armada tambi\u00e9n requiri\u00f3 nuevamente",
            "start": 1462.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las portadoras de luz ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1465.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "historia de leonor villegas conocida",
            "start": 1467.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como la rebelde que en marzo de 1913",
            "start": 1469.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tras un ataque",
            "start": 1472.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en nuevo laredo cruz\u00f3 el r\u00edo grande",
            "start": 1473.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "junto con dos amigas para ayudar a los",
            "start": 1476.2,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "revolucionarios heridos fue ella la que",
            "start": 1478.33,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "financi\u00f3 su brigada cruz blanca y en",
            "start": 1480.909,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enero de 1914 transform\u00f3 su casa el",
            "start": 1482.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "garage y una escuela en hospitales para",
            "start": 1486.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tratar a la gente en ambos lados de la",
            "start": 1488.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "frontera si en las tres transformaciones",
            "start": 1491.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ha estado presente la valent\u00eda y la",
            "start": 1492.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "nobleza de su vocaci\u00f3n esto nos obliga a",
            "start": 1496.179,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pensar cu\u00e1l es el reto de la enfermer\u00eda",
            "start": 1498.639,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en tiempos de la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 1501.789,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme decirles que desde el seguro",
            "start": 1504.549,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "social sabemos algo que la",
            "start": 1506.139,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 1508.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 con ustedes o no ser\u00e1 posible",
            "start": 1510.309,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme parafrasear al presidente l\u00f3pez",
            "start": 1512.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obrador cuando dice con el pueblo todo",
            "start": 1515.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sin el pueblo nada en el link con las",
            "start": 1517.36,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "enfermeras todo con las enfermeras nada",
            "start": 1519.7,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1522.789,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y por eso amigas y amigos ahora que",
            "start": 1528.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ahora que vienen tiempos de mucho",
            "start": 1532.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajo de mucho esfuerzo y para que",
            "start": 1535.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este no sea solamente un discurso y para",
            "start": 1538.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no sea solamente el apapacho anual",
            "start": 1541.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "perm\u00edtame se\u00f1or presidente compartirle a",
            "start": 1543.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todas ya todos 4 acciones 4 beneficios",
            "start": 1547.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "concretos que durante el primer a\u00f1o del",
            "start": 1550.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno empezaron en el instituto",
            "start": 1553.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social a favor de",
            "start": 1556.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las enfermeras y que tendr\u00e1n que",
            "start": 1558.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "concretarse no durante toda la",
            "start": 1560.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se tendr\u00e1n que concretar",
            "start": 1562.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en este 2020 el primero en el instituto",
            "start": 1563.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social lanzamos en",
            "start": 1566.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diciembre del 2019 una convocatoria",
            "start": 1569.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "abierta y transparente para cubrir",
            "start": 1571.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuevas plazas es la m\u00e1s grande de nuevas",
            "start": 1573.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "plazas que se ha abierto en el seguro",
            "start": 1576.56,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "social en muchos a\u00f1os un total de dos",
            "start": 1578.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mil 816 de nueva creaci\u00f3n solamente de",
            "start": 1580.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda acci\u00f3n clave para el programa",
            "start": 1583.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de hospitales de tiempo completo segundo",
            "start": 1585.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en segundo lugar hemos modificado los",
            "start": 1591.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lineamientos de selecci\u00f3n para los",
            "start": 1595.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directores de las unidades de medicina",
            "start": 1597.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "familiar que anteriormente s\u00f3lo se",
            "start": 1599.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "permit\u00eda que los nombrados fueran",
            "start": 1601.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos antes de que termine el primer",
            "start": 1603.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trimestre del 2020",
            "start": 1606.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaremos nombrando a la primera",
            "start": 1608.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "enfermera de la historia directora de",
            "start": 1609.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una web",
            "start": 1611.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el 3er",
            "start": 1617.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el tercer punto",
            "start": 1619.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el tercer punto y me es muy grato poder",
            "start": 1622.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anunciarles en este d\u00eda tan especial y",
            "start": 1624.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que sean ustedes las primeras en saber",
            "start": 1627.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que derivado del concurso que hizo el",
            "start": 1629.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente para cambiar las delegaciones",
            "start": 1631.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en oficinas de representaci\u00f3n y que",
            "start": 1635.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuera el personal de base que a partir",
            "start": 1636.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de su trayectoria de su conocimiento de",
            "start": 1640.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "su esfuerzo y en un examen en un",
            "start": 1643.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "concurso ocupar\u00e1 estos lugares",
            "start": 1646.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "representando al links en los estados",
            "start": 1649.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tendremos al primer grupo de",
            "start": 1651.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermeras que ser\u00e1n titulares de las",
            "start": 1654.69,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "oficinas de representaci\u00f3n antes",
            "start": 1656.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "delegaciones de l\u00ednea la pr\u00f3xima semana",
            "start": 1657.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana sabr\u00e1n cu\u00e1ntas son",
            "start": 1660.2,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son y qui\u00e9nes son y por \u00faltimo a",
            "start": 1664.83,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "partir de las recientes reformas a la",
            "start": 1668.669,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ley general de salud que apenas entraron",
            "start": 1671.789,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en vigor el primero de enero de este a\u00f1o",
            "start": 1674.429,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben ya las enfermeras",
            "start": 1677.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n recetar algunos medicamentos del",
            "start": 1679.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "compendio nacional sin embargo sin",
            "start": 1682.23,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "embargo esto qued\u00f3 sujeto ac\u00e1 en la",
            "start": 1685.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfermera o el enfermero tenga el t\u00edtulo",
            "start": 1688.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de licenciado en enfermer\u00eda por eso en",
            "start": 1690.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos meses el link tiene que",
            "start": 1693.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajar muy duro para sumarnos a lo que",
            "start": 1695.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ya es una tendencia de todo el sector",
            "start": 1697.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salud el reconocimiento del t\u00edtulo de",
            "start": 1699.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "licenciado en enfermer\u00eda",
            "start": 1702.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1703.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta",
            "start": 1709.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a esta acci\u00f3n",
            "start": 1711.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a esta acci\u00f3n quiero decirles que en las",
            "start": 1713.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siete escuelas de enfermer\u00eda del imms se",
            "start": 1717.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ampliando tambi\u00e9n la oferta",
            "start": 1720.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica para ofrecer por primera vez",
            "start": 1721.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el grado de maestr\u00eda y doctorado porque",
            "start": 1723.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ustedes son incansables en su formaci\u00f3n",
            "start": 1726.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 1728.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas y amigos se\u00f1or presidente este",
            "start": 1732.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como lo ha dicho ya el doctor",
            "start": 1736.8,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "alcocer se cumplen 200 a\u00f1os del",
            "start": 1738.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacimiento de florence nightingale la",
            "start": 1739.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "madre de la enfermer\u00eda del mundo la que",
            "start": 1741.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nos hered\u00f3 la luz y es y yo quiero",
            "start": 1744.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despedirme con dos ideas una muy simple",
            "start": 1747.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algo que dec\u00eda ella cuando le",
            "start": 1750.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntaron a qu\u00e9 atribu\u00eda su \u00e9xito",
            "start": 1752.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente dijo algo nunca di y nunca",
            "start": 1754.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recib\u00ed una excusa y lo \u00faltimo que yo",
            "start": 1758.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero invitarlos a todas ya todos a que",
            "start": 1762.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese esp\u00edritu a nunca recibir una excusa",
            "start": 1764.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a nunca dar una excusa que ese sea el",
            "start": 1767.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de las enfermeras y enfermeros",
            "start": 1769.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la cuarta transformaci\u00f3n y que todos",
            "start": 1771.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y en todos los lugares",
            "start": 1774.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recordemos la sabidur\u00eda popular que dice",
            "start": 1776.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que quien salva una vida es un h\u00e9roe",
            "start": 1779.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero quien salva 100 es una enfermera",
            "start": 1782.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias y felicidades",
            "start": 1784.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "escuchemos las palabras de la titular de",
            "start": 1801.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n de programas de enfermer\u00eda",
            "start": 1804.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica de linz",
            "start": 1805.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "maestra diana maribel cepeda arias",
            "start": 1808.47,
            "duration": 12.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1811.48,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 1824.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1827.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "honorables integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1831.01,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros enfermeras y",
            "start": 1833.83,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "enfermeros se\u00f1ores y se\u00f1oras hoy es un",
            "start": 1836.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "d\u00eda memorable que nos permite reconocer",
            "start": 1841.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el trabajo que la enfermer\u00eda realiza",
            "start": 1843.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para el cuidado de las personas",
            "start": 1845.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "enaltecer su ejercicio profesional",
            "start": 1847.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reconocer los logros pero tambi\u00e9n los",
            "start": 1850.63,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "retos que hoy m\u00e1s que nunca debemos",
            "start": 1853.31,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "enfrentar pero unidos como sector salud",
            "start": 1855.41,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "con ello podremos salir adelante en la",
            "start": 1859.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enorme tarea de prevenir la enfermedad",
            "start": 1862.579,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recuperar la salud y privilegiar el",
            "start": 1864.879,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "bienestar de las y los mexicanos",
            "start": 1867.949,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la enfermer\u00eda en el link ha sido capaz",
            "start": 1871.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de evolucionar en la construcci\u00f3n de su",
            "start": 1874.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "anatom\u00eda y adaptarse a los cambios",
            "start": 1876.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos sociales culturales y",
            "start": 1879.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos a diferencia de otras",
            "start": 1882.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas hoy en el pa\u00eds estamos viviendo",
            "start": 1885.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una mezcla interesante de generaciones",
            "start": 1888.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que son tierra f\u00e9rtil para desarrollar",
            "start": 1891.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "l\u00edderes capaces de entender la",
            "start": 1894.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "complejidad de nuestro sistema de salud",
            "start": 1897.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo la sencillez que",
            "start": 1899.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requiere el acompa\u00f1amiento cercano con",
            "start": 1902.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las personas que necesitan de cuidados",
            "start": 1905.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proporcionados con eficacia y gran",
            "start": 1907.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sentido humano",
            "start": 1910.07,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "es por ello que la grandeza de las",
            "start": 1911.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfermeras y los enfermeros estriba",
            "start": 1914.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "justamente en las aportaciones que",
            "start": 1917.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realizamos cada uno de nosotros a los",
            "start": 1919.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sistemas de salud",
            "start": 1921.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un ejemplo de esta grandeza son mis",
            "start": 1923.18,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras 8 enfermeras y enfermeros",
            "start": 1926.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "galardonados con el premio al m\u00e9rito de",
            "start": 1929.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda que otorga a faure 21 a",
            "start": 1932.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "banorte y la fundaci\u00f3n y pnv quienes",
            "start": 1935.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tienen una destacada trayectoria",
            "start": 1938.93,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 1940.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se otorga el reconocimiento",
            "start": 1942.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jes\u00fas kumate rodr\u00edguez a quien se",
            "start": 1945.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "destaca por una loable acci\u00f3n social e",
            "start": 1948.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incluso un acto heroico en beneficio de",
            "start": 1951.059,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "nuestros derechohabientes no menos",
            "start": 1954.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importante por supuesto son nuestras 63",
            "start": 1957.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ganadoras y ganadores del reconocimiento",
            "start": 1960.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n de calidad de enfermer\u00eda",
            "start": 1963.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen ordinario y 20 m\u00e1s de",
            "start": 1965.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nuestro querido y bienestar",
            "start": 1968.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "agradezco sobremanera a las 131 mil 300",
            "start": 1971.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros de incisi\u00f3n",
            "start": 1976.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "starr y de r\u00e9gimen ordinario quienes",
            "start": 1978.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "juntos m\u00e1s que nunca queremos dar un",
            "start": 1981.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ejemplo de unidad solidaridad y trabajo",
            "start": 1984.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conjunto al interior de nuestra",
            "start": 1988.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n agradezco especialmente a",
            "start": 1989.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quien no hoy no est\u00e1 aqu\u00ed porque se",
            "start": 1993.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encuentran otorgando cuidados de",
            "start": 1996.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda a los pacientes que lo",
            "start": 1998.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 2001.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a nuestro se\u00f1or",
            "start": 2011.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "director maestro soy robledo ha vuelto",
            "start": 2013.859,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "por hacer visible nuestra profesi\u00f3n",
            "start": 2018.119,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con dos grandes decisiones que seguro",
            "start": 2022.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1n de manera gloriosa en la",
            "start": 2025.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "historia de links",
            "start": 2028.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la primera nuestra participaci\u00f3n en el",
            "start": 2030.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "concurso de oposici\u00f3n para hacer",
            "start": 2033.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "postulados a ocupar la titularidad de",
            "start": 2035.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "uno de los \u00f3rganos de operaci\u00f3n",
            "start": 2038.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "administrativa desconcentrada en las",
            "start": 2039.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entidades federativas y la otra es la",
            "start": 2042.809,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2047.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de participar para ocupar la direcci\u00f3n y",
            "start": 2048.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "unidades de medicina familiar esto",
            "start": 2052.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sienta precedentes importantes en la",
            "start": 2055.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n y en el liderazgo y",
            "start": 2059.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empoderamiento de la profesi\u00f3n de",
            "start": 2061.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda dentro del instituto mexicano",
            "start": 2064.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del seguro social muchas gracias",
            "start": 2066.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estimadas y estimados colegas la toma de",
            "start": 2075.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "decisiones en cada lugar en el que nos",
            "start": 2079.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encontremos ser\u00e1 fundamental para la",
            "start": 2081.21,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mejora de nuestros servicios de salud",
            "start": 2083.97,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "empoderarnos positivamente ser\u00e1 la base",
            "start": 2086.649,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que nos permiten las de ser m\u00e1s nuestra",
            "start": 2089.589,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n",
            "start": 2092.049,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "por ello colegas los invito a reconocer",
            "start": 2093.49,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y potencializar nuestras capacidades",
            "start": 2097.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para hacer posible que cada decisi\u00f3n que",
            "start": 2099.539,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tomemos cada d\u00eda",
            "start": 2103.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pensemos en nuestro m\u00e9xico y que impacte",
            "start": 2105.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en el desarrollo de la humanizaci\u00f3n de",
            "start": 2109.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los cuidados",
            "start": 2113.17,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de la promoci\u00f3n para la vida de un",
            "start": 2115.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s saludable se\u00f1or presidente",
            "start": 2119.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hoy ante usted las enfermeras y",
            "start": 2122.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfermeros del instituto mexicano del",
            "start": 2126.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 2128.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro compromiso para",
            "start": 2130.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "trabajar con las instituciones de salud",
            "start": 2131.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a fin de construir un sistema de salud",
            "start": 2133.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encaminado al bienestar de nuestro",
            "start": 2136.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "querido pueblo de mexico muchas gracias",
            "start": 2138.86,
            "duration": 19.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2141.74,
            "duration": 16.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se har\u00e1 entrega de los",
            "start": 2159.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "premios al m\u00e9rito de enfermer\u00eda afore 21",
            "start": 2162.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "banorte fundaciones que se otorgan al",
            "start": 2165.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personal que por sus m\u00e1s de 15 a\u00f1os se",
            "start": 2168.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha destacado tanto en su desempe\u00f1o",
            "start": 2171.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "asistencial actividades de docencia",
            "start": 2173.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gerencia administraci\u00f3n e investigaci\u00f3n",
            "start": 2176.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "siempre en beneficio de sus",
            "start": 2179.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derechohabientes solicitamos al",
            "start": 2181.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente constitucional licenciado",
            "start": 2184.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para que",
            "start": 2186.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de los miembros del presidium",
            "start": 2189.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "h\u00e1game entrega de los premios al m\u00e9rito",
            "start": 2190.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda afore 21 banorte",
            "start": 2193.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fundaciones reciben en la categor\u00eda de",
            "start": 2196.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "auxiliar de enfermera general adscrito",
            "start": 2200.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al hospital regional n\u00famero 1 yucat\u00e1n",
            "start": 2202.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00e9dgar antonio moreno medina",
            "start": 2205.4,
            "duration": 17.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2207.59,
            "duration": 15.059
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de auxiliar de salud",
            "start": 2234.609,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica adscrita a la unidad de medicina",
            "start": 2237.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "familiar n\u00famero 52 durango blanca",
            "start": 2239.769,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esthela l\u00f3pez gonz\u00e1lez",
            "start": 2242.38,
            "duration": 13.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2244.57,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de enfermera general",
            "start": 2271.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adscrita la unidad m\u00e9dica de alta",
            "start": 2273.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "especialidad centro m\u00e9dico nacional de",
            "start": 2275.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "occidente c\u00e1liz co alejandra garc\u00eda le\u00f3n",
            "start": 2278.51,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.52,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de enfermen especialista",
            "start": 2305.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adscrita a la unidad de medicina",
            "start": 2308.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "familiar 49 guanajuato la enfermera",
            "start": 2310.21,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "especialista en medicina de familia",
            "start": 2313.119,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "lumen a mar\u00eda dolores garc\u00eda pe\u00f1a",
            "start": 2314.609,
            "duration": 13.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2317.83,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de enfermera jefe de",
            "start": 2334.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "piso adscrita al hospital de",
            "start": 2337.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infectolog\u00eda centro m\u00e9dico la raza la",
            "start": 2339.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "especialista en cuidados del paciente en",
            "start": 2341.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estado cr\u00edtico",
            "start": 2343.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "alicia medrano o roble",
            "start": 2345.05,
            "duration": 15.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2347.12,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda en personal de confianza",
            "start": 2374.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de unidades m\u00e9dicas administrativas y de",
            "start": 2376.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "escuelas de enfermer\u00eda adscrita al",
            "start": 2379.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "departamento de enfermer\u00eda hospital de",
            "start": 2381.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infectolog\u00eda centro m\u00e9dico la raza la",
            "start": 2383.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "maestra en ciencias de la educaci\u00f3n",
            "start": 2385.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "claudia alarc\u00f3n morales",
            "start": 2387.32,
            "duration": 13.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2389.78,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de personal de",
            "start": 2401.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de bienestar en unidades",
            "start": 2403.49,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales adscrita al unidad",
            "start": 2406.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural huasahuasi chihuahua la",
            "start": 2408.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "auxiliar de enfermera general irma opel",
            "start": 2411.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya caro monta\u00f1ez",
            "start": 2413.809,
            "duration": 12.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2415.12,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de personal de",
            "start": 2431.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de bienestar en hospitales",
            "start": 2433.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rurales adscrita al hospital rural de",
            "start": 2436.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "metepec hidalgo la licenciada en",
            "start": 2438.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda reina y bomberos dom\u00ednguez",
            "start": 2440.74,
            "duration": 14.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2444.4,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se entregar\u00e1 el premio",
            "start": 2462.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas kumate rodr\u00edguez el cual se",
            "start": 2464.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otorga al personal de enfermer\u00eda que",
            "start": 2467.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o previo demostr\u00f3 gran",
            "start": 2470.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entrega a la atenci\u00f3n de sus pacientes",
            "start": 2472.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sobresaliente desarrollo profesional",
            "start": 2474.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "extraordinario humanismo e incluso",
            "start": 2477.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de actos de hero\u00edsmo la",
            "start": 2479.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acreedora este premio es el auxiliar",
            "start": 2482.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de enfermer\u00eda adscrita la unidad",
            "start": 2485.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural pajaritos nayarit mar\u00eda",
            "start": 2487.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guadalupe el hombre esto red",
            "start": 2490.02,
            "duration": 16.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2491.78,
            "duration": 14.939
        },
        {
            "text": "vemos un caluroso aplauso a todos los",
            "start": 2507.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "galardonados",
            "start": 2510.049,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2511.18,
            "duration": 12.019
        },
        {
            "text": "solicitamos a todo el presidio ocupar",
            "start": 2528.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sus lugares para escuchar las palabras",
            "start": 2531.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 2533.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "director general del instituto de",
            "start": 2536.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 2538.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado",
            "start": 2540.43,
            "duration": 11.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2542.02,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "si es presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or",
            "start": 2556.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "secretario de salud se\u00f1or gobernador",
            "start": 2559.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2561.67,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "desde 1931 se dispuso en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2564.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que el 6 de enero se declarara como el",
            "start": 2568.609,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "d\u00eda nacional de la enfermera",
            "start": 2571.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la estimulante presencia del se\u00f1or",
            "start": 2573.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica las",
            "start": 2576.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instituciones del sector salud hemos",
            "start": 2578.859,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "metido a este motivo evento para",
            "start": 2581.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "entregar nuestro aprecio a la vocaci\u00f3n",
            "start": 2584.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de servicio a la nobleza de la misi\u00f3n de",
            "start": 2586.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "quienes han consagrado su vida a ofrecer",
            "start": 2589.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su aliento sus conocimientos su",
            "start": 2591.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paciencia en los momentos de la angustia",
            "start": 2594.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secreta e \u00edntima de los enfermos",
            "start": 2596.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a nombre de list me es grato entregar mi",
            "start": 2600.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saludo cordial a las respetadas",
            "start": 2603.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "profesionales que trabajan en los",
            "start": 2605.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitales de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2607.45,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "especialmente mi m\u00e1s profundo",
            "start": 2610.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las m\u00e1s de 27.000",
            "start": 2612.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros que cuidan con",
            "start": 2615.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tanta responsabilidad y entrega a los",
            "start": 2618.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 2621.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca",
            "start": 2628.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tenemos plena conciencia de lo que",
            "start": 2630.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "significa el trabajo fecundo y generoso",
            "start": 2633.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las enfermeras en el mundo de la",
            "start": 2635.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salud su trabajo humanitario y dedicado",
            "start": 2637.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en nuestros hospitales es determinante e",
            "start": 2641.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "insustituible no s\u00f3lo ayudan y sirven a",
            "start": 2644.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestros enfermos con paciencia y",
            "start": 2648.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generosidad sino procuran su alivio y al",
            "start": 2650.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mismo tiempo atienden con una expresi\u00f3n",
            "start": 2654.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de afecto y esperanza a quienes est\u00e1n",
            "start": 2657.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sufriendo detr\u00e1s de los enfermos son el",
            "start": 2660.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "complemento eficaz e indispensable del",
            "start": 2663.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e1rea m\u00e9dica y su aportaci\u00f3n es",
            "start": 2666.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "imprescindible",
            "start": 2669.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hemos comprendido en esta",
            "start": 2670.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de los trabajadores del",
            "start": 2673.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado que este a\u00f1o cumple 60 de",
            "start": 2674.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "existencia por eso procuramos impulsar",
            "start": 2678.119,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "todo un proceso de capacitaci\u00f3n y",
            "start": 2681.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n permanente a poner un",
            "start": 2684.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mayor empe\u00f1o en el crecimiento cotidiano",
            "start": 2687.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de su preparaci\u00f3n profesional",
            "start": 2690.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pero nos afanamos al mismo tiempo por",
            "start": 2693.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sacudir las viejas inercias que afectan",
            "start": 2696.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a nuestra instituci\u00f3n por resolver con",
            "start": 2698.789,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "creatividad sus complejos problemas",
            "start": 2701.91,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estructurales y ajustar con eficacia sus",
            "start": 2703.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas administrativas para",
            "start": 2706.589,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "participar en los vientos de renovaci\u00f3n",
            "start": 2708.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que hoy sacuden a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2711.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entendemos claramente el esp\u00edritu y el",
            "start": 2714.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compromiso que anima el proyecto social",
            "start": 2716.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente mismo que responde",
            "start": 2718.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a una inquietud colectiva garantizar a",
            "start": 2722.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n con particular",
            "start": 2726.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los m\u00e1s humildes este derecho",
            "start": 2728.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "humano a la salud universal que",
            "start": 2731.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garantiza nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2733.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a ese prop\u00f3sito de justicia social se ha",
            "start": 2736.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sumado el ist volvemos a la vista hacia",
            "start": 2739.95,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nuestro proyecto germinal y buscamos",
            "start": 2743.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica una estrategia y una",
            "start": 2746.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que transite en el esp\u00edritu que",
            "start": 2749.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "anima la cuarta transformaci\u00f3n sentando",
            "start": 2752.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las bases de un impulso renovador de",
            "start": 2755.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuevas estructuras",
            "start": 2758.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ese es nuestro m\u00e1s hondo desaf\u00edo",
            "start": 2760.66,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 2763.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "los ejes principales de nuestra",
            "start": 2765.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estrategia en los nuevos tiempos que",
            "start": 2767.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vive nuestro pa\u00eds priorizan el",
            "start": 2769.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saneamiento financiero en nuestra",
            "start": 2771.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n la eficacia y calidez en los",
            "start": 2774.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "servicios de salud que demandan nuestros",
            "start": 2777.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 2779.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de un modelo preventivo",
            "start": 2781.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2783.71,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "administrar todas las prestaciones con",
            "start": 2785.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "transparencia honestidad y rendici\u00f3n de",
            "start": 2788.339,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 2790.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pleno respeto a los derechos de nuestros",
            "start": 2792.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajadores y que los servidores del",
            "start": 2795.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado participen y compartan los",
            "start": 2797.87,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "principios de este anhelo renovador",
            "start": 2800.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no ocultamos las dificultades y",
            "start": 2804.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "problemas que se nos presentan para",
            "start": 2807.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "disminuir o tratar de frenar este",
            "start": 2808.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "impulso pero hemos aprendido del",
            "start": 2811.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2814.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan problema por complejo o",
            "start": 2816.68,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "abrumador que parezca puede arreglarnos",
            "start": 2820.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o paralizar la operatividad de nuestras",
            "start": 2824.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2826.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hoy los est\u00edmulos que este d\u00eda se",
            "start": 2828.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integran a nuestros respetables",
            "start": 2831.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermeras tienen el valor de constituir",
            "start": 2833.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un reconocimiento p\u00fablico por parte del",
            "start": 2836.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la republica por el esmero",
            "start": 2839.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y eficiencia en su desempe\u00f1o y por su",
            "start": 2841.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comprometida participaci\u00f3n en el",
            "start": 2845.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mejoramiento institucional",
            "start": 2847.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el ist se siente orgulloso de la entrega",
            "start": 2850.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de sus enfermeras pues el cumplimiento",
            "start": 2854.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de su deber hace el sacrificio es el",
            "start": 2857.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "signo espiritual de su profesi\u00f3n",
            "start": 2859.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gracias respetadas compa\u00f1eras por",
            "start": 2863.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cumplir su responsabilidad valorando",
            "start": 2866.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siempre la dignidad de nuestros",
            "start": 2869.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 2871.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes son ya se ha dicho y lo repito",
            "start": 2873.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ahora la sonrisa en medio del dolor la",
            "start": 2876.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ternura y la paciencia que reconfortan a",
            "start": 2879.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s lo necesitan en sus horas",
            "start": 2882.09,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "cruciales",
            "start": 2884.16,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "hoy me permito especiales al nombre de",
            "start": 2885.819,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lista la alta estima que les tenemos por",
            "start": 2887.949,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su conducta por su atenci\u00f3n por su de",
            "start": 2890.709,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vida por su vida dedicada al servicio de",
            "start": 2893.709,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 2896.349,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias por todo ello",
            "start": 2897.19,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ponga el turno en el uso de la palabra a",
            "start": 2908.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la licenciada mar\u00eda del pilar ayala",
            "start": 2910.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campos jefa de enfermer\u00eda del instituto",
            "start": 2913.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 2915.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado",
            "start": 2917.68,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2919.71,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 2927.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2929.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2931.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos honorables integrantes",
            "start": 2933.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pres\u00eddium colegas estimadas",
            "start": 2936.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros muchas gracias",
            "start": 2939.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por este acercamiento",
            "start": 2941.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del nuestro d\u00eda",
            "start": 2944.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es muy importante para nosotros el",
            "start": 2947.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "contar con su presencia",
            "start": 2948.92,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y yo voy a hacer una breve referencia ya",
            "start": 2950.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se coment\u00f3 hace un rato la importante",
            "start": 2954.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "labor que tiene el personal de",
            "start": 2958.15,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 2959.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "yo voy a destacar la contribuci\u00f3n que",
            "start": 2960.369,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene el personal de enfermer\u00eda en el",
            "start": 2962.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cumplimiento efectivo del derecho humano",
            "start": 2964.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la salud sin duda la organizaci\u00f3n",
            "start": 2966.79,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nacional de las naciones unidas ha hecho",
            "start": 2969.67,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una interpretaci\u00f3n muy amplia en",
            "start": 2973.329,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al contenido y el alcance que",
            "start": 2976.329,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "tiene la salud como derecho humano",
            "start": 2979.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto obviamente a trav\u00e9s del comit\u00e9 de",
            "start": 2981.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derechos econ\u00f3micos sociales y",
            "start": 2984.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "culturales al se\u00f1alar primero que la",
            "start": 2986.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud es un derecho humano fundamental e",
            "start": 2989.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "indispensable que mediante el cual no",
            "start": 2991.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueden ejercerse otros derechos asimismo",
            "start": 2995.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 nos destaca tambi\u00e9n que el",
            "start": 2998.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "derecho a la salud est\u00e1 estrechamente",
            "start": 3002.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vinculado con otros derechos como es el",
            "start": 3005.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho a la alimentaci\u00f3n a la vivienda",
            "start": 3008.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al trabajo a la dignidad humana a la",
            "start": 3010.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vida a la igualdad y sin duda a la no",
            "start": 3013.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n al tener esta oportunidad",
            "start": 3016.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de acceso a los servicios de salud con",
            "start": 3018.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ello se concreta una de las",
            "start": 3022.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes que",
            "start": 3024.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tienen los derechos humanos esta",
            "start": 3026.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "posibilidad de ser indivisibles y ser",
            "start": 3027.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "interdependientes ya que cada derecho va",
            "start": 3031.01,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "unido al otro",
            "start": 3033.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "un tercer elemento que es importante",
            "start": 3034.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar es que el cumplimiento efectivo",
            "start": 3036.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de este derecho del cual participa el",
            "start": 3039.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal de salud y en espec\u00edfico el",
            "start": 3042.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda se da a trav\u00e9s de",
            "start": 3044.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas y de",
            "start": 3046.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programas en materia de salud es",
            "start": 3048.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "indudable que la participaci\u00f3n del",
            "start": 3050.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda se destaca a",
            "start": 3052.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "partir de intervenciones desde la",
            "start": 3055.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "perspectiva de promoci\u00f3n de la salud la",
            "start": 3058.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades la",
            "start": 3061.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la salud y sobre todo en",
            "start": 3062.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un momento tan trascendental para el ser",
            "start": 3065.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "humano como es el sufrimiento al final",
            "start": 3067.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la vida es por ello que el personal",
            "start": 3069.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda integra conocimientos",
            "start": 3072.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "experiencias habilidades valores",
            "start": 3076.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "humanitarios club que obviamente ubican",
            "start": 3079.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la persona como en el centro de la",
            "start": 3082.5,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3084.81,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "flores nightingale desde el siglo 19 nos",
            "start": 3086.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hac\u00eda la invitaci\u00f3n a que el personal a",
            "start": 3089.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cuidado de enfermer\u00eda se",
            "start": 3093.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proporcionar\u00e1 bienestar entonces esto",
            "start": 3095.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos es un antecedente muy importante",
            "start": 3098.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el caso de liszt de las enfermeras",
            "start": 3100.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "han liderado en la atenci\u00f3n avanzada de",
            "start": 3102.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "heridas tan s\u00f3lo por mencionar algunos",
            "start": 3105.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplos desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os otro",
            "start": 3107.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aspecto muy importante del que participa",
            "start": 3111.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el personal de enfermer\u00eda es el cuidado",
            "start": 3113.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las personas mayores en donde",
            "start": 3114.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se proporciona atenci\u00f3n a problemas de",
            "start": 3118.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "soledad y depresi\u00f3n",
            "start": 3120.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en una de las visitas a las unidades",
            "start": 3122.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas el personal de salud que integra",
            "start": 3124.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos equipos multidisciplinarios e",
            "start": 3127.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "interdisciplinario se hac\u00eda referencia a",
            "start": 3129.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que una gran parte de las personas",
            "start": 3132.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayores estaban solas y no eran",
            "start": 3133.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escuchados en casa entonces tan solo el",
            "start": 3136.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ser escuchados por el personal de salud",
            "start": 3138.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mejoraba muchos de los problemas de",
            "start": 3141.369,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n asimismo se efect\u00faan en este",
            "start": 3143.349,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cuidado de enfermer\u00eda de las personas",
            "start": 3147.22,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mayores una valoraci\u00f3n geronto",
            "start": 3148.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "geri\u00e1trica para identificar su estado de",
            "start": 3150.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud y obviamente mejorar su aspecto",
            "start": 3152.32,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "funcional y sobre todo mejorar la vida",
            "start": 3155.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de las personas",
            "start": 3158.589,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "es por ello esencial que se ha",
            "start": 3160.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "considerado en fortalecer el desarrollo",
            "start": 3162.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "del personal de enfermer\u00eda",
            "start": 3164.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "indudablemente para enfrentar los retos",
            "start": 3165.99,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que implican no solamente las",
            "start": 3167.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas no transmisibles",
            "start": 3170.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "desde una perspectiva de salud sino",
            "start": 3171.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enfrentar los esos los desaf\u00edos",
            "start": 3174.99,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "que implican eventos sociales como son",
            "start": 3177.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los fen\u00f3menos migratorios que hoy en d\u00eda",
            "start": 3180.099,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "nos traen al personal de salud",
            "start": 3182.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gama inmensa de poder realizar",
            "start": 3185.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intervenciones finalmente me permito",
            "start": 3189.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este sentido de la unidad de",
            "start": 3192.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la enfermer\u00eda nacional de la enfermer\u00eda",
            "start": 3195.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico felicitar tambi\u00e9n a las nueve",
            "start": 3197.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros que el instituto",
            "start": 3200.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o felicita y que les otorga el",
            "start": 3203.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reconocimiento obviamente al esmero en",
            "start": 3206.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuatro de los \u00e1mbitos de la enfermer\u00eda",
            "start": 3209.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en la parte de educaci\u00f3n educaci\u00f3n e",
            "start": 3212.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la gesti\u00f3n del cuidado y",
            "start": 3215.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n directa al paciente sin duda",
            "start": 3218.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este evento y su presencia dar\u00e1n un gran",
            "start": 3221.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "realce y una gran importancia de este",
            "start": 3225.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda el de hoy que se festeja el d\u00eda de",
            "start": 3227.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la enfermer\u00eda y el obviamente el que",
            "start": 3229.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se ha declarado por la",
            "start": 3232.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud como el",
            "start": 3234.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de la enfermer\u00eda y la parter\u00eda nos",
            "start": 3235.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mueve a poder identificar nuestros",
            "start": 3237.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oportunidades sin duda los d\u00edas se",
            "start": 3240.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan para poder identificar que nos",
            "start": 3243.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "falta por hacer y indudablemente el",
            "start": 3245.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poder cerrar estas brechas que tenemos",
            "start": 3248.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la enfermer\u00eda nacional",
            "start": 3250.26,
            "duration": 16.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3253.33,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se har\u00e1 entrega del",
            "start": 3269.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los premios al m\u00e9rito",
            "start": 3272.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda del instituto de seguridad",
            "start": 3274.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y servicios sociales de los trabajadores",
            "start": 3276.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del estado atendiendo a lo que se\u00f1ala el",
            "start": 3278.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consejo internacional de enfermeras",
            "start": 3282.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respecto a las funciones esenciales de",
            "start": 3284.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la enfermer\u00eda que son el desarrollo de",
            "start": 3286.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n gesti\u00f3n de los pacientes y",
            "start": 3288.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n reciben en la categor\u00eda al",
            "start": 3291.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuidado de la persona de la cl\u00ednica de",
            "start": 3295.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "medicina familiar con especialidades y",
            "start": 3298.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano m\u00e9rida yucat\u00e1n la licenciada",
            "start": 3300.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en enfermer\u00eda teresa crescencia corona",
            "start": 3302.72,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ascencio",
            "start": 3305.15,
            "duration": 12.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3305.82,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "del hospital general la escala entre la",
            "start": 3325.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "escala el maestro daniel se voltea",
            "start": 3328.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez",
            "start": 3330.93,
            "duration": 12.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3332.78,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda la gesti\u00f3n de enfermer\u00eda",
            "start": 3358.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del hospital regional general ignacio",
            "start": 3360.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "zaragoza la licenciada en enfermer\u00eda en",
            "start": 3363.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la guadalupe de jes\u00fas leon allende",
            "start": 3366.24,
            "duration": 13.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3368.69,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "de la subdelegaci\u00f3n m\u00e9dica nuevo le\u00f3n en",
            "start": 3396.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n la maestra diana elena",
            "start": 3399.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "escobedo en camacho",
            "start": 3401.9,
            "duration": 13.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3404.55,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3423.09,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de la subdelegaci\u00f3n m\u00e9dica zona sur en",
            "start": 3433.809,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico la licenciada en",
            "start": 3437.079,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda laura hern\u00e1ndez amaya",
            "start": 3439.329,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3442.46,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "de la subdelegaci\u00f3n m\u00e9dica morelos la",
            "start": 3467.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "maestra epifan\u00eda gonz\u00e1lez pasa",
            "start": 3470.759,
            "duration": 14.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3474.16,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda educaci\u00f3n del recurso",
            "start": 3500.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "humano del hospital regional doctor",
            "start": 3503.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas en zapopan jalisco",
            "start": 3505.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la maestra gabriela rue la esperanza",
            "start": 3508.21,
            "duration": 14.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3511.77,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "de la unidad de profesionalizaci\u00f3n y",
            "start": 3533.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuela nacional de enfermer\u00eda doctora",
            "start": 3535.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "norma el bar\u00e7a en soto",
            "start": 3538.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3542.25,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y en la categor\u00eda al desarrollo de la",
            "start": 3568.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la cl\u00ednica de medicina",
            "start": 3570.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "familiar le\u00f3n en le\u00f3n guanajuato doctora",
            "start": 3573.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "juana gracia y la luna que amargo",
            "start": 3576.41,
            "duration": 14.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3578.78,
            "duration": 11.989
        },
        {
            "text": "vemos un fuerte aplauso a todos los",
            "start": 3600.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "galardonados",
            "start": 3602.71,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 3611.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para escuchar el mensaje de la maestra",
            "start": 3613.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "claudia aleja hern\u00e1ndez directora de",
            "start": 3615.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y coordinadora general de la",
            "start": 3618.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente de enfermer\u00eda",
            "start": 3620.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3623.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 3629.5,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel",
            "start": 3631.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador perm\u00edtanme expresarle que",
            "start": 3634.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para los profesionales de enfermer\u00eda es",
            "start": 3638.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "un privilegio y motivo de gran alegr\u00eda",
            "start": 3640.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que usted preside nuestra ceremonia del",
            "start": 3642.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00eda de las enfermeras y enfermeros que",
            "start": 3644.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se celebra en nuestro pa\u00eds desde hace 81",
            "start": 3647.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchas gracias por su cercan\u00eda y",
            "start": 3649.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por su disposici\u00f3n de servir al pueblo",
            "start": 3652.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de mexico convicci\u00f3n que compartimos",
            "start": 3655.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "totalmente con usted se\u00f1or gobernador",
            "start": 3657.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del estado de morelos cuauht\u00e9moc blanco",
            "start": 3660.65,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "bravo gracias por su presencia se\u00f1or",
            "start": 3663.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 3666.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de salud gracias por su liderazgo al",
            "start": 3668.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "impulsar el proyecto de nuestro",
            "start": 3671.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente para fortalecer y renovar el",
            "start": 3673.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablico de salud para",
            "start": 3676.339,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que sea universal y gratuito con \u00e9nfasis",
            "start": 3678.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n primaria de salud en",
            "start": 3681.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "favor de los m\u00e1s vulnerables de nuestra",
            "start": 3684.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3685.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestro zo\u00e9 robledo aburto director",
            "start": 3687.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 3690.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seguro social gracias por la",
            "start": 3692.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospitalidad y gracias por su",
            "start": 3694.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para trabajar de manera",
            "start": 3697.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conjunta con el equipo de salud de todas",
            "start": 3698.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las instituciones como un primer paso en",
            "start": 3701.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su eventual fusi\u00f3n distinguidos",
            "start": 3704.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium que nos",
            "start": 3707.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an l\u00edderes del sector salud del",
            "start": 3709.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito legislativo educativo y sindical",
            "start": 3711.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "queridos y respetados directivos de",
            "start": 3714.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda gracias por ser parte de este",
            "start": 3717.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconocimiento y fortalecimiento a la",
            "start": 3720.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "labor de los profesionales de enfermer\u00eda",
            "start": 3722.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros que hoy son",
            "start": 3724.63,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "galardonados en reconocimiento a su amor",
            "start": 3727.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la sociedad al pueblo de mexico y a la",
            "start": 3729.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda su esfuerzo y dedicaci\u00f3n son",
            "start": 3732.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ejemplos de vocaci\u00f3n y compromiso muchas",
            "start": 3735.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 3738.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y por supuesto",
            "start": 3739.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por supuesto a todos mis queridos",
            "start": 3745.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colegas enfermeras y enfermeros que",
            "start": 3747.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representan hoy aqu\u00ed a los m\u00e1s de",
            "start": 3749.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "320.000 profesionales de enfermer\u00eda del",
            "start": 3751.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sistema de salud y del sector educativo",
            "start": 3755.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias por ser parte de esta emotiva",
            "start": 3756.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ceremonia felicidades a todos",
            "start": 3759.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como ya lo han mencionado desde 1931 en",
            "start": 3767.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e9 decidida precisamente 6 de enero se",
            "start": 3771.799,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "celebra las enfermeras y enfermeros para",
            "start": 3774.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo esfuerzo y",
            "start": 3776.75,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "compromiso social de los profesionales",
            "start": 3779.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda esta profesi\u00f3n desde sus",
            "start": 3781.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes ha hecho patente la importancia",
            "start": 3784.339,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de su participaci\u00f3n como parte",
            "start": 3786.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fundamental del sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 3789.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica abarcando varios aspectos la",
            "start": 3791.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud la prevenci\u00f3n de",
            "start": 3794.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermedades y la atenci\u00f3n de personas",
            "start": 3796.67,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con enfermedades f\u00edsicas mentales",
            "start": 3798.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "incluso con capacidades diferentes en",
            "start": 3801.069,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "todas las edades en todos los servicios",
            "start": 3803.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de salud y entornos comunitarios nuestro",
            "start": 3806.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compromiso y dedicaci\u00f3n se ven",
            "start": 3809.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "reflejados diariamente en el bienestar",
            "start": 3811.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n la pr\u00e1ctica de la",
            "start": 3813.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y la esencia misma de la",
            "start": 3816.02,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de salud as\u00ed es por",
            "start": 3818.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nuestra formaci\u00f3n disciplinar por el",
            "start": 3820.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tiempo de contacto y la forma de",
            "start": 3823.25,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "comunicarnos con las personas con las",
            "start": 3825.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "familias y las comunidades aunado a los",
            "start": 3827.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "distintos contextos en que desempe\u00f1amos",
            "start": 3830.63,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "nuestro quehacer",
            "start": 3832.67,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "los profesionales de enfermer\u00eda",
            "start": 3834.109,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "proveemos cuidados donde est\u00e1n las",
            "start": 3835.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas en sus hogares escuelas lugares",
            "start": 3837.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de trabajo centros de readaptaci\u00f3n",
            "start": 3840.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "social cl\u00ednicas de salud y bienestar y",
            "start": 3842.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "otros contextos de la comunidad as\u00ed como",
            "start": 3845.72,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en los hospitales y centros de",
            "start": 3848.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es importante resaltar que",
            "start": 3850.249,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en todo el mundo los profesionales de",
            "start": 3853.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda constituimos el grupo m\u00e1s",
            "start": 3855.739,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "numeroso de los recursos humanos en",
            "start": 3857.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud en este sentido la atenci\u00f3n",
            "start": 3859.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primaria de salud integral integrada de",
            "start": 3862.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calidad con dignidad y disponible para",
            "start": 3865.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n m\u00e1s que un concepto es",
            "start": 3868.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "una meta para la presente administraci\u00f3n",
            "start": 3871.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federal situaci\u00f3n que los profesionales",
            "start": 3872.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda celebramos a clamamos y",
            "start": 3875.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "apoyamos con mucho entusiasmo sin dejar",
            "start": 3878.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de tener en cuenta y conscientes de las",
            "start": 3881.869,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "circunstancias en las que se encuentra",
            "start": 3884.299,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de salud en mexico",
            "start": 3886.009,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s que nunca es de vital",
            "start": 3888.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importancia volver hacia la comunidad a",
            "start": 3890.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sus necesidades y dar respuesta a las",
            "start": 3893.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demandas en salud contar con",
            "start": 3896.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medicamentos con unidades m\u00e9dicas de",
            "start": 3898.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "calidad pero sobre todo con recursos",
            "start": 3900.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanos eficientes suficientes bien",
            "start": 3902.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "distribuidos y capacitados que permitan",
            "start": 3906.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el acceso a los servicios de salud en",
            "start": 3908.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todas las regiones de nuestro pa\u00eds ya se",
            "start": 3910.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ha mencionado y lo reiteramos a nivel",
            "start": 3913.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "internacional la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 3915.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la salud sensible al papel fundamental",
            "start": 3917.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del personal de enfermer\u00eda en los",
            "start": 3920.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sistemas de salud design\u00f3 este 2020 como",
            "start": 3922.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o internacional de enfermer\u00eda y",
            "start": 3926.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parter\u00eda en conmemoraci\u00f3n a los 200 a\u00f1os",
            "start": 3928.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del natalicio de flores nightingale",
            "start": 3931.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pionera de la enfermer\u00eda profesional",
            "start": 3933.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este magno evento en nuestro pa\u00eds es el",
            "start": 3935.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "inicio de las actividades que dar\u00e1n",
            "start": 3939.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "significado al a\u00f1o internacional de",
            "start": 3941.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en mexico para reconocer",
            "start": 3943.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "visibilizar y permitir el desarrollo de",
            "start": 3945.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e1ximo potencial",
            "start": 3948.77,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es momento de destacar el arduo trabajo",
            "start": 3951.759,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de las enfermeras y enfermeros en todos",
            "start": 3953.649,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los niveles de atenci\u00f3n y en los centros",
            "start": 3956.139,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n y aplaudir su compromiso",
            "start": 3958.389,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por preservar siempre el contacto",
            "start": 3961.149,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directo con la persona y la comunidad al",
            "start": 3963.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser una escucha activa y la voz que",
            "start": 3966.069,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conforta con sensibilidad de amor se\u00f1or",
            "start": 3968.859,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente las estrategias tomadas por",
            "start": 3972.279,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su gobierno para incrementar la",
            "start": 3974.709,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "disponibilidad del personal de salud",
            "start": 3976.719,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "merecen nuestro reconocimiento y apoyo",
            "start": 3978.489,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya que s\u00f3lo 20% se encuentra en el",
            "start": 3981.039,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n una situaci\u00f3n",
            "start": 3983.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preocupante porque el resultado del",
            "start": 3986.169,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "descuido en este sector sin duda",
            "start": 3988.089,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abrigamos la esperanza de que se",
            "start": 3990.399,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 bajo su supervisi\u00f3n y liderazgo",
            "start": 3991.989,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los retos actuales se exigen que adem\u00e1s",
            "start": 3996.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de incrementar el n\u00famero de personal de",
            "start": 3998.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda disponible evolucionen sus",
            "start": 4000.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 4002.94,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mirando hacia un modelo donde se utilice",
            "start": 4004.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo de nuestro potencial y se",
            "start": 4006.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ampl\u00eden nuestras competencias visi\u00f3n y",
            "start": 4009.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n a la salud del pueblo de",
            "start": 4012.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexico la enfermer\u00eda de mexico se suma",
            "start": 4014.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hoy activamente a la declaratoria del",
            "start": 4017.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1o internacional de enfermer\u00eda y",
            "start": 4020.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "parter\u00eda en el contexto de la atenci\u00f3n",
            "start": 4021.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primaria de salud como programa",
            "start": 4023.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "prioritario del gobierno de mexico es",
            "start": 4026.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestro deseo que nuestro presidente y",
            "start": 4030.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su gobierno tengan siempre presente los",
            "start": 4032.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "beneficios que un personal de enfermer\u00eda",
            "start": 4035.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "suficiente competente con salario digno",
            "start": 4037.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y seguridad laboral representa un factor",
            "start": 4040.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "determinante en la salud",
            "start": 4043.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "representar\u00e1 siempre un factor",
            "start": 4053.7,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "determinante en la salud de las personas",
            "start": 4055.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familias y comunidades del pueblo de",
            "start": 4057.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexico muchas gracias",
            "start": 4060.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se han a entrega de los",
            "start": 4073.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reconocimientos que otorga el consejo de",
            "start": 4076.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salubridad general conforme al decreto",
            "start": 4078.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidencial el reconocimiento en",
            "start": 4080.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda mar\u00eda su\u00e1rez v\u00e1zquez se",
            "start": 4083.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entrega a un profesional de la",
            "start": 4086.3,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda por sus aportaciones",
            "start": 4087.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "realizadas para mejorar la calidad de",
            "start": 4089.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los servicios de salud en las unidades",
            "start": 4092.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "hospitalarias del sistema nacional de",
            "start": 4094.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud recibe la maestra mar\u00eda guadalupe",
            "start": 4096.589,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vice mart\u00ednez",
            "start": 4099.74,
            "duration": 15.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4101.819,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "el reconocimiento en enfermer\u00eda mar\u00eda",
            "start": 4124.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guadalupe en ser hizo la sal si no se",
            "start": 4126.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entrega a un profesional de enfermer\u00eda",
            "start": 4129.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por su contribuci\u00f3n a la investigaci\u00f3n e",
            "start": 4130.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica o por su",
            "start": 4133.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "destacada labor en el \u00e1mbito de la",
            "start": 4135.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza que haya favorecido al",
            "start": 4137.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "progreso en la profesi\u00f3n de enfermer\u00eda",
            "start": 4139.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibe la doctora mar\u00eda piscina un",
            "start": 4141.75,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor rodr\u00edguez vigil",
            "start": 4144.6,
            "duration": 16.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4147.069,
            "duration": 13.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4165.06,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo el reconocimiento al m\u00e9rito",
            "start": 4170.089,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en enfermer\u00eda graciela arroyo de cordero",
            "start": 4173.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se entrega a un profesional de",
            "start": 4175.31,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda por su reconocida vocaci\u00f3n de",
            "start": 4177.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "servicio y de entrega a la formaci\u00f3n de",
            "start": 4180.199,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones as\u00ed como por su",
            "start": 4182.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n social a favor de la salud de",
            "start": 4184.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana y de la",
            "start": 4187.069,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de sus instituciones",
            "start": 4188.929,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recibe la doctora mar\u00eda guadalupe ojeda",
            "start": 4190.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "vargas",
            "start": 4193.67,
            "duration": 14.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4195.34,
            "duration": 12.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4215.39,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "vemos un fuerte aplauso a todos los",
            "start": 4225.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "galardonados",
            "start": 4227.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n invitamos a todos los",
            "start": 4235.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presentes a ponerse de pie para",
            "start": 4237.949,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "interpretar el himno de enfermer\u00eda de",
            "start": 4240.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mexico a cargo de la orquesta de la",
            "start": 4242.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4244.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4272.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4291.19,
            "duration": 42.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4330.62,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4354.47,
            "duration": 54.479
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4414.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4443.93,
            "duration": 23.579
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los asistentes",
            "start": 4472.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares ahora",
            "start": 4474.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 4478.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 4481.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4482.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4484.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4487.38,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar en este acto",
            "start": 4491.15,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de celebraci\u00f3n del d\u00eda de los enfermeros",
            "start": 4496.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y de las enfermeras",
            "start": 4501.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y del mundo",
            "start": 4504.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4507.34,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 4510.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 4513.889,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4519.349,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4521.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "directo y certero",
            "start": 4523.56,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 4526.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 4527.949,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 4533.73,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "lo que nosotros",
            "start": 4535.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4539.239,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "llevando a cabo apoy\u00e1ndonos",
            "start": 4541.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en el pueblo y apoy\u00e1ndonos",
            "start": 4544.53,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en los trabajadores",
            "start": 4548.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para poder sacar adelante",
            "start": 4551.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 4555.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en los trabajadores",
            "start": 4558.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 4562.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para sacar adelante esa industria de la",
            "start": 4565.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4571.15,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en trabajadoras trabajadores",
            "start": 4572.98,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 4578.059,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "para sacar adelante",
            "start": 4580.219,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 4583.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en las maestras en los",
            "start": 4587.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 4590.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para mejorar",
            "start": 4593.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 4595.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y desde luego",
            "start": 4597.55,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en los trabajadores",
            "start": 4602.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 4605.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos en las enfermeras",
            "start": 4609.59,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que son fundamentales para sacar",
            "start": 4613.62,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "adelante al sector salud",
            "start": 4617.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por eso me da gusto estar con ustedes",
            "start": 4625.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y compartir",
            "start": 4629.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4633.489,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "un momento y rendir homenaje a quienes",
            "start": 4635.1,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "dedican su vida",
            "start": 4641.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "a servir a los dem\u00e1s",
            "start": 4643.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a servir al pr\u00f3jimo",
            "start": 4646.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "seres humanos",
            "start": 4650.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imprescindibles",
            "start": 4653.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su profesionalismo",
            "start": 4658.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y por su amor por su cari\u00f1o por el",
            "start": 4662.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "afecto que brinda",
            "start": 4667.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quiero comentarles",
            "start": 4671.32,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos",
            "start": 4675.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito fundamental",
            "start": 4679.53,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que se necesita",
            "start": 4684.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sacar adelante al sector salud",
            "start": 4692.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se tiene que enaltecer",
            "start": 4697.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 4701.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4705.51,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3",
            "start": 4708.51,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan tiempo",
            "start": 4710.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 4713.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a subrogar",
            "start": 4717.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y servicios",
            "start": 4719.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros no compartimos",
            "start": 4723.449,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es el punto de vista",
            "start": 4726.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la salud como la educaci\u00f3n",
            "start": 4729.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4733.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "un privilegio",
            "start": 4736.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un derecho",
            "start": 4739.14,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 4741.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "derecho consagrado en la constituci\u00f3n",
            "start": 4744.309,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 4748.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cerca de 30 a\u00f1os",
            "start": 4751.969,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en el art\u00edculo cuarto de",
            "start": 4754.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a",
            "start": 4757.31,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 4759.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4761.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en los hechos se qued\u00f3 como letra muerta",
            "start": 4764.57,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "porque no hemos logrado garantizar ese",
            "start": 4769.54,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4776.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a plenitud",
            "start": 4778.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 4780.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo necesita",
            "start": 4783.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4786.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hemos decidido ahora",
            "start": 4788.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 4792.07,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dir\u00eda como nunca",
            "start": 4794.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "al sector salud",
            "start": 4796.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4799.62,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a que mejoren los servicios de salud",
            "start": 4801.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4806.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las instituciones que atienden a los",
            "start": 4809.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 4813.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4815.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las instituciones que deben de dar",
            "start": 4817.37,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 4822.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 4825.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4828.42,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada",
            "start": 4830.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hemos estado durante mucho tiempo",
            "start": 4837.3,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "pensando reflexionando que era lo mejor",
            "start": 4840.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ha hablado mucho de articular de",
            "start": 4847.179,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "integrar todos los servicios de salud",
            "start": 4851.699,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la salud a",
            "start": 4856.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 4859.419,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4861.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y decidimos",
            "start": 4863.64,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 4866.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos servicios",
            "start": 4868.989,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4871.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "porque calculamos que nos iba a llevar",
            "start": 4872.61,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo y no iba a ser f\u00e1cil",
            "start": 4876.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y la integraci\u00f3n",
            "start": 4881.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y llegamos a la conclusi\u00f3n de que se",
            "start": 4885.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mantienen los servicios a",
            "start": 4889.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 4892.07,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se mantiene el servicio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4895.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abierta a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 4898.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4902.14,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 4907.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s adelante",
            "start": 4910.949,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "cuando se consolide el sistema de",
            "start": 4913.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 4917.69,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 4920.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 4922.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "unirnos articular sobre todo en la",
            "start": 4925.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de segundo de tercer nivel",
            "start": 4929.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada hospitalaria",
            "start": 4932.17,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "pero en lo que es el primer nivel de",
            "start": 4937.07,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a seguir actuando",
            "start": 4940.79,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "con estos dos servicios",
            "start": 4946.119,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 4952.05,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4954.07,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el derechohabiente tenga un buen",
            "start": 4956.32,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "servicio en el este en el seguro en los",
            "start": 4958.329,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "hospitales de pemex en los hospitales de",
            "start": 4963.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina de la secretar\u00eda",
            "start": 4967.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 4970.449,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que tengamos atenci\u00f3n",
            "start": 4972.429,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 4975.51,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "todo el sistema de seguridad social",
            "start": 4979.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4985.22,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n y eso es todo un desaf\u00edo a",
            "start": 4986.99,
            "duration": 12.95
        },
        {
            "text": "consolidar el sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 4993.71,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 4999.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hospitalaria a los que no tienen",
            "start": 5002.109,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 5004.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se sustituy\u00f3 ya",
            "start": 5006.94,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "lo que se conoc\u00eda como seguro popular",
            "start": 5011.03,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "ahora se cre\u00f3 el instituto de la salud",
            "start": 5017.33,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 5022.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la diferencia",
            "start": 5024.48,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "de que ya no hace falta estar afiliado",
            "start": 5028.06,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "para recibir el servicio m\u00e9dico ahora",
            "start": 5034.869,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 5040.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tienen el derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 5043.77,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a los medicamentos gratuitos",
            "start": 5047.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5051.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 5057.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estar inscrito cualquier ciudadano",
            "start": 5059.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5063.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que vaya a una unidad m\u00e9dica rural a un",
            "start": 5065.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "centro de salud a un hospital tiene que",
            "start": 5069.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 5071.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 5074.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5080.51,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos va a llevar",
            "start": 5082.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 5085.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y convertirlo en realidad",
            "start": 5087.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar",
            "start": 5093.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 5096.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuatro demandas b\u00e1sicas",
            "start": 5098.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5102.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que no falten las medicinas y los",
            "start": 5104.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n en unidades",
            "start": 5109.35,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas centros de salud en hospitales",
            "start": 5113.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y saben ustedes",
            "start": 5119.57,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que depende de todos nosotros",
            "start": 5122.15,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "depende de ustedes de los trabajadores",
            "start": 5127.949,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "del sector salud de todo el pueblo que",
            "start": 5133.469,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "eso se logre no es que falte presupuesto",
            "start": 5136.65,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se destin\u00f3 en el 2018 a la",
            "start": 5143.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "compra de medicamentos y materiales de",
            "start": 5149.13,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos",
            "start": 5151.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 cosa",
            "start": 5158.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es lo que suced\u00eda",
            "start": 5160.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 5163.45,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "dominaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 5165.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "34 empresas",
            "start": 5170.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eran las que vend\u00edan todos los",
            "start": 5173.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "medicamentos y todo por influencia y por",
            "start": 5176.55,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso ya se acab\u00f3",
            "start": 5180.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso digo que no es un asunto de que",
            "start": 5189.409,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "falte presupuesto con esos 90.000",
            "start": 5194.599,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "millones nos alcanza si se acaba con la",
            "start": 5198.019,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y en eso nos tienen que",
            "start": 5203.239,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ayudar mucho ustedes porque la",
            "start": 5206.659,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no s\u00f3lo se da en",
            "start": 5211.459,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "las compras que se hacen de m\u00e9dicamente",
            "start": 5215.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5218.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las fugas de medicamentos que se dan",
            "start": 5221.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en almacenes",
            "start": 5225.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 5228.69,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5231.42,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y quien tiene que convertirse en",
            "start": 5232.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "guardi\u00e1n",
            "start": 5235.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las enfermeras me van a ayudar",
            "start": 5237.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a denunciar",
            "start": 5243.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5246.19,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5248.44,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "se tiene que acabar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5250.079,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 5254.369,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5256.95,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "los segundos",
            "start": 5264.88,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que no falten m\u00e9dicos",
            "start": 5267.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que nos falten",
            "start": 5270.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 5273.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5275.28,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "saben que dejaron entre otras cosas como",
            "start": 5278.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "herencia como fruta podrida esos",
            "start": 5282.619,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "corruptos neoliberales",
            "start": 5288.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pusieron tantos obst\u00e1culos",
            "start": 5291.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque no se apoy\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5294.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y rechazaban a los que quer\u00edan estudiar",
            "start": 5298.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda medicina",
            "start": 5301.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ahora resulta que nuestro pa\u00eds no tiene",
            "start": 5304.739,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos ni los enfermeros que",
            "start": 5309.23,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "necesita porque se rechazaba a los que",
            "start": 5313.05,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar a las universidades con",
            "start": 5319.499,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la mentira de que no pasaban el examen",
            "start": 5323.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto era",
            "start": 5326.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacios",
            "start": 5329.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edan las universidades",
            "start": 5331.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas presupuesto suficiente esto lo",
            "start": 5334.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver ya se est\u00e1n creando",
            "start": 5337.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina de enfermer\u00eda y",
            "start": 5340.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que se va a",
            "start": 5344.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "crear una universidad solo para m\u00e9dicos",
            "start": 5347.099,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "y enfermeras en la ciudad de mexico",
            "start": 5351.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer lo mismo",
            "start": 5357.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cada estado",
            "start": 5360.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para tener los m\u00e9dicos y las enfermeras",
            "start": 5363.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "necesarias",
            "start": 5366.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo tercero mejorar las",
            "start": 5368.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "instalaciones de salud",
            "start": 5372.01,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hay centros de salud de unidades m\u00e9dicas",
            "start": 5375.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hospitales en el abandono sin equipo",
            "start": 5379.489,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 5383.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo eso lo tenemos que resolver nos",
            "start": 5386.639,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "dejaron un tiradero de obras inconclusas",
            "start": 5391.739,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales sin terminar",
            "start": 5395.929,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque lo \u00fanico que les importaba en el",
            "start": 5400.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "contrato para hacer la obra ni siquiera",
            "start": 5402.959,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan a pensar de que si se",
            "start": 5405.659,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "construir un hospital y se invierten 500",
            "start": 5408.739,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "millones de pesos se requieren cuando",
            "start": 5414.329,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "menos otros 500 millones de pesos para",
            "start": 5416.61,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "operarlo ellos no estaban pensando en el",
            "start": 5419.459,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "personal no era la obra f\u00edsica y as\u00ed",
            "start": 5423.419,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "dejaron un tiradero bueno estamos ya",
            "start": 5428.039,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "rehabilitando esos centros de salud esos",
            "start": 5432.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hospitales y punto 4",
            "start": 5436.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos a ir regularizando la situaci\u00f3n de",
            "start": 5439.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud hay m\u00e1s de",
            "start": 5444.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "80 mil de enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 5447.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadores administrativos del sector",
            "start": 5451.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "salud trata trabajando como eventuales",
            "start": 5453.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por contratos muchos desde hace a\u00f1os",
            "start": 5457.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esa situaci\u00f3n laboral he hecho",
            "start": 5461.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el compromiso de que antes de que",
            "start": 5464.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "termine el sexenio van a quedar",
            "start": 5467.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores del",
            "start": 5470.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sector salud en el pa\u00eds",
            "start": 5473.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como aqu\u00ed se expres\u00f3 vamos a",
            "start": 5482.05,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "procurar mejorar los sueldos",
            "start": 5486.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5491.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 5496.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en materia laboral",
            "start": 5500.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estamos bajando los sueldos de los de",
            "start": 5503.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "arriba porque hab\u00edan altos millonarios",
            "start": 5505.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ganaban hasta 700 mil pesos",
            "start": 5508.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 5511.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5514.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otras prestaciones se daban la gran vida",
            "start": 5515.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a los de arriba ten\u00edan hasta atenci\u00f3n",
            "start": 5520.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada por eso que les ido",
            "start": 5523.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "importar si funcionaba el seguro social",
            "start": 5526.54,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "o el este si ellos ten\u00edan en el",
            "start": 5530.55,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "presupuesto nacional seis mil millones",
            "start": 5536.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de pesos para atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 5538.72,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas privadas se hac\u00edan hasta",
            "start": 5543.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a",
            "start": 5547.15,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "costillas del erario eso ya se termin\u00f3 y",
            "start": 5550.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 estamos aplicando esa pol\u00edtica",
            "start": 5555.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de bajar los sueldos de los de arriba",
            "start": 5558.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para aumentar los sueldos de los de",
            "start": 5560.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "abajo esa es justicia laboral",
            "start": 5563.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 5570.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no se aumentaba como",
            "start": 5573.29,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "ha sucedido ahora el salario m\u00ednimo",
            "start": 5578.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no si no soy fue opci\u00f3n",
            "start": 5586.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo soy andr\u00e9s manuel",
            "start": 5590.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado aument\u00f3 el salario m\u00ednimo",
            "start": 5596.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "16% este a\u00f1o 20 por ciento",
            "start": 5600.02,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5603.67,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "llevaba muchos a\u00f1os que no se daban",
            "start": 5605.989,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estos aumentos y tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 5608.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para los trabajadores al servicio del",
            "start": 5610.579,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estado que los que ganan menos cuando",
            "start": 5613.789,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "tenga que darse el aumento se tiene que",
            "start": 5619.059,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n siempre",
            "start": 5624.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "arriba de la inflaci\u00f3n los que ganen",
            "start": 5627.93,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "menos por lo m\u00ednimo son tres puntos por",
            "start": 5631.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "encima de la inflaci\u00f3n si la inflaci\u00f3n",
            "start": 5637.68,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "es 3 3 m\u00e1s 6 de aumento y prestaciones y",
            "start": 5640.26,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "vamos a ir mejorando cada vez m\u00e1s solo",
            "start": 5648.09,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "les quiero decir una cosa de que estamos",
            "start": 5651.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "utilizando el presupuesto para apoyar a",
            "start": 5657.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5661.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "para atender a todos pero se le est\u00e1",
            "start": 5663.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dando preferencia a la gente humilde a",
            "start": 5666.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la gente pobre a los que nunca recib\u00edan",
            "start": 5670.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5673.18,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "o ustedes no est\u00e1n de acuerdo que por el",
            "start": 5676.599,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 5678.699,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "la medida de nuestras posibilidades",
            "start": 5683.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a ir mejorando los sueldos nunca",
            "start": 5685.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "van a estar por abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 5689.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que",
            "start": 5692.54,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "van ustedes a tener garantizado el",
            "start": 5696.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "derecho a elegir libremente de manera",
            "start": 5701.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica a sus representantes",
            "start": 5705.27,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 5707.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5710.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "democracia sindical",
            "start": 5712.65,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "voto libre y secreto se acaba el",
            "start": 5716.51,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "charrismo sindical que tengan verdaderos",
            "start": 5720.23,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos representantes hombres y",
            "start": 5725.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mujeres para que les defiendan en lo",
            "start": 5728.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "laboral en sus derechos fundamentales a",
            "start": 5732.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 5736.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ustedes celebrando conmemorando este d\u00eda",
            "start": 5738.89,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "de las enfermeras ya lo dije son ustedes",
            "start": 5743.05,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "fundamentales nadie puede decir que no",
            "start": 5749.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "necesita una enfermera nadie todos",
            "start": 5753.02,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "necesitamos de ustedes",
            "start": 5757.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5765.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pedirles que ayuden",
            "start": 5767.44,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de su profesi\u00f3n que tiene esa",
            "start": 5772.16,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de humanismo ayuden para",
            "start": 5775.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que entre todos y desde abajo logremos",
            "start": 5780.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de nuestro querido",
            "start": 5784.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico necesitamos sacar adelante a",
            "start": 5787.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y lo vamos a hacer con el",
            "start": 5791.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apoyo de todo el pueblo mis",
            "start": 5793.88,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "felicitaciones que vivan los enfermeros",
            "start": 5796.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vivan las enfermeras",
            "start": 5803.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5809.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5812.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 5814.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n para concluir el programa",
            "start": 5822.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de este evento invitamos a los presentes",
            "start": 5825.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "a ponerse de pie para entonar con",
            "start": 5828.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "orgullo nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 5830.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a cargo de la orquesta de la marina",
            "start": 5833.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5844.43,
            "duration": 26.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5869.13,
            "duration": 1.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5870.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5870.95,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5878.95,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5882.23,
            "duration": 27.279
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5916.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5921.51,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como damos por concluido este",
            "start": 5934.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "evento se despide de ustedes el",
            "start": 5936.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 5939.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 5941.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5943.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico agradece a ustedes",
            "start": 5949.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles una",
            "start": 5952.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5954.61,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] sean los lugares preside esta ceremonia del d\u00eda de las enfermeras y los enfermeros 2020 el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1an el ciudadano cuauht\u00e9moc blanco bravo gobernador constitucional del estado de morelos doctor jorge alcocer varela secretario de salud [Aplausos] natalia reci\u00e9n de moreira presidenta del sistema de desarrollo integral de la familia de morelos [Aplausos] maestra fabiana maribel cepeda arias titular de la divisi\u00f3n de programas de enfermer\u00eda de linz [Aplausos] maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social [Aplausos] maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado [Aplausos] licenciada mar\u00eda del roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez titular del sistema nacional para el desarrollo integral de la familia [Aplausos] coronel enfermera rebeca aguayo bernal jefa de enfermeras del hospital central militar de la secretar\u00eda de la defensa nacional [Aplausos] doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud capit\u00e1n de fragata licenciado en enfermer\u00eda francisco hern\u00e1ndez mart\u00ednez subdirector de enfermer\u00eda de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico [Aplausos] licenciada norma judith santiago medina jefa de enfermer\u00eda de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos [Aplausos] licenciada mar\u00eda del pilar ayala campos jefa de enfermer\u00eda de liszt senador miguel \u00e1ngel navarro quintero presidente de la comisi\u00f3n de salud y seguridad social de la c\u00e1mara de senadores [Aplausos] doctor jose ignacio santos preciado secretario del consejo de salubridad general maestra claudia fern\u00e1ndez directora de enfermer\u00eda y coordinadora general de la comisi\u00f3n permanente de enfermer\u00eda maestra rosa garnica fonseca jefa de servicios de enfermer\u00eda del sistema de desarrollo integral de la familia [Aplausos] maestro juan antonio ferrer aguilar titular del instituto de salud para el bienestar [Aplausos] maestra matilde morales olivares representante de enfermer\u00eda de la comisi\u00f3n coordinadora de los institutos nacionales de salud y hospitales de alta especialidad [Aplausos] doctora cristina laurell subsecretaria de integraci\u00f3n y desarrollo del sector salud [Aplausos] doctor cristian roberto morales fuhrimann representante de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud y de la organizaci\u00f3n mundial de la salud en m\u00e9xico [Aplausos] licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de vocer\u00eda y comunicaci\u00f3n social del gobierno de mexico [Aplausos] maestra rosa amarilli z\u00e1rate grajales directora de la escuela nacional de enfermer\u00eda y obstetricia de la unam [Aplausos] y la maestra guadalupe gonz\u00e1lez d\u00edaz directora de la escuela superior de enfermer\u00eda y obstetricia del instituto polit\u00e9cnico nacional [Aplausos] saludamos con el mismo agrado autoridades federales y estatales enfermeras y enfermeros personal del sector salud invitados especiales y a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sean todos ustedes bienvenidos [Aplausos] para darnos la bienvenida cedemos la palabra al gobernador constitucional del estado de morelos ciudadano cuauht\u00e9moc blanco bravo [Aplausos] ya no me digas porque el presidente estaba hablando de m\u00ed que porque perdi\u00f3 el am\u00e9rica [Risas] el presente se vuelve un poquito de m\u00ed porque no queda un campo del am\u00e9rica igual que su hijo no se est\u00e1 burlando pero bueno le digo que as\u00ed es el f\u00fatbol buenas tardes saludo con respecto a las autoridades y a toda la ciudadan\u00eda en su d\u00eda saludo con especial cari\u00f1o a todos y a todos aquellos que han tensado su vocaci\u00f3n de servicio privilegiando el bienestar de sus semejantes desde la trinchera del trabajo de la enfermera nos unimos a la iniciativa de la organizaci\u00f3n mundial de la salud quien ha declarado al a\u00f1o 2020 como el a\u00f1o internacional de la enfermer\u00eda honrando as\u00ed su valiosa aportaci\u00f3n a la salud de las personas en el \u00e1mbito asistencial la investigaci\u00f3n la promoci\u00f3n para la salud y la docencia pocas actividades existen como la que realizan enfermeras y enfermeros tan loables y humanas como la que ustedes desempe\u00f1an diaria su atenci\u00f3n dedicaci\u00f3n acompa\u00f1amiento que hacen con sus semejantes en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que hay durante la lucha por la recuperaci\u00f3n de la salud es un gran ejemplo de un humanismo y entrega en morelos uno de los ejes rectores de nuestra administraci\u00f3n es rescatar al sector salud y a su personal cercano los servicios a toda la poblaci\u00f3n mediante programas bien definidos y en lo que el trabajo de las enfermeras y enfermeros es pieza clave se\u00f1or presidente en este d\u00eda tan especial para este gremio agradezco a usted que haya elegido a morelos para honrar simb\u00f3licamente a quien velan por sus semejantes en todo el pa\u00eds su presencia en este d\u00eda aqu\u00ed en morelos marcan la pauta para augurar un a\u00f1o para nuestro estado y un gran a\u00f1o para m\u00e9xico pero tambi\u00e9n quiero agradecer tambi\u00e9n a los enfermeros que alg\u00fan d\u00eda estuvieron conmigo en mi recuperaci\u00f3n las operaciones que d\u00eda a d\u00eda la verdad que ustedes son muy valiosos no tengo familiares que trabajan en el seguro social y cr\u00e9anme cuando era futbolista y hoy lo sigo haciendo sigo presentando a la gente que m\u00e1s necesita y la verdad mi reconocimiento para todos ustedes porque ustedes son personas muy bien valiosas que realmente est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda al pendiente de todos los que estamos necesitados de todos ustedes much\u00edsimas felicidades y que dios los bendiga a todos ustedes y nuestro compromiso es seguir trabajando en equipo honrando su liderazgo se\u00f1or presidente gracias por su distinci\u00f3n y cercan\u00eda con mi persona much\u00edsimas gracias a todos y que dios los bendiga much\u00edsimas gracias en verdad de todo coraz\u00f3n por esa humildad que siempre pone en los hospitales en verdad de todo coraz\u00f3n gracias y ya hay que seguir trabajando porque tengamos un mejor pa\u00eds y siempre lo he dicho sin salud no somos nada muchas gracias por ese real esfuerzo que hacen ustedes [Aplausos] escuchemos ahora el mensaje del secretario de salud doctor jorge alcocer varela [Aplausos] qu\u00e9 panorama tan agradable tan significante se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador cortemos blanco presidente municipal de morelos autoridades del presidio se\u00f1oras y se\u00f1ores amigos todos el 6 de enero el pueblo mexicano tiene dos deberes disfrutar al abrir los regalos de reyes y reconocer a la enfermer\u00eda en su labor la enfermer\u00eda en nuestro pa\u00eds tiene una larga tradici\u00f3n de voluntad de noches largas de d\u00eda sin sol de entrega f\u00edsica de estabilidad emocional de s\u00f3lidas habilidades de comunicaci\u00f3n social empat\u00eda ante el dolor y el sufrimiento por el ser humano y de estar preparado para lo inesperado de respeto siempre eso s\u00ed y por eso a todos ustedes en su d\u00eda hacemos un reconocimiento como pueblo que recibe y sobrevive por su atenci\u00f3n gracias por su servicio gracias por su pasi\u00f3n as\u00ed lo reconocemos y es por ello que con el consejo de salubridad general el d\u00eda de hoy entregaremos las medallas al m\u00e9rito de enfermer\u00eda dentro de muchas que lo merecen muchas felicidades reitero a s\u00ed mismo y repito lo ya se\u00f1alado por el se\u00f1or gobernador nuestro pa\u00eds festeja hoy tambi\u00e9n que el consejo ejecutivo de la oms ha declarado el a\u00f1o 2020 que distingo como el a\u00f1o de la enfermer\u00eda fecha en la que se cumple ustedes lo saben el bicentenario del nacimiento de florence nightingale la hero\u00edna de los hospitales la enfermera o el enfermero es quien pasa m\u00e1s tiempo con el paciente le proporciona informaci\u00f3n cari\u00f1o por supuesto y asesoramiento mejora la accesibilidad a los servicios educa en la prevenci\u00f3n en pocas palabras cuida pero a la vez la enfermera es quien re\u00fane ese ac\u00famulo de gestos de sentimientos que les permite identificar que un vaso sangu\u00edneo que late es todav\u00eda vida s\u00f3lo ella lo sabe producto de ese magma de cari\u00f1o por el ser humano enfermo la ternura y la ciencia de las tareas cotidianas por otra en otros nuevos distintos propias de esta profesi\u00f3n que pudieran funcionar como im\u00e1genes de la utop\u00eda sanitaria y tambi\u00e9n como materia prima para la inspiraci\u00f3n de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds por esto la enfermer\u00eda para y desempe\u00f1a ya una funci\u00f3n crucial en el avance de la atenci\u00f3n primaria a la salud a nuestras poblaciones vulnerables y vulnerables utilizadas tanto en las periferias urbanas como en \u00e1reas rurales o las propias comunidades alejadas donde lo necesario son personas como ustedes convencidas de que lo m\u00e1s urgente lo m\u00e1s urgente y persistente es hacer algo por los dem\u00e1s como dice martin luther king es nuestro deber acompa\u00f1arlos en esta tarea de atender a nuestra poblaci\u00f3n pero no en abstracto sino con acciones concretas tenemos para ello que aumentar el n\u00famero s\u00ed porque hay d\u00e9ficit y mala distribuci\u00f3n de enfermeras y enfermeros en el pa\u00eds tambi\u00e9n desarrollar nuevas competencias nuevos roles nuevos instrumentos de trabajo y de comunicaci\u00f3n desde la secretar\u00eda de salud trabajamos para que existan condiciones dignas en la labor que desarrollan educaci\u00f3n continua de calidad y cient\u00edfica y sobre todo impulsamos el reconocimiento social y gubernamental para desarrollar todo su potencial estimados participantes en este magno evento colegas compa\u00f1eros en este a\u00f1o de consolidaci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n tenemos que hacer hincapi\u00e9 en los servicios de salud integrales no s\u00f3lo curativos sino tambi\u00e9n servicios que aborden las necesidades en cuanto a la promoci\u00f3n de la salud lo importante que es la prevenci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n y el tratamiento temprano de las enfermedades y recordar siempre que un fuerte primer nivel de atenci\u00f3n es la base para el desarrollo de un sistema de salud debemos se\u00f1alar que a\u00fan nos queda mucho camino por recorrer y dicho camino pasa por ampliar el papel de la enfermer\u00eda en la atenci\u00f3n primaria a la salud donde la familia se sit\u00fae en el centro de todo el accionar sanitario y pol\u00edtico conocemos a profundidad estas directivas es nuestra decidida intenci\u00f3n adaptarlas a nuestras diferentes a nuestros diferentes contextos para llevarlas con \u00e9xito a la pr\u00e1ctica porque m\u00e1s all\u00e1 del saber acad\u00e9mico y este las estad\u00edsticas globales tenemos la firme convicci\u00f3n pol\u00edtica y la sensible deuda de hacer la realidad con la participaci\u00f3n de equipos interdisciplinarios y con el apoyo de nuestro pueblo si es hora de comprometernos con nuestra realidad de responsabilizarnos de este momento tanto gobierno como sociedad no s\u00f3lo nos corresponde hacer lo necesario sino mucho m\u00e1s no podemos fallar no hay aqu\u00ed protagonismos est\u00e9riles y nada de individualismos que no tienen que ver nada con el respecto al ser humano el respeto al ser humano aqu\u00ed el \u00fanico protagonista ser\u00e1 la transformaci\u00f3n encabezada tambi\u00e9n por ustedes los profesionales de la salud con la tarea de servir promover la salud prevenir enfermedades y atender a nuestro pueblo el que condensar\u00e1 esfuerzos y utop\u00edas estamos empe\u00f1ados en que la enfermer\u00eda sea parte importante de nuestra cuarta transformaci\u00f3n y siguiendo el ejemplo del presidente lucharemos junto a ustedes porque la lucha sigue para garantizar nuestro derecho a la salud queridas y queridos colegas enfermeras y enfermeros de nuestro m\u00e9xico en este a\u00f1o que comienza como ustedes saben nace el brazo operativo de la secretar\u00eda de salud federal el inss h\u00e1bil con el objetivo de hacer del cuarto art\u00edculo cuarto de la constituci\u00f3n mexicana una realidad la salud pasar\u00e1 de la palabra escrita y muerta a cada una de nuestras comunidades y nuestros pueblos la salud gratuita y universal se har\u00e1 realidad para todos nosotros este es pues nuestra tarea el camino no es f\u00e1cil exige perseverancia y compromiso pero no estamos solos y quien mejor lo sabe que ustedes que a veces cargan un poco de dolor con su sonrisa que esto de salir adelante en la vida y en el pa\u00eds es de perseverancia de cuidado preciso y de atenci\u00f3n de calidad para recalcar la recalcar la convicci\u00f3n de que todo ser humano en nuestro pa\u00eds no se quede sin derecho y acceso a servicios de salud resumo este d\u00eda con estrofas del himno de la enfermer\u00eda de nuestro pa\u00eds unidas enfermeras mexicanas mano a mano por un m\u00e9xico mejor forjemos un mundo saludable con servicio entrega y valor as\u00ed ser\u00e1 felicidades nuevamente a todas y todos dedicados a esta hermosa profesi\u00f3n muchas gracias en seguida escucharemos el mensaje del director general del instituto mexicano del seguro social maestro psoe robledo [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos con su permiso el se\u00f1or gobernador cuauht\u00e9moc blanco secretario y alcocer a todos los integrantes del pres\u00eddium y quiero saludar en especial a todas las enfermeras a los enfermeros del seguro social del issfam de liste de la marina de pemex la gente que vino del estado de morelos desde luego de la ciudad de mexico de jalisco del dif del polit\u00e9cnico nacional de la unam y de la uam y de los institutos nacionales gracias y muchas felicidades en su d\u00eda lo mismo a todas y todos los galardonados de hoy igual que siempre en nuestro pa\u00eds las enfermeras han sido fundamentales protagonistas activas de las grandes transformaciones del pa\u00eds antes de la primera transformaci\u00f3n durante la colonia exist\u00eda ya un antecedente de esta profesi\u00f3n en la figura de la red real del r\u00e9al protomedicato que ten\u00eda justamente la responsabilidad de administrar un sistema en donde mujeres y muchas religiosas prestaban servicios al cuidado de la salud sin embargo durante el movimiento armado por la libertad cientos de mujeres tuvieron con sus intuiciones y con una enorme vocaci\u00f3n que salir a curar ya salvar vidas a atender a combatientes en lo que muchos conocen como aut\u00e9nticos hospitales de sangre durante la segunda transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico hubo importantes cambios tambi\u00e9n la reforma trajo consigo la salida de la religi\u00f3n de la existencia hospitalaria fue el 2 de febrero de 61 cuando el presidente benito ju\u00e1rez declar\u00f3 la secularizaci\u00f3n de todos los hospitales de beneficencia p\u00fablica que hasta la fecha hab\u00edan sido administrados por autoridades eclesi\u00e1sticas y entonces fue que encarg\u00f3 al gobierno de la uni\u00f3n el cuidado la direcci\u00f3n y el mantenimiento de todos los establecimientos entonces la responsabilidad de lo que hoy entendemos como enfermer\u00eda recay\u00f3 en las hermanas de la caridad estas mujeres s\u00ed de fe pero sobre todo de un amplio sentido humanista fue la creciente demanda de servicios de salud lo que llev\u00f3 a las autoridades sanitarias de finales del siglo 19 a pensar en la profesionalizaci\u00f3n de los servicios de enfermer\u00eda que finalmente lleg\u00f3 con el nacimiento de la escuela de enfermer\u00eda en el hospital general de m\u00e9xico en 1907 y al inicio de la revoluci\u00f3n la tercera transformaci\u00f3n del pa\u00eds la lucha armada tambi\u00e9n requiri\u00f3 nuevamente de las portadoras de luz ah\u00ed est\u00e1 la historia de leonor villegas conocida como la rebelde que en marzo de 1913 tras un ataque en nuevo laredo cruz\u00f3 el r\u00edo grande junto con dos amigas para ayudar a los revolucionarios heridos fue ella la que financi\u00f3 su brigada cruz blanca y en enero de 1914 transform\u00f3 su casa el garage y una escuela en hospitales para tratar a la gente en ambos lados de la frontera si en las tres transformaciones ha estado presente la valent\u00eda y la nobleza de su vocaci\u00f3n esto nos obliga a pensar cu\u00e1l es el reto de la enfermer\u00eda en tiempos de la cuarta transformaci\u00f3n y d\u00e9jenme decirles que desde el seguro social sabemos algo que la transformaci\u00f3n de nuestra instituci\u00f3n ser\u00e1 con ustedes o no ser\u00e1 posible d\u00e9jenme parafrasear al presidente l\u00f3pez obrador cuando dice con el pueblo todo sin el pueblo nada en el link con las enfermeras todo con las enfermeras nada y por eso y por eso amigas y amigos ahora que ahora que vienen tiempos de mucho trabajo de mucho esfuerzo y para que este no sea solamente un discurso y para que no sea solamente el apapacho anual perm\u00edtame se\u00f1or presidente compartirle a todas ya todos 4 acciones 4 beneficios concretos que durante el primer a\u00f1o del gobierno empezaron en el instituto mexicano del seguro social a favor de las enfermeras y que tendr\u00e1n que concretarse no durante toda la administraci\u00f3n se tendr\u00e1n que concretar en este 2020 el primero en el instituto mexicano del seguro social lanzamos en diciembre del 2019 una convocatoria abierta y transparente para cubrir nuevas plazas es la m\u00e1s grande de nuevas plazas que se ha abierto en el seguro social en muchos a\u00f1os un total de dos mil 816 de nueva creaci\u00f3n solamente de enfermer\u00eda acci\u00f3n clave para el programa de hospitales de tiempo completo segundo en segundo lugar hemos modificado los lineamientos de selecci\u00f3n para los directores de las unidades de medicina familiar que anteriormente s\u00f3lo se permit\u00eda que los nombrados fueran m\u00e9dicos antes de que termine el primer trimestre del 2020 estaremos nombrando a la primera enfermera de la historia directora de una web el 3er el tercer punto el tercer punto y me es muy grato poder anunciarles en este d\u00eda tan especial y que sean ustedes las primeras en saber lo que derivado del concurso que hizo el presidente para cambiar las delegaciones en oficinas de representaci\u00f3n y que fuera el personal de base que a partir de su trayectoria de su conocimiento de su esfuerzo y en un examen en un concurso ocupar\u00e1 estos lugares representando al links en los estados este a\u00f1o tendremos al primer grupo de enfermeras que ser\u00e1n titulares de las oficinas de representaci\u00f3n antes delegaciones de l\u00ednea la pr\u00f3xima semana la pr\u00f3xima semana sabr\u00e1n cu\u00e1ntas son cu\u00e1ntos son y qui\u00e9nes son y por \u00faltimo a partir de las recientes reformas a la ley general de salud que apenas entraron en vigor el primero de enero de este a\u00f1o ustedes lo saben ya las enfermeras podr\u00e1n recetar algunos medicamentos del compendio nacional sin embargo sin embargo esto qued\u00f3 sujeto ac\u00e1 en la enfermera o el enfermero tenga el t\u00edtulo de licenciado en enfermer\u00eda por eso en los pr\u00f3ximos meses el link tiene que trabajar muy duro para sumarnos a lo que ya es una tendencia de todo el sector salud el reconocimiento del t\u00edtulo de licenciado en enfermer\u00eda [Aplausos] a \u00e9sta a esta acci\u00f3n a esta acci\u00f3n quiero decirles que en las siete escuelas de enfermer\u00eda del imms se est\u00e1 ampliando tambi\u00e9n la oferta acad\u00e9mica para ofrecer por primera vez el grado de maestr\u00eda y doctorado porque ustedes son incansables en su formaci\u00f3n permanente amigas y amigos se\u00f1or presidente este a\u00f1o como lo ha dicho ya el doctor alcocer se cumplen 200 a\u00f1os del nacimiento de florence nightingale la madre de la enfermer\u00eda del mundo la que nos hered\u00f3 la luz y es y yo quiero despedirme con dos ideas una muy simple algo que dec\u00eda ella cuando le preguntaron a qu\u00e9 atribu\u00eda su \u00e9xito solamente dijo algo nunca di y nunca recib\u00ed una excusa y lo \u00faltimo que yo quiero invitarlos a todas ya todos a que ese esp\u00edritu a nunca recibir una excusa a nunca dar una excusa que ese sea el esp\u00edritu de las enfermeras y enfermeros en la cuarta transformaci\u00f3n y que todos los d\u00edas y en todos los lugares recordemos la sabidur\u00eda popular que dice que quien salva una vida es un h\u00e9roe pero quien salva 100 es una enfermera muchas gracias y felicidades escuchemos las palabras de la titular de la divisi\u00f3n de programas de enfermer\u00eda de la unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica de linz maestra diana maribel cepeda arias [Aplausos] buenas tardes se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador honorables integrantes del pres\u00eddium compa\u00f1eras compa\u00f1eros enfermeras y enfermeros se\u00f1ores y se\u00f1oras hoy es un d\u00eda memorable que nos permite reconocer el trabajo que la enfermer\u00eda realiza para el cuidado de las personas enaltecer su ejercicio profesional reconocer los logros pero tambi\u00e9n los retos que hoy m\u00e1s que nunca debemos enfrentar pero unidos como sector salud con ello podremos salir adelante en la enorme tarea de prevenir la enfermedad recuperar la salud y privilegiar el bienestar de las y los mexicanos la enfermer\u00eda en el link ha sido capaz de evolucionar en la construcci\u00f3n de su anatom\u00eda y adaptarse a los cambios epidemiol\u00f3gicos sociales culturales y tecnol\u00f3gicos a diferencia de otras \u00e9pocas hoy en el pa\u00eds estamos viviendo una mezcla interesante de generaciones que son tierra f\u00e9rtil para desarrollar l\u00edderes capaces de entender la complejidad de nuestro sistema de salud pero al mismo tiempo la sencillez que requiere el acompa\u00f1amiento cercano con las personas que necesitan de cuidados proporcionados con eficacia y gran sentido humano es por ello que la grandeza de las enfermeras y los enfermeros estriba justamente en las aportaciones que realizamos cada uno de nosotros a los sistemas de salud un ejemplo de esta grandeza son mis compa\u00f1eras 8 enfermeras y enfermeros galardonados con el premio al m\u00e9rito de enfermer\u00eda que otorga a faure 21 a banorte y la fundaci\u00f3n y pnv quienes tienen una destacada trayectoria institucional tambi\u00e9n se otorga el reconocimiento jes\u00fas kumate rodr\u00edguez a quien se destaca por una loable acci\u00f3n social e incluso un acto heroico en beneficio de nuestros derechohabientes no menos importante por supuesto son nuestras 63 ganadoras y ganadores del reconocimiento a la atenci\u00f3n de calidad de enfermer\u00eda del r\u00e9gimen ordinario y 20 m\u00e1s de nuestro querido y bienestar agradezco sobremanera a las 131 mil 300 enfermeras y enfermeros de incisi\u00f3n starr y de r\u00e9gimen ordinario quienes juntos m\u00e1s que nunca queremos dar un ejemplo de unidad solidaridad y trabajo conjunto al interior de nuestra instituci\u00f3n agradezco especialmente a quien no hoy no est\u00e1 aqu\u00ed porque se encuentran otorgando cuidados de enfermer\u00eda a los pacientes que lo necesitan quiero agradecer a nuestro se\u00f1or director maestro soy robledo ha vuelto por hacer visible nuestra profesi\u00f3n con dos grandes decisiones que seguro permanecer\u00e1n de manera gloriosa en la historia de links la primera nuestra participaci\u00f3n en el concurso de oposici\u00f3n para hacer postulados a ocupar la titularidad de uno de los \u00f3rganos de operaci\u00f3n administrativa desconcentrada en las entidades federativas y la otra es la oportunidad de participar para ocupar la direcci\u00f3n y unidades de medicina familiar esto sienta precedentes importantes en la dignificaci\u00f3n y en el liderazgo y empoderamiento de la profesi\u00f3n de enfermer\u00eda dentro del instituto mexicano del seguro social muchas gracias estimadas y estimados colegas la toma de decisiones en cada lugar en el que nos encontremos ser\u00e1 fundamental para la mejora de nuestros servicios de salud empoderarnos positivamente ser\u00e1 la base que nos permiten las de ser m\u00e1s nuestra profesi\u00f3n por ello colegas los invito a reconocer y potencializar nuestras capacidades para hacer posible que cada decisi\u00f3n que tomemos cada d\u00eda pensemos en nuestro m\u00e9xico y que impacte en el desarrollo de la humanizaci\u00f3n de los cuidados de la promoci\u00f3n para la vida de un m\u00e9xico m\u00e1s saludable se\u00f1or presidente hoy ante usted las enfermeras y enfermeros del instituto mexicano del seguro social refrendamos nuestro compromiso para trabajar con las instituciones de salud a fin de construir un sistema de salud encaminado al bienestar de nuestro querido pueblo de mexico muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se har\u00e1 entrega de los premios al m\u00e9rito de enfermer\u00eda afore 21 banorte fundaciones que se otorgan al personal que por sus m\u00e1s de 15 a\u00f1os se ha destacado tanto en su desempe\u00f1o asistencial actividades de docencia gerencia administraci\u00f3n e investigaci\u00f3n siempre en beneficio de sus derechohabientes solicitamos al presidente constitucional licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para que acompa\u00f1ado de los miembros del presidium h\u00e1game entrega de los premios al m\u00e9rito de enfermer\u00eda afore 21 banorte fundaciones reciben en la categor\u00eda de auxiliar de enfermera general adscrito al hospital regional n\u00famero 1 yucat\u00e1n \u00e9dgar antonio moreno medina [Aplausos] en la categor\u00eda de auxiliar de salud p\u00fablica adscrita a la unidad de medicina familiar n\u00famero 52 durango blanca esthela l\u00f3pez gonz\u00e1lez [Aplausos] en la categor\u00eda de enfermera general adscrita la unidad m\u00e9dica de alta especialidad centro m\u00e9dico nacional de occidente c\u00e1liz co alejandra garc\u00eda le\u00f3n [Aplausos] en la categor\u00eda de enfermen especialista adscrita a la unidad de medicina familiar 49 guanajuato la enfermera especialista en medicina de familia lumen a mar\u00eda dolores garc\u00eda pe\u00f1a [Aplausos] en la categor\u00eda de enfermera jefe de piso adscrita al hospital de infectolog\u00eda centro m\u00e9dico la raza la especialista en cuidados del paciente en estado cr\u00edtico alicia medrano o roble [Aplausos] en la categor\u00eda en personal de confianza de unidades m\u00e9dicas administrativas y de escuelas de enfermer\u00eda adscrita al departamento de enfermer\u00eda hospital de infectolog\u00eda centro m\u00e9dico la raza la maestra en ciencias de la educaci\u00f3n claudia alarc\u00f3n morales [Aplausos] en la categor\u00eda de personal de enfermer\u00eda de bienestar en unidades m\u00e9dicas rurales adscrita al unidad m\u00e9dica rural huasahuasi chihuahua la auxiliar de enfermera general irma opel ya caro monta\u00f1ez [Aplausos] en la categor\u00eda de personal de enfermer\u00eda de bienestar en hospitales rurales adscrita al hospital rural de metepec hidalgo la licenciada en enfermer\u00eda reina y bomberos dom\u00ednguez [Aplausos] a continuaci\u00f3n se entregar\u00e1 el premio doctor jes\u00fas kumate rodr\u00edguez el cual se otorga al personal de enfermer\u00eda que durante el a\u00f1o previo demostr\u00f3 gran entrega a la atenci\u00f3n de sus pacientes sobresaliente desarrollo profesional extraordinario humanismo e incluso realizaci\u00f3n de actos de hero\u00edsmo la acreedora este premio es el auxiliar t\u00e9cnico de enfermer\u00eda adscrita la unidad m\u00e9dica rural pajaritos nayarit mar\u00eda guadalupe el hombre esto red [Aplausos] vemos un caluroso aplauso a todos los galardonados [Aplausos] solicitamos a todo el presidio ocupar sus lugares para escuchar las palabras del maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado [Aplausos] si es presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or secretario de salud se\u00f1or gobernador se\u00f1oras y se\u00f1ores desde 1931 se dispuso en nuestro pa\u00eds que el 6 de enero se declarara como el d\u00eda nacional de la enfermera con la estimulante presencia del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica las instituciones del sector salud hemos metido a este motivo evento para entregar nuestro aprecio a la vocaci\u00f3n de servicio a la nobleza de la misi\u00f3n de quienes han consagrado su vida a ofrecer su aliento sus conocimientos su paciencia en los momentos de la angustia secreta e \u00edntima de los enfermos a nombre de list me es grato entregar mi saludo cordial a las respetadas profesionales que trabajan en los hospitales de nuestro pa\u00eds especialmente mi m\u00e1s profundo reconocimiento a las m\u00e1s de 27.000 enfermeras y enfermeros que cuidan con tanta responsabilidad y entrega a los trabajadores al servicio del estado m\u00e1s que nunca tenemos plena conciencia de lo que significa el trabajo fecundo y generoso de las enfermeras en el mundo de la salud su trabajo humanitario y dedicado en nuestros hospitales es determinante e insustituible no s\u00f3lo ayudan y sirven a nuestros enfermos con paciencia y generosidad sino procuran su alivio y al mismo tiempo atienden con una expresi\u00f3n de afecto y esperanza a quienes est\u00e1n sufriendo detr\u00e1s de los enfermos son el complemento eficaz e indispensable del \u00e1rea m\u00e9dica y su aportaci\u00f3n es imprescindible as\u00ed lo hemos comprendido en esta instituci\u00f3n de los trabajadores del estado que este a\u00f1o cumple 60 de existencia por eso procuramos impulsar todo un proceso de capacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n permanente a poner un mayor empe\u00f1o en el crecimiento cotidiano de su preparaci\u00f3n profesional pero nos afanamos al mismo tiempo por sacudir las viejas inercias que afectan a nuestra instituci\u00f3n por resolver con creatividad sus complejos problemas estructurales y ajustar con eficacia sus pol\u00edticas administrativas para participar en los vientos de renovaci\u00f3n que hoy sacuden a nuestro pa\u00eds entendemos claramente el esp\u00edritu y el compromiso que anima el proyecto social del se\u00f1or presidente mismo que responde a una inquietud colectiva garantizar a toda la poblaci\u00f3n con particular atenci\u00f3n a los m\u00e1s humildes este derecho humano a la salud universal que garantiza nuestra constituci\u00f3n a ese prop\u00f3sito de justicia social se ha sumado el ist volvemos a la vista hacia nuestro proyecto germinal y buscamos poner en pr\u00e1ctica una estrategia y una pol\u00edtica que transite en el esp\u00edritu que anima la cuarta transformaci\u00f3n sentando las bases de un impulso renovador de nuevas estructuras ese es nuestro m\u00e1s hondo desaf\u00edo institucional los ejes principales de nuestra estrategia en los nuevos tiempos que vive nuestro pa\u00eds priorizan el saneamiento financiero en nuestra instituci\u00f3n la eficacia y calidez en los servicios de salud que demandan nuestros derechohabientes la consolidaci\u00f3n de un modelo preventivo de salud administrar todas las prestaciones con transparencia honestidad y rendici\u00f3n de cuentas pleno respeto a los derechos de nuestros trabajadores y que los servidores del estado participen y compartan los principios de este anhelo renovador no ocultamos las dificultades y problemas que se nos presentan para disminuir o tratar de frenar este impulso pero hemos aprendido del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que ning\u00fan problema por complejo o abrumador que parezca puede arreglarnos o paralizar la operatividad de nuestras instituciones hoy los est\u00edmulos que este d\u00eda se integran a nuestros respetables enfermeras tienen el valor de constituir un reconocimiento p\u00fablico por parte del presidente de la republica por el esmero y eficiencia en su desempe\u00f1o y por su comprometida participaci\u00f3n en el mejoramiento institucional el ist se siente orgulloso de la entrega de sus enfermeras pues el cumplimiento de su deber hace el sacrificio es el signo espiritual de su profesi\u00f3n gracias respetadas compa\u00f1eras por cumplir su responsabilidad valorando siempre la dignidad de nuestros pacientes ustedes son ya se ha dicho y lo repito ahora la sonrisa en medio del dolor la ternura y la paciencia que reconfortan a quienes m\u00e1s lo necesitan en sus horas cruciales hoy me permito especiales al nombre de lista la alta estima que les tenemos por su conducta por su atenci\u00f3n por su de vida por su vida dedicada al servicio de los dem\u00e1s gracias por todo ello ponga el turno en el uso de la palabra a la licenciada mar\u00eda del pilar ayala campos jefa de enfermer\u00eda del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado [Aplausos] buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos honorables integrantes del pres\u00eddium colegas estimadas enfermeras y enfermeros muchas gracias se\u00f1or presidente por este acercamiento del nuestro d\u00eda es muy importante para nosotros el contar con su presencia y yo voy a hacer una breve referencia ya se coment\u00f3 hace un rato la importante labor que tiene el personal de enfermer\u00eda yo voy a destacar la contribuci\u00f3n que tiene el personal de enfermer\u00eda en el cumplimiento efectivo del derecho humano a la salud sin duda la organizaci\u00f3n nacional de las naciones unidas ha hecho una interpretaci\u00f3n muy amplia en relaci\u00f3n al contenido y el alcance que tiene la salud como derecho humano esto obviamente a trav\u00e9s del comit\u00e9 de derechos econ\u00f3micos sociales y culturales al se\u00f1alar primero que la salud es un derecho humano fundamental e indispensable que mediante el cual no pueden ejercerse otros derechos asimismo el comit\u00e9 nos destaca tambi\u00e9n que el derecho a la salud est\u00e1 estrechamente vinculado con otros derechos como es el derecho a la alimentaci\u00f3n a la vivienda al trabajo a la dignidad humana a la vida a la igualdad y sin duda a la no discriminaci\u00f3n al tener esta oportunidad de acceso a los servicios de salud con ello se concreta una de las caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes que tienen los derechos humanos esta posibilidad de ser indivisibles y ser interdependientes ya que cada derecho va unido al otro un tercer elemento que es importante se\u00f1alar es que el cumplimiento efectivo de este derecho del cual participa el personal de salud y en espec\u00edfico el personal de enfermer\u00eda se da a trav\u00e9s de la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas y de programas en materia de salud es indudable que la participaci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda se destaca a partir de intervenciones desde la perspectiva de promoci\u00f3n de la salud la prevenci\u00f3n de enfermedades la recuperaci\u00f3n de la salud y sobre todo en un momento tan trascendental para el ser humano como es el sufrimiento al final de la vida es por ello que el personal de enfermer\u00eda integra conocimientos experiencias habilidades valores humanitarios club que obviamente ubican a la persona como en el centro de la atenci\u00f3n flores nightingale desde el siglo 19 nos hac\u00eda la invitaci\u00f3n a que el personal a trav\u00e9s del cuidado de enfermer\u00eda se proporcionar\u00e1 bienestar entonces esto tenemos es un antecedente muy importante en el caso de liszt de las enfermeras han liderado en la atenci\u00f3n avanzada de heridas tan s\u00f3lo por mencionar algunos ejemplos desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os otro aspecto muy importante del que participa el personal de enfermer\u00eda es el cuidado de las personas mayores en donde se proporciona atenci\u00f3n a problemas de soledad y depresi\u00f3n en una de las visitas a las unidades m\u00e9dicas el personal de salud que integra estos equipos multidisciplinarios e interdisciplinario se hac\u00eda referencia a que una gran parte de las personas mayores estaban solas y no eran escuchados en casa entonces tan solo el ser escuchados por el personal de salud mejoraba muchos de los problemas de depresi\u00f3n asimismo se efect\u00faan en este cuidado de enfermer\u00eda de las personas mayores una valoraci\u00f3n geronto geri\u00e1trica para identificar su estado de salud y obviamente mejorar su aspecto funcional y sobre todo mejorar la vida de las personas es por ello esencial que se ha considerado en fortalecer el desarrollo del personal de enfermer\u00eda indudablemente para enfrentar los retos que implican no solamente las enfermedades cr\u00f3nicas no transmisibles desde una perspectiva de salud sino tambi\u00e9n enfrentar los esos los desaf\u00edos que implican eventos sociales como son los fen\u00f3menos migratorios que hoy en d\u00eda nos traen al personal de salud gama inmensa de poder realizar intervenciones finalmente me permito tambi\u00e9n en este sentido de la unidad de la enfermer\u00eda nacional de la enfermer\u00eda de m\u00e9jico felicitar tambi\u00e9n a las nueve enfermeras y enfermeros que el instituto en este a\u00f1o felicita y que les otorga el reconocimiento obviamente al esmero en cuatro de los \u00e1mbitos de la enfermer\u00eda en la parte de educaci\u00f3n educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n la gesti\u00f3n del cuidado y la atenci\u00f3n directa al paciente sin duda este evento y su presencia dar\u00e1n un gran realce y una gran importancia de este d\u00eda el de hoy que se festeja el d\u00eda de la enfermer\u00eda y el obviamente el que este a\u00f1o se ha declarado por la organizaci\u00f3n mundial de la salud como el a\u00f1o de la enfermer\u00eda y la parter\u00eda nos mueve a poder identificar nuestros oportunidades sin duda los d\u00edas se se\u00f1alan para poder identificar que nos falta por hacer y indudablemente el poder cerrar estas brechas que tenemos en relaci\u00f3n a la enfermer\u00eda nacional [Aplausos] a continuaci\u00f3n se har\u00e1 entrega del reconocimiento a los premios al m\u00e9rito de enfermer\u00eda del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado atendiendo a lo que se\u00f1ala el consejo internacional de enfermeras respecto a las funciones esenciales de la enfermer\u00eda que son el desarrollo de investigaci\u00f3n gesti\u00f3n de los pacientes y la formaci\u00f3n reciben en la categor\u00eda al cuidado de la persona de la cl\u00ednica de medicina familiar con especialidades y quir\u00f3fano m\u00e9rida yucat\u00e1n la licenciada en enfermer\u00eda teresa crescencia corona ascencio [Aplausos] del hospital general la escala entre la escala el maestro daniel se voltea m\u00e1rquez [Aplausos] en la categor\u00eda la gesti\u00f3n de enfermer\u00eda del hospital regional general ignacio zaragoza la licenciada en enfermer\u00eda en la guadalupe de jes\u00fas leon allende [Aplausos] de la subdelegaci\u00f3n m\u00e9dica nuevo le\u00f3n en nuevo le\u00f3n la maestra diana elena escobedo en camacho [Aplausos] [Aplausos] de la subdelegaci\u00f3n m\u00e9dica zona sur en la ciudad de mexico la licenciada en enfermer\u00eda laura hern\u00e1ndez amaya [Aplausos] de la subdelegaci\u00f3n m\u00e9dica morelos la maestra epifan\u00eda gonz\u00e1lez pasa [Aplausos] en la categor\u00eda educaci\u00f3n del recurso humano del hospital regional doctor valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas en zapopan jalisco la maestra gabriela rue la esperanza [Aplausos] de la unidad de profesionalizaci\u00f3n y escuela nacional de enfermer\u00eda doctora norma el bar\u00e7a en soto [Aplausos] y en la categor\u00eda al desarrollo de la investigaci\u00f3n de la cl\u00ednica de medicina familiar le\u00f3n en le\u00f3n guanajuato doctora juana gracia y la luna que amargo [Aplausos] vemos un fuerte aplauso a todos los galardonados sean tan amables de ocupar sus lugares para escuchar el mensaje de la maestra claudia aleja hern\u00e1ndez directora de enfermer\u00eda y coordinadora general de la comisi\u00f3n permanente de enfermer\u00eda [Aplausos] buenas tardes se\u00f1or presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador perm\u00edtanme expresarle que para los profesionales de enfermer\u00eda es un privilegio y motivo de gran alegr\u00eda que usted preside nuestra ceremonia del d\u00eda de las enfermeras y enfermeros que se celebra en nuestro pa\u00eds desde hace 81 a\u00f1os muchas gracias por su cercan\u00eda y por su disposici\u00f3n de servir al pueblo de mexico convicci\u00f3n que compartimos totalmente con usted se\u00f1or gobernador del estado de morelos cuauht\u00e9moc blanco bravo gracias por su presencia se\u00f1or doctor jorge alcocer varela secretario de salud gracias por su liderazgo al impulsar el proyecto de nuestro presidente para fortalecer y renovar el sistema de salud p\u00fablico de salud para que sea universal y gratuito con \u00e9nfasis en la atenci\u00f3n primaria de salud en favor de los m\u00e1s vulnerables de nuestra poblaci\u00f3n maestro zo\u00e9 robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social gracias por la hospitalidad y gracias por su disposici\u00f3n para trabajar de manera conjunta con el equipo de salud de todas las instituciones como un primer paso en su eventual fusi\u00f3n distinguidos integrantes del pres\u00eddium que nos acompa\u00f1an l\u00edderes del sector salud del \u00e1mbito legislativo educativo y sindical queridos y respetados directivos de enfermer\u00eda gracias por ser parte de este reconocimiento y fortalecimiento a la labor de los profesionales de enfermer\u00eda enfermeras y enfermeros que hoy son galardonados en reconocimiento a su amor a la sociedad al pueblo de mexico y a la enfermer\u00eda su esfuerzo y dedicaci\u00f3n son ejemplos de vocaci\u00f3n y compromiso muchas felicidades y por supuesto por supuesto a todos mis queridos colegas enfermeras y enfermeros que representan hoy aqu\u00ed a los m\u00e1s de 320.000 profesionales de enfermer\u00eda del sistema de salud y del sector educativo gracias por ser parte de esta emotiva ceremonia felicidades a todos como ya lo han mencionado desde 1931 en est\u00e9 decidida precisamente 6 de enero se celebra las enfermeras y enfermeros para reconocer el trabajo esfuerzo y compromiso social de los profesionales de enfermer\u00eda esta profesi\u00f3n desde sus or\u00edgenes ha hecho patente la importancia de su participaci\u00f3n como parte fundamental del sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica abarcando varios aspectos la promoci\u00f3n de la salud la prevenci\u00f3n de enfermedades y la atenci\u00f3n de personas con enfermedades f\u00edsicas mentales incluso con capacidades diferentes en todas las edades en todos los servicios de salud y entornos comunitarios nuestro compromiso y dedicaci\u00f3n se ven reflejados diariamente en el bienestar de la naci\u00f3n la pr\u00e1ctica de la enfermer\u00eda y la esencia misma de la atenci\u00f3n primaria de salud as\u00ed es por nuestra formaci\u00f3n disciplinar por el tiempo de contacto y la forma de comunicarnos con las personas con las familias y las comunidades aunado a los distintos contextos en que desempe\u00f1amos nuestro quehacer los profesionales de enfermer\u00eda proveemos cuidados donde est\u00e1n las personas en sus hogares escuelas lugares de trabajo centros de readaptaci\u00f3n social cl\u00ednicas de salud y bienestar y otros contextos de la comunidad as\u00ed como en los hospitales y centros de investigaci\u00f3n es importante resaltar que en todo el mundo los profesionales de enfermer\u00eda constituimos el grupo m\u00e1s numeroso de los recursos humanos en salud en este sentido la atenci\u00f3n primaria de salud integral integrada de calidad con dignidad y disponible para toda la poblaci\u00f3n m\u00e1s que un concepto es una meta para la presente administraci\u00f3n federal situaci\u00f3n que los profesionales de enfermer\u00eda celebramos a clamamos y apoyamos con mucho entusiasmo sin dejar de tener en cuenta y conscientes de las circunstancias en las que se encuentra nuestro sistema de salud en mexico hoy m\u00e1s que nunca es de vital importancia volver hacia la comunidad a sus necesidades y dar respuesta a las demandas en salud contar con medicamentos con unidades m\u00e9dicas de calidad pero sobre todo con recursos humanos eficientes suficientes bien distribuidos y capacitados que permitan el acceso a los servicios de salud en todas las regiones de nuestro pa\u00eds ya se ha mencionado y lo reiteramos a nivel internacional la organizaci\u00f3n mundial de la salud sensible al papel fundamental del personal de enfermer\u00eda en los sistemas de salud design\u00f3 este 2020 como el a\u00f1o internacional de enfermer\u00eda y parter\u00eda en conmemoraci\u00f3n a los 200 a\u00f1os del natalicio de flores nightingale pionera de la enfermer\u00eda profesional este magno evento en nuestro pa\u00eds es el inicio de las actividades que dar\u00e1n significado al a\u00f1o internacional de enfermer\u00eda en mexico para reconocer visibilizar y permitir el desarrollo de nuestro m\u00e1ximo potencial es momento de destacar el arduo trabajo de las enfermeras y enfermeros en todos los niveles de atenci\u00f3n y en los centros de formaci\u00f3n y aplaudir su compromiso por preservar siempre el contacto directo con la persona y la comunidad al ser una escucha activa y la voz que conforta con sensibilidad de amor se\u00f1or presidente las estrategias tomadas por su gobierno para incrementar la disponibilidad del personal de salud merecen nuestro reconocimiento y apoyo ya que s\u00f3lo 20% se encuentra en el primer nivel de atenci\u00f3n una situaci\u00f3n preocupante porque el resultado del descuido en este sector sin duda abrigamos la esperanza de que se mejorar\u00e1 bajo su supervisi\u00f3n y liderazgo los retos actuales se exigen que adem\u00e1s de incrementar el n\u00famero de personal de enfermer\u00eda disponible evolucionen sus funciones mirando hacia un modelo donde se utilice el m\u00e1ximo de nuestro potencial y se ampl\u00eden nuestras competencias visi\u00f3n y contribuci\u00f3n a la salud del pueblo de mexico la enfermer\u00eda de mexico se suma hoy activamente a la declaratoria del a\u00f1o internacional de enfermer\u00eda y parter\u00eda en el contexto de la atenci\u00f3n primaria de salud como programa prioritario del gobierno de mexico es nuestro deseo que nuestro presidente y su gobierno tengan siempre presente los beneficios que un personal de enfermer\u00eda suficiente competente con salario digno y seguridad laboral representa un factor determinante en la salud representar\u00e1 siempre un factor determinante en la salud de las personas familias y comunidades del pueblo de mexico muchas gracias a continuaci\u00f3n se han a entrega de los reconocimientos que otorga el consejo de salubridad general conforme al decreto presidencial el reconocimiento en enfermer\u00eda mar\u00eda su\u00e1rez v\u00e1zquez se entrega a un profesional de la enfermer\u00eda por sus aportaciones realizadas para mejorar la calidad de los servicios de salud en las unidades hospitalarias del sistema nacional de salud recibe la maestra mar\u00eda guadalupe vice mart\u00ednez [Aplausos] el reconocimiento en enfermer\u00eda mar\u00eda guadalupe en ser hizo la sal si no se entrega a un profesional de enfermer\u00eda por su contribuci\u00f3n a la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica o por su destacada labor en el \u00e1mbito de la ense\u00f1anza que haya favorecido al progreso en la profesi\u00f3n de enfermer\u00eda recibe la doctora mar\u00eda piscina un h\u00e9ctor rodr\u00edguez vigil [Aplausos] [Aplausos] y por \u00faltimo el reconocimiento al m\u00e9rito en enfermer\u00eda graciela arroyo de cordero se entrega a un profesional de enfermer\u00eda por su reconocida vocaci\u00f3n de servicio y de entrega a la formaci\u00f3n de nuevas generaciones as\u00ed como por su aportaci\u00f3n social a favor de la salud de la poblaci\u00f3n mexicana y de la consolidaci\u00f3n de sus instituciones recibe la doctora mar\u00eda guadalupe ojeda vargas [Aplausos] [Aplausos] vemos un fuerte aplauso a todos los galardonados a continuaci\u00f3n invitamos a todos los presentes a ponerse de pie para interpretar el himno de enfermer\u00eda de mexico a cargo de la orquesta de la marina i [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] \u00e9l [M\u00fasica] solicitamos a todos los asistentes ocupar sus lugares ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me da mucho gusto estar en este acto de celebraci\u00f3n del d\u00eda de los enfermeros y de las enfermeras de nuestro pa\u00eds y del mundo [Aplausos] dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez aqu\u00ed se mencion\u00f3 era muy directo y certero dec\u00eda con el pueblo todo sin el pueblo nada y eso es lo que nosotros estamos llevando a cabo apoy\u00e1ndonos en el pueblo y apoy\u00e1ndonos en los trabajadores para poder sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico apoy\u00e1ndonos en los trabajadores petroleros para sacar adelante esa industria de la naci\u00f3n apoy\u00e1ndonos en trabajadoras trabajadores electricistas para sacar adelante la industria el\u00e9ctrica nacional apoy\u00e1ndonos en las maestras en los maestros para mejorar la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y desde luego apoy\u00e1ndonos en los trabajadores de la salud los m\u00e9dicos en las enfermeras que son fundamentales para sacar adelante al sector salud por eso me da gusto estar con ustedes aqu\u00ed y compartir este un momento y rendir homenaje a quienes dedican su vida a servir a los dem\u00e1s a servir al pr\u00f3jimo seres humanos imprescindibles su profesionalismo y por su amor por su cari\u00f1o por el afecto que brinda quiero comentarles estamos dispuestos ese es el prop\u00f3sito fundamental estamos convencidos de que se necesita sacar adelante al sector salud que se tiene que enaltecer el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se apost\u00f3 en alg\u00fan tiempo a la privatizaci\u00f3n a subrogar y servicios nosotros no compartimos es el punto de vista la salud como la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho de todos los mexicanos derecho consagrado en la constituci\u00f3n desde hace cerca de 30 a\u00f1os se estableci\u00f3 en el art\u00edculo cuarto de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud pero en los hechos se qued\u00f3 como letra muerta porque no hemos logrado garantizar ese derecho a plenitud a toda la poblaci\u00f3n qu\u00e9 es lo necesita por eso hemos decidido ahora apoyar dir\u00eda como nunca al sector salud vamos a que mejoren los servicios de salud tanto las instituciones que atienden a los derechohabientes c\u00f3mo las instituciones que deben de dar atenci\u00f3n m\u00e9dica a la poblaci\u00f3n sin seguridad social qu\u00e9 es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada hemos estado durante mucho tiempo pensando reflexionando que era lo mejor ha hablado mucho de articular de integrar todos los servicios de salud para garantizar el derecho a la salud a toda la poblaci\u00f3n nosotros y decidimos mantener dos servicios [M\u00fasica] porque calculamos que nos iba a llevar m\u00e1s tiempo y no iba a ser f\u00e1cil y la integraci\u00f3n y llegamos a la conclusi\u00f3n de que se mantienen los servicios a derechohabientes se mantiene el servicio a la poblaci\u00f3n abierta a la poblaci\u00f3n sin seguridad social puede ser y m\u00e1s adelante cuando se consolide el sistema de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social podamos unirnos articular sobre todo en la atenci\u00f3n de segundo de tercer nivel atenci\u00f3n especializada hospitalaria pero en lo que es el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a seguir actuando con estos dos servicios deseamos pues qu\u00e9 el derechohabiente tenga un buen servicio en el este en el seguro en los hospitales de pemex en los hospitales de la secretar\u00eda de marina de la secretar\u00eda de la defensa que tengamos atenci\u00f3n de primera todo el sistema de seguridad social y vamos tambi\u00e9n y eso es todo un desaf\u00edo a consolidar el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria a los que no tienen seguridad social se sustituy\u00f3 ya lo que se conoc\u00eda como seguro popular ahora se cre\u00f3 el instituto de la salud para el bienestar cu\u00e1l es la diferencia de que ya no hace falta estar afiliado para recibir el servicio m\u00e9dico ahora todos los ciudadanos tienen el derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y a los medicamentos gratuitos todos no hace falta estar inscrito cualquier ciudadano mexicano que vaya a una unidad m\u00e9dica rural a un centro de salud a un hospital tiene que recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos eso nos va a llevar alg\u00fan tiempo y convertirlo en realidad vamos a trabajar resolviendo cuatro demandas b\u00e1sicas primero que no falten las medicinas y los materiales de curaci\u00f3n en unidades m\u00e9dicas centros de salud en hospitales y saben ustedes que depende de todos nosotros depende de ustedes de los trabajadores del sector salud de todo el pueblo que eso se logre no es que falte presupuesto saben cu\u00e1nto se destin\u00f3 en el 2018 a la compra de medicamentos y materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos pero qu\u00e9 cosa es lo que suced\u00eda imperaba dominaba la corrupci\u00f3n 34 empresas eran las que vend\u00edan todos los medicamentos y todo por influencia y por corrupci\u00f3n eso ya se acab\u00f3 por eso digo que no es un asunto de que falte presupuesto con esos 90.000 millones nos alcanza si se acaba con la corrupci\u00f3n y en eso nos tienen que ayudar mucho ustedes porque la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo se da en las compras que se hacen de m\u00e9dicamente tambi\u00e9n las fugas de medicamentos que se dan en almacenes hospitales [Aplausos] y quien tiene que convertirse en guardi\u00e1n las enfermeras me van a ayudar a denunciar los actos de corrupci\u00f3n [Aplausos] se tiene que acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso [Aplausos] los segundos que no falten m\u00e9dicos que nos falten las enfermeras [Aplausos] saben que dejaron entre otras cosas como herencia como fruta podrida esos corruptos neoliberales pusieron tantos obst\u00e1culos porque no se apoy\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica y rechazaban a los que quer\u00edan estudiar enfermer\u00eda medicina ahora resulta que nuestro pa\u00eds no tiene los m\u00e9dicos ni los enfermeros que necesita porque se rechazaba a los que quer\u00edan ingresar a las universidades con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto era porque no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacios porque no ten\u00edan las universidades p\u00fablicas presupuesto suficiente esto lo tenemos que resolver ya se est\u00e1n creando escuelas de medicina de enfermer\u00eda y aprovecho para decirles que se va a crear una universidad solo para m\u00e9dicos y enfermeras en la ciudad de mexico y vamos a hacer lo mismo en cada estado para tener los m\u00e9dicos y las enfermeras necesarias tambi\u00e9n lo tercero mejorar las instalaciones de salud hay centros de salud de unidades m\u00e9dicas hospitales en el abandono sin equipo suficiente todo eso lo tenemos que resolver nos dejaron un tiradero de obras inconclusas centros de salud hospitales sin terminar porque lo \u00fanico que les importaba en el contrato para hacer la obra ni siquiera se pon\u00edan a pensar de que si se construir un hospital y se invierten 500 millones de pesos se requieren cuando menos otros 500 millones de pesos para operarlo ellos no estaban pensando en el personal no era la obra f\u00edsica y as\u00ed dejaron un tiradero bueno estamos ya rehabilitando esos centros de salud esos hospitales y punto 4 vamos a ir regularizando la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud hay m\u00e1s de 80 mil de enfermeras m\u00e9dicos trabajadores administrativos del sector salud trata trabajando como eventuales por contratos muchos desde hace a\u00f1os est\u00e1n en esa situaci\u00f3n laboral he hecho el compromiso de que antes de que termine el sexenio van a quedar basificados todos los trabajadores del sector salud en el pa\u00eds tambi\u00e9n como aqu\u00ed se expres\u00f3 vamos a procurar mejorar los sueldos siempre qu\u00e9 estamos haciendo en materia laboral estamos bajando los sueldos de los de arriba porque hab\u00edan altos millonarios que ganaban hasta 700 mil pesos mensuales y otras prestaciones se daban la gran vida a los de arriba ten\u00edan hasta atenci\u00f3n m\u00e9dica privada por eso que les ido importar si funcionaba el seguro social o el este si ellos ten\u00edan en el presupuesto nacional seis mil millones de pesos para atenci\u00f3n m\u00e9dica en cl\u00ednicas privadas se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario eso ya se termin\u00f3 y por qu\u00e9 estamos aplicando esa pol\u00edtica de bajar los sueldos de los de arriba para aumentar los sueldos de los de abajo esa es justicia laboral llevaba m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no se aumentaba como ha sucedido ahora el salario m\u00ednimo no si no soy fue opci\u00f3n yo soy andr\u00e9s manuel el a\u00f1o pasado aument\u00f3 el salario m\u00ednimo 16% este a\u00f1o 20 por ciento [Aplausos] llevaba muchos a\u00f1os que no se daban estos aumentos y tomamos la decisi\u00f3n para los trabajadores al servicio del estado que los que ganan menos cuando tenga que darse el aumento se tiene que tomar en consideraci\u00f3n siempre arriba de la inflaci\u00f3n los que ganen menos por lo m\u00ednimo son tres puntos por encima de la inflaci\u00f3n si la inflaci\u00f3n es 3 3 m\u00e1s 6 de aumento y prestaciones y vamos a ir mejorando cada vez m\u00e1s solo les quiero decir una cosa de que estamos utilizando el presupuesto para apoyar a todos para atender a todos pero se le est\u00e1 dando preferencia a la gente humilde a la gente pobre a los que nunca recib\u00edan nada o ustedes no est\u00e1n de acuerdo que por el bien de todos primero los pobres la medida de nuestras posibilidades vamos a ir mejorando los sueldos nunca van a estar por abajo de la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n decirles que van ustedes a tener garantizado el derecho a elegir libremente de manera democr\u00e1tica a sus representantes sindicales [Aplausos] democracia sindical voto libre y secreto se acaba el charrismo sindical que tengan verdaderos aut\u00e9nticos representantes hombres y mujeres para que les defiendan en lo laboral en sus derechos fundamentales a m\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes celebrando conmemorando este d\u00eda de las enfermeras ya lo dije son ustedes fundamentales nadie puede decir que no necesita una enfermera nadie todos necesitamos de ustedes y pedirles que ayuden adem\u00e1s de su profesi\u00f3n que tiene esa caracter\u00edstica de humanismo ayuden para que entre todos y desde abajo logremos la transformaci\u00f3n de nuestro querido m\u00e9xico necesitamos sacar adelante a nuestro pa\u00eds y lo vamos a hacer con el apoyo de todo el pueblo mis felicitaciones que vivan los enfermeros vivan las enfermeras viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico de m\u00e9xico a continuaci\u00f3n para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a ponerse de pie para entonar con orgullo nuestro himno nacional mexicano a cargo de la orquesta de la marina [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] i [Aplausos] [M\u00fasica] es as\u00ed como damos por concluido este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:10.712779"
}