{
    "video_id": "iG5pzzWihxc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iG5pzzWihxc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA2bRgYmPTeAT1S0sPNSHvJWYzF0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iG5pzzWihxc",
    "video_title": "Conferencia de prensa. Avances en la atenci\u00f3n a Tabasco por inundaciones.",
    "video_length_seconds": 4917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Acabamos de terminar una gira, un recorrido por municipios de la sierra.",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estuvimos constatando el funcionamiento de las cocinas comunitarias.",
            "start": 11.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estuvimos en albergues.",
            "start": 21.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n evaluando la situaci\u00f3n de las inundaciones, el comportamiento de los r\u00edos,",
            "start": 24.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " del r\u00edo de la sierra, del Ijalba, del Cuscat\u00e1n, de Tulij\u00e1.",
            "start": 38.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Afortunadamente est\u00e1n bajando los niveles de agua en pr\u00e1cticamente todos los r\u00edos,",
            "start": 55.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " con excepci\u00f3n del r\u00edo Sumacinta.",
            "start": 65.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed en este gran centro de acopio,",
            "start": 71.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en el que est\u00e1 llegando todo el apoyo, la ayuda.",
            "start": 79.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " V\u00edveres se han acopiado m\u00e1s de mil toneladas de alimentos",
            "start": 89.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y de otro tipo de mercanc\u00edas en apoyo a los damnificados.",
            "start": 98.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " No s\u00f3lo se est\u00e1 aplicando el Plan Marina, el Plan DN3,",
            "start": 111.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 recibiendo tambi\u00e9n apoyo de gobiernos internacionales,",
            "start": 119.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " lo cual agradecemos mucho al gobierno de Alemania, al gobierno de Rusia,",
            "start": 129.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a empresas mexicanas que tambi\u00e9n est\u00e1n ayudando.",
            "start": 137.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y estamos trabajando de manera coordinada con el gobierno del Estado,",
            "start": 145.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador, Alan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez, con los gobiernos municipales,",
            "start": 155.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " trabajando de manera coordinada para ayudar a la gente.",
            "start": 165.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Como lo dije desde los primeros d\u00edas, lo material se repone,",
            "start": 171.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " lo que debemos de cuidar es la vida de las personas.",
            "start": 180.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y en eso estamos.",
            "start": 186.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a permanecer en Tabasco hasta ma\u00f1ana,",
            "start": 191.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que vamos tambi\u00e9n a visitar otros municipios,",
            "start": 196.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Centra, Nacajuca, Alpa, vamos tambi\u00e9n a sobrevolar de nuevo la presa Pe\u00f1itas.",
            "start": 203.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El martes, en Palacio Nacional volvemos a tener otra reuni\u00f3n del Gabinete,",
            "start": 216.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con los gobernadores de Chiapas, de Tabasco,",
            "start": 223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para la definici\u00f3n del Plan que ya est\u00e1 en marcha,",
            "start": 229.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " pero que va a consistir en otras acciones.",
            "start": 240.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El beneficio de la poblaci\u00f3n para evitar las inundaciones,",
            "start": 247.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " prevenir inundaciones, ayudar a la gente en cuanto a enseres dom\u00e9sticos,",
            "start": 254.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " iniciar un programa de desarrollo de la poblaci\u00f3n,",
            "start": 267.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " iniciar un programa de desarrollo urbano que contemple tambi\u00e9n",
            "start": 274.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la ampliaci\u00f3n, el mejoramiento, la construcci\u00f3n de vivienda,",
            "start": 283.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y se va a reforzar toda la acci\u00f3n que se viene aplicando",
            "start": 288.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en materia de bienestar.",
            "start": 299.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Cuando se tenga ya el Plan Integral, lo vamos a dar a conocer,",
            "start": 304.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " porque estamos convocando a todos los involucrados,",
            "start": 313.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a todos los que tienen que ver con el manejo del agua,",
            "start": 323.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el manejo de las presas, las dos secretar\u00edas que son fundamentales,",
            "start": 330.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina,",
            "start": 338.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Desarrollo Urbano, la Secretar\u00eda de Bienestar,",
            "start": 343.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la Coordinaci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil,",
            "start": 348.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y repito todo de acuerdo con los gobiernos de Chiapas, de Tabasco,",
            "start": 352.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en beneficio de la gente.",
            "start": 363.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La vez pasada tambi\u00e9n habl\u00e9 de que no iban a faltar los recursos,",
            "start": 367.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ya puedo informar que ha sido autorizado el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 373.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y ya tenemos disponibilidad de fondos para financiar todo el programa integral",
            "start": 381.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en beneficio de los afectados por inundaciones en Chiapas, Veracruz y Tabasco.",
            "start": 392.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo que podemos informarles.",
            "start": 400.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Podemos informarles.",
            "start": 403.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, s\u00ed, buenas tardes.",
            "start": 405.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " El \u00faltimo sobrevuelo sobre Pe\u00f1itas, usted mencionaba que el desfogue de agua",
            "start": 425.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " era necesario para evitar que reventase la presa.",
            "start": 430.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle en ese sentido que tanto estas presiones de agua",
            "start": 434.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " han mermado el tiempo debido a esta presa y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 438.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " o qu\u00e9 se tendr\u00eda que hacer para recuperar esta.",
            "start": 444.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por otra parte, si bien se concrete o no la demanda",
            "start": 446.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " contra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad,",
            "start": 450.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 incentivo tendr\u00eda para las familias o los usuarios que fueron inundados,",
            "start": 452.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " dado que muchos de ellos en nuestros recorridos por las zonas anegadas",
            "start": 457.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos han preguntado si precisamente habr\u00e1 una condonaci\u00f3n o disminuci\u00f3n",
            "start": 461.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el cobro del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica,",
            "start": 466.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solamente los meses de octubre y noviembre, sin estrellas,",
            "start": 469.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sino tambi\u00e9n a mediano plazo, tomando en cuenta la cuesta de enero",
            "start": 473.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que viene desde el siguiente a\u00f1o.",
            "start": 478.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, preguntarle precisamente",
            "start": 480.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1ntos recursos se tienen contemplado para la recuperaci\u00f3n de bordos",
            "start": 483.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que ya est\u00e1n totalmente deslavados y algunos ya tienen bastantes fracturas",
            "start": 489.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en sus elevaciones y que precisamente est\u00e1n pidiendo que sean reparados.",
            "start": 495.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda la pregunta, presidente.",
            "start": 502.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, mira, lo primero,",
            "start": 504.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hay un control, yo dir\u00eda, adecuado del manejo de las presas,",
            "start": 509.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo lo puedo ejemplificar, hace ocho d\u00edas, el s\u00e1bado,",
            "start": 520.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " se tuvieron que extraer, se tuvo que desfogar la presa",
            "start": 528.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y soltar por dos horas 2.100 metros c\u00fabicos por segundo.",
            "start": 541.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y el reporte de ahora es un desfogue de 1.100.",
            "start": 552.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estamos hablando que se redujo en una semana a la mitad",
            "start": 563.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el desalojo del agua de la presa para no afectar tanto la planicie del Estado,",
            "start": 569.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " tanto los municipios de Jalpa, Nacajuca, Centra.",
            "start": 582.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hay ese manejo.",
            "start": 589.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como Malpaso tambi\u00e9n estaba lleno el vaso,",
            "start": 593.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ahora se est\u00e1 gradualmente bajando el llenado de ese vaso de Malpaso",
            "start": 600.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " para prevenir porque se est\u00e1 pronosticando otra posible tormenta.",
            "start": 616.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Otro posible hurac\u00e1n. No hay nada todav\u00eda en firme, certero,",
            "start": 627.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s toc\u00f3 madera, pero al tener bajo el nivel en Malpaso",
            "start": 637.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y bajo el nivel en Pe\u00f1itas, podemos resistir sin tener que soltar m\u00e1s agua",
            "start": 648.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y afectar. La ayuda va a llegar, ya est\u00e1 apoy\u00e1ndose,",
            "start": 655.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " pero se va a ayudar a todos los damnificados.",
            "start": 667.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Todos los que tuvieron que salir de sus viviendas o padecieron",
            "start": 675.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque se les inundaron sus viviendas, todos van a ser apoyados.",
            "start": 688.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En eso estamos. Ya lo hicimos la primera vez.",
            "start": 698.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se entregaron 38.000 apoyos a raz\u00f3n de 10.000 pesos por familia.",
            "start": 704.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ahora son m\u00e1s y queremos ver qu\u00e9 cantidad esto va a significar apoyar",
            "start": 712.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para que puedan adquirir sus muebles, estufas, camas, refrigeradores,",
            "start": 723.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " lo que perdieron y va a ser para todos.",
            "start": 740.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de eso, vamos a implementar un programa de mejoramiento, ampliaci\u00f3n",
            "start": 751.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y construcci\u00f3n de vivienda. Los afectados van a tener apoyo.",
            "start": 761.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y desde luego vamos a adquirir drogas.",
            "start": 770.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ya vamos a licitar para adquirir las drogas que sean necesarias",
            "start": 782.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para que se desasolvieran los r\u00edos, hacer bordos para proteger a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 791.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En 2007 se calcul\u00f3 el impacto econ\u00f3mico para Tabasco similar o superior a su presupuesto de un a\u00f1o.",
            "start": 805.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe en cuanto se calcula que fue en esta ocasi\u00f3n?",
            "start": 816.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " O similar al presupuesto estatal de un a\u00f1o, en el 2007?",
            "start": 822.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo no puedo hablar de una cantidad ahora, solo decir que el Gobierno nuestro tiene una misi\u00f3n,",
            "start": 828.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " una misi\u00f3n, ayudar al pueblo y que afortunadamente no tenemos problemas financieros,",
            "start": 837.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " tenemos finanzas p\u00fablicas sanas, entonces es lo que se necesite.",
            "start": 850.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, bien administrado, porque antes dedicaban dinero y se robaban la mitad o m\u00e1s.",
            "start": 856.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Aprovechaban estas circunstancias, esta emergencia, estas situaciones de sufrimiento de la gente",
            "start": 870.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " para hacer negocio, para comprar colchonetas y comprar despensas, comprar muebles a precios elevad\u00edsimos.",
            "start": 882.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Se fue creando un grupo de proveedores favoritos que pululaban alrededor de las llamadas declaratorias de emergencia,",
            "start": 897.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " del famos\u00edsimo Fondent, que era un fondo pero de corrupci\u00f3n.",
            "start": 913.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es distinto. No le va a faltar el apoyo a la gente.",
            "start": 921.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Recordemos que en julio Tabasco tuvo una problem\u00e1tica en cuanto a la disponibilidad de los hospitales,",
            "start": 951.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfest\u00e1n previendo tambi\u00e9n un aumento en los contagios? Esa ser\u00eda mi primera pregunta.",
            "start": 957.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se est\u00e1 trabajando en eso. La misma gente lo est\u00e1 planteando.",
            "start": 963.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Cuando bajen las aguas y vayan a ocupar sus viviendas, hay que hacer primero una campa\u00f1a de limpieza, hay que desinfectar.",
            "start": 971.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Todo esto ya lo est\u00e1 contemplando el Gobierno del Estado y la coordinaci\u00f3n de protecci\u00f3n civil,",
            "start": 987.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " todo lo que es la limpieza, incluido el que se puedan pintar las casas, arreglarlas.",
            "start": 998.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ya habl\u00e9 del programa de mejoramiento de las viviendas y tambi\u00e9n toda la labor preventiva en lo que corresponde a la atenci\u00f3n m\u00e9dica.",
            "start": 1012.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Ahora que fuimos a esta gira, estamos ya constatando que hay brigadas de salud en los pueblos,",
            "start": 1028.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " hay brigadas de salud en albergues, se est\u00e1 haciendo acopio de medicamentos",
            "start": 1040.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y vamos a estar muy pendientes para que no se agrave la situaci\u00f3n de salud.",
            "start": 1048.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ya se padeci\u00f3 mucho en Tabasco por la pandemia, todav\u00eda no se termina, todav\u00eda hay casos, desde luego ya no igual,",
            "start": 1058.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " como lo hubo, y tenemos que cuidar que no se junten estos problemas de inundaci\u00f3n, de lluvias, de humedad, con las epidemias.",
            "start": 1077.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Ahora, en otro tema, la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad acaba de anunciar que se interrumpi\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico en algunas zonas de la entidad, como en Chiapas.",
            "start": 1100.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo prev\u00e9n que podr\u00eda restablecerse al 100% este servicio?",
            "start": 1109.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n dice que es el 1% de los afectados. \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00eda estar?",
            "start": 1114.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo hacen pronto. Los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son muy eficaces,",
            "start": 1119.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " como los trabajadores de M\u00e9xico, como los trabajadores petroleros, como los maestros, como los trabajadores del sector salud,",
            "start": 1131.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " ahora lo han demostrado, arriesgando su vida por salvar la vida de otros.",
            "start": 1141.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Acabamos de ver c\u00f3mo est\u00e1n trabajando marinos, soldados, ese es nuestro gran apoyo.",
            "start": 1149.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, restablecer el servicio el\u00e9ctrico no va a llevar tiempo.",
            "start": 1162.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No va a llevar tiempo.",
            "start": 1166.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay dificultades en las zonas con inundaci\u00f3n, pero en donde no hay inundaci\u00f3n ya se est\u00e1 restableciendo el servicio el\u00e9ctrico",
            "start": 1170.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y eso s\u00ed puedo decirles que es un asunto de d\u00edas.",
            "start": 1182.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas? Les dir\u00eda cuando mucho tres porque hay huracanes que afectan mucho",
            "start": 1187.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y en poco tiempo se restablece el servicio el\u00e9ctrico.",
            "start": 1202.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es algo ejemplar el comportamiento del trabajo de los electricistas.",
            "start": 1207.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Buenas tardes. Gaspar Vela de la Octava.",
            "start": 1217.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En primer lugar, preguntarle cu\u00e1l es el presupuesto estimado de este programa integral que se est\u00e1 formando",
            "start": 1224.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y por el cual se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo martes en Palacio Nacional a la Coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 1231.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " preguntarle si nos puede dar el saldo a nivel nacional de estas inundaciones de personas fallecidas y de viviendas afectadas",
            "start": 1238.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y si me permite r\u00e1pidamente, respecto al tema del exgobernador de Nayarit,",
            "start": 1243.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " preguntarle si en estos momentos las Fuerzas Armadas trabajan para la localizaci\u00f3n y detenci\u00f3n de esta persona",
            "start": 1249.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de quien ayer se gir\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n a nivel local",
            "start": 1256.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y si usted le har\u00eda un llamado al exgobernador de Nayarit a presentarse ante las autoridades que lo requieren, presidente.",
            "start": 1260.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, sobre el monto ya habl\u00e9 de que no podemos todav\u00eda dar una cantidad que tambi\u00e9n va a ser estimada",
            "start": 1266.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque no se tienen todav\u00eda los proyectos en el caso de las obras estructurales o de fondo.",
            "start": 1279.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el dragado de los r\u00edos, los bordos, la reparaci\u00f3n de los caminos,",
            "start": 1294.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " todo eso requiere de proyectos espec\u00edficos, tener cotizaciones, cu\u00e1nto van a costar las dragas,",
            "start": 1304.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " de qu\u00e9 caracter\u00edsticas, en d\u00f3nde se van a adquirir, en muchos casos se tienen que mandar a hacer,",
            "start": 1321.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " no se tienen disponible y van a implicar recursos.",
            "start": 1332.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya estamos haciendo una proyecci\u00f3n, vamos a reunir todo.",
            "start": 1341.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto en v\u00edveres, en despensas? \u00bfCu\u00e1nto para enseres? \u00bfCu\u00e1nto para desarrollo urbano?",
            "start": 1351.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es decir, introducci\u00f3n de agua, de drenaje, pavimentaci\u00f3n de las calles.",
            "start": 1364.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto en caminos? \u00bfCu\u00e1nto en vivienda? \u00bfCu\u00e1nto en bienestar?",
            "start": 1371.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda yo que en el caso de esta emergencia, el programa de discapacidad que solo se aplica a ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1381.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " ahora se va a ampliar a personas adultas, discapacitadas, pero tenemos que tener el censo de cu\u00e1ntos discapacitados adultos van a recibir este apoyo.",
            "start": 1396.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Se tienen becas que se otorgan para el nivel b\u00e1sico, para el nivel medio superior, para el nivel superior.",
            "start": 1417.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Entonces vamos a ver, en la zona afectada de Tabasco, de Chiapas, de Veracruz, cu\u00e1ntas becas m\u00e1s vamos a poder aumentar en beneficio de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 1429.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Pero todo eso lo tenemos que cuantificar, para eso es la reuni\u00f3n del martes y es posible que se tenga otra.",
            "start": 1445.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00ed es atender pronto la urgencia.",
            "start": 1456.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Lo que est\u00e1 haciendo ya Marina y Defensa, las cocinas comunitarias para que haya comida caliente, la distribuci\u00f3n de las despensas, est\u00e1 a cargo de ellos para que no falte lo b\u00e1sico.",
            "start": 1463.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " En tanto terminamos de hacer los censos para entregar otros apoyos directos, no se va a entregar nada a organizaciones o a l\u00edderes.",
            "start": 1485.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Va a ser directo al damnificar, no queremos intermediaci\u00f3n porque no queremos corrupci\u00f3n.",
            "start": 1503.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Esto que sucedi\u00f3 antes de que tomaban la Secretar\u00eda de Desarrollo Social una organizaci\u00f3n y ah\u00ed les daban.",
            "start": 1519.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y lo que les daban no le llegaba al que lo necesitaba, se quedaba el apoyo arriba para beneficio de los dirigentes.",
            "start": 1535.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Eso ya no, en todo es entrega directa, sin intermediarios, ya no hay ciudadanos imaginarios, todos somos ciudadanos conscientes, mayores de edad.",
            "start": 1553.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Entonces imag\u00ednense si se entregan los recursos a organizaciones por presi\u00f3n, pues se va a echar a perder todo por la politiquer\u00eda.",
            "start": 1585.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Entonces tenemos que cuidar eso, que realmente le llegue a la gente.",
            "start": 1607.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y lo otro es que los donativos se transparenten lo que se han enviando los gobiernos extranjeros, que no pase lo que suced\u00eda en otros tiempos.",
            "start": 1612.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y llegaban los donativos del extranjero y al a\u00f1o, a los dos a\u00f1os, empezaban a vender en tiendas o en tianguis la mercanc\u00eda que enviaban los gobiernos extranjeros para afectados.",
            "start": 1631.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en este caso qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo el presidente?",
            "start": 1650.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Solamente la Secretar\u00eda de la Defensa est\u00e1 recibiendo el apoyo, lleva el control completo y se va a rendir un informe de todo lo que ingresa, de d\u00f3nde viene y c\u00f3mo se entrega ese apoyo a la gente.",
            "start": 1652.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en qu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1 el apoyo?",
            "start": 1677.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En especie, b\u00e1sicamente. Y esos dos pa\u00edses, b\u00e1sicamente, \u00bfverdad? Alemania y Rusia.",
            "start": 1679.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Rusia y Alemania.",
            "start": 1690.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, t\u00fa contestas.",
            "start": 1691.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1694.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, es un asunto que tiene que ver con la Fiscal\u00eda Estatal y la Fiscal\u00eda General.",
            "start": 1695.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n trabajando de manera coordinada.",
            "start": 1705.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si hay una orden de aprehensi\u00f3n para el exgobernador, se promovi\u00f3 desde Nayarit, desde el Gobierno local de Nayarit, y est\u00e1 participando la Fiscal\u00eda General.",
            "start": 1708.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Yo a cualquier implicado en un delito, le recomendar\u00eda que enfrente su situaci\u00f3n, que nadie se esconda, se fugue, que hay que dar la cara.",
            "start": 1733.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Cualquier persona.",
            "start": 1785.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que yo pienso.",
            "start": 1788.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Desde luego, es un llamado que se tiene que tomar como un exhorto a cumplirse de manera voluntaria.",
            "start": 1793.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, Laura.",
            "start": 1809.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or Presidente.",
            "start": 1814.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Informo que las comunidades afectadas en Tabasco llegamos a una afectaci\u00f3n m\u00e1xima de 899.",
            "start": 1816.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y hago esta especificaci\u00f3n porque ha ido bajando este n\u00famero ya que han sido atendidas.",
            "start": 1828.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero la afectaci\u00f3n m\u00e1xima son 899 comunidades, 99.573 viviendas y 302.498 personas.",
            "start": 1836.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en Tabasco, lamentablemente, 8 personas fallecidas.",
            "start": 1851.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n mencion\u00f3 ustedes que en el Estado de Chiapas, 57 municipios afectados, con un total de 54.976 personas afectadas.",
            "start": 1856.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Lamentablemente, ah\u00ed son 20 personas fallecidas.",
            "start": 1871.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En Veracruz, 5 municipios afectados, con un total de 10.848 personas afectadas.",
            "start": 1875.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esos ser\u00edan los n\u00fameros finales que tenemos.",
            "start": 1885.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y luego t\u00fa.",
            "start": 1892.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAh, tiene vez?",
            "start": 1894.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed. Primero.",
            "start": 1897.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, Presidente.",
            "start": 1899.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sof\u00eda Garc\u00eda, del Heraldo de M\u00e9xico.",
            "start": 1901.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Insistir un poco en esto, los recursos que ya se autorizaron para el programa integral.",
            "start": 1903.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Aunque todav\u00eda no se tiene estimado cu\u00e1nto, si ya est\u00e1 autorizado este presupuesto.",
            "start": 1909.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y saber si ya saben de d\u00f3nde van a salir estos recursos, de d\u00f3nde los van a tomar.",
            "start": 1913.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, preguntarle, bueno, en medio de esta crisis, si ya convenci\u00f3 al gobernador de Tabasco,",
            "start": 1918.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a Adan Augusto, y a Manuel Bartlett, de que ya firmen la pipa de la paz.",
            "start": 1925.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la primera, aunque parezca disco rayado, vamos a tener ya pronto el monto de lo que vamos a destinar.",
            "start": 1931.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ya empieza a ocuparse dinero, recursos.",
            "start": 1951.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero es un plan integral que va a significar destinar un presupuesto considerable para reparar los da\u00f1os en Chiapas, en Veracruz y en Tabasco.",
            "start": 1962.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Pero nos va a llevar unos d\u00edas m\u00e1s.",
            "start": 1984.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00ed es comentarles que tenemos los recursos.",
            "start": 1987.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda hace tres d\u00edas se obtuvieron unos recursos adicionales para la compra de drogas.",
            "start": 1993.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " El presupuesto se autoriz\u00f3, creo que antier.",
            "start": 2012.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y dos d\u00edas antes hubo un ajuste que hicieron los legisladores al presupuesto del Instituto Electoral, al mismo Poder Legislativo, al Poder Judicial.",
            "start": 2019.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " y para la compra de drogas y un acueducto que se va a hacer para los pueblos yaquis.",
            "start": 2058.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Pero esto fue, vamos a decir, cinco d\u00edas antes de que se aprobara el presupuesto, que se hab\u00eda enviado dos meses antes o con anterioridad de dos meses.",
            "start": 2071.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y cinco d\u00edas antes de que se aprobara se logr\u00f3 este incremento, este apoyo.",
            "start": 2095.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Lo otro es Ad\u00e1n que va a hablar aqu\u00ed con ustedes.",
            "start": 2108.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo no tengo ninguna guerra con el se\u00f1or Licenciado Bartle.",
            "start": 2116.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Trabajamos de manera coordinada, incluso ahora, en la atenci\u00f3n de la emergencia.",
            "start": 2121.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Que podemos tener una diferente opini\u00f3n y que yo estoy obligado a defender los derechos de los tabaquenos.",
            "start": 2127.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No quiere decir que estemos en guerra. Trabajamos institucionalmente.",
            "start": 2134.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora mismo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1 trabajando en la emergencia.",
            "start": 2140.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Establecieron incluso un puente a\u00e9reo para ayudar en las comunidades de Tacotalpa.",
            "start": 2146.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nos ayuda con veh\u00edculos Unimot, que son los \u00fanicos que pueden entrar a las zonas que est\u00e1n mayormente inundadas.",
            "start": 2152.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y estamos incluso todos los d\u00edas revisando cuando se corta el suministro el\u00e9ctrico,",
            "start": 2160.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que los \u00fanicos cortes ahora han sido en los lugares que est\u00e1n inundados.",
            "start": 2166.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en la Colonia del Casta\u00f1o, en Gaviotasur, en la Leona Vicario, en la Coloseo.",
            "start": 2170.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed se cort\u00f3 como una medida preventiva la energ\u00eda el\u00e9ctrica, pero en cuanto baja el nivel de las aguas se restablece el servicio.",
            "start": 2175.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ya Mori Paz con Manuel Brasco.",
            "start": 2185.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las cosas mejoran.",
            "start": 2188.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, preguntarle.",
            "start": 2193.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya ve que a finales de octubre estuvimos en la presa \u00c1ngel Albino Coro C. Pe\u00f1itas y se comprometieron a que iba a tener un caudal ecol\u00f3gico.",
            "start": 2194.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 fue lo que sali\u00f3 mal?",
            "start": 2200.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo habr\u00eda manera de que por decreto presidencial Tabasco tuviera m\u00e1s opini\u00f3n, m\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo est\u00e1n operando las presas?",
            "start": 2201.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " O sea, si Tabasco pudiese tener m\u00e1s participaci\u00f3n en el momento en que se desfogan las presas es una de las preguntas.",
            "start": 2209.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y la otra, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica ha trascendido que tiene ya en la mira Felipe Calder\u00f3n por el tema de luz y fuerza del centro,",
            "start": 2215.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por abuso de autoridad con el tema de la extinci\u00f3n de luz y fuerza del centro.",
            "start": 2222.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00eda regresar luz y fuerza del centro en su gobierno?",
            "start": 2225.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 les dir\u00eda a ellos?",
            "start": 2229.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opinan respecto de Calder\u00f3n?",
            "start": 2230.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esas son nuestras preguntas.",
            "start": 2231.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, sobre lo primero, miren, est\u00e1bamos atendiendo ya el plan, perfeccion\u00e1ndolo,",
            "start": 2232.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " analizando la aplicaci\u00f3n de este plan de control de las cuatro hidroel\u00e9ctricas del Grijalva cuando se nos present\u00f3 esta nueva tormenta, el nuevo hurac\u00e1n.",
            "start": 2244.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Pero ya se lleg\u00f3 al acuerdo de que se va a proteger a Tabasco.",
            "start": 2260.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Se va a manejar de manera eslabonada y en forma integral todo el sistema hidr\u00e1ulico del Grijalva.",
            "start": 2272.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Se va a crear una comisi\u00f3n del r\u00edo Grijalva sin aparatos burocr\u00e1ticos ni nada de eso,",
            "start": 2294.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " con un responsable que voy a nombrar del manejo de las cuatro hidroel\u00e9ctricas del Grijalva,",
            "start": 2307.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que es la que se ha presentado.",
            "start": 2320.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 va a hacer?",
            "start": 2321.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La angostura, chicoac\u00e9n, mal paso y pe\u00f1ita.",
            "start": 2322.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00eda tabasque\u00f1o o chiapaneco?",
            "start": 2325.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde va a emanar?",
            "start": 2327.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estoy pensando.",
            "start": 2328.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Va a ser un profesional, un t\u00e9cnico, una gente muy responsable dedicada nada m\u00e1s a eso.",
            "start": 2329.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a procurar siempre de que para los meses de lluvia, agosto, septiembre, octubre y noviembre,",
            "start": 2339.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " est\u00e9n los vasos de las fresas, los embalses pr\u00e1cticamente sin agua,",
            "start": 2354.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " para que en esos cuatro meses, aunque llueva, como ahora que lluevi\u00f3 much\u00edsimo,",
            "start": 2366.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " no tengamos problemas en la planicia de Tabasco.",
            "start": 2378.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto va a significar parar por alg\u00fan tiempo o en ciertos periodos la turbinaci\u00f3n en las fresas.",
            "start": 2382.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " A lo mejor vamos a producir menos energ\u00eda el\u00e9ctrica, pero se va a priorizar la protecci\u00f3n civil.",
            "start": 2405.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " De modo que eso es lo que estamos analizando.",
            "start": 2417.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " El martes vamos a tratar de nuevo este tema y va a haber una respuesta.",
            "start": 2426.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto complementado con el dragado de los r\u00edos y con la construcci\u00f3n de bordos",
            "start": 2433.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para buscar una soluci\u00f3n de fondo estructural.",
            "start": 2442.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Lo otro acerca de la denuncia de los trabajadores del ESME contra el expresidente Calder\u00f3n.",
            "start": 2448.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pues no tengo yo muchos elementos.",
            "start": 2459.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En su momento yo estuve en contra de que se despidiera a m\u00e1s de 40.000 trabajadores",
            "start": 2462.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para privatizar la industria el\u00e9ctrica, porque el trabajo que hac\u00edan esos 40.000 electricistas",
            "start": 2471.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " se lo entregaron a empresas particulares.",
            "start": 2487.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Me pareci\u00f3 una injusticia en aquel tiempo.",
            "start": 2494.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hay que buscar la forma de resolver.",
            "start": 2498.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora nosotros estamos buscando apoyar a los trabajadores que fueron despedidos.",
            "start": 2501.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estamos esperando tambi\u00e9n que se organicen, porque tienen diferencias al interior del sindicato,",
            "start": 2509.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que se pueda constituir de manera democr\u00e1tica una directiva,",
            "start": 2519.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que sean los trabajadores los que elijan a sus representantes.",
            "start": 2525.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y una vez que haya estabilidad al interior del sindicato, una representaci\u00f3n legal, leg\u00edtima,",
            "start": 2531.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " buscar opciones para ayudarlos, sus demandas.",
            "start": 2540.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ya lo estamos haciendo con hipotecas que se les est\u00e1n liberando.",
            "start": 2548.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Lo queremos hacer con servicio m\u00e9dico, con otro tipo de apoyos",
            "start": 2558.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n con la posibilidad de que puedan crear cooperativas",
            "start": 2564.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para que den el servicio de mantenimiento a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 2570.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En fin, que se les ayude. En eso estamos.",
            "start": 2579.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En la primera fueron 623.000 personas que fueron afectadas seg\u00fan Protecci\u00f3n Civil.",
            "start": 2588.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " En estos momentos nos est\u00e1 diciendo aqu\u00ed la se\u00f1ora Laura que son 300.000 personas afectadas.",
            "start": 2604.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no coincide en la manera en que ayudan o apoyan?",
            "start": 2614.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque en la primera, si fueron 600.000 personas afectadas y solamente se atendieron a 38.000 primero,",
            "start": 2618.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y creo que en vivienda va a ser otros 30.000.",
            "start": 2626.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa si son m\u00e1s ahora? \u00bfC\u00f3mo se les va a ayudar?",
            "start": 2628.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque eso no coincide y la gente se molesta.",
            "start": 2632.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muchos est\u00e1n molestos en estos momentos por la primera que no cuadraron las matem\u00e1ticas.",
            "start": 2636.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No se les dio a todos. \u00bfPor qu\u00e9, se\u00f1or?",
            "start": 2642.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, me dice Ad\u00e1n que \u00e9l puede contestar.",
            "start": 2645.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pues resulta que en la primera lluvia hubo un error porque se tomaban datos de las coordinaciones de Protecci\u00f3n Civil Municipal.",
            "start": 2648.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ahora ya que pudimos terminar de hacer el levantamiento,",
            "start": 2657.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pues fueron m\u00e1s o menos 100.000 los afectados en la primera inundaci\u00f3n.",
            "start": 2662.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " De hecho, ya Protecci\u00f3n Civil Estatal emiti\u00f3 un comunicado haciendo la aclaraci\u00f3n.",
            "start": 2668.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Buenas tardes, presidente. Buenas tardes, bienvenido a Tabasco.",
            "start": 2680.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Usted comenta y se est\u00e1 viendo la ayuda aqu\u00ed, nos podemos observar la ayuda de v\u00edveres.",
            "start": 2684.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, tambi\u00e9n en la infraestructura, carreteras, puentes, caminos,",
            "start": 2691.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya la aprobaci\u00f3n de las participaciones estatales ya fue aprobada para el 2021.",
            "start": 2695.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe va a reajustar a Tabasco para darle m\u00e1s participaciones",
            "start": 2702.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para que el gobierno del Estado tenga margen de maniobra para atender esta emergencia?",
            "start": 2709.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe va a aumentar el presupuesto para Tabasco?",
            "start": 2715.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No precisamente va a ser de esa forma.",
            "start": 2718.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No podemos hacerlo porque las participaciones federales se entregan",
            "start": 2723.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de conformidad con una f\u00f3rmula que est\u00e1 establecida en la Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal.",
            "start": 2730.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Si nosotros alteramos ese procedimiento, entonces otros gobernadores nos dir\u00edan",
            "start": 2742.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00bfy por qu\u00e9 lo hacen? Ahora hay un movimiento de gobernadores que quieren",
            "start": 2756.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que se les entreguen m\u00e1s recursos.",
            "start": 2761.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo les he contestado que se tiene que modificar la Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal,",
            "start": 2764.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que no s\u00f3lo es decir, el presidente no nos est\u00e1 entregando recursos,",
            "start": 2774.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " yo tengo que apegarme a lo que establece la ley.",
            "start": 2781.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y en el caso de Tabasco, pues yo creo que todos sabemos lo que es esta Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal",
            "start": 2789.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que se suscribi\u00f3, o mejor dicho, fue apoyada por todos los gobernadores",
            "start": 2797.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de Tabasco en el tiempo del presidente L\u00f3pez Portillo.",
            "start": 2811.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y el ingeniero Robirosa, que era gobernador de Tabasco, fue el \u00faltimo en aceptar la Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal,",
            "start": 2816.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " incluso hasta amenaz\u00f3 de que se iban a parar en contra de la Federaci\u00f3n,",
            "start": 2826.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque no le estaban dando a Tabasco una participaci\u00f3n justa",
            "start": 2833.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo a lo que Tabasco aportaba por la explotaci\u00f3n petrolera.",
            "start": 2842.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdense que en ese entonces Tabasco contribu\u00eda con la mitad de la producci\u00f3n petrolera del pa\u00eds,",
            "start": 2847.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " un poco m\u00e1s, todav\u00eda no estaba Cantarel en \u00e1udio.",
            "start": 2858.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces el ingeniero Robirosa logr\u00f3 un apoyo especial por el petr\u00f3leo,",
            "start": 2870.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se volvi\u00f3 a modificar esa ley y le quitaron,",
            "start": 2879.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cuando Salinas de Gortari, ese trato especial a Tabasco, para hacer un poco de historia.",
            "start": 2884.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces luego hubo otro cambio y le quitaron otro poquito a Tabasco, no tan poquito,",
            "start": 2898.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque agregaron a la f\u00f3rmula, le dieron m\u00e1s preferencia a estados con mayor poblaci\u00f3n,",
            "start": 2911.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " esto casualmente se hizo en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2926.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y un acuerdo con el entonces gobernador del Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 2936.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el Eliciado Pe\u00f1a Nieto.",
            "start": 2945.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando hicieron esa modificaci\u00f3n, muchos de los que est\u00e1n ahora de gobernadores,",
            "start": 2949.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " eran legisladores y votaron por ese cambio.",
            "start": 2957.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces para que un Estado reciba m\u00e1s de particiones federales,",
            "start": 2968.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se necesita modificar la ley de coordinaci\u00f3n fiscal.",
            "start": 2975.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces tiene que enviarse una iniciativa al Congreso para modificar la f\u00f3rmula.",
            "start": 2983.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No es un asunto tan f\u00e1cil, si hay democracia,",
            "start": 2993.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cuando hay autoritarismo, le quitan a un Estado y le dan a otro,",
            "start": 2999.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y al que le quitan ni reclama porque lo amenazan, o as\u00ed era pues.",
            "start": 3005.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ahora es distinto. Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a apoyar a Tabasco?",
            "start": 3016.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con el presupuesto federal, adem\u00e1s de que va a recibir sus participaciones el Estado,",
            "start": 3021.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo que le corresponde por ley, del presupuesto federal,",
            "start": 3029.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " vamos a destinar recursos a Tabasco, como ya lo estamos haciendo.",
            "start": 3037.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, 8.000 millones de d\u00f3lares para la refiner\u00eda de Dos Bocas.",
            "start": 3043.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Cuando se haya invertido eso, y esa es una inversi\u00f3n del gobierno federal.",
            "start": 3050.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed vamos a apoyar ahora para este programa integral,",
            "start": 3059.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con presupuesto del gobierno federal. Se va a apoyar al gobierno del Estado.",
            "start": 3066.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se va a apoyar al gobierno del Estado. Es del presupuesto p\u00fablico federal.",
            "start": 3073.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Benito Jim\u00e9nez, de Reforma.",
            "start": 3090.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, de estas comunidades que se acaban de mencionar,",
            "start": 3094.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1les son las zonas cr\u00edticas que ustedes tienen en el mapa de atenci\u00f3n urgente,",
            "start": 3099.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n de zonas que todav\u00eda est\u00e1n inundadas?",
            "start": 3105.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son estas zonas cr\u00edticas que tiene Tabasco actualmente?",
            "start": 3109.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y preguntarle al general, al secretario de Marina, si nos dan un corte de caja sobre las personas evacuadas.",
            "start": 3113.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entendemos que muchas no han querido ser evacuadas por alguna otra raz\u00f3n.",
            "start": 3119.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entiendo no dejar ah\u00ed sus pertenencias.",
            "start": 3123.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " D\u00edas pasados hablaban de 10.000 en el caso de Serena, de Mil y Fracci\u00f3n en el caso de Marina.",
            "start": 3125.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSi puede haber un corte de caja de esto y c\u00f3mo est\u00e1n llevando estas personas a los albergues?",
            "start": 3130.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque entiendo que tampoco muchos quieren ir a los albergues por situaciones que a ver si nos puedan explicar.",
            "start": 3136.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00eda eso, presidente? Gracias.",
            "start": 3142.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, yo creo que Adam podr\u00eda contestar con m\u00e1s precisi\u00f3n.",
            "start": 3144.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo tambi\u00e9n un diagn\u00f3stico, porque conozco Tabasco como la palma de mi mano.",
            "start": 3150.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Conozco muy bien todo el Estado y he estado ahora sobrevolando y s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s delicada la situaci\u00f3n.",
            "start": 3161.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero est\u00e1 much\u00edsimo m\u00e1s informado que yo el gobernador.",
            "start": 3172.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pues hemos identificado con la Secretar\u00eda de la Defensa, Marina, Protecci\u00f3n Civil y los organismos operadores de agua del Estado 18 puntos cr\u00edticos.",
            "start": 3179.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En el municipio de Centro tenemos hoy Gabiota Sur, donde ya se empez\u00f3 a desalojar de mayor cantidad el agua.",
            "start": 3191.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La zona de Tornolargo, Monal, Cedral, Valle Verde.",
            "start": 3199.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Una vez que baje el agua en Gabiota Sur o que la desalojemos, vamos a poder ya entrar conforme a los niveles con Conagua a trabajar en esa regi\u00f3n.",
            "start": 3204.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tenemos en la zona de R\u00edo Viejo tambi\u00e9n el Encanto, el Fraccionamiento Olimpo, las Torres y Topacio, que son los que representan mayor problema o problema de inundaci\u00f3n aqu\u00ed en el centro.",
            "start": 3214.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En Macuspana tenemos tres colonias en la zona urbana que a\u00fan tienen problemas de inundaci\u00f3n, que es la de Luis Donaldo Colosio, la Leona Vicario y el Casta\u00f1o.",
            "start": 3227.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ya estamos trabajando en las tres y esperamos que ma\u00f1ana hacia mediod\u00eda ya pueda estar pr\u00e1cticamente sin agua y toca trabajar tambi\u00e9n en la zona rural.",
            "start": 3240.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Hoy estuvimos en Tepetit\u00e1n, pero este Tepetit\u00e1n es el Imbrano Bland\u00edn, es el Congo, toda la zona de los Bitzales.",
            "start": 3253.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed no hay manera de desalojar el agua, el agua va a bajar naturalmente, pero estamos trabajando para llevar ayuda coordinados con Protecci\u00f3n Civil, desde luego el Ej\u00e9rcito, la Marina y la Guardia Nacional.",
            "start": 3263.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En Nacahuca las comunidades de la zona ind\u00edgena, los centros poblacionales no tienen problema de inundaci\u00f3n, pero s\u00ed los cultivos, los pastizales.",
            "start": 3277.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y en Centla tenemos hasta este momento como zona cr\u00edtica la zona de Sim\u00f3n Sarlal por un lado y por el otro lado todo lo que comprende la Fraja, la Rivera de la Zuma Cinta, los Chilapas, hasta Quint\u00edn Arau, Salsipuedes, hasta abajo.",
            "start": 3288.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pero ustedes...",
            "start": 3306.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La cantidad de personas que han sido evacuadas a los albergues diario va aumentando.",
            "start": 3311.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pondr\u00eda el ejemplo de Macuspana, donde al principio de la semana ten\u00edamos nada m\u00e1s 14 albergues, ahorita en la ciudad hay 21 albergues y hay otros 16 en el \u00e1rea rural.",
            "start": 3319.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Entonces los n\u00fameros van aumentando.",
            "start": 3335.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay un trabajo muy coordinado entre el Gobierno del Estado, el sistema nacional de Protecci\u00f3n Civil, inclusive los municipios donde nos est\u00e1n apoyando para poder hacer que la gente se vaya a un albergue.",
            "start": 3338.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed les podemos dar la atenci\u00f3n como se est\u00e1 realizando.",
            "start": 3352.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es m\u00e1s f\u00e1cil para nosotros el poder hacer llegar la ayuda.",
            "start": 3356.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en algunos lugares donde no pod\u00edamos accesar por las condiciones de inundaci\u00f3n, ahorita que est\u00e1 bajando el agua, hemos podido entrar y establecer algunos albergues tambi\u00e9n donde estamos haciendo llegar la ayuda.",
            "start": 3360.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Con respecto a Marina, hemos evacuado alrededor de 2.200 personas aproximadamente.",
            "start": 3381.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se han llevado sacos a diferentes lugares, unos 6.500 aproximadamente.",
            "start": 3388.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ha habido reparto de despensas, ha habido abastecimiento de agua potable tambi\u00e9n.",
            "start": 3395.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se han atendido a personas a trav\u00e9s de nuestro sistema de salud.",
            "start": 3400.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y traslad\u00f3 v\u00eda a\u00e9rea de despensas aproximadamente 14 toneladas a diferentes entidades.",
            "start": 3406.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo se han hecho patrullajes para la seguridad en lugares que personas que no quieren ser evacuadas.",
            "start": 3412.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s o menos es el estado de fuerza que tenemos hasta el d\u00eda de hoy.",
            "start": 3420.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or Presidente. Buenas tardes, buenas tardes a todos.",
            "start": 3430.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Armando Gama de Canal 11.",
            "start": 3434.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda usted al principio que b\u00e1sicamente todos los r\u00edos del estado est\u00e1n bajando o han bajado de nivel.",
            "start": 3435.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Solo hay uno, el Usumacinta.",
            "start": 3442.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle si representa riesgo para las comunidades que est\u00e1n asentadas al margen de este r\u00edo.",
            "start": 3444.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y mi segunda pregunta ser\u00eda, \u00bfqu\u00e9 pasa con los apoyos que la poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo, los donativos como despensas?",
            "start": 3450.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo estamos en ese asunto? \u00bfSe requieren todav\u00eda m\u00e1s?",
            "start": 3460.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa fue suficiente? B\u00e1sicamente ser\u00eda eso.",
            "start": 3463.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Respecto a los apoyos que ha otorgado la poblaci\u00f3n, hay un centro de acopio del DIF.",
            "start": 3469.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Se acopia todo en un sal\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed que se llama Sal\u00f3n Ala.",
            "start": 3478.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se hace un inventario y ya coordinadamente con protecci\u00f3n civil se establecen rutas de distribuci\u00f3n.",
            "start": 3482.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Seguramente todav\u00eda se requiere agua, sobre todo comestibles.",
            "start": 3488.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n hay un centro de acopio en la Casa de Tabasco de M\u00e9xico, en la calle Berl\u00edn.",
            "start": 3494.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y hab\u00eda el Senado de la Rep\u00fablica, ten\u00eda establecido uno.",
            "start": 3502.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya van a iniciar a partir de ma\u00f1ana o ya hoy sal\u00eda lo que hab\u00edan logrado acopiar.",
            "start": 3506.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y hay empresas que nos han contactado a nosotros, sobre todo de las que est\u00e1n dedicadas a la industria petrolera.",
            "start": 3513.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Igual se hace el donativo a trav\u00e9s del DIF, se les otorga incluso a los que as\u00ed lo solicitan un recibo deducible de impuestos.",
            "start": 3521.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Todo es donativo en especie y ya nos coordinamos con protecci\u00f3n civil para la distribuci\u00f3n y entre.",
            "start": 3530.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSobre qu\u00e9 otra cosa?",
            "start": 3535.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues en el r\u00edo Usumacinta trae m\u00e1s menos dos metros arriba de su nivel cr\u00edtico.",
            "start": 3540.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desde luego que es lo que normalmente se inunda este a\u00f1o en esta temporada en los municipios de Balanc\u00e1n, de Tenozica,",
            "start": 3547.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de Honuta y de Milano Zapata, ahorita pues est\u00e1n en alerta.",
            "start": 3557.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay, creo que ocho comunidades de Tenozique que ya se establecieron albergues.",
            "start": 3561.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La misma cabecera municipal de Tenozique tiene un problema de inundaci\u00f3n en la zona del malec\u00f3n,",
            "start": 3567.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero eso es lo que pues cada a\u00f1o sucede.",
            "start": 3574.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo en el r\u00edo Usumacinta, en la zona de Tenozica, en la zona de Tenozica, en la zona de Tenozica, en la zona de Tenozica,",
            "start": 3578.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en comunidades de Balanc\u00e1n ya entr\u00f3 en operaci\u00f3n un albergue en la cabecera municipal.",
            "start": 3587.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Honuta tiene establecidos tres albergues, uno en la cabecera municipal, uno a las afueras del poblado Montegrande que es el m\u00e1s afectado",
            "start": 3593.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y otro en la zona que se conoce como Los P\u00e1jaros.",
            "start": 3603.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Les voy a dar a conocer o les vamos a dejar una gr\u00e1fica de Conagua sobre los r\u00edos.",
            "start": 3606.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Les va a ayudar mucho porque...",
            "start": 3619.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si la tienes.",
            "start": 3622.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa tienes?",
            "start": 3624.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es muy clara, muy ilustrativa de c\u00f3mo se est\u00e1n comportando los r\u00edos.",
            "start": 3630.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Todos est\u00e1n bajando de nivel.",
            "start": 3640.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Fue muy evidente lo que vimos hoy de los r\u00edos de la sierra Teapa, Tacotalpa.",
            "start": 3656.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ustedes saben que esos r\u00edos que no tienen control de presas crecen mucho, pero tienen tambi\u00e9n la caracter\u00edstica de que bajan pronto.",
            "start": 3665.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pronto.",
            "start": 3685.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Desde luego en las zonas bajas no es as\u00ed, ah\u00ed hay estancamiento del agua.",
            "start": 3688.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A ver si podemos.",
            "start": 3711.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 3715.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero se los vamos a entregar.",
            "start": 3719.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y la preocupaci\u00f3n mayor es sobre el posible hurac\u00e1n.",
            "start": 3726.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed estamos.",
            "start": 3734.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero miren, aqu\u00ed vamos.",
            "start": 3736.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta es la extracci\u00f3n Pe\u00f1itas.",
            "start": 3738.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed es, acu\u00e9rdense que de todo el agua que se maneja en Tabasco, de todo el agua que cae en Tabasco o que fluye por Tabasco,",
            "start": 3742.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " esta presa controla como el 28 por ciento de todo el agua.",
            "start": 3761.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Claro, si se maneja mal, aunque sea el 28 por ciento, afecta, sobre todo el zamaria, afecta la chontalpa y la hiermosa.",
            "start": 3772.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Con el carrizal, s\u00ed.",
            "start": 3794.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero la extracci\u00f3n mayor fue aqu\u00ed, este fue un pico, eso coincidi\u00f3 con el s\u00e1bado pasado y ahora est\u00e1 aqu\u00ed.",
            "start": 3799.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Yo, aqu\u00ed eran 2.100 y ahora est\u00e1 1.200.",
            "start": 3818.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Luego, por lo mismo el zamaria, miren el comportamiento, est\u00e1 bajo ya, de su nivel m\u00e1ximo.",
            "start": 3830.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El carrizal, miren, tuvo un pico y ya est\u00e1 bajo.",
            "start": 3847.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El pichucalco, todo esto porque tiene que ver con mi hermosa.",
            "start": 3859.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Miren el comportamiento, ya est\u00e1 bajo.",
            "start": 3871.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El r\u00edo de la sierra, tambi\u00e9n bajando, por lo mismo el r\u00edo Grijalva, ya trae una disminuci\u00f3n.",
            "start": 3878.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, lo que dec\u00edamos, ah bueno, el Tulij\u00e1n subi\u00f3 mucho y ya est\u00e1 bajando.",
            "start": 3893.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " El Puscat\u00e1n, muy poco, pero est\u00e1 bajando.",
            "start": 3908.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este es el que inund\u00f3 Macuspana y el Casta\u00f1o, es el r\u00edo que pasa por Macuspana y se junta con el Tulij\u00e1n, despu\u00e9s de pasar por Macuspana.",
            "start": 3915.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 de que es m\u00e1s grande el caudal del Tulij\u00e1n que el Puscat\u00e1n?",
            "start": 3936.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y entonces, hubo como un tap\u00f3n para que desalojara m\u00e1s pronto el agua del Puscat\u00e1n.",
            "start": 3950.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " De todas maneras est\u00e1 bajando, pero miren el Usumacinta, que es lo que tenemos que cuidar ahora.",
            "start": 3964.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es el que va para arriba, est\u00e1 arriba de su nivel promedio.",
            "start": 3972.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Les vamos a entregar estos datos y tenemos que cuidar el que si sigue lloviendo, aunque no es un pron\u00f3stico de lluvias fuertes, de todas maneras hay que estar pendientes.",
            "start": 3984.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y repito de la formaci\u00f3n del nuevo hurac\u00e1n que nos pueda afectar. En eso estamos.",
            "start": 4008.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Fabiola Jikotenka de Tabasco Hoy, Grupo Cant\u00f3n.",
            "start": 4020.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, cu\u00e1l es la diferencia entre la atenci\u00f3n de la emergencia de gobiernos anteriores como el de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a Nieto con respecto a la 4T.",
            "start": 4028.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1les son las diferencias entre uno y otro?",
            "start": 4043.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si usted dice que Pe\u00f1ita solamente produce 28% de toda la energ\u00eda que se produce o lo genera que es un 28% \u00fanicamente,",
            "start": 4048.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfse tiene contemplado o hay la posibilidad quiz\u00e1 de cerrar Pe\u00f1itas de forma definitiva?",
            "start": 4059.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tres, \u00bfqu\u00e9 le dir\u00eda a usted a aquellos que han criticado porque no se ha mojado y no ha entrado al agua a atender a, seg\u00fan ellos, atender la emergencia como lo hac\u00eda Pe\u00f1a Nieto y como lo hac\u00eda Calder\u00f3n?",
            "start": 4066.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues yo aqu\u00ed en Tabasco soy como pez en el agua, me muevo como pez en el agua desde mi infancia, pero he padecido, he enfrentado, he ayudado en muchas inundaciones.",
            "start": 4084.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Yo fui seis a\u00f1os director del Instituto Nacional Indigenista y viv\u00ed en la Cajuca.",
            "start": 4111.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que viv\u00ed ah\u00ed y a veces en tiempos de inundaci\u00f3n ten\u00edamos que estar de d\u00eda y de noche ayudando a la gente.",
            "start": 4121.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Sacando gente en chalanes, en lanchas, resolviendo problemas porque en las comunidades, como hay bordos, esos bordos a veces protegen a una comunidad,",
            "start": 4138.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " pero se afecta a otras que se inundan y los afectados de esas comunidades se inundan.",
            "start": 4154.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Se afecta a otras que se inundan y los afectados de esas comunidades lo que buscan es siempre romper el bordo para que salga el agua.",
            "start": 4169.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y pues se inunden los que no est\u00e1n padeciendo.",
            "start": 4190.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Entonces me acuerdo un d\u00eda, una noche, me fueron a ver porque se iba a presentar un enfrentamiento, o estaba por darse un enfrentamiento, de la comunidad de Huatacalca y El Coatit\u00e1n,",
            "start": 4205.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " y se inundaba por un bordo que ni siquiera era el bordo grande, sino que era un bordo para entrar a El Coatit\u00e1n, pero represaba el agua y ten\u00eda inundado a Huatacalca.",
            "start": 4225.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Entonces los de Huatacalca quer\u00edan abrirlo y los de Huatit\u00e1n se opon\u00edan.",
            "start": 4242.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed llego a media noche a tranquilizar a la gente.",
            "start": 4251.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y claro que me mojaba, yo andaba con el agua, no a la cintura, sin al pecho, en los pantanos, ayudando a la gente.",
            "start": 4260.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Entonces me he mojado siempre.",
            "start": 4280.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo voy aqu\u00ed para tomarme la foto?",
            "start": 4282.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ir a una colonia con unas botas que s\u00e9, que no me van a cubrir y que me voy a mojar para ir a entregar una despensa y que me tomen una foto.",
            "start": 4290.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " A lo mejor los que nunca han hecho eso, pues tienen que mostrarlo.",
            "start": 4305.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, yo soy liberal y la Biblia dice que lo que da la izquierda no tiene por qu\u00e9 saberlo la derecha.",
            "start": 4315.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces eso es lo que puedo contestar.",
            "start": 4327.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En el caso de Pe\u00f1itas, pues ya habl\u00e9 de que vamos a buscar el control d\u00e1ndole preferencia a la gente que no se inunde.",
            "start": 4333.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Eso no se pod\u00eda hacer antes.",
            "start": 4345.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfParece mentira?",
            "start": 4348.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfO exageraci\u00f3n?",
            "start": 4353.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 predominaban los intereses de las empresas que le venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad?",
            "start": 4357.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y ellos manejaban, al final de cuentas, el control de las presas.",
            "start": 4367.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ellos eran los que ordenaban cuando turbinar, cuando no.",
            "start": 4375.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso los vasos de las presas se manten\u00edan llenos.",
            "start": 4383.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda esto que estamos padeciendo es producto de esa pol\u00edtica, es un remanente.",
            "start": 4392.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Porque se tiene que entender de que todav\u00eda no termina de nacer lo nuevo y no termina de morir lo viejo.",
            "start": 4402.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Es un proceso de transici\u00f3n.",
            "start": 4416.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica.",
            "start": 4419.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pues claro que va a cambiar.",
            "start": 4427.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero ah\u00ed vamos.",
            "start": 4431.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Poco a poco.",
            "start": 4433.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero puedo decir con seguridad de que va a haber un control estricto de las presas.",
            "start": 4435.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Porque no puede haber un inter\u00e9s particular, inclusive ning\u00fan inter\u00e9s de una dependencia de una empresa p\u00fablica",
            "start": 4445.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " por encima del inter\u00e9s del pueblo, del inter\u00e9s de los mexicanos, de la protecci\u00f3n de las personas.",
            "start": 4459.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Eso est\u00e1 por encima de todo.",
            "start": 4471.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la diferencia en el manejo de antes y el manejo de ahora?",
            "start": 4476.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pues que estamos actuando con responsabilidad.",
            "start": 4483.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " No hay corrupci\u00f3n.",
            "start": 4495.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esa es una diferencia sustancial.",
            "start": 4498.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y no s\u00f3lo por tratarse de Tabasco, sino por tratarse de un asunto muy delicado.",
            "start": 4505.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Lo estamos atendiendo de manera directa y todos los d\u00edas.",
            "start": 4517.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y esto no lo hac\u00edan as\u00ed antes.",
            "start": 4527.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9nes manejaban el control de las presas? Los t\u00e9cnicos.",
            "start": 4531.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora, por ejemplo, decidieron.",
            "start": 4537.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que abrir hasta 2500.",
            "start": 4541.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo fue as\u00ed?",
            "start": 4547.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya hab\u00edan tomado el acuerdo.",
            "start": 4549.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y les dije, esp\u00e9renme.",
            "start": 4553.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y les dije, esp\u00e9renme.",
            "start": 4556.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos all\u00e1.",
            "start": 4560.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y desde luego ellos estaban cuidando que no se rompiera la presa, haciendo sus c\u00e1lculos.",
            "start": 4565.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Pero no es lo mismo sacar 2500 metros c\u00fabicos as\u00ed.",
            "start": 4581.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPasar de 1800 a 2500 de un golpe, Villahermosa?",
            "start": 4592.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Se hubiese ido a pique, como decimos, en Tabasco.",
            "start": 4606.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed era toda Villahermosa.",
            "start": 4613.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque tambi\u00e9n hay que aclarar que s\u00ed se fue al agua.",
            "start": 4616.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y ya dio un informe a la AMO. Pero no como la vez pasada.",
            "start": 4621.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3?",
            "start": 4626.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les dijimos, v\u00e1monos poco a poco.",
            "start": 4628.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En vez de los 2500 de golpe, suelten 100.",
            "start": 4631.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y luego 100 y luego 100 y llegaron a 2100.",
            "start": 4639.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y empez\u00f3 a bajar el nivel en la presa porque dej\u00f3 de recibir agua como se estaba recibiendo.",
            "start": 4647.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Tra\u00eda ingresos de 3500 metros c\u00fabicos por segundo.",
            "start": 4663.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Una cosa que no se hab\u00eda visto desde que se construy\u00f3 la presa.",
            "start": 4672.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Afortunadamente baj\u00f3 y se pudo evitar el defogue de los 2500 metros c\u00fabicos por segundo.",
            "start": 4678.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Lleg\u00f3 nada m\u00e1s a 2100 y ahora est\u00e1 en 1200.",
            "start": 4689.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero fue porque se intervino y dijimos, vamos a ver esto.",
            "start": 4697.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es lo mismo que sucede con el problema de la violencia.",
            "start": 4706.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Nosotros nos reunimos todos los d\u00edas del lunes a viernes a las seis de la ma\u00f1ana.",
            "start": 4715.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Todos los d\u00edas.",
            "start": 4725.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed estamos recibiendo el parte, el reporte de lo que sucede en las \u00faltimas 24 horas en todo el pa\u00eds.",
            "start": 4728.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Estamos tomando decisiones.",
            "start": 4737.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No era as\u00ed antes.",
            "start": 4743.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El presidente recib\u00eda un reporte cada semana, cada 15 d\u00edas.",
            "start": 4745.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es m\u00e1s, ni siquiera se sab\u00eda cu\u00e1ntos homicidios se comet\u00edan diariamente.",
            "start": 4752.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Se manejaba como una estad\u00edstica que se daba a conocer a los 15 d\u00edas.",
            "start": 4767.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nosotros sabemos cu\u00e1ntos homicidios tuvieron ayer.",
            "start": 4774.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y a las 12 de la noche ya sabemos cu\u00e1ntos homicidios el d\u00eda de hoy para tomar decisiones.",
            "start": 4779.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Solo se le informaba al presidente si hab\u00eda una situaci\u00f3n muy grave que le ten\u00edan a un jefe del crimen organizado.",
            "start": 4793.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Se le pasaba la tarjeta o una masacre.",
            "start": 4806.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y a veces ni eso, porque ya se hab\u00eda vuelto algo normal.",
            "start": 4813.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Porque la consigna era casi como en el porfiriato.",
            "start": 4823.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1talos en caliente. Ahora no.",
            "start": 4832.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ahora se evita la confrontaci\u00f3n, se protegen los derechos humanos.",
            "start": 4837.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces todo esto es lo nuevo.",
            "start": 4847.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nos dio mucho gusto estar aqu\u00ed.",
            "start": 4851.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy, ma\u00f1ana, si hay necesidad, si ustedes lo consideran, podemos volver a hablar.",
            "start": 4853.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Tenemos una reuni\u00f3n nosotros de trabajo como a las 2 de la tarde en el aeropuerto.",
            "start": 4865.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Antes de salir, porque vamos a salir a las 4 a la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 4876.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Si hay oportunidad, nos podr\u00edamos reunir ah\u00ed en el hangar para informarles despu\u00e9s de la reuni\u00f3n.",
            "start": 4883.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " De todas maneras, el lunes vamos a informar.",
            "start": 4897.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La ma\u00f1ana y el martes tenemos esta reuni\u00f3n y tambi\u00e9n se va a estar informando a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 4901.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y muchas gracias a todas.",
            "start": 4908.0,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Acabamos de terminar una gira, un recorrido por municipios de la sierra. Estuvimos constatando el funcionamiento de las cocinas comunitarias. Estuvimos en albergues. Y tambi\u00e9n evaluando la situaci\u00f3n de las inundaciones, el comportamiento de los r\u00edos, del r\u00edo de la sierra, del Ijalba, del Cuscat\u00e1n, de Tulij\u00e1. Afortunadamente est\u00e1n bajando los niveles de agua en pr\u00e1cticamente todos los r\u00edos, con excepci\u00f3n del r\u00edo Sumacinta. Tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed en este gran centro de acopio, en el que est\u00e1 llegando todo el apoyo, la ayuda. V\u00edveres se han acopiado m\u00e1s de mil toneladas de alimentos y de otro tipo de mercanc\u00edas en apoyo a los damnificados. No s\u00f3lo se est\u00e1 aplicando el Plan Marina, el Plan DN3, se est\u00e1 recibiendo tambi\u00e9n apoyo de gobiernos internacionales, lo cual agradecemos mucho al gobierno de Alemania, al gobierno de Rusia, a empresas mexicanas que tambi\u00e9n est\u00e1n ayudando. Y estamos trabajando de manera coordinada con el gobierno del Estado, con el gobernador, Alan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez, con los gobiernos municipales, trabajando de manera coordinada para ayudar a la gente. Como lo dije desde los primeros d\u00edas, lo material se repone, lo que debemos de cuidar es la vida de las personas. Y en eso estamos. Vamos a permanecer en Tabasco hasta ma\u00f1ana, que vamos tambi\u00e9n a visitar otros municipios, Centra, Nacajuca, Alpa, vamos tambi\u00e9n a sobrevolar de nuevo la presa Pe\u00f1itas. El martes, en Palacio Nacional volvemos a tener otra reuni\u00f3n del Gabinete, con los gobernadores de Chiapas, de Tabasco, para la definici\u00f3n del Plan que ya est\u00e1 en marcha, pero que va a consistir en otras acciones. El beneficio de la poblaci\u00f3n para evitar las inundaciones, prevenir inundaciones, ayudar a la gente en cuanto a enseres dom\u00e9sticos, iniciar un programa de desarrollo de la poblaci\u00f3n, iniciar un programa de desarrollo urbano que contemple tambi\u00e9n la ampliaci\u00f3n, el mejoramiento, la construcci\u00f3n de vivienda, y se va a reforzar toda la acci\u00f3n que se viene aplicando en materia de bienestar. Cuando se tenga ya el Plan Integral, lo vamos a dar a conocer, porque estamos convocando a todos los involucrados, a todos los que tienen que ver con el manejo del agua, el manejo de las presas, las dos secretar\u00edas que son fundamentales, la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de Desarrollo Urbano, la Secretar\u00eda de Bienestar, la Coordinaci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil, y repito todo de acuerdo con los gobiernos de Chiapas, de Tabasco, en beneficio de la gente. La vez pasada tambi\u00e9n habl\u00e9 de que no iban a faltar los recursos, ya puedo informar que ha sido autorizado el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya tenemos disponibilidad de fondos para financiar todo el programa integral en beneficio de los afectados por inundaciones en Chiapas, Veracruz y Tabasco. Eso es lo que podemos informarles. Podemos informarles. Bueno, s\u00ed, buenas tardes. El \u00faltimo sobrevuelo sobre Pe\u00f1itas, usted mencionaba que el desfogue de agua era necesario para evitar que reventase la presa. Preguntarle en ese sentido que tanto estas presiones de agua han mermado el tiempo debido a esta presa y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo o qu\u00e9 se tendr\u00eda que hacer para recuperar esta. Por otra parte, si bien se concrete o no la demanda contra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, qu\u00e9 incentivo tendr\u00eda para las familias o los usuarios que fueron inundados, dado que muchos de ellos en nuestros recorridos por las zonas anegadas nos han preguntado si precisamente habr\u00e1 una condonaci\u00f3n o disminuci\u00f3n en el cobro del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica, no solamente los meses de octubre y noviembre, sin estrellas, sino tambi\u00e9n a mediano plazo, tomando en cuenta la cuesta de enero que viene desde el siguiente a\u00f1o. Y por \u00faltimo, preguntarle precisamente cu\u00e1ntos recursos se tienen contemplado para la recuperaci\u00f3n de bordos que ya est\u00e1n totalmente deslavados y algunos ya tienen bastantes fracturas en sus elevaciones y que precisamente est\u00e1n pidiendo que sean reparados. Esa ser\u00eda la pregunta, presidente. S\u00ed, mira, lo primero, hay un control, yo dir\u00eda, adecuado del manejo de las presas, c\u00f3mo lo puedo ejemplificar, hace ocho d\u00edas, el s\u00e1bado, se tuvieron que extraer, se tuvo que desfogar la presa y soltar por dos horas 2.100 metros c\u00fabicos por segundo. Y el reporte de ahora es un desfogue de 1.100. Estamos hablando que se redujo en una semana a la mitad el desalojo del agua de la presa para no afectar tanto la planicie del Estado, tanto los municipios de Jalpa, Nacajuca, Centra. Entonces, hay ese manejo. Como Malpaso tambi\u00e9n estaba lleno el vaso, ahora se est\u00e1 gradualmente bajando el llenado de ese vaso de Malpaso para prevenir porque se est\u00e1 pronosticando otra posible tormenta. Otro posible hurac\u00e1n. No hay nada todav\u00eda en firme, certero, adem\u00e1s toc\u00f3 madera, pero al tener bajo el nivel en Malpaso y bajo el nivel en Pe\u00f1itas, podemos resistir sin tener que soltar m\u00e1s agua y afectar. La ayuda va a llegar, ya est\u00e1 apoy\u00e1ndose, pero se va a ayudar a todos los damnificados. Todos los que tuvieron que salir de sus viviendas o padecieron porque se les inundaron sus viviendas, todos van a ser apoyados. En eso estamos. Ya lo hicimos la primera vez. Se entregaron 38.000 apoyos a raz\u00f3n de 10.000 pesos por familia. Ahora son m\u00e1s y queremos ver qu\u00e9 cantidad esto va a significar apoyar para que puedan adquirir sus muebles, estufas, camas, refrigeradores, lo que perdieron y va a ser para todos. Adem\u00e1s de eso, vamos a implementar un programa de mejoramiento, ampliaci\u00f3n y construcci\u00f3n de vivienda. Los afectados van a tener apoyo. Y desde luego vamos a adquirir drogas. Ya vamos a licitar para adquirir las drogas que sean necesarias para que se desasolvieran los r\u00edos, hacer bordos para proteger a la poblaci\u00f3n. En 2007 se calcul\u00f3 el impacto econ\u00f3mico para Tabasco similar o superior a su presupuesto de un a\u00f1o. \u00bfDe en cuanto se calcula que fue en esta ocasi\u00f3n? O similar al presupuesto estatal de un a\u00f1o, en el 2007? Yo no puedo hablar de una cantidad ahora, solo decir que el Gobierno nuestro tiene una misi\u00f3n, una misi\u00f3n, ayudar al pueblo y que afortunadamente no tenemos problemas financieros, tenemos finanzas p\u00fablicas sanas, entonces es lo que se necesite. Adem\u00e1s, bien administrado, porque antes dedicaban dinero y se robaban la mitad o m\u00e1s. Aprovechaban estas circunstancias, esta emergencia, estas situaciones de sufrimiento de la gente para hacer negocio, para comprar colchonetas y comprar despensas, comprar muebles a precios elevad\u00edsimos. Se fue creando un grupo de proveedores favoritos que pululaban alrededor de las llamadas declaratorias de emergencia, del famos\u00edsimo Fondent, que era un fondo pero de corrupci\u00f3n. Entonces, esto es distinto. No le va a faltar el apoyo a la gente. Recordemos que en julio Tabasco tuvo una problem\u00e1tica en cuanto a la disponibilidad de los hospitales, \u00bfest\u00e1n previendo tambi\u00e9n un aumento en los contagios? Esa ser\u00eda mi primera pregunta. S\u00ed, se est\u00e1 trabajando en eso. La misma gente lo est\u00e1 planteando. Cuando bajen las aguas y vayan a ocupar sus viviendas, hay que hacer primero una campa\u00f1a de limpieza, hay que desinfectar. Todo esto ya lo est\u00e1 contemplando el Gobierno del Estado y la coordinaci\u00f3n de protecci\u00f3n civil, todo lo que es la limpieza, incluido el que se puedan pintar las casas, arreglarlas. Ya habl\u00e9 del programa de mejoramiento de las viviendas y tambi\u00e9n toda la labor preventiva en lo que corresponde a la atenci\u00f3n m\u00e9dica. Ahora que fuimos a esta gira, estamos ya constatando que hay brigadas de salud en los pueblos, hay brigadas de salud en albergues, se est\u00e1 haciendo acopio de medicamentos y vamos a estar muy pendientes para que no se agrave la situaci\u00f3n de salud. Ya se padeci\u00f3 mucho en Tabasco por la pandemia, todav\u00eda no se termina, todav\u00eda hay casos, desde luego ya no igual, como lo hubo, y tenemos que cuidar que no se junten estos problemas de inundaci\u00f3n, de lluvias, de humedad, con las epidemias. Ahora, en otro tema, la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad acaba de anunciar que se interrumpi\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico en algunas zonas de la entidad, como en Chiapas. \u00bfCu\u00e1ndo prev\u00e9n que podr\u00eda restablecerse al 100% este servicio? La Comisi\u00f3n dice que es el 1% de los afectados. \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00eda estar? S\u00ed, lo hacen pronto. Los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son muy eficaces, como los trabajadores de M\u00e9xico, como los trabajadores petroleros, como los maestros, como los trabajadores del sector salud, ahora lo han demostrado, arriesgando su vida por salvar la vida de otros. Acabamos de ver c\u00f3mo est\u00e1n trabajando marinos, soldados, ese es nuestro gran apoyo. Entonces, restablecer el servicio el\u00e9ctrico no va a llevar tiempo. No va a llevar tiempo. Hay dificultades en las zonas con inundaci\u00f3n, pero en donde no hay inundaci\u00f3n ya se est\u00e1 restableciendo el servicio el\u00e9ctrico y eso s\u00ed puedo decirles que es un asunto de d\u00edas. \u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas? Les dir\u00eda cuando mucho tres porque hay huracanes que afectan mucho y en poco tiempo se restablece el servicio el\u00e9ctrico. Es algo ejemplar el comportamiento del trabajo de los electricistas. Gracias, presidente. Buenas tardes. Gaspar Vela de la Octava. En primer lugar, preguntarle cu\u00e1l es el presupuesto estimado de este programa integral que se est\u00e1 formando y por el cual se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo martes en Palacio Nacional a la Coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil preguntarle si nos puede dar el saldo a nivel nacional de estas inundaciones de personas fallecidas y de viviendas afectadas y si me permite r\u00e1pidamente, respecto al tema del exgobernador de Nayarit, preguntarle si en estos momentos las Fuerzas Armadas trabajan para la localizaci\u00f3n y detenci\u00f3n de esta persona de quien ayer se gir\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n a nivel local y si usted le har\u00eda un llamado al exgobernador de Nayarit a presentarse ante las autoridades que lo requieren, presidente. Bueno, sobre el monto ya habl\u00e9 de que no podemos todav\u00eda dar una cantidad que tambi\u00e9n va a ser estimada porque no se tienen todav\u00eda los proyectos en el caso de las obras estructurales o de fondo. Por ejemplo, el dragado de los r\u00edos, los bordos, la reparaci\u00f3n de los caminos, todo eso requiere de proyectos espec\u00edficos, tener cotizaciones, cu\u00e1nto van a costar las dragas, de qu\u00e9 caracter\u00edsticas, en d\u00f3nde se van a adquirir, en muchos casos se tienen que mandar a hacer, no se tienen disponible y van a implicar recursos. Entonces, ya estamos haciendo una proyecci\u00f3n, vamos a reunir todo. \u00bfCu\u00e1nto en v\u00edveres, en despensas? \u00bfCu\u00e1nto para enseres? \u00bfCu\u00e1nto para desarrollo urbano? Es decir, introducci\u00f3n de agua, de drenaje, pavimentaci\u00f3n de las calles. \u00bfCu\u00e1nto en caminos? \u00bfCu\u00e1nto en vivienda? \u00bfCu\u00e1nto en bienestar? Dec\u00eda yo que en el caso de esta emergencia, el programa de discapacidad que solo se aplica a ni\u00f1as y ni\u00f1os ahora se va a ampliar a personas adultas, discapacitadas, pero tenemos que tener el censo de cu\u00e1ntos discapacitados adultos van a recibir este apoyo. Se tienen becas que se otorgan para el nivel b\u00e1sico, para el nivel medio superior, para el nivel superior. Entonces vamos a ver, en la zona afectada de Tabasco, de Chiapas, de Veracruz, cu\u00e1ntas becas m\u00e1s vamos a poder aumentar en beneficio de la poblaci\u00f3n. Pero todo eso lo tenemos que cuantificar, para eso es la reuni\u00f3n del martes y es posible que se tenga otra. Lo que s\u00ed es atender pronto la urgencia. Lo que est\u00e1 haciendo ya Marina y Defensa, las cocinas comunitarias para que haya comida caliente, la distribuci\u00f3n de las despensas, est\u00e1 a cargo de ellos para que no falte lo b\u00e1sico. En tanto terminamos de hacer los censos para entregar otros apoyos directos, no se va a entregar nada a organizaciones o a l\u00edderes. Va a ser directo al damnificar, no queremos intermediaci\u00f3n porque no queremos corrupci\u00f3n. Esto que sucedi\u00f3 antes de que tomaban la Secretar\u00eda de Desarrollo Social una organizaci\u00f3n y ah\u00ed les daban. Y lo que les daban no le llegaba al que lo necesitaba, se quedaba el apoyo arriba para beneficio de los dirigentes. Eso ya no, en todo es entrega directa, sin intermediarios, ya no hay ciudadanos imaginarios, todos somos ciudadanos conscientes, mayores de edad. Entonces imag\u00ednense si se entregan los recursos a organizaciones por presi\u00f3n, pues se va a echar a perder todo por la politiquer\u00eda. Entonces tenemos que cuidar eso, que realmente le llegue a la gente. Y lo otro es que los donativos se transparenten lo que se han enviando los gobiernos extranjeros, que no pase lo que suced\u00eda en otros tiempos. Y llegaban los donativos del extranjero y al a\u00f1o, a los dos a\u00f1os, empezaban a vender en tiendas o en tianguis la mercanc\u00eda que enviaban los gobiernos extranjeros para afectados. \u00bfY en este caso qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo el presidente? Solamente la Secretar\u00eda de la Defensa est\u00e1 recibiendo el apoyo, lleva el control completo y se va a rendir un informe de todo lo que ingresa, de d\u00f3nde viene y c\u00f3mo se entrega ese apoyo a la gente. \u00bfY en qu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1 el apoyo? En especie, b\u00e1sicamente. Y esos dos pa\u00edses, b\u00e1sicamente, \u00bfverdad? Alemania y Rusia. Rusia y Alemania. Bueno, t\u00fa contestas. S\u00ed. Ah, es un asunto que tiene que ver con la Fiscal\u00eda Estatal y la Fiscal\u00eda General. Est\u00e1n trabajando de manera coordinada. Si hay una orden de aprehensi\u00f3n para el exgobernador, se promovi\u00f3 desde Nayarit, desde el Gobierno local de Nayarit, y est\u00e1 participando la Fiscal\u00eda General. Yo a cualquier implicado en un delito, le recomendar\u00eda que enfrente su situaci\u00f3n, que nadie se esconda, se fugue, que hay que dar la cara. Cualquier persona. Entonces, eso es lo que yo pienso. Desde luego, es un llamado que se tiene que tomar como un exhorto a cumplirse de manera voluntaria. Muy bien, Laura. S\u00ed, se\u00f1or Presidente. Informo que las comunidades afectadas en Tabasco llegamos a una afectaci\u00f3n m\u00e1xima de 899. Y hago esta especificaci\u00f3n porque ha ido bajando este n\u00famero ya que han sido atendidas. Pero la afectaci\u00f3n m\u00e1xima son 899 comunidades, 99.573 viviendas y 302.498 personas. Aqu\u00ed en Tabasco, lamentablemente, 8 personas fallecidas. Y tambi\u00e9n mencion\u00f3 ustedes que en el Estado de Chiapas, 57 municipios afectados, con un total de 54.976 personas afectadas. Lamentablemente, ah\u00ed son 20 personas fallecidas. En Veracruz, 5 municipios afectados, con un total de 10.848 personas afectadas. Esos ser\u00edan los n\u00fameros finales que tenemos. Y luego t\u00fa. \u00bfAh, tiene vez? Ah, s\u00ed. Primero. Gracias, Presidente. Sof\u00eda Garc\u00eda, del Heraldo de M\u00e9xico. Insistir un poco en esto, los recursos que ya se autorizaron para el programa integral. Aunque todav\u00eda no se tiene estimado cu\u00e1nto, si ya est\u00e1 autorizado este presupuesto. Y saber si ya saben de d\u00f3nde van a salir estos recursos, de d\u00f3nde los van a tomar. Y por otro lado, preguntarle, bueno, en medio de esta crisis, si ya convenci\u00f3 al gobernador de Tabasco, a Adan Augusto, y a Manuel Bartlett, de que ya firmen la pipa de la paz. Bueno, la primera, aunque parezca disco rayado, vamos a tener ya pronto el monto de lo que vamos a destinar. Ya empieza a ocuparse dinero, recursos. Pero es un plan integral que va a significar destinar un presupuesto considerable para reparar los da\u00f1os en Chiapas, en Veracruz y en Tabasco. Pero nos va a llevar unos d\u00edas m\u00e1s. Lo que s\u00ed es comentarles que tenemos los recursos. Todav\u00eda hace tres d\u00edas se obtuvieron unos recursos adicionales para la compra de drogas. El presupuesto se autoriz\u00f3, creo que antier. Y dos d\u00edas antes hubo un ajuste que hicieron los legisladores al presupuesto del Instituto Electoral, al mismo Poder Legislativo, al Poder Judicial. y para la compra de drogas y un acueducto que se va a hacer para los pueblos yaquis. Pero esto fue, vamos a decir, cinco d\u00edas antes de que se aprobara el presupuesto, que se hab\u00eda enviado dos meses antes o con anterioridad de dos meses. Y cinco d\u00edas antes de que se aprobara se logr\u00f3 este incremento, este apoyo. Lo otro es Ad\u00e1n que va a hablar aqu\u00ed con ustedes. Yo no tengo ninguna guerra con el se\u00f1or Licenciado Bartle. Trabajamos de manera coordinada, incluso ahora, en la atenci\u00f3n de la emergencia. Que podemos tener una diferente opini\u00f3n y que yo estoy obligado a defender los derechos de los tabaquenos. No quiere decir que estemos en guerra. Trabajamos institucionalmente. Ahora mismo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1 trabajando en la emergencia. Establecieron incluso un puente a\u00e9reo para ayudar en las comunidades de Tacotalpa. Nos ayuda con veh\u00edculos Unimot, que son los \u00fanicos que pueden entrar a las zonas que est\u00e1n mayormente inundadas. Y estamos incluso todos los d\u00edas revisando cuando se corta el suministro el\u00e9ctrico, que los \u00fanicos cortes ahora han sido en los lugares que est\u00e1n inundados. Por ejemplo, en la Colonia del Casta\u00f1o, en Gaviotasur, en la Leona Vicario, en la Coloseo. Ah\u00ed se cort\u00f3 como una medida preventiva la energ\u00eda el\u00e9ctrica, pero en cuanto baja el nivel de las aguas se restablece el servicio. Ya Mori Paz con Manuel Brasco. Las cosas mejoran. Se\u00f1or Presidente, preguntarle. Ya ve que a finales de octubre estuvimos en la presa \u00c1ngel Albino Coro C. Pe\u00f1itas y se comprometieron a que iba a tener un caudal ecol\u00f3gico. \u00bfQu\u00e9 fue lo que sali\u00f3 mal? \u00bfNo habr\u00eda manera de que por decreto presidencial Tabasco tuviera m\u00e1s opini\u00f3n, m\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo est\u00e1n operando las presas? O sea, si Tabasco pudiese tener m\u00e1s participaci\u00f3n en el momento en que se desfogan las presas es una de las preguntas. Y la otra, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica ha trascendido que tiene ya en la mira Felipe Calder\u00f3n por el tema de luz y fuerza del centro, por abuso de autoridad con el tema de la extinci\u00f3n de luz y fuerza del centro. \u00bfPodr\u00eda regresar luz y fuerza del centro en su gobierno? \u00bfQu\u00e9 les dir\u00eda a ellos? \u00bfQu\u00e9 opinan respecto de Calder\u00f3n? Esas son nuestras preguntas. Bueno, sobre lo primero, miren, est\u00e1bamos atendiendo ya el plan, perfeccion\u00e1ndolo, analizando la aplicaci\u00f3n de este plan de control de las cuatro hidroel\u00e9ctricas del Grijalva cuando se nos present\u00f3 esta nueva tormenta, el nuevo hurac\u00e1n. Pero ya se lleg\u00f3 al acuerdo de que se va a proteger a Tabasco. Se va a manejar de manera eslabonada y en forma integral todo el sistema hidr\u00e1ulico del Grijalva. Se va a crear una comisi\u00f3n del r\u00edo Grijalva sin aparatos burocr\u00e1ticos ni nada de eso, con un responsable que voy a nombrar del manejo de las cuatro hidroel\u00e9ctricas del Grijalva, que es la que se ha presentado. \u00bfQu\u00e9 va a hacer? La angostura, chicoac\u00e9n, mal paso y pe\u00f1ita. \u00bfSer\u00eda tabasque\u00f1o o chiapaneco? \u00bfDe d\u00f3nde va a emanar? Estoy pensando. Va a ser un profesional, un t\u00e9cnico, una gente muy responsable dedicada nada m\u00e1s a eso. Y vamos a procurar siempre de que para los meses de lluvia, agosto, septiembre, octubre y noviembre, est\u00e9n los vasos de las fresas, los embalses pr\u00e1cticamente sin agua, para que en esos cuatro meses, aunque llueva, como ahora que lluevi\u00f3 much\u00edsimo, no tengamos problemas en la planicia de Tabasco. Esto va a significar parar por alg\u00fan tiempo o en ciertos periodos la turbinaci\u00f3n en las fresas. A lo mejor vamos a producir menos energ\u00eda el\u00e9ctrica, pero se va a priorizar la protecci\u00f3n civil. De modo que eso es lo que estamos analizando. El martes vamos a tratar de nuevo este tema y va a haber una respuesta. Esto complementado con el dragado de los r\u00edos y con la construcci\u00f3n de bordos para buscar una soluci\u00f3n de fondo estructural. Lo otro acerca de la denuncia de los trabajadores del ESME contra el expresidente Calder\u00f3n. Pues no tengo yo muchos elementos. En su momento yo estuve en contra de que se despidiera a m\u00e1s de 40.000 trabajadores para privatizar la industria el\u00e9ctrica, porque el trabajo que hac\u00edan esos 40.000 electricistas se lo entregaron a empresas particulares. Me pareci\u00f3 una injusticia en aquel tiempo. Hay que buscar la forma de resolver. Ahora nosotros estamos buscando apoyar a los trabajadores que fueron despedidos. Estamos esperando tambi\u00e9n que se organicen, porque tienen diferencias al interior del sindicato, que se pueda constituir de manera democr\u00e1tica una directiva, que sean los trabajadores los que elijan a sus representantes. Y una vez que haya estabilidad al interior del sindicato, una representaci\u00f3n legal, leg\u00edtima, buscar opciones para ayudarlos, sus demandas. Ya lo estamos haciendo con hipotecas que se les est\u00e1n liberando. Lo queremos hacer con servicio m\u00e9dico, con otro tipo de apoyos y tambi\u00e9n con la posibilidad de que puedan crear cooperativas para que den el servicio de mantenimiento a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. En fin, que se les ayude. En eso estamos. En la primera fueron 623.000 personas que fueron afectadas seg\u00fan Protecci\u00f3n Civil. En estos momentos nos est\u00e1 diciendo aqu\u00ed la se\u00f1ora Laura que son 300.000 personas afectadas. \u00bfPor qu\u00e9 no coincide en la manera en que ayudan o apoyan? Porque en la primera, si fueron 600.000 personas afectadas y solamente se atendieron a 38.000 primero, y creo que en vivienda va a ser otros 30.000. \u00bfQu\u00e9 pasa si son m\u00e1s ahora? \u00bfC\u00f3mo se les va a ayudar? Porque eso no coincide y la gente se molesta. Muchos est\u00e1n molestos en estos momentos por la primera que no cuadraron las matem\u00e1ticas. No se les dio a todos. \u00bfPor qu\u00e9, se\u00f1or? Bueno, me dice Ad\u00e1n que \u00e9l puede contestar. Pues resulta que en la primera lluvia hubo un error porque se tomaban datos de las coordinaciones de Protecci\u00f3n Civil Municipal. Ahora ya que pudimos terminar de hacer el levantamiento, pues fueron m\u00e1s o menos 100.000 los afectados en la primera inundaci\u00f3n. De hecho, ya Protecci\u00f3n Civil Estatal emiti\u00f3 un comunicado haciendo la aclaraci\u00f3n. Buenas tardes, presidente. Buenas tardes, bienvenido a Tabasco. Usted comenta y se est\u00e1 viendo la ayuda aqu\u00ed, nos podemos observar la ayuda de v\u00edveres. Sin embargo, tambi\u00e9n en la infraestructura, carreteras, puentes, caminos, ya la aprobaci\u00f3n de las participaciones estatales ya fue aprobada para el 2021. \u00bfSe va a reajustar a Tabasco para darle m\u00e1s participaciones para que el gobierno del Estado tenga margen de maniobra para atender esta emergencia? \u00bfSe va a aumentar el presupuesto para Tabasco? No precisamente va a ser de esa forma. No podemos hacerlo porque las participaciones federales se entregan de conformidad con una f\u00f3rmula que est\u00e1 establecida en la Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal. Si nosotros alteramos ese procedimiento, entonces otros gobernadores nos dir\u00edan \u00bfy por qu\u00e9 lo hacen? Ahora hay un movimiento de gobernadores que quieren que se les entreguen m\u00e1s recursos. Yo les he contestado que se tiene que modificar la Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal, que no s\u00f3lo es decir, el presidente no nos est\u00e1 entregando recursos, yo tengo que apegarme a lo que establece la ley. Y en el caso de Tabasco, pues yo creo que todos sabemos lo que es esta Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal que se suscribi\u00f3, o mejor dicho, fue apoyada por todos los gobernadores de Tabasco en el tiempo del presidente L\u00f3pez Portillo. Y el ingeniero Robirosa, que era gobernador de Tabasco, fue el \u00faltimo en aceptar la Ley de Coordinaci\u00f3n Fiscal, incluso hasta amenaz\u00f3 de que se iban a parar en contra de la Federaci\u00f3n, porque no le estaban dando a Tabasco una participaci\u00f3n justa de acuerdo a lo que Tabasco aportaba por la explotaci\u00f3n petrolera. Acu\u00e9rdense que en ese entonces Tabasco contribu\u00eda con la mitad de la producci\u00f3n petrolera del pa\u00eds, un poco m\u00e1s, todav\u00eda no estaba Cantarel en \u00e1udio. Entonces el ingeniero Robirosa logr\u00f3 un apoyo especial por el petr\u00f3leo, se volvi\u00f3 a modificar esa ley y le quitaron, cuando Salinas de Gortari, ese trato especial a Tabasco, para hacer un poco de historia. Entonces luego hubo otro cambio y le quitaron otro poquito a Tabasco, no tan poquito, porque agregaron a la f\u00f3rmula, le dieron m\u00e1s preferencia a estados con mayor poblaci\u00f3n, esto casualmente se hizo en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n y un acuerdo con el entonces gobernador del Estado de M\u00e9xico, el Eliciado Pe\u00f1a Nieto. Cuando hicieron esa modificaci\u00f3n, muchos de los que est\u00e1n ahora de gobernadores, eran legisladores y votaron por ese cambio. Entonces para que un Estado reciba m\u00e1s de particiones federales, se necesita modificar la ley de coordinaci\u00f3n fiscal. Entonces tiene que enviarse una iniciativa al Congreso para modificar la f\u00f3rmula. No es un asunto tan f\u00e1cil, si hay democracia, cuando hay autoritarismo, le quitan a un Estado y le dan a otro, y al que le quitan ni reclama porque lo amenazan, o as\u00ed era pues. Ahora es distinto. Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a apoyar a Tabasco? Con el presupuesto federal, adem\u00e1s de que va a recibir sus participaciones el Estado, lo que le corresponde por ley, del presupuesto federal, vamos a destinar recursos a Tabasco, como ya lo estamos haciendo. Imag\u00ednense, 8.000 millones de d\u00f3lares para la refiner\u00eda de Dos Bocas. Cuando se haya invertido eso, y esa es una inversi\u00f3n del gobierno federal. Y as\u00ed vamos a apoyar ahora para este programa integral, con presupuesto del gobierno federal. Se va a apoyar al gobierno del Estado. Se va a apoyar al gobierno del Estado. Es del presupuesto p\u00fablico federal. Gracias, presidente. Benito Jim\u00e9nez, de Reforma. Preguntarle, presidente, de estas comunidades que se acaban de mencionar, \u00bfcu\u00e1les son las zonas cr\u00edticas que ustedes tienen en el mapa de atenci\u00f3n urgente, de atenci\u00f3n de zonas que todav\u00eda est\u00e1n inundadas? \u00bfCu\u00e1les son estas zonas cr\u00edticas que tiene Tabasco actualmente? Y preguntarle al general, al secretario de Marina, si nos dan un corte de caja sobre las personas evacuadas. Entendemos que muchas no han querido ser evacuadas por alguna otra raz\u00f3n. Entiendo no dejar ah\u00ed sus pertenencias. D\u00edas pasados hablaban de 10.000 en el caso de Serena, de Mil y Fracci\u00f3n en el caso de Marina. \u00bfSi puede haber un corte de caja de esto y c\u00f3mo est\u00e1n llevando estas personas a los albergues? Porque entiendo que tampoco muchos quieren ir a los albergues por situaciones que a ver si nos puedan explicar. \u00bfSer\u00eda eso, presidente? Gracias. Bueno, yo creo que Adam podr\u00eda contestar con m\u00e1s precisi\u00f3n. Yo tengo tambi\u00e9n un diagn\u00f3stico, porque conozco Tabasco como la palma de mi mano. Conozco muy bien todo el Estado y he estado ahora sobrevolando y s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s delicada la situaci\u00f3n. Pero est\u00e1 much\u00edsimo m\u00e1s informado que yo el gobernador. Pues hemos identificado con la Secretar\u00eda de la Defensa, Marina, Protecci\u00f3n Civil y los organismos operadores de agua del Estado 18 puntos cr\u00edticos. En el municipio de Centro tenemos hoy Gabiota Sur, donde ya se empez\u00f3 a desalojar de mayor cantidad el agua. La zona de Tornolargo, Monal, Cedral, Valle Verde. Una vez que baje el agua en Gabiota Sur o que la desalojemos, vamos a poder ya entrar conforme a los niveles con Conagua a trabajar en esa regi\u00f3n. Tenemos en la zona de R\u00edo Viejo tambi\u00e9n el Encanto, el Fraccionamiento Olimpo, las Torres y Topacio, que son los que representan mayor problema o problema de inundaci\u00f3n aqu\u00ed en el centro. En Macuspana tenemos tres colonias en la zona urbana que a\u00fan tienen problemas de inundaci\u00f3n, que es la de Luis Donaldo Colosio, la Leona Vicario y el Casta\u00f1o. Ya estamos trabajando en las tres y esperamos que ma\u00f1ana hacia mediod\u00eda ya pueda estar pr\u00e1cticamente sin agua y toca trabajar tambi\u00e9n en la zona rural. Hoy estuvimos en Tepetit\u00e1n, pero este Tepetit\u00e1n es el Imbrano Bland\u00edn, es el Congo, toda la zona de los Bitzales. Ah\u00ed no hay manera de desalojar el agua, el agua va a bajar naturalmente, pero estamos trabajando para llevar ayuda coordinados con Protecci\u00f3n Civil, desde luego el Ej\u00e9rcito, la Marina y la Guardia Nacional. En Nacahuca las comunidades de la zona ind\u00edgena, los centros poblacionales no tienen problema de inundaci\u00f3n, pero s\u00ed los cultivos, los pastizales. Y en Centla tenemos hasta este momento como zona cr\u00edtica la zona de Sim\u00f3n Sarlal por un lado y por el otro lado todo lo que comprende la Fraja, la Rivera de la Zuma Cinta, los Chilapas, hasta Quint\u00edn Arau, Salsipuedes, hasta abajo. Pero ustedes... La cantidad de personas que han sido evacuadas a los albergues diario va aumentando. Pondr\u00eda el ejemplo de Macuspana, donde al principio de la semana ten\u00edamos nada m\u00e1s 14 albergues, ahorita en la ciudad hay 21 albergues y hay otros 16 en el \u00e1rea rural. Entonces los n\u00fameros van aumentando. Hay un trabajo muy coordinado entre el Gobierno del Estado, el sistema nacional de Protecci\u00f3n Civil, inclusive los municipios donde nos est\u00e1n apoyando para poder hacer que la gente se vaya a un albergue. Ah\u00ed les podemos dar la atenci\u00f3n como se est\u00e1 realizando. Es m\u00e1s f\u00e1cil para nosotros el poder hacer llegar la ayuda. Tambi\u00e9n en algunos lugares donde no pod\u00edamos accesar por las condiciones de inundaci\u00f3n, ahorita que est\u00e1 bajando el agua, hemos podido entrar y establecer algunos albergues tambi\u00e9n donde estamos haciendo llegar la ayuda. Con respecto a Marina, hemos evacuado alrededor de 2.200 personas aproximadamente. Se han llevado sacos a diferentes lugares, unos 6.500 aproximadamente. Ha habido reparto de despensas, ha habido abastecimiento de agua potable tambi\u00e9n. Se han atendido a personas a trav\u00e9s de nuestro sistema de salud. Y traslad\u00f3 v\u00eda a\u00e9rea de despensas aproximadamente 14 toneladas a diferentes entidades. Y por \u00faltimo se han hecho patrullajes para la seguridad en lugares que personas que no quieren ser evacuadas. M\u00e1s o menos es el estado de fuerza que tenemos hasta el d\u00eda de hoy. Gracias, se\u00f1or Presidente. Buenas tardes, buenas tardes a todos. Armando Gama de Canal 11. Dec\u00eda usted al principio que b\u00e1sicamente todos los r\u00edos del estado est\u00e1n bajando o han bajado de nivel. Solo hay uno, el Usumacinta. Preguntarle si representa riesgo para las comunidades que est\u00e1n asentadas al margen de este r\u00edo. Y mi segunda pregunta ser\u00eda, \u00bfqu\u00e9 pasa con los apoyos que la poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo, los donativos como despensas? \u00bfC\u00f3mo estamos en ese asunto? \u00bfSe requieren todav\u00eda m\u00e1s? \u00bfYa fue suficiente? B\u00e1sicamente ser\u00eda eso. Respecto a los apoyos que ha otorgado la poblaci\u00f3n, hay un centro de acopio del DIF. Se acopia todo en un sal\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed que se llama Sal\u00f3n Ala. Se hace un inventario y ya coordinadamente con protecci\u00f3n civil se establecen rutas de distribuci\u00f3n. Seguramente todav\u00eda se requiere agua, sobre todo comestibles. En la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n hay un centro de acopio en la Casa de Tabasco de M\u00e9xico, en la calle Berl\u00edn. Y hab\u00eda el Senado de la Rep\u00fablica, ten\u00eda establecido uno. Ya van a iniciar a partir de ma\u00f1ana o ya hoy sal\u00eda lo que hab\u00edan logrado acopiar. Y hay empresas que nos han contactado a nosotros, sobre todo de las que est\u00e1n dedicadas a la industria petrolera. Igual se hace el donativo a trav\u00e9s del DIF, se les otorga incluso a los que as\u00ed lo solicitan un recibo deducible de impuestos. Todo es donativo en especie y ya nos coordinamos con protecci\u00f3n civil para la distribuci\u00f3n y entre. \u00bfSobre qu\u00e9 otra cosa? Pues en el r\u00edo Usumacinta trae m\u00e1s menos dos metros arriba de su nivel cr\u00edtico. Desde luego que es lo que normalmente se inunda este a\u00f1o en esta temporada en los municipios de Balanc\u00e1n, de Tenozica, de Honuta y de Milano Zapata, ahorita pues est\u00e1n en alerta. Hay, creo que ocho comunidades de Tenozique que ya se establecieron albergues. La misma cabecera municipal de Tenozique tiene un problema de inundaci\u00f3n en la zona del malec\u00f3n, pero eso es lo que pues cada a\u00f1o sucede. Lo mismo en el r\u00edo Usumacinta, en la zona de Tenozica, en la zona de Tenozica, en la zona de Tenozica, en la zona de Tenozica, en comunidades de Balanc\u00e1n ya entr\u00f3 en operaci\u00f3n un albergue en la cabecera municipal. Honuta tiene establecidos tres albergues, uno en la cabecera municipal, uno a las afueras del poblado Montegrande que es el m\u00e1s afectado y otro en la zona que se conoce como Los P\u00e1jaros. Les voy a dar a conocer o les vamos a dejar una gr\u00e1fica de Conagua sobre los r\u00edos. Les va a ayudar mucho porque... No s\u00e9 si la tienes. \u00bfLa tienes? Es muy clara, muy ilustrativa de c\u00f3mo se est\u00e1n comportando los r\u00edos. Todos est\u00e1n bajando de nivel. Fue muy evidente lo que vimos hoy de los r\u00edos de la sierra Teapa, Tacotalpa. Ustedes saben que esos r\u00edos que no tienen control de presas crecen mucho, pero tienen tambi\u00e9n la caracter\u00edstica de que bajan pronto. Pronto. Desde luego en las zonas bajas no es as\u00ed, ah\u00ed hay estancamiento del agua. A ver si podemos. S\u00ed. Pero se los vamos a entregar. S\u00ed, y la preocupaci\u00f3n mayor es sobre el posible hurac\u00e1n. Pero s\u00ed estamos. Pero miren, aqu\u00ed vamos. Esta es la extracci\u00f3n Pe\u00f1itas. Pero s\u00ed es, acu\u00e9rdense que de todo el agua que se maneja en Tabasco, de todo el agua que cae en Tabasco o que fluye por Tabasco, esta presa controla como el 28 por ciento de todo el agua. Claro, si se maneja mal, aunque sea el 28 por ciento, afecta, sobre todo el zamaria, afecta la chontalpa y la hiermosa. Con el carrizal, s\u00ed. Pero la extracci\u00f3n mayor fue aqu\u00ed, este fue un pico, eso coincidi\u00f3 con el s\u00e1bado pasado y ahora est\u00e1 aqu\u00ed. Yo, aqu\u00ed eran 2.100 y ahora est\u00e1 1.200. Luego, por lo mismo el zamaria, miren el comportamiento, est\u00e1 bajo ya, de su nivel m\u00e1ximo. El carrizal, miren, tuvo un pico y ya est\u00e1 bajo. El pichucalco, todo esto porque tiene que ver con mi hermosa. Miren el comportamiento, ya est\u00e1 bajo. El r\u00edo de la sierra, tambi\u00e9n bajando, por lo mismo el r\u00edo Grijalva, ya trae una disminuci\u00f3n. Sin embargo, lo que dec\u00edamos, ah bueno, el Tulij\u00e1n subi\u00f3 mucho y ya est\u00e1 bajando. El Puscat\u00e1n, muy poco, pero est\u00e1 bajando. Este es el que inund\u00f3 Macuspana y el Casta\u00f1o, es el r\u00edo que pasa por Macuspana y se junta con el Tulij\u00e1n, despu\u00e9s de pasar por Macuspana. Entonces, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 de que es m\u00e1s grande el caudal del Tulij\u00e1n que el Puscat\u00e1n? Y entonces, hubo como un tap\u00f3n para que desalojara m\u00e1s pronto el agua del Puscat\u00e1n. De todas maneras est\u00e1 bajando, pero miren el Usumacinta, que es lo que tenemos que cuidar ahora. Es el que va para arriba, est\u00e1 arriba de su nivel promedio. Les vamos a entregar estos datos y tenemos que cuidar el que si sigue lloviendo, aunque no es un pron\u00f3stico de lluvias fuertes, de todas maneras hay que estar pendientes. Y repito de la formaci\u00f3n del nuevo hurac\u00e1n que nos pueda afectar. En eso estamos. Fabiola Jikotenka de Tabasco Hoy, Grupo Cant\u00f3n. Preguntarle, presidente, cu\u00e1l es la diferencia entre la atenci\u00f3n de la emergencia de gobiernos anteriores como el de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a Nieto con respecto a la 4T. Cu\u00e1les son las diferencias entre uno y otro? Si usted dice que Pe\u00f1ita solamente produce 28% de toda la energ\u00eda que se produce o lo genera que es un 28% \u00fanicamente, \u00bfse tiene contemplado o hay la posibilidad quiz\u00e1 de cerrar Pe\u00f1itas de forma definitiva? Y tres, \u00bfqu\u00e9 le dir\u00eda a usted a aquellos que han criticado porque no se ha mojado y no ha entrado al agua a atender a, seg\u00fan ellos, atender la emergencia como lo hac\u00eda Pe\u00f1a Nieto y como lo hac\u00eda Calder\u00f3n? Bueno, pues yo aqu\u00ed en Tabasco soy como pez en el agua, me muevo como pez en el agua desde mi infancia, pero he padecido, he enfrentado, he ayudado en muchas inundaciones. Yo fui seis a\u00f1os director del Instituto Nacional Indigenista y viv\u00ed en la Cajuca. Imag\u00ednense que viv\u00ed ah\u00ed y a veces en tiempos de inundaci\u00f3n ten\u00edamos que estar de d\u00eda y de noche ayudando a la gente. Sacando gente en chalanes, en lanchas, resolviendo problemas porque en las comunidades, como hay bordos, esos bordos a veces protegen a una comunidad, pero se afecta a otras que se inundan y los afectados de esas comunidades se inundan. Se afecta a otras que se inundan y los afectados de esas comunidades lo que buscan es siempre romper el bordo para que salga el agua. Y pues se inunden los que no est\u00e1n padeciendo. Entonces me acuerdo un d\u00eda, una noche, me fueron a ver porque se iba a presentar un enfrentamiento, o estaba por darse un enfrentamiento, de la comunidad de Huatacalca y El Coatit\u00e1n, y se inundaba por un bordo que ni siquiera era el bordo grande, sino que era un bordo para entrar a El Coatit\u00e1n, pero represaba el agua y ten\u00eda inundado a Huatacalca. Entonces los de Huatacalca quer\u00edan abrirlo y los de Huatit\u00e1n se opon\u00edan. Y ah\u00ed llego a media noche a tranquilizar a la gente. Y claro que me mojaba, yo andaba con el agua, no a la cintura, sin al pecho, en los pantanos, ayudando a la gente. Entonces me he mojado siempre. \u00bfC\u00f3mo voy aqu\u00ed para tomarme la foto? Ir a una colonia con unas botas que s\u00e9, que no me van a cubrir y que me voy a mojar para ir a entregar una despensa y que me tomen una foto. A lo mejor los que nunca han hecho eso, pues tienen que mostrarlo. Adem\u00e1s, yo soy liberal y la Biblia dice que lo que da la izquierda no tiene por qu\u00e9 saberlo la derecha. Entonces eso es lo que puedo contestar. En el caso de Pe\u00f1itas, pues ya habl\u00e9 de que vamos a buscar el control d\u00e1ndole preferencia a la gente que no se inunde. Eso no se pod\u00eda hacer antes. \u00bfParece mentira? \u00bfO exageraci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 predominaban los intereses de las empresas que le venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad? Y ellos manejaban, al final de cuentas, el control de las presas. Ellos eran los que ordenaban cuando turbinar, cuando no. Por eso los vasos de las presas se manten\u00edan llenos. Todav\u00eda esto que estamos padeciendo es producto de esa pol\u00edtica, es un remanente. Porque se tiene que entender de que todav\u00eda no termina de nacer lo nuevo y no termina de morir lo viejo. Es un proceso de transici\u00f3n. Imag\u00ednense, 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica. Pues claro que va a cambiar. Pero ah\u00ed vamos. Poco a poco. Pero puedo decir con seguridad de que va a haber un control estricto de las presas. Porque no puede haber un inter\u00e9s particular, inclusive ning\u00fan inter\u00e9s de una dependencia de una empresa p\u00fablica por encima del inter\u00e9s del pueblo, del inter\u00e9s de los mexicanos, de la protecci\u00f3n de las personas. Eso est\u00e1 por encima de todo. \u00bfCu\u00e1l es la diferencia en el manejo de antes y el manejo de ahora? Pues que estamos actuando con responsabilidad. No hay corrupci\u00f3n. Esa es una diferencia sustancial. Y no s\u00f3lo por tratarse de Tabasco, sino por tratarse de un asunto muy delicado. Lo estamos atendiendo de manera directa y todos los d\u00edas. Y esto no lo hac\u00edan as\u00ed antes. \u00bfQui\u00e9nes manejaban el control de las presas? Los t\u00e9cnicos. Ahora, por ejemplo, decidieron. Tenemos que abrir hasta 2500. \u00bfNo fue as\u00ed? Ya hab\u00edan tomado el acuerdo. Y les dije, esp\u00e9renme. Y les dije, esp\u00e9renme. Vamos all\u00e1. Y desde luego ellos estaban cuidando que no se rompiera la presa, haciendo sus c\u00e1lculos. Pero no es lo mismo sacar 2500 metros c\u00fabicos as\u00ed. \u00bfPasar de 1800 a 2500 de un golpe, Villahermosa? Se hubiese ido a pique, como decimos, en Tabasco. S\u00ed era toda Villahermosa. Porque tambi\u00e9n hay que aclarar que s\u00ed se fue al agua. Y ya dio un informe a la AMO. Pero no como la vez pasada. Entonces, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3? Les dijimos, v\u00e1monos poco a poco. En vez de los 2500 de golpe, suelten 100. Y luego 100 y luego 100 y llegaron a 2100. Y empez\u00f3 a bajar el nivel en la presa porque dej\u00f3 de recibir agua como se estaba recibiendo. Tra\u00eda ingresos de 3500 metros c\u00fabicos por segundo. Una cosa que no se hab\u00eda visto desde que se construy\u00f3 la presa. Afortunadamente baj\u00f3 y se pudo evitar el defogue de los 2500 metros c\u00fabicos por segundo. Lleg\u00f3 nada m\u00e1s a 2100 y ahora est\u00e1 en 1200. Pero fue porque se intervino y dijimos, vamos a ver esto. Es lo mismo que sucede con el problema de la violencia. Nosotros nos reunimos todos los d\u00edas del lunes a viernes a las seis de la ma\u00f1ana. Todos los d\u00edas. Y ah\u00ed estamos recibiendo el parte, el reporte de lo que sucede en las \u00faltimas 24 horas en todo el pa\u00eds. Estamos tomando decisiones. No era as\u00ed antes. El presidente recib\u00eda un reporte cada semana, cada 15 d\u00edas. Es m\u00e1s, ni siquiera se sab\u00eda cu\u00e1ntos homicidios se comet\u00edan diariamente. Se manejaba como una estad\u00edstica que se daba a conocer a los 15 d\u00edas. Nosotros sabemos cu\u00e1ntos homicidios tuvieron ayer. Y a las 12 de la noche ya sabemos cu\u00e1ntos homicidios el d\u00eda de hoy para tomar decisiones. Solo se le informaba al presidente si hab\u00eda una situaci\u00f3n muy grave que le ten\u00edan a un jefe del crimen organizado. Se le pasaba la tarjeta o una masacre. Y a veces ni eso, porque ya se hab\u00eda vuelto algo normal. Porque la consigna era casi como en el porfiriato. M\u00e1talos en caliente. Ahora no. Ahora se evita la confrontaci\u00f3n, se protegen los derechos humanos. Entonces todo esto es lo nuevo. Nos dio mucho gusto estar aqu\u00ed. Hoy, ma\u00f1ana, si hay necesidad, si ustedes lo consideran, podemos volver a hablar. Tenemos una reuni\u00f3n nosotros de trabajo como a las 2 de la tarde en el aeropuerto. Antes de salir, porque vamos a salir a las 4 a la Ciudad de M\u00e9xico. Si hay oportunidad, nos podr\u00edamos reunir ah\u00ed en el hangar para informarles despu\u00e9s de la reuni\u00f3n. De todas maneras, el lunes vamos a informar. La ma\u00f1ana y el martes tenemos esta reuni\u00f3n y tambi\u00e9n se va a estar informando a la poblaci\u00f3n. Y muchas gracias a todas.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-OhatawjKma1KRcrOcEsmg",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a personas damnificadas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.125020"
}