{
    "video_id": "iIw5NUWas30",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iIw5NUWas30/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB-eNj0Uzoz1C62dViC5Zej1Rs94A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iIw5NUWas30",
    "video_title": "Archivos secretos del Cisen se abren a consulta. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5237,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.61,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "demoramos un poco",
            "start": 100.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque estuvimos tratando varios asuntos",
            "start": 102.35,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "pero ya estamos aqu\u00ed vamos a",
            "start": 106.33,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "e informarles sobre la decisi\u00f3n de la",
            "start": 111.48,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "apertura de los archivos",
            "start": 116.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 121.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 123.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda encargada",
            "start": 128.979,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "del espionaje en otros tiempos",
            "start": 132.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del desaparecido 2 y 6",
            "start": 141.47,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "todos los expedientes que estaban",
            "start": 146.18,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "resguardados protegidos se van a poner",
            "start": 153.519,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 162.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se van a abrir para que los ciudadanos",
            "start": 163.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 167.42,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y tener acceso a ellos",
            "start": 170.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sobre todo los investigadores es parte",
            "start": 173.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 177.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de fortalecimiento de nuestra memoria",
            "start": 179.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 182.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a exponer sobre este tema",
            "start": 186.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el subsecretario de gobernaci\u00f3n soy",
            "start": 189.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "robledo y el director del archivo",
            "start": 193.4,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n",
            "start": 198.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la historiador carlos ruiz abreu los dos",
            "start": 201.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "van a explicarles",
            "start": 204.96,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sobre estos expedientes que",
            "start": 208.18,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 213.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 215.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "custodiados",
            "start": 218.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuidados por el antiguo si 6",
            "start": 220.35,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sin acceso a",
            "start": 224.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "los investigadores",
            "start": 228.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 232.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 234.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estaban reservados todo esto se abre por",
            "start": 236.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 241.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 243.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en lo general s\u00f3lo con las limitaciones",
            "start": 247.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que establece la ley lo que tiene que",
            "start": 251.45,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 254.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cuestiones de protecci\u00f3n a ni\u00f1os a",
            "start": 256.209,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 261.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo que pueda afectar da\u00f1ar la dignidad",
            "start": 263.87,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de las personas los derechos humanos",
            "start": 269.86,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "entonces vamos a pedirle a psoe que nos",
            "start": 273.74,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "informe sobre este tema",
            "start": 278.169,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 285.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ya todos si pueden ponerla",
            "start": 287.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n digamos la conformaci\u00f3n",
            "start": 290.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de estos documentos",
            "start": 295.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "viene de hace muchos a\u00f1os es una parte",
            "start": 297.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de un acervo hist\u00f3rico que forma parte",
            "start": 301.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de la memoria",
            "start": 303.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "justamente hist\u00f3rica de la naci\u00f3n desde",
            "start": 305.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las primeras instituciones encargadas de",
            "start": 307.77,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "temas de informaci\u00f3n pol\u00edtica y de",
            "start": 311.33,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "inteligencia pr\u00e1cticamente desde 1918",
            "start": 316.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con aquella la secci\u00f3n primera de la",
            "start": 320.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en la \u00e9poca",
            "start": 323.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "del presidente venustiano carranza",
            "start": 325.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y puede pasar a la siguiente y digamos",
            "start": 328.34,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "hasta hasta llegar a aquella instituci\u00f3n",
            "start": 332.22,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n federal de seguridad",
            "start": 339.529,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "surgida en 1948 y el departamento de",
            "start": 341.619,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "investigaciones pol\u00edticas y sociales",
            "start": 346.609,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s direcci\u00f3n general de",
            "start": 349.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "investigaciones pol\u00edticas y sociales",
            "start": 351.259,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones en 1985 se",
            "start": 354.109,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fusionaron cre\u00e1ndose la direcci\u00f3n de",
            "start": 358.429,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y seguridad nacional que",
            "start": 361.729,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en 1989 pasar\u00eda a ser el existente como",
            "start": 363.829,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben a partir de este 2019",
            "start": 368.239,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel",
            "start": 373.639,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador promovi\u00f3 la extinci\u00f3n del",
            "start": 376.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sistema para dar paso a esta a este",
            "start": 378.589,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuevo paradigma con el centro nacional",
            "start": 382.279,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de inteligencia puede pasar a la",
            "start": 384.499,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "siguiente la apertura tiene una historia",
            "start": 387.469,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s antiguo m\u00e1s anterior a lo que",
            "start": 391.55,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en el 2001 y 2002 en 82 cuando",
            "start": 395.12,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la antigua c\u00e1rcel de lecumberri se",
            "start": 399.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en la sede del archivo general",
            "start": 403.49,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 404.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "desde entonces la secretaria de",
            "start": 406.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernacion empez\u00f3 a pasar algunos de",
            "start": 407.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sus archivos y de informaci\u00f3n producida",
            "start": 410.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por la direcci\u00f3n federal de seguridad",
            "start": 413.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "particular particularmente cuando fue la",
            "start": 417.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n con la direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n",
            "start": 420.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y seguridad nacional pero con la",
            "start": 424.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de esta direcci\u00f3n se",
            "start": 426.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transfirieron otros archivos al archivo",
            "start": 429.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n",
            "start": 432.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y en 98 hubo otra otra entrega puede",
            "start": 434.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasar a la siguiente en el 2001 con",
            "start": 437.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mucho bombo y platillo' se habl\u00f3 de que",
            "start": 441.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "habr\u00eda una apertura particularmente de",
            "start": 444.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuestiones que ten\u00edan que ver con",
            "start": 447.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "movimientos pol\u00edticos y sociales y en",
            "start": 449.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico el movimiento del 68 en aquel",
            "start": 451.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 455.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un decreto que le solicitaba a las",
            "start": 456.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dependencias que hicieran entrega de",
            "start": 459.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n al archivo general de",
            "start": 461.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n particularmente el entonces si",
            "start": 463.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se hizo entrega de una serie de",
            "start": 466.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n podemos pasar a la siguiente",
            "start": 470.12,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "el 19 de febrero de 2002 de 4.223 cajas",
            "start": 472.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que en realidad no ten\u00edan informaci\u00f3n",
            "start": 479.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del sistema era documentaci\u00f3n de la",
            "start": 481.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n federal de seguridad y la",
            "start": 484.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de investigaciones",
            "start": 486.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales algo del acero",
            "start": 489.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo compon\u00edan informaci\u00f3n del",
            "start": 491.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n de la",
            "start": 493.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sedena y de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 495.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exteriores pero fundamentalmente era de",
            "start": 499.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones pero llegaba",
            "start": 501.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hasta 1985 ese ese archivo se establec\u00eda",
            "start": 503.78,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en este propio decreto ten\u00eda que pasar",
            "start": 509.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en su custodia documentaci\u00f3n",
            "start": 512.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ordenamiento al archivo general de la",
            "start": 516.16,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 518.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estaba en el en el art\u00edculo 7 de ese",
            "start": 519.649,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "decreto establecida es a ese mandato que",
            "start": 524.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que pasar no solamente la",
            "start": 528.319,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n sino la custodia de todo",
            "start": 531.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de todo el archivo el asunto es que ese",
            "start": 534.649,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "art\u00edculo no necesariamente se cumpli\u00f3 a",
            "start": 538.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "cabalidad porque no era solamente",
            "start": 540.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recibir la documentaci\u00f3n sino custodiar",
            "start": 543.589,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la organizarla y conservarla a partir de",
            "start": 546.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los lineamientos del archivo general de",
            "start": 549.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n pueden pasar a la siguiente se",
            "start": 551.48,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "empieza a dar una",
            "start": 555.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n e incluso de varios medios",
            "start": 558.029,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "particularmente en 2017 donde se da",
            "start": 561.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuenta que el archivo en general sigue",
            "start": 563.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siendo custodiado por el sistema estaba",
            "start": 566.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "efectivamente en el archivo general de",
            "start": 568.93,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n pero sigue a custodio por el",
            "start": 570.85,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "sistema muchos de quienes hicieron",
            "start": 572.649,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "investigaciones a historiadores",
            "start": 574.839,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "periodistas lo que recib\u00edan era una",
            "start": 576.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que proporcionaba el",
            "start": 579.01,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sistema no el archivo general de la",
            "start": 580.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n esa fue la situaci\u00f3n que el",
            "start": 583.269,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "actual director carlos ruiz abre o",
            "start": 586.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 cuando descubre pues que toda",
            "start": 587.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n estaba custodiada",
            "start": 590.41,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por esta esta instituci\u00f3n puede",
            "start": 593.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pasar a la siguiente entonces digamos",
            "start": 597.399,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que este es como la l\u00ednea del tiempo de",
            "start": 601.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estos de estos hechos lo que se conoci\u00f3",
            "start": 604.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo como el archivo del",
            "start": 607.81,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "cisen que llegaba hasta el 85",
            "start": 609.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posteriormente empez\u00f3 a tener una serie",
            "start": 611.579,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "de reservas versiones p\u00fablicas que",
            "start": 613.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes conocieron testadas y",
            "start": 615.79,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 618.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el acuerdo que fue publicado el d\u00eda de",
            "start": 619.649,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ayer bueno esto fue parte de la",
            "start": 623.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n que se le dio a esta situaci\u00f3n",
            "start": 626.509,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "que de hecho 16 a\u00f1os despu\u00e9s no termino",
            "start": 628.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s de concretarse toda vez que estaba",
            "start": 633.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el archivo pero segu\u00eda siendo",
            "start": 637.05,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "custodiado por el ser hasta hace apenas",
            "start": 638.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "algunas algunas semanas en ese sentido",
            "start": 640.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el acuerdo que fue publicado el d\u00eda de",
            "start": 644.91,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ayer en el peri\u00f3dico oficial de la",
            "start": 647.639,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 650.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "da la instrucci\u00f3n por parte del",
            "start": 652.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente a todas las instituciones a",
            "start": 654.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que la informaci\u00f3n del 85 para ac\u00e1 se",
            "start": 656.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entregue directamente al archivo general",
            "start": 659.54,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n lo que tiene que ver con",
            "start": 662.22,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 664.41,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "persecuciones pol\u00edticas vinculadas con",
            "start": 666.259,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "movimientos pol\u00edticos y sociales y un",
            "start": 668.429,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevo criterio que estaba ausente en",
            "start": 670.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aquellos en aquel decreto del 2001 que",
            "start": 672.749,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "son actos de corrupci\u00f3n de todo tipo",
            "start": 675.629,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "el director de la cuenta de c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 680.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "planteando el acuerdo para hacer",
            "start": 683.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "efectiva este derecho a la memoria y",
            "start": 685.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abrir finalmente estos documentos por un",
            "start": 688.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico superior pueden pasar a",
            "start": 691.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la siguiente lo que no se hab\u00eda",
            "start": 694.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "concretado que es una apertura ordenada",
            "start": 698.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con digitalizaci\u00f3n un ordenamiento y un",
            "start": 701.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tratamiento archiv\u00edstico est\u00e1 planteado",
            "start": 704.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed en el en el acuerdo a partir de una",
            "start": 707.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "serie de lineamientos que ser\u00e1n",
            "start": 710.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "publicados en los pr\u00f3ximos en los",
            "start": 711.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas para entonces s\u00ed lograr",
            "start": 714.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que este derecho a la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 716.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds sea concreta si pueden pasar a",
            "start": 720.45,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "la siguiente es un esfuerzo que",
            "start": 723.39,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "involucrar\u00e1n adem\u00e1s del archivo general",
            "start": 727.019,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n despu\u00e9s especialistas en",
            "start": 729.209,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "biblioteconom\u00eda y archivonom\u00eda y tambi\u00e9n",
            "start": 732.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 735.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "buscando que haya j\u00f3venes interesados o",
            "start": 737.279,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n o hayan estudiado estas",
            "start": 741.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "materias",
            "start": 743.63,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a que ayuden a este proceso enorme para",
            "start": 745.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el ordenamiento y la digitalizaci\u00f3n pero",
            "start": 748.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de \u00e9l el archivo de 85 para atr\u00e1s que",
            "start": 750.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 es el que se le tiene",
            "start": 753.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que dar apertura a partir de estos",
            "start": 755.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lineamientos para que todo mundo pueda",
            "start": 757.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llegar a \u00e9l y hacer cumplir este esto",
            "start": 760.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda anunciado durante mucho",
            "start": 764.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tiempo que estuvo abierto en alg\u00fan",
            "start": 766.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "momento pero que despu\u00e9s particularmente",
            "start": 768.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en 2014 empez\u00f3 a tener ciertas",
            "start": 770.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "restricciones y unas versiones p\u00fablicas",
            "start": 772.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que no generaba el archivo sino el",
            "start": 774.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "propio cis en estos lineamientos tienen",
            "start": 776.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que estar de la mano pues de los nuevos",
            "start": 779.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ordenamientos particularmente la ley de",
            "start": 781.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "archivos la ley de protecci\u00f3n de datos",
            "start": 782.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personales",
            "start": 784.94,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a partir de lo que venga de 85 para 2019",
            "start": 787.53,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lo que tenga que ser hay que ver como ya",
            "start": 793.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo mencionaba el presidente y que pueda",
            "start": 795.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lastimar la dignidad de las personas",
            "start": 798.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "preferencias y datos personales procesos",
            "start": 801.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "judiciales que est\u00e1n en curso y que",
            "start": 805.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen una clasificaci\u00f3n diferente pero",
            "start": 807.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n",
            "start": 810.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es m\u00e1xima publicidad poniendo por",
            "start": 812.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "delante el inter\u00e9s p\u00fablico a conocer la",
            "start": 816.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "verdad y construir una memoria hist\u00f3rica",
            "start": 819.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues que no permita ning\u00fan tipo de",
            "start": 822.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n que forme parte de todo sean",
            "start": 825.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 828.6,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 832.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la ante este acuerdo",
            "start": 836.7,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "firmado el d\u00eda de ayer por el presidente",
            "start": 840.11,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estamos obligados a recibir toda la",
            "start": 845.66,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que nos manden las",
            "start": 849.35,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "instituciones del poder ejecutivo",
            "start": 853.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "federal por eso est\u00e1 afirmado por todos",
            "start": 856.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los secretarios de estado",
            "start": 859.65,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el archivo obviamente que puede",
            "start": 863.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recibirlo sin ning\u00fan problema",
            "start": 867.129,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vamos a llevar un proceso archiv\u00edstico",
            "start": 869.47,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que no se tuvo en el pasado digamos que",
            "start": 872.139,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tenemos 80 o 90 a\u00f1os de informaci\u00f3n en",
            "start": 875.589,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el archivo de lo que ya explic\u00f3 el psoe",
            "start": 880.089,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero esta informaci\u00f3n la mayor\u00eda est\u00e1",
            "start": 884.23,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "organizada de una manera que es por",
            "start": 888.699,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente por polic\u00edas",
            "start": 893.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "por gente que no ten\u00eda ning\u00fan \u00e9l",
            "start": 896.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 902.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ninguna actividad en la archiv\u00edstica",
            "start": 906.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces hay todav\u00eda cajas de hecho",
            "start": 909.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ellos mismos muchas veces no sab\u00edan que",
            "start": 912.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en esa en esa documentaci\u00f3n",
            "start": 915.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tenemos que entonces aplicar a todos",
            "start": 919.81,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estos documentos un proceso archiv\u00edstico",
            "start": 922.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que es identificar qu\u00e9 hay ordenar",
            "start": 925.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "clasificar y describir para que todos",
            "start": 928.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los investigadores todos los interesados",
            "start": 932.96,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "puedan acceder a \u00e9ste f\u00e1cilmente a lo",
            "start": 936.41,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que buscan en ese proceso pues nosotros",
            "start": 942.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estaremos inmersos ante este acuerdo",
            "start": 945.2,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "firmado por el presidente tenemos 28",
            "start": 949.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 953.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente para dar los lineamientos",
            "start": 955.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y 180 d\u00edas para que nos coordinemos",
            "start": 958.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "contarlas con todas las instituciones",
            "start": 962.71,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para decirles c\u00f3mo es que nos",
            "start": 965.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "deben de transferir los",
            "start": 969.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "documentos quiero aclarar una cosa muy",
            "start": 971.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "importante antes no se dec\u00eda",
            "start": 975.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "transferencias el gobierno trasladaba",
            "start": 977.47,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al archivo dispon\u00edan que se",
            "start": 981.64,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "depositar\u00e1n all\u00ed por por consecuencia",
            "start": 986.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues no ten\u00edan ninguna ordenaci\u00f3n y nos",
            "start": 990.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las dejaron pr\u00e1cticamente en bruto",
            "start": 993.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos algunos de estos 90 a\u00f1os de",
            "start": 996.37,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n algunos instrumentos de",
            "start": 999.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consulta algunos ficheros pero no toda",
            "start": 1001.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n esta ordenanza quiero",
            "start": 1003.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "decirles que yo estuve encerrado en el",
            "start": 1007.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "archivo general de informaci\u00f3n en los",
            "start": 1011.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 80 y 90 obviamente ya no como preso",
            "start": 1013.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00eda desaparecido en el 76",
            "start": 1016.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lekunberri la c\u00e1rcel como investigador y",
            "start": 1019.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "durante 16 a\u00f1os pues estuve a cargo de",
            "start": 1024.1,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del archivo hist\u00f3rico de la",
            "start": 1027.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1029.949,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tengo 40 a\u00f1os de experiencia como",
            "start": 1031.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "historiador y como archivista me he",
            "start": 1034.449,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "dedicado a la organizaci\u00f3n de los",
            "start": 1037.329,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "papeles antiguos de los expedientes de",
            "start": 1041.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds",
            "start": 1044.829,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos entonces este",
            "start": 1047.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "gobierno yo tengo la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 1050.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abramos todos los expedientes que se",
            "start": 1053.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tengan que abrir esta memoria debe de",
            "start": 1057.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ser conocida por todos nadie puede no",
            "start": 1060.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podemos limitar el acceso a la",
            "start": 1063.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es una instrucci\u00f3n y una",
            "start": 1066.16,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n propia entonces queremos que",
            "start": 1069.82,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "nos ayuden a divulgar a difundir este",
            "start": 1075.09,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "acuerdo a partir del lunes el archivo",
            "start": 1080.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n",
            "start": 1083.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya tiene un mes o dos meses que nosotros",
            "start": 1085.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estamos xavier recibiendo",
            "start": 1089.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchas solicitudes de informaci\u00f3n",
            "start": 1093.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de diferentes personajes y de",
            "start": 1095.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferentes eventos quiero nada m\u00e1s por",
            "start": 1098.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "\u00faltimo decirles que el episodio que pas\u00f3",
            "start": 1101.15,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en en diciembre yo tomo posesi\u00f3n el",
            "start": 1105.26,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "primero de diciembre y cuando lleg\u00f3 pues",
            "start": 1110.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como buen investigador y adem\u00e1s que",
            "start": 1115.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "conozco perfectamente el archivo lo",
            "start": 1118.55,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "empiezo a recorrer",
            "start": 1120.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y eso usted de que hay una parte que una",
            "start": 1122.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las galer\u00edas que no puedo entrar",
            "start": 1125.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces yo empiezo a investigar y digo",
            "start": 1127.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "bueno yo soy el director de este archivo",
            "start": 1132.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como es que no puedo acceder a una parte",
            "start": 1135.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de \u00e9l no entonces pues me dicen pues no",
            "start": 1137.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed solamente las llaves \u00e9ste las tiene",
            "start": 1140.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el personal del cisen se fueron de",
            "start": 1145.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vacaciones y en enero pues yo e informe",
            "start": 1149.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a las autoridades a los superiores y les",
            "start": 1151.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dije que ten\u00edamos que tener poner orden",
            "start": 1155.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el archivo puesto que no pod\u00edamos",
            "start": 1157.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "permitir que se tuviera secuestrada",
            "start": 1161.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente esa informaci\u00f3n nos",
            "start": 1164.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pusimos de acuerdo y nos entregaron las",
            "start": 1168.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llaves de de esa puerta secreta y es lo",
            "start": 1171.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que estamos abriendo al p\u00fablico a partir",
            "start": 1175.71,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de hoy esta fue un poco",
            "start": 1179.13,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la historia de lo que pas\u00f3 con el cisen",
            "start": 1183.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras como explico psoe",
            "start": 1186.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos informaci\u00f3n en el archivo y",
            "start": 1189.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno el archivo est\u00e1 abierto quiero",
            "start": 1192.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "decirles que no solamente con estos",
            "start": 1195.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "documentos en este del cisen y de las de",
            "start": 1197.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fs y de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 1202.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "investigaciones pol\u00edticas y sociales que",
            "start": 1204.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos de estos 90 a\u00f1os de historia no",
            "start": 1207.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solamente el archivo estaba cerrado a",
            "start": 1210.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n por mucho sino que",
            "start": 1213.15,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estaba pr\u00e1cticamente cerrado a todos los",
            "start": 1215.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 1218.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "el archivo general de la naci\u00f3n estaba",
            "start": 1220.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recibiendo 20 20 25 investigadores de",
            "start": 1222.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "diario cuando en otras \u00e9pocas cuando yo",
            "start": 1227.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estaba como investigador hab\u00edan 100 150",
            "start": 1230.37,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "200 investigadores hab\u00edamos este diario",
            "start": 1234.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cambiar esa visi\u00f3n",
            "start": 1238.1,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica de cerrar el acceso a la",
            "start": 1242.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cerrar la memoria del pa\u00eds",
            "start": 1247.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos pertenece a todos",
            "start": 1249.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a todo este abrirla y en eso estamos",
            "start": 1251.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comprometidos gracias",
            "start": 1254.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muy bien pues ya est\u00e1",
            "start": 1259.789,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se abren los archivos con las",
            "start": 1262.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consideraciones que se acaban de dar a",
            "start": 1266.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conocer ahora",
            "start": 1268.759,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "abrimos tambi\u00e9n la sesi\u00f3n",
            "start": 1270.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo tengo dos",
            "start": 1276.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preguntas la primera es en los \u00faltimos",
            "start": 1279.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos dos meses ha habido una",
            "start": 1281.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "efervescencia de huelgas en el pa\u00eds de",
            "start": 1284.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sindicatos y tambi\u00e9n de universidades",
            "start": 1287.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto ha afectado a proyectos acad\u00e9micos",
            "start": 1290.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "e incluso a pues da\u00f1ado igual han",
            "start": 1293.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perdido a las personas han pedido ya sus",
            "start": 1297.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empleos en algunos casos cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 1299.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llamado a estas partes para resolver los",
            "start": 1302.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conflictos y la segunda ser\u00eda cuando",
            "start": 1305.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comenzar\u00eda ya a",
            "start": 1308.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el proyecto que ten\u00edan para",
            "start": 1312.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en la reforestaci\u00f3n del lago de texcoco",
            "start": 1315.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ndo comenzaron ya en los",
            "start": 1318.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajos despu\u00e9s de que se cancel\u00f3 el",
            "start": 1320.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto que se iba a construir ah\u00ed",
            "start": 1324.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque hay trabajadores que buscan y",
            "start": 1327.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "bueno que estaban trabajando en el",
            "start": 1331.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "anterior aeropuerto pero ahora buscan",
            "start": 1333.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que sean reintegrados a estas labores si",
            "start": 1335.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "va a haber oportunidad para ellos que se",
            "start": 1338.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reintegren y la tercera tambi\u00e9n ayer se",
            "start": 1339.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "daba a conocer que bueno el",
            "start": 1342.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "subsecretario de comunicaciones daba a",
            "start": 1344.47,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "conocer que el aero porque el",
            "start": 1345.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero de martha erika alonso y",
            "start": 1347.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "rafael moreno-valle despeg\u00f3 de un jard\u00edn",
            "start": 1350.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "del empresario joxe chedraui e incluso",
            "start": 1356.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya dicen que hay v\u00eddeos sobre este tema",
            "start": 1359.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si el llamado ser\u00eda a la fiscal\u00eda a que",
            "start": 1361.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abra estos v\u00eddeos para conocer qu\u00e9",
            "start": 1364.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 minutos antes de que se",
            "start": 1366.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desplomara el helic\u00f3ptero de de estos",
            "start": 1368.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos muchas veces",
            "start": 1371.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bueno acerca de",
            "start": 1374.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 1378.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que existen por contratos laborales",
            "start": 1380.39,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "la postura nuestra es de que ese di\u00e1logo",
            "start": 1386.71,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y haya conciliaci\u00f3n",
            "start": 1390.659,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 1393.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "conflictos evitar que s\u00e9",
            "start": 1396.91,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "afecte en empresas que se pierdan",
            "start": 1401.88,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo",
            "start": 1407.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en v\u00edas de soluci\u00f3n",
            "start": 1412.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "muchas este",
            "start": 1417.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "demandas de trabajadores por mejores",
            "start": 1424.59,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "salarios yo",
            "start": 1428.61,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "creo que esto se va a lograr",
            "start": 1432.179,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "estamos llamando a que se act\u00fae con",
            "start": 1435.97,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad",
            "start": 1439.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo que se aumenten los",
            "start": 1441.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salarios se piense",
            "start": 1445.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 1448.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las empresas",
            "start": 1451.51,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que haya ese equilibrio y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 1456.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sucediendo en general",
            "start": 1461.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde luego no dejan de haber",
            "start": 1465.28,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "diferencias porque as\u00ed es la democracia",
            "start": 1468.36,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es el estado de derecho",
            "start": 1474.21,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que estamos",
            "start": 1479.37,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pidiendo y haciendo un llamado es a qu\u00e9",
            "start": 1483.32,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y nadie act\u00fae de manera",
            "start": 1488.31,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 1492.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se sigan los cauces que establece la ley",
            "start": 1496.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 de que no vamos a reprimir",
            "start": 1501.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el gobierno que encabezo no es un",
            "start": 1508.269,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "gobierno represor somos distintos",
            "start": 1511.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 1516.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "golpear agredir a nadie",
            "start": 1519.13,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "no vamos a violar derechos humanos",
            "start": 1523.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero que al mismo tiempo",
            "start": 1529.51,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 1532.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se aplique la ley",
            "start": 1535.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se lleve a la pr\u00e1ctica la",
            "start": 1539.75,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima el criterio de que al margen de",
            "start": 1543.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la ley nada",
            "start": 1546.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y por encima de la ley nadie",
            "start": 1549.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "exista y se haga valer un aut\u00e9ntico",
            "start": 1558.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 1562.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1565.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "un estado de sueco",
            "start": 1566.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1570.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la ley se aplique por parejo que haya",
            "start": 1573.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 1577.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero ayer tambi\u00e9n habl\u00e9 de que el",
            "start": 1579.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gobierno no tiene",
            "start": 1584.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sindicatos preferidos",
            "start": 1586.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no tiene dirigentes",
            "start": 1590.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "preferidos y protegidos",
            "start": 1593.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no tiene partido",
            "start": 1597.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no defiende a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s",
            "start": 1601.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creado",
            "start": 1605.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el gobierno representa a todo el pueblo",
            "start": 1607.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1612.55,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un verdadero juez",
            "start": 1614.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que vela por la aplicaci\u00f3n de las leyes",
            "start": 1617.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por las libertades de todos los",
            "start": 1625.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciudadanos el \u00fanico amo del gobierno es",
            "start": 1628.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 1632.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no valen",
            "start": 1634.659,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n es el influyentismo el",
            "start": 1637.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "amiguismo el nepotismo",
            "start": 1641.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica",
            "start": 1647.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 1650.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 costando que se entienda de que",
            "start": 1654.2,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "estamos en una etapa nueva",
            "start": 1658.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero poco a poco",
            "start": 1661.149,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "se va a ir aceptando que ya no es la",
            "start": 1663.94,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica ya",
            "start": 1670.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se rompi\u00f3 el molde",
            "start": 1674.06,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "todo el que se hac\u00eda la vieja pol\u00edtica",
            "start": 1678.279,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y lo hicimos",
            "start": 1683.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pedazos",
            "start": 1686.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y entre todos",
            "start": 1689.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1692.429,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "una nueva pol\u00edtica",
            "start": 1695.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esa es la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1700.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces es un proceso",
            "start": 1703.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 1707.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo de la transparencia",
            "start": 1710.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con lo que anunciamos",
            "start": 1712.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1714.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con lo que se dio a conocer ayer que se",
            "start": 1716.75,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "planteaba hab\u00edan esquemas",
            "start": 1720.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1724.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ya formas establecidas en donde se",
            "start": 1726.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "limitaba la informaci\u00f3n ya eso se",
            "start": 1729.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 1732.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1734.68,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en la petici\u00f3n que si la procuradur\u00eda",
            "start": 1737.32,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "tiene que dar a conocer todos los",
            "start": 1742.97,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "elementos sobre el accidente donde",
            "start": 1746.7,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "perdieron la vida la gobernadora y su",
            "start": 1751.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esposo",
            "start": 1754.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y dos pilotos y un ayudante abierta a la",
            "start": 1756.669,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1760.96,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "transferencia completa la vida p\u00fablica",
            "start": 1762.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 1765.77,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y los otros que preguntabas",
            "start": 1770.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si vamos a rehabilitar",
            "start": 1774.269,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "toda la zona afectada",
            "start": 1778.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "yo quiero que tomen en cuenta que",
            "start": 1784.659,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os",
            "start": 1789.159,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eran j\u00f3venes",
            "start": 1794.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 1798.429,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os algunos no hab\u00edan nacido",
            "start": 1804.6,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "y exist\u00eda la comisi\u00f3n del lago de",
            "start": 1809.44,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 1814.269,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1817.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como prop\u00f3sito",
            "start": 1819.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y rehabilitar",
            "start": 1822.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el lago de texcoco",
            "start": 1826.509,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una comisi\u00f3n de la entonces",
            "start": 1829.81,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "secretaria de recursos hidr\u00e1ulicos",
            "start": 1832.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ingeniero cristian fue durante mucho",
            "start": 1838.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiempo el director de esa comisi\u00f3n del",
            "start": 1840.379,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "lago de texcoco y se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1843.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n de la uat scope",
            "start": 1847.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "entonces ahora se alter\u00f3 o se afect\u00f3 se",
            "start": 1851.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impact\u00f3",
            "start": 1856.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se va a buscar rehabilitar",
            "start": 1858.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya se tiene el presupuesto para eso",
            "start": 1863.77,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "y ya se tiene el anteproyecto y se est\u00e1",
            "start": 1868.33,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1872.679,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los proyectos espec\u00edficos muy pronto se",
            "start": 1875.059,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "les va a dar a conocer c\u00f3mo se va a",
            "start": 1879.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "rehabilitar toda esa \u00e1rea y el uso que",
            "start": 1882.679,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se le va a dar",
            "start": 1886.94,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "esa extensi\u00f3n de terreno",
            "start": 1890.69,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que desde luego va a ser para",
            "start": 1894.96,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "uso p\u00fablico",
            "start": 1899.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico",
            "start": 1904.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "deportivo en general",
            "start": 1906.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 1916.909,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez el sdp noticias sobre esto del",
            "start": 1918.529,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n y si se",
            "start": 1920.96,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mencionaron que se van a abrir archivos",
            "start": 1923.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que tengan relaci\u00f3n con persecuci\u00f3n",
            "start": 1926.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero cu\u00e1l va a ser el criterio",
            "start": 1928.879,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo javier duarte dice",
            "start": 1931.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que es v\u00edctima de persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1933.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces quiero saber m\u00e1s o menos cu\u00e1l",
            "start": 1935.559,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "va a ser el criterio para determinar qu\u00e9",
            "start": 1937.849,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "archivos si se van a revelar y qu\u00e9",
            "start": 1939.859,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "archivos no esa es una pregunta y otra",
            "start": 1941.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muchas de las personas que salgan en",
            "start": 1943.809,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "estos archivos pues est\u00e1n vivas y vamos",
            "start": 1946.549,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a ver que algunos de sus datos se van a",
            "start": 1949.07,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "reservar por obvias razones pero tambi\u00e9n",
            "start": 1952.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "conocer toda esta informaci\u00f3n no podr\u00eda",
            "start": 1955.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "encauzar una comisi\u00f3n para que",
            "start": 1956.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "indemnicen a las v\u00edctimas derechos",
            "start": 1959.72,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1961.58,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero va a haber cuidado",
            "start": 1964.039,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "entrega de documentos en general pero",
            "start": 1968.419,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "estamos hablando de archivos pol\u00edticos",
            "start": 1973.73,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es lo que manejaba",
            "start": 1978.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 1983.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para perseguir",
            "start": 1985.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a opositores",
            "start": 1989.61,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 1993.549,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "de seguridad que luego fue el cisen de s",
            "start": 1995.299,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2003.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2008.96,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el presidente venustiano carranza",
            "start": 2015.14,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3",
            "start": 2019.18,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2021.149,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el espionaje pol\u00edtico opositores",
            "start": 2027.539,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n yo les dec\u00eda ayer",
            "start": 2032.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de que no todo lo que ah\u00ed se dice es",
            "start": 2035.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2039.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hay muchos inventos",
            "start": 2041.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "acomodaban tambi\u00e9n la informaci\u00f3n",
            "start": 2046.71,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2051.23,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "conveniencia cualquier dirigente social",
            "start": 2052.559,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "era despachado de subversivo",
            "start": 2056.579,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mucha gente fue reprimida",
            "start": 2065.52,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "sin que se les comprobar\u00e1 nada",
            "start": 2071.53,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo que supon\u00edan los polic\u00edas",
            "start": 2075.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2078.859,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "una etapa",
            "start": 2080.679,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "negra en la vida p\u00fablica del pa\u00eds por",
            "start": 2083.52,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "eso se tiene que conocer y nunca m\u00e1s",
            "start": 2088.29,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "espiar ni perseguir a nadie para eso es",
            "start": 2091.01,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo esto",
            "start": 2095.399,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de conformidad con las leyes pues las",
            "start": 2099.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas tienen derecho",
            "start": 2103.18,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a presentar denuncias y exigir",
            "start": 2106.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "indemnizaciones al estado siempre y",
            "start": 2111.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando existan",
            "start": 2114.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "leyes para eso",
            "start": 2117.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a lo que me refiero es de que una",
            "start": 2120.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "persona que tenga en este momento 65",
            "start": 2122.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no va a estar su nombre en el",
            "start": 2124.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "archivo y no va a poder llegar y decir",
            "start": 2125.91,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "oiga quiero el archivo de alberto",
            "start": 2127.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez me explico o sea tendr\u00eda que",
            "start": 2128.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser una investigaci\u00f3n por parte del",
            "start": 2131.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estado identificar a personas que est\u00e1n",
            "start": 2132.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vivas y que hayan estado nuestros",
            "start": 2135.0,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "archivos que hayan sido v\u00edctimas de",
            "start": 2136.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "derechos humanos y luego crear una",
            "start": 2138.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n algo parecido porque si los",
            "start": 2140.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nombres no van a aparecer del menor de",
            "start": 2141.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os yo no voy a poder saber si mi",
            "start": 2143.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "abuelo es tuve una de las cosas que se",
            "start": 2146.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 es ya no borrar nada",
            "start": 2148.92,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "aves expliquen",
            "start": 2153.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias y efectivamente como se",
            "start": 2158.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mencionaba la informaci\u00f3n que se les",
            "start": 2162.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 solicitando a las dependencias es",
            "start": 2164.54,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "toda aquella que hayan generado fichas y",
            "start": 2167.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "documentos que tengan que ver",
            "start": 2173.29,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente con esto persecuciones",
            "start": 2175.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas violaciones a los derechos",
            "start": 2178.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "humanos y en este caso actos de",
            "start": 2179.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2181.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay una regulaci\u00f3n muy clara respecto al",
            "start": 2184.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tema de datos personales los archivos",
            "start": 2186.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos tienen una apertura total",
            "start": 2189.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque tienen un valor hist\u00f3rico por s\u00ed",
            "start": 2191.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mismo hay otros archivos que ya est\u00e1n en",
            "start": 2194.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos fondos de la direcci\u00f3n federal de",
            "start": 2198.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "seguridad y de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2201.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "investigaciones pol\u00edticas y sociales que",
            "start": 2204.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tiene solamente las reservas que tienen",
            "start": 2208.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que ver con datos sensibles",
            "start": 2210.47,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "desde caracter\u00edsticas f\u00edsicas el adn la",
            "start": 2212.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "huella digital pero no significa que esa",
            "start": 2216.019,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no se pueda dar simplemente",
            "start": 2218.239,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiene que tener la reserva de ley de",
            "start": 2219.619,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estas cuestiones espec\u00edficas los otros",
            "start": 2222.589,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "archivos que ya se van a ir",
            "start": 2226.069,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sumando a este a este gran fondo de",
            "start": 2229.38,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n de 85-89 digamos antes de",
            "start": 2233.43,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del sistema pero sobre todo",
            "start": 2238.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la de 89 hasta 2019 que tiene que ver",
            "start": 2239.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con el sistema tendr\u00e1 que ser tratada de",
            "start": 2243.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conformidad a las leyes tambi\u00e9n de datos",
            "start": 2245.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personales hay cuestiones que est\u00e1n en",
            "start": 2248.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "curso entonces no se podr\u00eda dar a",
            "start": 2250.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conocer porque hay un proceso judicial",
            "start": 2253.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en curso pero son reservas muy",
            "start": 2255.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas que incluso solamente pueden",
            "start": 2257.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alcanzar en algunos casos cinco a\u00f1os el",
            "start": 2260.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "problema es que muchas veces se",
            "start": 2263.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reservaba informaci\u00f3n aduciendo que",
            "start": 2264.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con alg\u00fan dato personal o",
            "start": 2267.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan proceso judicial y que no",
            "start": 2271.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesariamente era as\u00ed y que se",
            "start": 2273.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "utilizaban al rev\u00e9s el tema de datos",
            "start": 2275.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personales para reservar lo que deb\u00eda",
            "start": 2278.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser p\u00fablico por eso como lo mencionaba",
            "start": 2281.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el director del archivo se tienen 28",
            "start": 2284.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d\u00edas para hacer esos lineamientos",
            "start": 2286.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "explicarle a las dependencias qu\u00e9",
            "start": 2287.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es lo que se debe de entregar y a",
            "start": 2290.47,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "partir de eso empezar\u00e1 a abrir todo lo",
            "start": 2292.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 es lo que ya pues est\u00e9 a la",
            "start": 2296.859,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "par de este momento est\u00e1 a disposici\u00f3n",
            "start": 2300.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de cualquier persona",
            "start": 2302.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n arturo p\u00e1ramo del grupo imagen",
            "start": 2309.31,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n si nos podr\u00eda describir tuvo",
            "start": 2312.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el director del archivo f\u00edsicamente este",
            "start": 2315.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lugar que estaba reservado y que se",
            "start": 2319.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 apenas reci\u00e9n c\u00f3mo est\u00e1 est\u00e1 ya",
            "start": 2322.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "clasificado es son las cajas en bruto",
            "start": 2325.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como comentaba ya hay alg\u00fan tipo de",
            "start": 2327.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fichero o de alguna digitalizaci\u00f3n de",
            "start": 2330.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ese material que se pueda consultar ir",
            "start": 2333.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "directamente o todav\u00eda hay que hacer la",
            "start": 2336.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda como muchos tuvimos que hacer",
            "start": 2339.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento de ir y buscar",
            "start": 2342.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "literalmente caja por caja documento por",
            "start": 2344.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "documento folder por folder ya hay",
            "start": 2345.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alguna sistematizaci\u00f3n y precisamente",
            "start": 2348.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre la sistematizaci\u00f3n todo lo que no",
            "start": 2350.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sistematizado y que est\u00e1 en bruto y",
            "start": 2353.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que dice usted que se va a comenzar a",
            "start": 2355.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dispensar a ordenar ya clasificar y a",
            "start": 2358.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ponerse a disposici\u00f3n de la gente cu\u00e1nto",
            "start": 2361.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiempo va a tardar por ejemplo en el",
            "start": 2363.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "registro civil fueron cerca de 67 a\u00f1os",
            "start": 2366.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en que se hizo 150 a\u00f1os de digital de",
            "start": 2369.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "archivos que se digitalizaron",
            "start": 2373.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y la infraestructura ya hay alg\u00fan",
            "start": 2375.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proyecto alguna estimaci\u00f3n alg\u00fan",
            "start": 2378.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cronograma para saber cu\u00e1ndo est\u00e1 todo",
            "start": 2379.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya listo",
            "start": 2381.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si estamos precisamente trabajando en",
            "start": 2383.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2386.89,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estamos all\u00e1 como construyendo este",
            "start": 2389.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proyecto para que se hagan lo m\u00e1s antes",
            "start": 2393.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posible de hecho ya empezamos yo desde",
            "start": 2396.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que recib\u00ed el archivo me di cuenta de",
            "start": 2398.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos los problemas de organizaci\u00f3n que",
            "start": 2403.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene estado con documentaci\u00f3n y otra",
            "start": 2405.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es importante en la",
            "start": 2408.6,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n no est\u00e1 sistematizada",
            "start": 2412.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que les quedara claro que",
            "start": 2416.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta documentaci\u00f3n fue organizada entre",
            "start": 2418.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comillas por polic\u00edas por gente que no",
            "start": 2421.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ning\u00fan criterio archiv\u00edstico por",
            "start": 2424.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo mismo pues si hay unos ficheros es",
            "start": 2427.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "decir los hay y hay alg\u00fan otro",
            "start": 2431.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "instrumento de consulta que se hizo yo",
            "start": 2432.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "recuerdo en los a\u00f1os 90 se hizo",
            "start": 2435.15,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "un inventario de la documentaci\u00f3n pero",
            "start": 2439.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "bueno y no de todas entonces bueno si",
            "start": 2444.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nosotros tenemos que hacer esta",
            "start": 2447.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n esta organizaci\u00f3n esta",
            "start": 2450.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n y descripci\u00f3n para tenerlo",
            "start": 2452.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo vamos nos comprometemos a tenerlo lo",
            "start": 2455.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antes posible",
            "start": 2458.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lleva su tiempo no s\u00e9 un a\u00f1o dos a\u00f1os y",
            "start": 2459.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesitamos obviamente los recursos",
            "start": 2462.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "humanos y espe especializados para poder",
            "start": 2464.3,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este proceso pero tan otra",
            "start": 2469.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cosa de las que pregunt\u00f3 el compa\u00f1ero el",
            "start": 2473.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estado no va a investigar porque",
            "start": 2477.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "caer\u00edamos yo creo en lo mismo de esta",
            "start": 2481.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que est\u00e1 ah\u00ed el estado no",
            "start": 2484.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a poner a",
            "start": 2487.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigar sobre los personajes que",
            "start": 2489.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aparecen sobre los movimientos no eso",
            "start": 2492.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les corresponde a ustedes periodistas a",
            "start": 2495.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes investigadores p\u00fablico en",
            "start": 2497.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2500.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero es que debe uno debemos de",
            "start": 2500.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ser muy claros",
            "start": 2503.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n si es cierta es",
            "start": 2505.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "delicada pero el nosotros lo que",
            "start": 2507.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "queremos es abrirla y abrirla lo m\u00e1s",
            "start": 2512.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este antes posible",
            "start": 2515.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si el estado no es el que va a realizar",
            "start": 2528.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estos documentos dice que le toca esta",
            "start": 2530.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parte a los periodistas a los propios",
            "start": 2532.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciudadanos hay informaci\u00f3n entonces en",
            "start": 2535.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estos archivos de los que se pueda",
            "start": 2538.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "partir para pedir juicio a ex",
            "start": 2541.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "funcionarios federales incluso ex",
            "start": 2544.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidentes un juicio o la reparaci\u00f3n",
            "start": 2547.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o las v\u00edctimas pueden utilizar",
            "start": 2550.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n en los archivos para",
            "start": 2552.43,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "esta finalidad no a ver el archivo",
            "start": 2554.65,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "se encarga mi responsabilidad es de",
            "start": 2560.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "organizar los materiales",
            "start": 2563.78,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y clasificarlos digitalizarlos en su",
            "start": 2567.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "momento y para difundirlos no podemos",
            "start": 2571.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nosotros entrar en un terreno de",
            "start": 2575.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque no somos como dice",
            "start": 2578.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el presidente no somos polic\u00edas de este",
            "start": 2582.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y tenemos que tener mucho cuidado con",
            "start": 2585.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n el acceso es para",
            "start": 2587.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ustedes nosotros tenemos que darle el",
            "start": 2589.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acceso pronto y expedito es lo que es lo",
            "start": 2592.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que nuestra responsabilidad pero una",
            "start": 2596.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cosa es nuestra responsabilidad de",
            "start": 2599.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "organizar los documentos y tenerlos",
            "start": 2603.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "clasificados y bien ordenados y otra",
            "start": 2605.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cosa es que nosotros el estado",
            "start": 2607.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se meta a ese mundo que adem\u00e1s es un",
            "start": 2612.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundo de papeles de documentos de",
            "start": 2615.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a investigar porque creo que",
            "start": 2617.95,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "no es no es el papel",
            "start": 2621.1,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es muy importante esto miren",
            "start": 2624.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2629.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se limita a este archivo al terreno de",
            "start": 2630.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo personal",
            "start": 2636.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lo que no significa qu\u00e9",
            "start": 2639.39,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "no puedan ejercerse las libertades pero",
            "start": 2644.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2648.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en lo personal",
            "start": 2651.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no es solo lo",
            "start": 2653.24,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico-legal",
            "start": 2658.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 2661.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2667.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2669.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tengamos acceso",
            "start": 2673.56,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n",
            "start": 2676.8,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y eso es una responsabilidad del estado",
            "start": 2679.559,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 2684.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y",
            "start": 2687.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya cada persona",
            "start": 2690.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cada organizaci\u00f3n cada gremio",
            "start": 2696.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de conformidad",
            "start": 2700.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con el marco legal",
            "start": 2703.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2708.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proceder",
            "start": 2710.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2712.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se disponga",
            "start": 2714.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2719.65,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "depende de si existe la voluntad de",
            "start": 2722.29,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "hacer una denuncia si procede",
            "start": 2729.55,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "si las pruebas son",
            "start": 2734.66,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "y v\u00e1lidas si se trata de",
            "start": 2738.89,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "actos vigentes",
            "start": 2746.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2750.97,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no prescriben",
            "start": 2752.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero ese es otro asunto",
            "start": 2754.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo importante aqu\u00ed",
            "start": 2756.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2759.48,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2761.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 2763.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 2765.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sometidos por un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 2769.41,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que limitaban las libertades",
            "start": 2773.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que persegu\u00eda",
            "start": 2777.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a luchadores sociales",
            "start": 2780.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que etiquetaba estigmatizada",
            "start": 2784.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "quienes no pensaban",
            "start": 2791.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2794.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2795.36,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo decid\u00eda el r\u00e9gimen",
            "start": 2797.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y que ese comportamiento fue creando una",
            "start": 2802.73,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la actitud de un ambiente autoritario",
            "start": 2813.5,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 muchas veces",
            "start": 2817.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a la represi\u00f3n",
            "start": 2821.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 de por medio",
            "start": 2825.71,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que se dijo en el 68",
            "start": 2829.75,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2833.509,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "era un grupo de j\u00f3venes subversivos",
            "start": 2836.2,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 2841.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 2844.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "destruir el estado de derecho",
            "start": 2850.779,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "acabar con las instituciones",
            "start": 2855.119,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 2858.58,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "darles un escarmiento",
            "start": 2860.829,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed exist\u00eda esa mentalidad",
            "start": 2865.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 2867.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed est\u00e1 en los archivos",
            "start": 2870.119,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2875.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se dan a conocer",
            "start": 2878.89,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los documentos de los dirigentes",
            "start": 2881.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sociales pues ah\u00ed aparece",
            "start": 2885.569,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2889.339,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas de entonces pues ten\u00edan esa",
            "start": 2890.88,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 2895.289,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y era la informaci\u00f3n que manejaban en la",
            "start": 2898.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2902.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para tomar decisiones pol\u00edticas",
            "start": 2904.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en los s\u00f3tanos",
            "start": 2908.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 2911.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces esa es la importancia que tiene",
            "start": 2913.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la apertura",
            "start": 2917.17,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ya si procede",
            "start": 2920.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2924.32,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "su juicio se castigue a responsables y",
            "start": 2926.35,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "si lo van a hacer los",
            "start": 2932.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "expirados afectados perseguidos",
            "start": 2936.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pues eso es otro cap\u00edtulo es otra etapa",
            "start": 2939.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tienen todas las libertades hacerlo nada",
            "start": 2943.41,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el marco de la legalidad y ya",
            "start": 2946.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya yo le di instrucciones de que \u00e9ste se",
            "start": 2953.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9 a conocer",
            "start": 2958.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y nos soliciten o no s\u00e9 cu\u00e1l va a ser el",
            "start": 2960.93,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2964.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero para que no haya problema ya",
            "start": 2969.619,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "est\u00e9 yo te pido y es mi voluntad no creo",
            "start": 2973.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que afecte a nadie este que ya la semana",
            "start": 2978.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima lo desea conocer y que adem\u00e1s",
            "start": 2981.36,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hay solicitudes",
            "start": 2984.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "dicen claro",
            "start": 2989.319,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "pues esto es ya darlo a conocer y ah\u00ed",
            "start": 2994.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2996.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es eso s\u00ed desde 85 para atr\u00e1s de",
            "start": 3003.81,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "la primera parte este eso s\u00ed queda claro",
            "start": 3009.87,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "no y que \u00e9ste d",
            "start": 3013.86,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de 85 a la fecha",
            "start": 3019.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si las secretar\u00edas es un proceso pero el",
            "start": 3023.61,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de 85 para atr\u00e1s ya de inmediato",
            "start": 3027.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea",
            "start": 3034.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gracias presidente nosotros tuvimos la",
            "start": 3038.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "oportunidad hace dos d\u00edas de hacer un",
            "start": 3041.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recorrido por el archivo general de la",
            "start": 3043.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y nos dimos cuenta de las",
            "start": 3044.93,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "carencias en las que est\u00e1 la instituci\u00f3n",
            "start": 3047.3,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "son cerca de 200 personas las que tienen",
            "start": 3050.589,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "que administrar y archivar 54 kil\u00f3metros",
            "start": 3054.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lineales de documentos",
            "start": 3057.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el director mencionaba se requiere gente",
            "start": 3059.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 3064.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "usted dice que va a disponer de j\u00f3venes",
            "start": 3066.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro bastar\u00e1 con eso",
            "start": 3068.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bastar\u00e1 le pregunto al director con",
            "start": 3071.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aprendices y esto retardar a",
            "start": 3073.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "digamos que se concrete el acceso de las",
            "start": 3078.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "personas a estos archivos de 1985 esa es",
            "start": 3081.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pregunta vamos a regresar con lo que",
            "start": 3085.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3088.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ya existe una autorizaci\u00f3n se pone",
            "start": 3089.93,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "contento este personal est\u00e1 bien porque",
            "start": 3094.7,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "tiene el respaldo aqu\u00ed de ustedes",
            "start": 3098.72,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "en efecto no hay personal suficiente",
            "start": 3104.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para atender el archivo",
            "start": 3108.94,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "incluso se ampliar\u00e1n las instalaciones",
            "start": 3111.94,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "pero no hay m\u00e1s personal especializado",
            "start": 3119.06,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces en este caso ya",
            "start": 3123.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "existe pues un consejo integrado por",
            "start": 3128.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n por la secretaria de",
            "start": 3131.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hacienda y ya",
            "start": 3135.13,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reuni\u00e9ndose para ver las",
            "start": 3139.01,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "necesidades de personal y que tengan",
            "start": 3143.03,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "posibilidad de atender bien a todo el",
            "start": 3149.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablico habr\u00e1 m\u00e1s recursos entonces",
            "start": 3151.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente para el arreglo y para hacer",
            "start": 3153.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este tipo de trabajo s\u00ed bueno yo le",
            "start": 3155.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tengo una pregunta que desde otro tema",
            "start": 3158.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "si me permite que de una vez",
            "start": 3160.73,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "solventamos",
            "start": 3162.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y yo le hablaba hace unos d\u00edas de esta",
            "start": 3165.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que se llama indesol que ha",
            "start": 3167.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sido encargada de transferir recursos a",
            "start": 3169.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 3172.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os el mismo d\u00eda que yo",
            "start": 3174.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "le platicaba esto usted dec\u00eda se frena",
            "start": 3177.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se frena autom\u00e1ticamente la",
            "start": 3178.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "transferencia de recursos de esta",
            "start": 3181.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n sin embargo ese mismo d\u00eda",
            "start": 3183.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que usted dio esa orden de frenar los",
            "start": 3186.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recursos ese mismo d\u00eda se publicaron",
            "start": 3188.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las reglas de operaci\u00f3n del programa no",
            "start": 3192.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se publicaron las reglas tambi\u00e9n",
            "start": 3195.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 el gasto operativo del programa",
            "start": 3197.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por orden de la secretaria del bienestar",
            "start": 3199.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y se nombr\u00f3 como responsable del",
            "start": 3202.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "programa de transferencia a",
            "start": 3204.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil al",
            "start": 3207.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente de una de las asociaciones",
            "start": 3209.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "civiles beneficiadas en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 3212.24,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presidente la pregunta concreta es le",
            "start": 3215.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo el pie desde el propio",
            "start": 3217.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno hay fuego amigo sobre todo por",
            "start": 3220.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los intereses que se est\u00e1n manejando el",
            "start": 3223.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "interior de esta instituci\u00f3n porque",
            "start": 3226.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hemos documentado tambi\u00e9n en los \u00faltimos",
            "start": 3228.36,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3230.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n en la que ha trabajado la",
            "start": 3231.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretaria albor es la secretaria del",
            "start": 3233.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bienestar recibi\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os 5",
            "start": 3235.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3238.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es entonces esta situaci\u00f3n le est\u00e1n",
            "start": 3240.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poniendo el pie de fuego amigo y cu\u00e1l la",
            "start": 3243.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "postura sobre la directora de indesol",
            "start": 3245.4,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "es luz rosal es una mujer que ha",
            "start": 3250.65,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "trabajado durante muchos a\u00f1os",
            "start": 3255.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con comunidades",
            "start": 3259.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "marginadas pobres",
            "start": 3264.25,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "es una mujer \u00edntegra honesta que yo",
            "start": 3267.38,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "estimo mucho la conozco desde hace m\u00e1s",
            "start": 3272.869,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os y ayer",
            "start": 3277.339,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estuvo conmigo",
            "start": 3282.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3284.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al enterarse",
            "start": 3288.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3290.309,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que no se van a transferir",
            "start": 3295.13,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "recursos a organizaciones sociales",
            "start": 3298.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "org acciones de la llamada sociedad",
            "start": 3303.25,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "civil ongs y todo esto que ya se dijo",
            "start": 3304.99,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "ella pidi\u00f3 que",
            "start": 3311.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "una cita para explicarme de la",
            "start": 3315.75,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "importancia del instituto de indesol",
            "start": 3320.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablamos sobre el tema y le dije qu\u00e9",
            "start": 3327.81,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3332.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer ninguna excepci\u00f3n",
            "start": 3335.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ese fue el acuerdo",
            "start": 3339.82,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que no iba a haber ninguna excepci\u00f3n",
            "start": 3342.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "su argumento que tiene tambi\u00e9n",
            "start": 3347.54,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "importancia es de que hay organizaciones",
            "start": 3351.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3357.43,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que cumplen una funci\u00f3n de apoyo de",
            "start": 3359.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3364.16,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3365.839,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "lo cierto y ella tambi\u00e9n est\u00e1 consciente",
            "start": 3367.89,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "incluso hasta me present\u00f3 un informe de",
            "start": 3373.73,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "organizaciones que abusaron",
            "start": 3378.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de estos apoyos",
            "start": 3382.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 3385.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3388.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como prop\u00f3sito ayudar a la gente",
            "start": 3389.4,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 3393.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "si no hab\u00edan transferencias de recursos",
            "start": 3397.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hasta para la organizaci\u00f3n de torneos de",
            "start": 3400.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "golf",
            "start": 3404.69,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando no quiero",
            "start": 3408.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "meterme a ese terreno",
            "start": 3412.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3414.73,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3416.339,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "saldr\u00edan",
            "start": 3419.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues perjudicados",
            "start": 3424.13,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 3427.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lleva a cabo estas pr\u00e1cticas y muchas",
            "start": 3430.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "veces se ve\u00eda como algo normal",
            "start": 3434.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que el gobierno transfiriera estos",
            "start": 3438.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "recursos a estas organizaciones",
            "start": 3440.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 3444.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3447.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 fue ya no",
            "start": 3450.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "transferir estos fondos",
            "start": 3454.13,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "le\u00ed que piden una audiencia conmigo",
            "start": 3460.32,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "algunas organizaciones para",
            "start": 3464.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plantearme de que si cumpl\u00edan de que si",
            "start": 3469.74,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ten\u00edan prop\u00f3sitos",
            "start": 3474.73,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "de apoyo a la gente",
            "start": 3478.83,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pero en general se comet\u00edan muchos",
            "start": 3481.819,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "abusos",
            "start": 3485.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y era bastante el dinero destinado a ese",
            "start": 3488.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito entonces",
            "start": 3492.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por lo pronto es decir no hay estas",
            "start": 3495.28,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "transferencias se terminan estas",
            "start": 3500.5,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "transferencias nadie va a ejercer dinero",
            "start": 3504.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de esta forma",
            "start": 3509.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan ayer mismo",
            "start": 3511.35,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces el refugio de mujeres afectadas",
            "start": 3514.319,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "maltratadas como se va a apoyar",
            "start": 3518.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 3521.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3524.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para eso es el gobierno es que se fue",
            "start": 3526.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 3529.45,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 3531.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "paralelo alternativo",
            "start": 3533.69,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 3537.75,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "dependencias no se ocupaban el gobierno",
            "start": 3540.009,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a convertirse en una oficina de",
            "start": 3546.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 3549.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda toda la estructura y si se",
            "start": 3555.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "necesitaba algo se contrataba",
            "start": 3558.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un estudio bueno",
            "start": 3562.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda qui\u00e9nes",
            "start": 3565.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3568.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recib\u00edan contratos",
            "start": 3570.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para hacer discursos",
            "start": 3572.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a funcionarios",
            "start": 3576.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3582.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la publicidad",
            "start": 3585.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muchos contratos",
            "start": 3589.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para transmitir mensajes",
            "start": 3592.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero muchos contratos para redes",
            "start": 3599.24,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sociales para este portal es",
            "start": 3602.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y todo eso nos los estamos ahorrando",
            "start": 3609.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por eso este yo les agradezco que vengan",
            "start": 3614.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1ana porque y que se",
            "start": 3618.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "transmita porque",
            "start": 3621.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es voluntario todo sea presidente le",
            "start": 3625.05,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "explicaron por qu\u00e9 se nombr\u00f3 porque",
            "start": 3629.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que usted y digamos emiti\u00f3 la",
            "start": 3632.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "circular esta famosa que se ha dado a",
            "start": 3635.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conocer para frenar recursos porque",
            "start": 3637.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esto se publicaron las reglas",
            "start": 3639.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n existen resistencias como",
            "start": 3642.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 3645.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3649.029,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hay resistencias es un cambio",
            "start": 3650.8,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "si hay un proceso de adaptaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 3654.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3660.83,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se apuesta o se tiene la esperanza de",
            "start": 3662.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3666.589,
            "duration": 2.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3667.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puede cambiar",
            "start": 3668.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que inicialmente se dice",
            "start": 3673.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero ustedes ya me conocen a m\u00ed ya yo",
            "start": 3677.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "soy un poco perseverante o sea en cosas",
            "start": 3680.7,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de este tipo no voy a cambiar",
            "start": 3684.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no voy a ceder y",
            "start": 3688.63,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tengo que ser",
            "start": 3691.9,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "est\u00e9 listo",
            "start": 3694.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hacer excepciones porque la primera",
            "start": 3699.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que hago",
            "start": 3703.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si se concede a ver es que se trata",
            "start": 3709.46,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n de ni\u00f1os de la calle",
            "start": 3715.43,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que se justifica mucho",
            "start": 3719.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3724.369,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en este caso s\u00ed pues por ah\u00ed se van a ir",
            "start": 3725.839,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3728.989,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "entonces por eso se tienen que tomar",
            "start": 3731.099,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3732.599,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues de aplicaci\u00f3n general",
            "start": 3736.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "eso no significa no atender a los ni\u00f1os",
            "start": 3739.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la calle",
            "start": 3742.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues para eso est\u00e1 la secretaria de",
            "start": 3744.67,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "bienestar y para eso est\u00e1 el dif",
            "start": 3748.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y tienen que atenderlos es su",
            "start": 3755.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3758.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero no darle el dinero para atender a",
            "start": 3760.38,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de la calle a una asociaci\u00f3n",
            "start": 3766.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gracias presidente c\u00f3mo va a funcionar",
            "start": 3771.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el tema de las mujeres maltratadas de",
            "start": 3774.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los albergues dice que a trav\u00e9s de la",
            "start": 3776.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n dec\u00edan en los",
            "start": 3778.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hechos una mujer que es v\u00edctima de",
            "start": 3780.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "violencia en su casa va a un albergue",
            "start": 3783.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incluso con sus hijos ahora a d\u00f3nde va a",
            "start": 3784.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recurrir y si la secretar\u00eda de",
            "start": 3788.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n tiene esa capacidad para",
            "start": 3789.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenderlas porque dec\u00eda ayer jes\u00fas",
            "start": 3792.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez que se les va a dar directo al",
            "start": 3794.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recurso c\u00f3mo van a proceder que va a",
            "start": 3796.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pasar todo normal y les aseguro que no",
            "start": 3798.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "va a haber ning\u00fan problema y que puede",
            "start": 3802.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hasta mejorar el servicio",
            "start": 3805.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace una mujer maltratada a d\u00f3nde",
            "start": 3808.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene que acudir",
            "start": 3810.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a todo esto lo estamos definiendo para",
            "start": 3812.59,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que se conozca a d\u00f3nde ir",
            "start": 3816.25,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer como todos los programas en el",
            "start": 3821.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "caso por ejemplo de las estancias",
            "start": 3825.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "infantiles ahora se est\u00e1 visitando casa",
            "start": 3827.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por casa familia por familia",
            "start": 3831.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "apuntando a sus ni\u00f1os",
            "start": 3838.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y d\u00e1ndoles toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3841.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n presidente y dec\u00eda",
            "start": 3845.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de las organizaciones civiles yo",
            "start": 3849.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entiendo todos estos abusos no ser\u00eda",
            "start": 3851.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mejor que pues se diera a conocer justo",
            "start": 3853.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes eran las que abusaban porque",
            "start": 3856.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora usted mismo lo dec\u00eda est\u00e1n pagando",
            "start": 3858.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "justos por pecadores no ser\u00eda mejor",
            "start": 3860.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "limpiar que se hagan auditor\u00edas y en",
            "start": 3863.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aquellos malos manejos pues cancelar los",
            "start": 3865.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a acabar con todo pero primero \u00e9ste",
            "start": 3868.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vamos a frenar los abusos",
            "start": 3872.79,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "por eso la circular y al mismo tiempo se",
            "start": 3876.14,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo programas",
            "start": 3881.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de bienestar que atienden a toda la",
            "start": 3886.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3888.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de mi informe",
            "start": 3890.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 3894.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "11 voy a hablar sobre ese tema",
            "start": 3896.339,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 3900.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3905.58,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando a m\u00e1s gente",
            "start": 3907.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3911.05,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 3913.01,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "recib\u00eda beneficios",
            "start": 3914.779,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 3917.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o sea estamos empezando",
            "start": 3919.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y voy a probar",
            "start": 3921.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de que es m\u00e1s el apoyo",
            "start": 3924.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a probar es",
            "start": 3932.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 3935.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3941.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3943.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay todas las organizadas son ellas",
            "start": 3950.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "campesinas organizaciones",
            "start": 3954.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3959.46,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de vivienda d",
            "start": 3961.17,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "defensa de derechos humanos",
            "start": 3968.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a mujeres",
            "start": 3972.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "maltratadas a feminicidios a ni\u00f1os de la",
            "start": 3977.9,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "calle a personas con discapacidad",
            "start": 3982.83,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "adultos mayores no es una variedad y",
            "start": 3986.39,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "organizaciones deportivas",
            "start": 3991.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3994.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "musicales art\u00edsticas culturales",
            "start": 3997.91,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "se compraban",
            "start": 4003.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y suscripciones",
            "start": 4005.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de revistas",
            "start": 4008.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de un buen n\u00famero",
            "start": 4016.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y revistas o sea",
            "start": 4019.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tenemos que evitar todo eso",
            "start": 4023.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y transparentarlo",
            "start": 4026.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo que s\u00e9",
            "start": 4029.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9",
            "start": 4031.559,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y hacerlo p\u00fablico es dinero de todo el",
            "start": 4034.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4038.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente muchas gracias",
            "start": 4039.36,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo camacho de la revista",
            "start": 4040.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea si tienen alguna idea del",
            "start": 4042.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saqueo que sufrieron estos archivos que",
            "start": 4045.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se van a abrir en su totalidad porque",
            "start": 4048.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente fue una simulaci\u00f3n la que",
            "start": 4050.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se hizo cuando se entregaron al archivo",
            "start": 4053.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n en efecto quienes",
            "start": 4055.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estuvieron bajo el control siempre de",
            "start": 4057.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos archivos fue el sistema y si se",
            "start": 4059.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento precisamente si est\u00e1n",
            "start": 4062.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "completos si hay alg\u00fan tipo de saqueo de",
            "start": 4064.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "robo de este 6 si es que los",
            "start": 4065.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "funcionarios que salieron se llevaron",
            "start": 4068.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de documentos de este acervo",
            "start": 4069.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "segunda pregunta si esta apertura va a",
            "start": 4071.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alcanzar tambi\u00e9n a los archivos",
            "start": 4074.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "militares porque pr\u00e1cticamente est\u00e1n",
            "start": 4075.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "intactos los archivos de la secci\u00f3n",
            "start": 4078.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "segunda del estado mayor de la defensa",
            "start": 4080.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que es inteligencia militar y de la",
            "start": 4082.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia naval tambi\u00e9n y",
            "start": 4083.91,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "que tienen que ver precisamente con",
            "start": 4085.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estos temas y tercero presidente en otro",
            "start": 4086.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tema est\u00e1n por cumplir bueno estamos a",
            "start": 4089.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cinco meses de que inicie el pr\u00f3ximo",
            "start": 4091.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ciclo escolar y la conaliteg no ha",
            "start": 4093.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "iniciado la impresi\u00f3n de los millones de",
            "start": 4095.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "libros de texto que tienen que est\u00e9",
            "start": 4097.68,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "bueno pues que van a ocupar los",
            "start": 4099.72,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "los estudiantes en el pr\u00f3ximo ciclo si",
            "start": 4101.009,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "va a dar tiempo si los contratos ya se",
            "start": 4103.469,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "asignaron va a ser por adjudicaci\u00f3n",
            "start": 4106.019,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "directa o van a entrar a licitaci\u00f3n",
            "start": 4107.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias ya se est\u00e1 trabajando en los",
            "start": 4109.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "libros de texto no van a faltar y se va",
            "start": 4112.679,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "a hacer de conformidad con la ley",
            "start": 4116.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acerca de si se sustrajeron expedientes",
            "start": 4119.87,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 4124.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed que",
            "start": 4128.589,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un d\u00eda estamos haciendo",
            "start": 4130.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico todav\u00eda no lo podemos",
            "start": 4133.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decir exacto",
            "start": 4136.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creemos que la documentaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4138.319,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "intacta no no se llevaron no se llevaron",
            "start": 4140.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nada al menos hasta ahorita el recuento",
            "start": 4144.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que hemos hecho de todas maneras en este",
            "start": 4148.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proceso de organizaci\u00f3n que estamos",
            "start": 4152.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haciendo en el archivo pronto sabremos",
            "start": 4154.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto pudieron extraerse documentos",
            "start": 4157.6,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pero parece ser que no no era por eso la",
            "start": 4161.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resguardaban no ten\u00eda caso que ellos",
            "start": 4166.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mismos sacaran documentaci\u00f3n que ellos",
            "start": 4168.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ten\u00edan resguardados",
            "start": 4171.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no no es el caso entonces yo creo que",
            "start": 4172.7,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este momento la toda la",
            "start": 4176.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n son miles miles de",
            "start": 4179.509,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "expedientes miles de cajas y nosotros el",
            "start": 4182.48,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "proceso que llevamos archiv\u00edstico eso s\u00ed",
            "start": 4186.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos llevar\u00e1 muy poco tiempo saber",
            "start": 4189.069,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la documentaci\u00f3n porque se",
            "start": 4192.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 numerando y se est\u00e1 de acuerdo a un",
            "start": 4196.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "inventario que se hab\u00eda hecho de una",
            "start": 4200.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte de esta documentaci\u00f3n si podremos",
            "start": 4203.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 4205.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este acuerdo precisamente ya se",
            "start": 4209.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "lo dije el presidente que acaba de",
            "start": 4214.809,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "firmar ayer el presidente es un acuerdo",
            "start": 4217.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para todas las instituciones",
            "start": 4221.709,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y va incluida marina sedena todas las",
            "start": 4224.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "instituciones todos aquellos documentos",
            "start": 4228.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tengan que ver sobre estos",
            "start": 4232.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "movimientos sobre estos problemas",
            "start": 4234.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y sociales ser\u00e1n eso es",
            "start": 4235.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "precisamente el centro de este acuerdo",
            "start": 4239.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este y que se transfieran al archivo",
            "start": 4243.61,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n siempre y cuando si",
            "start": 4248.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ellos yo no voy a recibir en el archivo",
            "start": 4252.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un solo documento que no est\u00e9 ordenado",
            "start": 4254.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque no vamos a caer en los errores",
            "start": 4258.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del pasado",
            "start": 4260.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien no podemos nosotros aceptar",
            "start": 4262.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que ellos nos den informaci\u00f3n porque",
            "start": 4265.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "all\u00ed s\u00ed puede venir incluso est\u00e1 la que",
            "start": 4268.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos quieran dar si no nosotros tenemos",
            "start": 4272.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el archivo tiene personal capacitado",
            "start": 4275.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para ir a la instituci\u00f3n y hacer un",
            "start": 4278.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico junto con ellos para que sea",
            "start": 4281.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "transferida esa esa documentaci\u00f3n",
            "start": 4284.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "les repito antes lo que se hac\u00eda se",
            "start": 4289.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trasladaba a la documentaci\u00f3n y se",
            "start": 4292.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alentaba al archivo ahora no ahora se la",
            "start": 4295.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "transferencia tiene una connotaci\u00f3n",
            "start": 4299.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 4301.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no va a quedar ning\u00fan archivo secreto o",
            "start": 4304.65,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sea es la decisi\u00f3n y tambi\u00e9n para tener",
            "start": 4308.91,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "elementos porque es un tema interesante",
            "start": 4314.22,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "miren en el caso de",
            "start": 4319.0,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 4322.869,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "toda su actuaci\u00f3n",
            "start": 4328.13,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "o pr\u00e1cticamente toda su actuaci\u00f3n",
            "start": 4331.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se ense\u00f1a",
            "start": 4335.159,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y sigue",
            "start": 4337.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siendo de esa manera",
            "start": 4339.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a las \u00f3rdenes recibidas",
            "start": 4343.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4346.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4353.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nos entendamos mejor",
            "start": 4355.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el mismo presidente d\u00edaz ordaz",
            "start": 4361.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acepto lo del 68",
            "start": 4367.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4371.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 4376.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de que en lo del 68",
            "start": 4378.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes del ej\u00e9rcito",
            "start": 4382.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estuvo el estado mayor presidencial",
            "start": 4386.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4393.909,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 4396.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fue dirigida por el estado mayor",
            "start": 4399.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4401.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4405.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se tiene que saber todo",
            "start": 4408.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero que nos sirva de punto de",
            "start": 4411.7,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "referencia el que se trata de un r\u00e9gimen",
            "start": 4417.4,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "presidencialista",
            "start": 4422.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso siempre insisto mucho en que no",
            "start": 4426.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 4430.12,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "buscarse son los chivos expiatorios",
            "start": 4432.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y estar con lo mismo de qu\u00e9",
            "start": 4439.21,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el presidente no estaba enterado",
            "start": 4442.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no le informaron no sab\u00eda o el",
            "start": 4450.89,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "presidente tiene buenas intenciones pero",
            "start": 4455.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rodeado de gente que no le ayuda",
            "start": 4458.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso es puro cuento",
            "start": 4461.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el responsable",
            "start": 4466.58,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "es el presidente",
            "start": 4468.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4472.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4475.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "va a costar limpiar",
            "start": 4477.89,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 4480.679,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que no haya corrupci\u00f3n de que no se",
            "start": 4483.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "violen derechos humanos de que se",
            "start": 4488.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "respeten las libertades",
            "start": 4491.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque depende de la decisi\u00f3n que se",
            "start": 4493.7,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "toma arriba entonces no va a haber",
            "start": 4496.34,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "excepciones es para todos",
            "start": 4501.09,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 4505.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4508.449,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "gracias presidente y esteban durand de",
            "start": 4518.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vanguardia no oiga aparte del peso",
            "start": 4520.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que tiene estos archivos y",
            "start": 4522.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el compa\u00f1ero no ser\u00eda hacerle",
            "start": 4525.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "justicia a quienes verdaderamente lo",
            "start": 4528.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "merecen y reivindicar a quienes fueron",
            "start": 4530.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sobre pues aplastados en su momento y",
            "start": 4533.369,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que fuera el estado quien ofreciera una",
            "start": 4537.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disculpa a ellos porque se lo merecen y",
            "start": 4540.09,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "castigar a quien verdaderamente cometi\u00f3",
            "start": 4542.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pues un atropello eso por un lado",
            "start": 4544.739,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por otra parte usted ha dicho que nada",
            "start": 4547.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ni nadie por encima de la ley y en este",
            "start": 4550.289,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sentido quiero decirles que la empresa",
            "start": 4552.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "walmart ha incurrido en varias",
            "start": 4556.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "irregularidades con sus trabajadores a",
            "start": 4558.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esclaviz\u00e1ndolos d\u00e1ndoles pues en una",
            "start": 4562.769,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "miseria por por salario y que las",
            "start": 4566.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "condiciones son infrahumanas e inclusive",
            "start": 4568.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se ha documentado se ha investigado en",
            "start": 4570.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha habido extorsiones que ha",
            "start": 4573.599,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entregado a funcionarios pasados",
            "start": 4576.059,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "entonces habr\u00eda que hacer una",
            "start": 4577.889,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n al respecto tambi\u00e9n por la",
            "start": 4579.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n de impuestos que \u00e9ste ha",
            "start": 4581.909,
            "duration": 2.341
        },
        {
            "text": "incurrido",
            "start": 4583.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pues ella se le hice llegar a un",
            "start": 4584.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "documento para que usted lo vea y que la",
            "start": 4586.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda tambi\u00e9n igualmente lo tienen",
            "start": 4589.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gracias que un homenaje",
            "start": 4590.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quienes fueron v\u00edctimas de la",
            "start": 4595.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de d",
            "start": 4597.739,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen autoritario pasado es esto",
            "start": 4600.63,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 4605.699,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4609.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4615.75,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y recordarlos",
            "start": 4617.82,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "con mucho respeto siempre a los que han",
            "start": 4621.369,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "sido v\u00edctimas de represi\u00f3n",
            "start": 4627.669,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a los que perdieron la vida los que",
            "start": 4632.099,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fueron asesinados",
            "start": 4634.859,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento permanente",
            "start": 4639.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n en nombre del estado eso siempre",
            "start": 4647.4,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lo voy",
            "start": 4652.37,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "a estar repitiendo",
            "start": 4655.41,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4658.469,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "representante del estado mexicano",
            "start": 4661.38,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a callarnos ni vamos a",
            "start": 4665.02,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "solapar actos autoritarios represivos",
            "start": 4670.51,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "entonces se termina y es una forma de",
            "start": 4675.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconocerles de homenajear a quienes",
            "start": 4681.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "fueron v\u00edctimas de la represi\u00f3n del",
            "start": 4684.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 4687.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "acerca de lo de walmart",
            "start": 4690.37,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay instancias para esto la secretaria",
            "start": 4694.559,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del trabajo tiene como prop\u00f3sito buscar",
            "start": 4698.76,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n y que haya justicia",
            "start": 4703.499,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 4714.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4716.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4717.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "logren convencimientos que se logre la",
            "start": 4720.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 4724.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se eviten los conflictos",
            "start": 4726.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 4730.659,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "que se haga justicia y al mismo tiempo",
            "start": 4733.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4737.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se cumpla con la legalidad existente ese",
            "start": 4741.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito del gobierno en todos",
            "start": 4746.86,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los casos bueno nos vemos",
            "start": 4750.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4754.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mate",
            "start": 4758.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4760.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de animal pol\u00edtico presidente nada m\u00e1s",
            "start": 4762.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unas precisiones respecto al tema de",
            "start": 4765.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "refugios ya no habr\u00eda recursos",
            "start": 4767.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "efectivamente entregadores hacia ellos",
            "start": 4770.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no va a faltar hacia los refugios o",
            "start": 4772.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solamente a las mujeres de manera",
            "start": 4775.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "directa porque seg\u00fan el inei hay 1.2",
            "start": 4777.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "millones de mujeres golpeaban los",
            "start": 4780.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "marinos para todas las mujeres todo lo",
            "start": 4782.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que signifique este hacer justicia",
            "start": 4785.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tiene prioridad",
            "start": 4790.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero y no hay l\u00edmite",
            "start": 4793.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4796.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre los recursos que se requieran el",
            "start": 4798.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno federal seguir\u00e1 entregando el",
            "start": 4803.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gobierno federal a perseguir no s\u00f3lo",
            "start": 4805.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "apoyando a",
            "start": 4808.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estos programas a trav\u00e9s de la",
            "start": 4811.78,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n sino cada vez",
            "start": 4815.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "van a haber m\u00e1s recursos",
            "start": 4819.469,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ya hay ahora",
            "start": 4822.91,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos en beneficio de las mujeres",
            "start": 4826.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4831.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo puedo probar",
            "start": 4832.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el lunes voy a dar a conocer eso nunca",
            "start": 4835.46,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 4840.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4843.219,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda invertido tanto",
            "start": 4845.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en el bienestar del pueblo",
            "start": 4848.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4851.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1 cambiando",
            "start": 4853.61,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es para bien para que no haya",
            "start": 4858.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n para que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 4862.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para que no hay intermediaci\u00f3n",
            "start": 4865.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n cambiando son los",
            "start": 4868.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "procedimientos que en vez de entregarle",
            "start": 4871.199,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a una organizaci\u00f3n",
            "start": 4875.07,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los recursos destinados a quien lo",
            "start": 4878.7,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 4883.11,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se entreguen de manera directa a los",
            "start": 4885.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 4888.659,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 4890.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "cuanto nos va a significar esta medida",
            "start": 4893.27,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no no significar",
            "start": 4897.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con los mismos recursos",
            "start": 4904.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "beneficiar",
            "start": 4907.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s",
            "start": 4911.53,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "porque no llegaban",
            "start": 4915.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "los apoyos a la gente",
            "start": 4918.1,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "entonces se fue creando una constelaci\u00f3n",
            "start": 4923.1,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de organizaciones era otro gobierno",
            "start": 4927.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "otro gobierno",
            "start": 4933.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ejerc\u00edan miles de millones de pesos",
            "start": 4937.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y en la mayor\u00eda de los casos",
            "start": 4945.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "muchas irregularidades y adem\u00e1s",
            "start": 4948.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4953.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy oneroso",
            "start": 4956.11,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque si era un plan para apoyar",
            "start": 4959.15,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a personas que andan",
            "start": 4964.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con problemas de hits con damnificados",
            "start": 4967.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "o con discapacidad",
            "start": 4974.49,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad el instituto",
            "start": 4977.889,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la discapacidad",
            "start": 4981.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "revisen",
            "start": 4983.929,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "del instituto de la discapacidad a vez",
            "start": 4986.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hagan la investigaci\u00f3n",
            "start": 4989.68,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os para ac\u00e1",
            "start": 4992.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos recursos",
            "start": 4994.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos de esos recursos",
            "start": 4997.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "llegaban a personas con discapacidad",
            "start": 5001.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y donde se quedaba la mayor parte del",
            "start": 5005.96,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5008.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en los aparatos",
            "start": 5009.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la renta de las oficinas es una",
            "start": 5012.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 5014.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que hay instituciones para atender a los",
            "start": 5016.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pobres que tienen oficinas en paseo de",
            "start": 5020.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 5023.43,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "oficinas el lujo",
            "start": 5027.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es 1",
            "start": 5030.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este eso se termina",
            "start": 5033.909,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed",
            "start": 5037.199,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5040.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 5043.33,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tipo de asuntos cuando se definir\u00edan los",
            "start": 5045.389,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "criterios para que estas mujeres",
            "start": 5050.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "violentadas reciban estos apoyos",
            "start": 5051.989,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "directos ya lo m\u00e1s fondos posibles que",
            "start": 5054.36,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "no es ning\u00fan problema eso es que nos",
            "start": 5057.059,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos",
            "start": 5060.749,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 5063.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con los pobres con los necesitados con",
            "start": 5065.17,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los olvidados con los marginados",
            "start": 5068.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con los discriminados venimos de esa",
            "start": 5071.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 5074.42,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo que no queremos es",
            "start": 5077.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n no queremos la corrupci\u00f3n",
            "start": 5079.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 5084.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que digo",
            "start": 5087.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5090.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esta estructura un andamiaje",
            "start": 5092.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para la simulaci\u00f3n",
            "start": 5097.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se permit\u00eda el",
            "start": 5100.05,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "saqueo el robo o el pillaje y se",
            "start": 5104.55,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "empobrec\u00eda al pueblo",
            "start": 5108.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 5111.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y hay que replante\u00e1rselo de la sociedad",
            "start": 5116.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "civil y hay que estudiarlo hay que",
            "start": 5119.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "analizarlo",
            "start": 5122.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o sea como se apropiaron",
            "start": 5125.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino",
            "start": 5130.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda gramsci sobre la asociaci\u00f3n y",
            "start": 5134.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora resulta",
            "start": 5137.909,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5140.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un instrumento",
            "start": 5143.329,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 5145.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 5153.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5156.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5160.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y justificar todo",
            "start": 5162.869,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "como se le llamaba antes a la sociedad",
            "start": 5165.949,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 5168.53,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5170.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "me dicen algunos jes\u00fas",
            "start": 5175.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "argumentos alegatos vales",
            "start": 5181.21,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5184.909,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y la sociedad civil no es conservadora",
            "start": 5188.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n sociedad civil de izquierda",
            "start": 5194.25,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea bueno muchas",
            "start": 5199.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5203.04,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5205.64,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "si las se\u00f1ales",
            "start": 5216.489,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 5221.94,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5223.06,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "causante de este c\u00f3mico",
            "start": 5231.55,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5234.24,
            "duration": 3.869
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] demoramos un poco porque estuvimos tratando varios asuntos pero ya estamos aqu\u00ed vamos a e informarles sobre la decisi\u00f3n de la apertura de los archivos d la polic\u00eda de la polic\u00eda encargada del espionaje en otros tiempos del desaparecido 2 y 6 todos los expedientes que estaban resguardados protegidos se van a poner consideraci\u00f3n se van a abrir para que los ciudadanos puedan y tener acceso a ellos sobre todo los investigadores es parte del programa de fortalecimiento de nuestra memoria hist\u00f3rica van a exponer sobre este tema el subsecretario de gobernaci\u00f3n soy robledo y el director del archivo general de la naci\u00f3n la historiador carlos ruiz abreu los dos van a explicarles sobre estos expedientes que estaban protegidos custodiados cuidados por el antiguo si 6 sin acceso a los investigadores los ciudadanos estaban reservados todo esto se abre por completo transparencia en lo general s\u00f3lo con las limitaciones que establece la ley lo que tiene que ver con cuestiones de protecci\u00f3n a ni\u00f1os a familiares lo que pueda afectar da\u00f1ar la dignidad de las personas los derechos humanos entonces vamos a pedirle a psoe que nos informe sobre este tema con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos ya todos si pueden ponerla la presentaci\u00f3n digamos la conformaci\u00f3n de estos documentos viene de hace muchos a\u00f1os es una parte de un acervo hist\u00f3rico que forma parte de la memoria justamente hist\u00f3rica de la naci\u00f3n desde las primeras instituciones encargadas de temas de informaci\u00f3n pol\u00edtica y de inteligencia pr\u00e1cticamente desde 1918 con aquella la secci\u00f3n primera de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en la \u00e9poca del presidente venustiano carranza y puede pasar a la siguiente y digamos hasta hasta llegar a aquella instituci\u00f3n de la direcci\u00f3n federal de seguridad surgida en 1948 y el departamento de investigaciones pol\u00edticas y sociales despu\u00e9s direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales estas dos instituciones en 1985 se fusionaron cre\u00e1ndose la direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n y seguridad nacional que en 1989 pasar\u00eda a ser el existente como ustedes lo saben a partir de este 2019 el presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador promovi\u00f3 la extinci\u00f3n del sistema para dar paso a esta a este nuevo paradigma con el centro nacional de inteligencia puede pasar a la siguiente la apertura tiene una historia mucho m\u00e1s antiguo m\u00e1s anterior a lo que ocurri\u00f3 en el 2001 y 2002 en 82 cuando la antigua c\u00e1rcel de lecumberri se convirti\u00f3 en la sede del archivo general de la naci\u00f3n desde entonces la secretaria de gobernacion empez\u00f3 a pasar algunos de sus archivos y de informaci\u00f3n producida por la direcci\u00f3n federal de seguridad particular particularmente cuando fue la fusi\u00f3n con la direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n y seguridad nacional pero con la creaci\u00f3n de esta direcci\u00f3n se transfirieron otros archivos al archivo general de la naci\u00f3n y en 98 hubo otra otra entrega puede pasar a la siguiente en el 2001 con mucho bombo y platillo' se habl\u00f3 de que habr\u00eda una apertura particularmente de cuestiones que ten\u00edan que ver con movimientos pol\u00edticos y sociales y en espec\u00edfico el movimiento del 68 en aquel momento un decreto que le solicitaba a las dependencias que hicieran entrega de esta informaci\u00f3n al archivo general de la naci\u00f3n particularmente el entonces si se hizo entrega de una serie de informaci\u00f3n podemos pasar a la siguiente el 19 de febrero de 2002 de 4.223 cajas que en realidad no ten\u00edan informaci\u00f3n del sistema era documentaci\u00f3n de la direcci\u00f3n federal de seguridad y la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales algo del acero tambi\u00e9n lo compon\u00edan informaci\u00f3n del instituto nacional de inmigraci\u00f3n de la sedena y de la secretar\u00eda de relaciones exteriores pero fundamentalmente era de estas dos instituciones pero llegaba hasta 1985 ese ese archivo se establec\u00eda en este propio decreto ten\u00eda que pasar en su custodia documentaci\u00f3n ordenamiento al archivo general de la naci\u00f3n estaba en el en el art\u00edculo 7 de ese decreto establecida es a ese mandato que ten\u00eda que pasar no solamente la documentaci\u00f3n sino la custodia de todo de todo el archivo el asunto es que ese art\u00edculo no necesariamente se cumpli\u00f3 a cabalidad porque no era solamente recibir la documentaci\u00f3n sino custodiar la organizarla y conservarla a partir de los lineamientos del archivo general de la naci\u00f3n pueden pasar a la siguiente se empieza a dar una informaci\u00f3n e incluso de varios medios particularmente en 2017 donde se da cuenta que el archivo en general sigue siendo custodiado por el sistema estaba efectivamente en el archivo general de la naci\u00f3n pero sigue a custodio por el sistema muchos de quienes hicieron investigaciones a historiadores periodistas lo que recib\u00edan era una documentaci\u00f3n que proporcionaba el sistema no el archivo general de la naci\u00f3n esa fue la situaci\u00f3n que el actual director carlos ruiz abre o encontr\u00f3 cuando descubre pues que toda esa informaci\u00f3n estaba custodiada todav\u00eda por esta esta instituci\u00f3n puede pasar a la siguiente entonces digamos que este es como la l\u00ednea del tiempo de estos de estos hechos lo que se conoci\u00f3 durante mucho tiempo como el archivo del cisen que llegaba hasta el 85 posteriormente empez\u00f3 a tener una serie de reservas versiones p\u00fablicas que muchos de ustedes conocieron testadas y dem\u00e1s el acuerdo que fue publicado el d\u00eda de ayer bueno esto fue parte de la promoci\u00f3n que se le dio a esta situaci\u00f3n que de hecho 16 a\u00f1os despu\u00e9s no termino jam\u00e1s de concretarse toda vez que estaba en el archivo pero segu\u00eda siendo custodiado por el ser hasta hace apenas algunas algunas semanas en ese sentido el acuerdo que fue publicado el d\u00eda de ayer en el peri\u00f3dico oficial de la federaci\u00f3n da la instrucci\u00f3n por parte del presidente a todas las instituciones a que la informaci\u00f3n del 85 para ac\u00e1 se entregue directamente al archivo general de la naci\u00f3n lo que tiene que ver con violaciones a los derechos humanos persecuciones pol\u00edticas vinculadas con movimientos pol\u00edticos y sociales y un nuevo criterio que estaba ausente en aquellos en aquel decreto del 2001 que son actos de corrupci\u00f3n de todo tipo el director de la cuenta de c\u00f3mo se est\u00e1 planteando el acuerdo para hacer efectiva este derecho a la memoria y abrir finalmente estos documentos por un inter\u00e9s p\u00fablico superior pueden pasar a la siguiente lo que no se hab\u00eda concretado que es una apertura ordenada con digitalizaci\u00f3n un ordenamiento y un tratamiento archiv\u00edstico est\u00e1 planteado as\u00ed en el en el acuerdo a partir de una serie de lineamientos que ser\u00e1n publicados en los pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas para entonces s\u00ed lograr que este derecho a la memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds sea concreta si pueden pasar a la siguiente es un esfuerzo que involucrar\u00e1n adem\u00e1s del archivo general de la naci\u00f3n despu\u00e9s especialistas en biblioteconom\u00eda y archivonom\u00eda y tambi\u00e9n a j\u00f3venes construyendo el futuro buscando que haya j\u00f3venes interesados o que est\u00e9n o hayan estudiado estas materias a que ayuden a este proceso enorme para el ordenamiento y la digitalizaci\u00f3n pero de \u00e9l el archivo de 85 para atr\u00e1s que actualmente est\u00e1 es el que se le tiene que dar apertura a partir de estos lineamientos para que todo mundo pueda llegar a \u00e9l y hacer cumplir este esto que se hab\u00eda anunciado durante mucho tiempo que estuvo abierto en alg\u00fan momento pero que despu\u00e9s particularmente en 2014 empez\u00f3 a tener ciertas restricciones y unas versiones p\u00fablicas que no generaba el archivo sino el propio cis en estos lineamientos tienen que estar de la mano pues de los nuevos ordenamientos particularmente la ley de archivos la ley de protecci\u00f3n de datos personales a partir de lo que venga de 85 para 2019 lo que tenga que ser hay que ver como ya lo mencionaba el presidente y que pueda lastimar la dignidad de las personas preferencias y datos personales procesos judiciales que est\u00e1n en curso y que tienen una clasificaci\u00f3n diferente pero la instrucci\u00f3n es m\u00e1xima publicidad poniendo por delante el inter\u00e9s p\u00fablico a conocer la verdad y construir una memoria hist\u00f3rica pues que no permita ning\u00fan tipo de simulaci\u00f3n que forme parte de todo sean presentes buenos d\u00edas nosotros tenemos la ante este acuerdo firmado el d\u00eda de ayer por el presidente estamos obligados a recibir toda la documentaci\u00f3n que nos manden las instituciones del poder ejecutivo federal por eso est\u00e1 afirmado por todos los secretarios de estado el archivo obviamente que puede recibirlo sin ning\u00fan problema vamos a llevar un proceso archiv\u00edstico que no se tuvo en el pasado digamos que tenemos 80 o 90 a\u00f1os de informaci\u00f3n en el archivo de lo que ya explic\u00f3 el psoe pero esta informaci\u00f3n la mayor\u00eda est\u00e1 organizada de una manera que es por pr\u00e1cticamente por polic\u00edas por gente que no ten\u00eda ning\u00fan \u00e9l ninguno y ninguna actividad en la archiv\u00edstica entonces hay todav\u00eda cajas de hecho ellos mismos muchas veces no sab\u00edan que hab\u00eda en esa en esa documentaci\u00f3n tenemos que entonces aplicar a todos estos documentos un proceso archiv\u00edstico que es identificar qu\u00e9 hay ordenar clasificar y describir para que todos los investigadores todos los interesados puedan acceder a \u00e9ste f\u00e1cilmente a lo que buscan en ese proceso pues nosotros estaremos inmersos ante este acuerdo firmado por el presidente tenemos 28 d\u00edas pr\u00e1cticamente para dar los lineamientos y 180 d\u00edas para que nos coordinemos contarlas con todas las instituciones p\u00fablicas para decirles c\u00f3mo es que nos deben de transferir los documentos quiero aclarar una cosa muy importante antes no se dec\u00eda transferencias el gobierno trasladaba informaci\u00f3n al archivo dispon\u00edan que se depositar\u00e1n all\u00ed por por consecuencia pues no ten\u00edan ninguna ordenaci\u00f3n y nos las dejaron pr\u00e1cticamente en bruto tenemos algunos de estos 90 a\u00f1os de informaci\u00f3n algunos instrumentos de consulta algunos ficheros pero no toda la informaci\u00f3n esta ordenanza quiero decirles que yo estuve encerrado en el archivo general de informaci\u00f3n en los a\u00f1os 80 y 90 obviamente ya no como preso porque ya hab\u00eda desaparecido en el 76 lekunberri la c\u00e1rcel como investigador y durante 16 a\u00f1os pues estuve a cargo de la direcci\u00f3n del archivo hist\u00f3rico de la ciudad de mexico tengo 40 a\u00f1os de experiencia como historiador y como archivista me he dedicado a la organizaci\u00f3n de los papeles antiguos de los expedientes de nuestra memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds estamos comprometidos entonces este gobierno yo tengo la instrucci\u00f3n de que abramos todos los expedientes que se tengan que abrir esta memoria debe de ser conocida por todos nadie puede no podemos limitar el acceso a la informaci\u00f3n es una instrucci\u00f3n y una convicci\u00f3n propia entonces queremos que nos ayuden a divulgar a difundir este acuerdo a partir del lunes el archivo general de la naci\u00f3n ya tiene un mes o dos meses que nosotros estamos xavier recibiendo muchas solicitudes de informaci\u00f3n p\u00fablica de diferentes personajes y de diferentes eventos quiero nada m\u00e1s por \u00faltimo decirles que el episodio que pas\u00f3 en en diciembre yo tomo posesi\u00f3n el primero de diciembre y cuando lleg\u00f3 pues como buen investigador y adem\u00e1s que conozco perfectamente el archivo lo empiezo a recorrer y eso usted de que hay una parte que una de las galer\u00edas que no puedo entrar entonces yo empiezo a investigar y digo bueno yo soy el director de este archivo como es que no puedo acceder a una parte de \u00e9l no entonces pues me dicen pues no aqu\u00ed solamente las llaves \u00e9ste las tiene el personal del cisen se fueron de vacaciones y en enero pues yo e informe a las autoridades a los superiores y les dije que ten\u00edamos que tener poner orden en el archivo puesto que no pod\u00edamos permitir que se tuviera secuestrada pr\u00e1cticamente esa informaci\u00f3n nos pusimos de acuerdo y nos entregaron las llaves de de esa puerta secreta y es lo que estamos abriendo al p\u00fablico a partir de hoy esta fue un poco la historia de lo que pas\u00f3 con el cisen pero de todas maneras como explico psoe ya ten\u00edamos informaci\u00f3n en el archivo y bueno el archivo est\u00e1 abierto quiero decirles que no solamente con estos documentos en este del cisen y de las de fs y de la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales que tenemos de estos 90 a\u00f1os de historia no solamente el archivo estaba cerrado a esa informaci\u00f3n por mucho sino que estaba pr\u00e1cticamente cerrado a todos los investigadores el archivo general de la naci\u00f3n estaba recibiendo 20 20 25 investigadores de diario cuando en otras \u00e9pocas cuando yo estaba como investigador hab\u00edan 100 150 200 investigadores hab\u00edamos este diario entonces tenemos que cambiar esa visi\u00f3n esa pol\u00edtica de cerrar el acceso a la informaci\u00f3n cerrar la memoria del pa\u00eds que nos pertenece a todos a todo este abrirla y en eso estamos comprometidos gracias muy bien pues ya est\u00e1 se abren los archivos con las consideraciones que se acaban de dar a conocer ahora abrimos tambi\u00e9n la sesi\u00f3n buenos d\u00edas presidente yo tengo dos preguntas la primera es en los \u00faltimos en los \u00faltimos dos meses ha habido una efervescencia de huelgas en el pa\u00eds de sindicatos y tambi\u00e9n de universidades esto ha afectado a proyectos acad\u00e9micos e incluso a pues da\u00f1ado igual han perdido a las personas han pedido ya sus empleos en algunos casos cu\u00e1l ser\u00eda el llamado a estas partes para resolver los conflictos y la segunda ser\u00eda cuando comenzar\u00eda ya a el proyecto que ten\u00edan para en la reforestaci\u00f3n del lago de texcoco no s\u00e9 cu\u00e1ndo comenzaron ya en los trabajos despu\u00e9s de que se cancel\u00f3 el aeropuerto que se iba a construir ah\u00ed porque hay trabajadores que buscan y bueno que estaban trabajando en el anterior aeropuerto pero ahora buscan que sean reintegrados a estas labores si va a haber oportunidad para ellos que se reintegren y la tercera tambi\u00e9n ayer se daba a conocer que bueno el subsecretario de comunicaciones daba a conocer que el aero porque el helic\u00f3ptero de martha erika alonso y rafael moreno-valle despeg\u00f3 de un jard\u00edn del empresario joxe chedraui e incluso ya dicen que hay v\u00eddeos sobre este tema si el llamado ser\u00eda a la fiscal\u00eda a que abra estos v\u00eddeos para conocer qu\u00e9 sucedi\u00f3 minutos antes de que se desplomara el helic\u00f3ptero de de estos pol\u00edticos muchas veces bueno acerca de diferencias que existen por contratos laborales la postura nuestra es de que ese di\u00e1logo y haya conciliaci\u00f3n para evitar conflictos evitar que s\u00e9 afecte en empresas que se pierdan fuentes de trabajo est\u00e1n en v\u00edas de soluci\u00f3n muchas este demandas de trabajadores por mejores salarios yo creo que esto se va a lograr estamos llamando a que se act\u00fae con mucha responsabilidad que al mismo tiempo que se aumenten los salarios se piense cuidar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las empresas que haya ese equilibrio y as\u00ed est\u00e1 sucediendo en general desde luego no dejan de haber diferencias porque as\u00ed es la democracia y as\u00ed es el estado de derecho lo \u00fanico que estamos pidiendo y haciendo un llamado es a qu\u00e9 y nadie act\u00fae de manera y legal se sigan los cauces que establece la ley ayer habl\u00e9 de que no vamos a reprimir el gobierno que encabezo no es un gobierno represor somos distintos no vamos nosotros golpear agredir a nadie no vamos a violar derechos humanos pero que al mismo tiempo vamos a qu\u00e9 se aplique la ley se lleve a la pr\u00e1ctica la m\u00e1xima el criterio de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie exista y se haga valer un aut\u00e9ntico estado de derecho no un estado de sueco y qu\u00e9 la ley se aplique por parejo que haya excepciones pero ayer tambi\u00e9n habl\u00e9 de que el gobierno no tiene sindicatos preferidos no tiene dirigentes preferidos y protegidos no tiene partido no defiende a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado el gobierno representa a todo el pueblo es un verdadero juez que vela por la aplicaci\u00f3n de las leyes por las libertades de todos los ciudadanos el \u00fanico amo del gobierno es el pueblo de mexico no valen la recomendaci\u00f3n es el influyentismo el amiguismo el nepotismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica eso ya se acab\u00f3 est\u00e1 costando que se entienda de que estamos en una etapa nueva pero poco a poco se va a ir aceptando que ya no es la misma pol\u00edtica ya se rompi\u00f3 el molde todo el que se hac\u00eda la vieja pol\u00edtica y lo hicimos pedazos y entre todos estamos haciendo una nueva pol\u00edtica esa es la cuarta transformaci\u00f3n entonces es un proceso por eso tambi\u00e9n lo de la transparencia qu\u00e9 tiene que ver con lo que anunciamos hoy con lo que se dio a conocer ayer que se planteaba hab\u00edan esquemas [M\u00fasica] ya formas establecidas en donde se limitaba la informaci\u00f3n ya eso se termina lo mismo en la petici\u00f3n que si la procuradur\u00eda tiene que dar a conocer todos los elementos sobre el accidente donde perdieron la vida la gobernadora y su esposo y dos pilotos y un ayudante abierta a la informaci\u00f3n transferencia completa la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y los otros que preguntabas si vamos a rehabilitar toda la zona afectada yo quiero que tomen en cuenta que durante muchos a\u00f1os eran j\u00f3venes con m\u00e1s j\u00f3venes ni\u00f1os algunos no hab\u00edan nacido y exist\u00eda la comisi\u00f3n del lago de texcoco qu\u00e9 ten\u00eda como prop\u00f3sito y rehabilitar el lago de texcoco hab\u00eda una comisi\u00f3n de la entonces secretaria de recursos hidr\u00e1ulicos ingeniero cristian fue durante mucho tiempo el director de esa comisi\u00f3n del lago de texcoco y se avanz\u00f3 mucho en la recuperaci\u00f3n de la uat scope entonces ahora se alter\u00f3 o se afect\u00f3 se impact\u00f3 se va a buscar rehabilitar ya se tiene el presupuesto para eso y ya se tiene el anteproyecto y se est\u00e1 trabajando los proyectos espec\u00edficos muy pronto se les va a dar a conocer c\u00f3mo se va a rehabilitar toda esa \u00e1rea y el uso que se le va a dar esa extensi\u00f3n de terreno que desde luego va a ser para uso p\u00fablico ecol\u00f3gico deportivo en general buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto rodr\u00edguez el sdp noticias sobre esto del archivo general de la naci\u00f3n y si se mencionaron que se van a abrir archivos que tengan relaci\u00f3n con persecuci\u00f3n pol\u00edtica pero cu\u00e1l va a ser el criterio porque por ejemplo javier duarte dice que es v\u00edctima de persecuci\u00f3n pol\u00edtica entonces quiero saber m\u00e1s o menos cu\u00e1l va a ser el criterio para determinar qu\u00e9 archivos si se van a revelar y qu\u00e9 archivos no esa es una pregunta y otra muchas de las personas que salgan en estos archivos pues est\u00e1n vivas y vamos a ver que algunos de sus datos se van a reservar por obvias razones pero tambi\u00e9n conocer toda esta informaci\u00f3n no podr\u00eda encauzar una comisi\u00f3n para que indemnicen a las v\u00edctimas derechos humanos pero va a haber cuidado entrega de documentos en general pero estamos hablando de archivos pol\u00edticos es lo que manejaba del estado para perseguir a opositores es la de seguridad que luego fue el cisen de s tiempos d el presidente venustiano carranza que empez\u00f3 la investigaci\u00f3n pol\u00edtica el espionaje pol\u00edtico opositores y tambi\u00e9n yo les dec\u00eda ayer de que no todo lo que ah\u00ed se dice es cierto hay muchos inventos acomodaban tambi\u00e9n la informaci\u00f3n [M\u00fasica] conveniencia cualquier dirigente social era despachado de subversivo mucha gente fue reprimida sin que se les comprobar\u00e1 nada nada m\u00e1s lo que supon\u00edan los polic\u00edas pol\u00edticos una etapa negra en la vida p\u00fablica del pa\u00eds por eso se tiene que conocer y nunca m\u00e1s espiar ni perseguir a nadie para eso es que se est\u00e1 haciendo esto de conformidad con las leyes pues las v\u00edctimas tienen derecho a presentar denuncias y exigir indemnizaciones al estado siempre y cuando existan leyes para eso a lo que me refiero es de que una persona que tenga en este momento 65 a\u00f1os no va a estar su nombre en el archivo y no va a poder llegar y decir oiga quiero el archivo de alberto rodr\u00edguez me explico o sea tendr\u00eda que ser una investigaci\u00f3n por parte del estado identificar a personas que est\u00e1n vivas y que hayan estado nuestros archivos que hayan sido v\u00edctimas de derechos humanos y luego crear una comisi\u00f3n algo parecido porque si los nombres no van a aparecer del menor de 70 a\u00f1os yo no voy a poder saber si mi abuelo es tuve una de las cosas que se decidi\u00f3 es ya no borrar nada aves expliquen gracias y efectivamente como se mencionaba la informaci\u00f3n que se les est\u00e1 solicitando a las dependencias es toda aquella que hayan generado fichas y documentos que tengan que ver espec\u00edficamente con esto persecuciones pol\u00edticas violaciones a los derechos humanos y en este caso actos de corrupci\u00f3n hay una regulaci\u00f3n muy clara respecto al tema de datos personales los archivos hist\u00f3ricos tienen una apertura total porque tienen un valor hist\u00f3rico por s\u00ed mismo hay otros archivos que ya est\u00e1n en estos fondos de la direcci\u00f3n federal de seguridad y de la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales que tiene solamente las reservas que tienen que ver con datos sensibles desde caracter\u00edsticas f\u00edsicas el adn la huella digital pero no significa que esa informaci\u00f3n no se pueda dar simplemente tiene que tener la reserva de ley de estas cuestiones espec\u00edficas los otros archivos que ya se van a ir sumando a este a este gran fondo de documentaci\u00f3n de 85-89 digamos antes de la creaci\u00f3n del sistema pero sobre todo la de 89 hasta 2019 que tiene que ver con el sistema tendr\u00e1 que ser tratada de conformidad a las leyes tambi\u00e9n de datos personales hay cuestiones que est\u00e1n en curso entonces no se podr\u00eda dar a conocer porque hay un proceso judicial en curso pero son reservas muy espec\u00edficas que incluso solamente pueden alcanzar en algunos casos cinco a\u00f1os el problema es que muchas veces se reservaba informaci\u00f3n aduciendo que ten\u00eda que ver con alg\u00fan dato personal o con alg\u00fan proceso judicial y que no necesariamente era as\u00ed y que se utilizaban al rev\u00e9s el tema de datos personales para reservar lo que deb\u00eda ser p\u00fablico por eso como lo mencionaba el director del archivo se tienen 28 d\u00edas para hacer esos lineamientos explicarle a las dependencias qu\u00e9 y c\u00f3mo es lo que se debe de entregar y a partir de eso empezar\u00e1 a abrir todo lo que ya est\u00e1 es lo que ya pues est\u00e9 a la par de este momento est\u00e1 a disposici\u00f3n de cualquier persona perd\u00f3n arturo p\u00e1ramo del grupo imagen excepci\u00f3n si nos podr\u00eda describir tuvo el director del archivo f\u00edsicamente este lugar que estaba reservado y que se abri\u00f3 apenas reci\u00e9n c\u00f3mo est\u00e1 est\u00e1 ya clasificado es son las cajas en bruto como comentaba ya hay alg\u00fan tipo de fichero o de alguna digitalizaci\u00f3n de ese material que se pueda consultar ir directamente o todav\u00eda hay que hacer la b\u00fasqueda como muchos tuvimos que hacer en alg\u00fan momento de ir y buscar literalmente caja por caja documento por documento folder por folder ya hay alguna sistematizaci\u00f3n y precisamente sobre la sistematizaci\u00f3n todo lo que no est\u00e1 sistematizado y que est\u00e1 en bruto y que dice usted que se va a comenzar a dispensar a ordenar ya clasificar y a ponerse a disposici\u00f3n de la gente cu\u00e1nto tiempo va a tardar por ejemplo en el registro civil fueron cerca de 67 a\u00f1os en que se hizo 150 a\u00f1os de digital de archivos que se digitalizaron y la infraestructura ya hay alg\u00fan proyecto alguna estimaci\u00f3n alg\u00fan cronograma para saber cu\u00e1ndo est\u00e1 todo ya listo si estamos precisamente trabajando en este estamos all\u00e1 como construyendo este proyecto para que se hagan lo m\u00e1s antes posible de hecho ya empezamos yo desde que recib\u00ed el archivo me di cuenta de todos los problemas de organizaci\u00f3n que tiene estado con documentaci\u00f3n y otra entonces s\u00ed es importante en la documentaci\u00f3n no est\u00e1 sistematizada me gustar\u00eda que les quedara claro que esta documentaci\u00f3n fue organizada entre comillas por polic\u00edas por gente que no ten\u00edan ning\u00fan criterio archiv\u00edstico por lo mismo pues si hay unos ficheros es decir los hay y hay alg\u00fan otro instrumento de consulta que se hizo yo recuerdo en los a\u00f1os 90 se hizo un inventario de la documentaci\u00f3n pero bueno y no de todas entonces bueno si todav\u00eda nosotros tenemos que hacer esta sistematizaci\u00f3n esta organizaci\u00f3n esta clasificaci\u00f3n y descripci\u00f3n para tenerlo lo vamos nos comprometemos a tenerlo lo m\u00e1s antes posible lleva su tiempo no s\u00e9 un a\u00f1o dos a\u00f1os y necesitamos obviamente los recursos humanos y espe especializados para poder llevar a cabo este proceso pero tan otra cosa de las que pregunt\u00f3 el compa\u00f1ero el estado no va a investigar porque caer\u00edamos yo creo en lo mismo de esta documentaci\u00f3n que est\u00e1 ah\u00ed el estado no nosotros no nos vamos a poner a investigar sobre los personajes que aparecen sobre los movimientos no eso les corresponde a ustedes periodistas a ustedes investigadores p\u00fablico en general perd\u00f3n pero es que debe uno debemos de ser muy claros la documentaci\u00f3n si es cierta es delicada pero el nosotros lo que queremos es abrirla y abrirla lo m\u00e1s este antes posible si el estado no es el que va a realizar estos documentos dice que le toca esta parte a los periodistas a los propios ciudadanos hay informaci\u00f3n entonces en estos archivos de los que se pueda partir para pedir juicio a ex funcionarios federales incluso ex presidentes un juicio o la reparaci\u00f3n del da\u00f1o las v\u00edctimas pueden utilizar esta informaci\u00f3n en los archivos para esta finalidad no a ver el archivo se encarga mi responsabilidad es de organizar los materiales y clasificarlos digitalizarlos en su momento y para difundirlos no podemos nosotros entrar en un terreno de investigaci\u00f3n porque no somos como dice el presidente no somos polic\u00edas de este y tenemos que tener mucho cuidado con esa informaci\u00f3n el acceso es para ustedes nosotros tenemos que darle el acceso pronto y expedito es lo que es lo que nuestra responsabilidad pero una cosa es nuestra responsabilidad de organizar los documentos y tenerlos clasificados y bien ordenados y otra cosa es que nosotros el estado se meta a ese mundo que adem\u00e1s es un mundo de papeles de documentos de informaci\u00f3n a investigar porque creo que no es no es el papel es muy importante esto miren no se limita a este archivo al terreno de lo personal lo que no significa qu\u00e9 no puedan ejercerse las libertades pero no es en lo personal no es solo lo jur\u00eddico-legal es la memoria hist\u00f3rica el qu\u00e9 todos los mexicanos tengamos acceso a la informaci\u00f3n y eso es una responsabilidad del estado es el derecho a la informaci\u00f3n garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y ya cada persona cada organizaci\u00f3n cada gremio de conformidad con el marco legal puede proceder con la informaci\u00f3n que se disponga y ya depende de si existe la voluntad de hacer una denuncia si procede si las pruebas son y v\u00e1lidas si se trata de actos vigentes s\u00ed no prescriben pero ese es otro asunto lo importante aqu\u00ed es es decir vivimos durante d\u00e9cadas sometidos por un r\u00e9gimen autoritario que limitaban las libertades que persegu\u00eda a luchadores sociales que etiquetaba estigmatizada quienes no pensaban c\u00f3mo [M\u00fasica] lo decid\u00eda el r\u00e9gimen y que ese comportamiento fue creando una la actitud de un ambiente autoritario que llev\u00f3 muchas veces a la represi\u00f3n eso es lo que est\u00e1 de por medio que se dijo en el 68 de que era un grupo de j\u00f3venes subversivos y que est\u00e9 quer\u00edan destruir el estado de derecho acabar con las instituciones y que hab\u00eda qu\u00e9 darles un escarmiento porque ah\u00ed exist\u00eda esa mentalidad autoritaria entonces ah\u00ed est\u00e1 en los archivos cu\u00e1ndo se dan a conocer los documentos de los dirigentes sociales pues ah\u00ed aparece qu\u00e9 los polic\u00edas de entonces pues ten\u00edan esa concepci\u00f3n y era la informaci\u00f3n que manejaban en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para tomar decisiones pol\u00edticas en los s\u00f3tanos del poder entonces esa es la importancia que tiene la apertura ya si procede qu\u00e9 su juicio se castigue a responsables y si lo van a hacer los expirados afectados perseguidos pues eso es otro cap\u00edtulo es otra etapa tienen todas las libertades hacerlo nada m\u00e1s en el marco de la legalidad y ya ya yo le di instrucciones de que \u00e9ste se d\u00e9 a conocer y nos soliciten o no s\u00e9 cu\u00e1l va a ser el procedimiento s\u00ed s\u00ed pero para que no haya problema ya est\u00e9 yo te pido y es mi voluntad no creo que afecte a nadie este que ya la semana pr\u00f3xima lo desea conocer y que adem\u00e1s est\u00e9 hay solicitudes dicen claro pues esto es ya darlo a conocer y ah\u00ed adelante tambi\u00e9n es eso s\u00ed desde 85 para atr\u00e1s de la primera parte este eso s\u00ed queda claro no y que \u00e9ste d de 85 a la fecha si las secretar\u00edas es un proceso pero el de 85 para atr\u00e1s ya de inmediato en el \u00e1rea gracias presidente nosotros tuvimos la oportunidad hace dos d\u00edas de hacer un recorrido por el archivo general de la naci\u00f3n y nos dimos cuenta de las carencias en las que est\u00e1 la instituci\u00f3n son cerca de 200 personas las que tienen que administrar y archivar 54 kil\u00f3metros lineales de documentos el director mencionaba se requiere gente especializada usted dice que va a disponer de j\u00f3venes construyendo el futuro bastar\u00e1 con eso bastar\u00e1 le pregunto al director con j\u00f3venes aprendices y esto retardar a digamos que se concrete el acceso de las personas a estos archivos de 1985 esa es la pregunta vamos a regresar con lo que hay ya existe una autorizaci\u00f3n se pone contento este personal est\u00e1 bien porque tiene el respaldo aqu\u00ed de ustedes en efecto no hay personal suficiente para atender el archivo incluso se ampliar\u00e1n las instalaciones pero no hay m\u00e1s personal especializado entonces en este caso ya existe pues un consejo integrado por gobernaci\u00f3n por la secretaria de hacienda y ya est\u00e1n reuni\u00e9ndose para ver las necesidades de personal y que tengan posibilidad de atender bien a todo el p\u00fablico habr\u00e1 m\u00e1s recursos entonces presidente para el arreglo y para hacer este tipo de trabajo s\u00ed bueno yo le tengo una pregunta que desde otro tema si me permite que de una vez solventamos y yo le hablaba hace unos d\u00edas de esta instituci\u00f3n que se llama indesol que ha sido encargada de transferir recursos a las organizaciones de la sociedad civil en los \u00faltimos a\u00f1os el mismo d\u00eda que yo le platicaba esto usted dec\u00eda se frena se frena autom\u00e1ticamente la transferencia de recursos de esta instituci\u00f3n sin embargo ese mismo d\u00eda que usted dio esa orden de frenar los recursos ese mismo d\u00eda se publicaron las reglas de operaci\u00f3n del programa no s\u00f3lo se publicaron las reglas tambi\u00e9n subi\u00f3 el gasto operativo del programa por orden de la secretaria del bienestar y se nombr\u00f3 como responsable del programa de transferencia a organizaciones de la sociedad civil al presidente de una de las asociaciones civiles beneficiadas en los \u00faltimos a\u00f1os presidente la pregunta concreta es le est\u00e1n poniendo el pie desde el propio gobierno hay fuego amigo sobre todo por los intereses que se est\u00e1n manejando el interior de esta instituci\u00f3n porque hemos documentado tambi\u00e9n en los \u00faltimos d\u00edas la asociaci\u00f3n en la que ha trabajado la secretaria albor es la secretaria del bienestar recibi\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os 5 millones de pesos cu\u00e1l es entonces esta situaci\u00f3n le est\u00e1n poniendo el pie de fuego amigo y cu\u00e1l la postura sobre la directora de indesol es luz rosal es una mujer que ha trabajado durante muchos a\u00f1os con comunidades marginadas pobres es una mujer \u00edntegra honesta que yo estimo mucho la conozco desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y ayer estuvo conmigo por qu\u00e9 al enterarse d decisi\u00f3n de que no se van a transferir recursos a organizaciones sociales org acciones de la llamada sociedad civil ongs y todo esto que ya se dijo ella pidi\u00f3 que una cita para explicarme de la importancia del instituto de indesol hablamos sobre el tema y le dije qu\u00e9 este no y vamos a hacer ninguna excepci\u00f3n y ese fue el acuerdo que no iba a haber ninguna excepci\u00f3n su argumento que tiene tambi\u00e9n importancia es de que hay organizaciones sociales que cumplen una funci\u00f3n de apoyo de ayuda pero lo cierto y ella tambi\u00e9n est\u00e1 consciente incluso hasta me present\u00f3 un informe de organizaciones que abusaron de estos apoyos que adem\u00e1s [M\u00fasica] ten\u00edan como prop\u00f3sito ayudar a la gente m\u00e1s necesitada si no hab\u00edan transferencias de recursos hasta para la organizaci\u00f3n de torneos de golf as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando no quiero meterme a ese terreno por qu\u00e9 este saldr\u00edan pues perjudicados qui\u00e9n es lleva a cabo estas pr\u00e1cticas y muchas veces se ve\u00eda como algo normal que el gobierno transfiriera estos recursos a estas organizaciones de todo tipo entonces la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 fue ya no transferir estos fondos le\u00ed que piden una audiencia conmigo algunas organizaciones para plantearme de que si cumpl\u00edan de que si ten\u00edan prop\u00f3sitos de apoyo a la gente pero en general se comet\u00edan muchos abusos y era bastante el dinero destinado a ese prop\u00f3sito entonces por lo pronto es decir no hay estas transferencias se terminan estas transferencias nadie va a ejercer dinero de esta forma me dec\u00edan ayer mismo entonces el refugio de mujeres afectadas maltratadas como se va a apoyar gobernaci\u00f3n de manera directa para eso es el gobierno es que se fue creando un gobierno paralelo alternativo y las dependencias no se ocupaban el gobierno lleg\u00f3 a convertirse en una oficina de contrataci\u00f3n ten\u00eda toda la estructura y si se necesitaba algo se contrataba un estudio bueno hab\u00eda qui\u00e9nes [M\u00fasica] recib\u00edan contratos para hacer discursos a funcionarios esto de la publicidad muchos contratos para transmitir mensajes pero muchos contratos para redes sociales para este portal es y todo eso nos los estamos ahorrando por eso este yo les agradezco que vengan aqu\u00ed en la ma\u00f1ana porque y que se transmita porque es voluntario todo sea presidente le explicaron por qu\u00e9 se nombr\u00f3 porque despu\u00e9s de que usted y digamos emiti\u00f3 la circular esta famosa que se ha dado a conocer para frenar recursos porque despu\u00e9s de esto se publicaron las reglas de operaci\u00f3n existen resistencias como en todo siempre hay resistencias es un cambio si hay un proceso de adaptaci\u00f3n y adem\u00e1s siempre se apuesta o se tiene la esperanza de que [M\u00fasica] puede cambiar lo que inicialmente se dice pero ustedes ya me conocen a m\u00ed ya yo soy un poco perseverante o sea en cosas de este tipo no voy a cambiar no voy a ceder y tengo que ser est\u00e9 listo no hacer excepciones porque la primera que hago si se concede a ver es que se trata de la asociaci\u00f3n de ni\u00f1os de la calle que se justifica mucho bueno en este caso s\u00ed pues por ah\u00ed se van a ir todos entonces por eso se tienen que tomar decisiones pues de aplicaci\u00f3n general eso no significa no atender a los ni\u00f1os de la calle pues para eso est\u00e1 la secretaria de bienestar y para eso est\u00e1 el dif y tienen que atenderlos es su responsabilidad pero no darle el dinero para atender a los ni\u00f1os de la calle a una asociaci\u00f3n gracias presidente c\u00f3mo va a funcionar el tema de las mujeres maltratadas de los albergues dice que a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n dec\u00edan en los hechos una mujer que es v\u00edctima de violencia en su casa va a un albergue incluso con sus hijos ahora a d\u00f3nde va a recurrir y si la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tiene esa capacidad para atenderlas porque dec\u00eda ayer jes\u00fas ram\u00edrez que se les va a dar directo al recurso c\u00f3mo van a proceder que va a pasar todo normal y les aseguro que no va a haber ning\u00fan problema y que puede hasta mejorar el servicio qu\u00e9 hace una mujer maltratada a d\u00f3nde tiene que acudir a todo esto lo estamos definiendo para que se conozca a d\u00f3nde ir qu\u00e9 hacer como todos los programas en el caso por ejemplo de las estancias infantiles ahora se est\u00e1 visitando casa por casa familia por familia apuntando a sus ni\u00f1os y d\u00e1ndoles toda la informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n presidente y dec\u00eda de las organizaciones civiles yo entiendo todos estos abusos no ser\u00eda mejor que pues se diera a conocer justo qui\u00e9nes eran las que abusaban porque ahora usted mismo lo dec\u00eda est\u00e1n pagando justos por pecadores no ser\u00eda mejor limpiar que se hagan auditor\u00edas y en aquellos malos manejos pues cancelar los a acabar con todo pero primero \u00e9ste vamos a frenar los abusos por eso la circular y al mismo tiempo se est\u00e1n llevando a cabo programas de bienestar que atienden a toda la poblaci\u00f3n el d\u00eda de mi informe el d\u00eda 11 voy a hablar sobre ese tema porque ya hoy se est\u00e1 ayudando a m\u00e1s gente qu\u00e9 la que recib\u00eda beneficios en otros tiempos o sea estamos empezando y voy a probar de que es m\u00e1s el apoyo vamos a probar es buenos d\u00edas muchas no hay todas las organizadas son ellas campesinas organizaciones d promoci\u00f3n de vivienda d defensa de derechos humanos de atenci\u00f3n a mujeres maltratadas a feminicidios a ni\u00f1os de la calle a personas con discapacidad adultos mayores no es una variedad y organizaciones deportivas organizaciones musicales art\u00edsticas culturales se compraban y suscripciones de revistas de un buen n\u00famero y revistas o sea tenemos que evitar todo eso y transparentarlo lo que s\u00e9 entregu\u00e9 y hacerlo p\u00fablico es dinero de todo el pueblo buenos d\u00edas presidente muchas gracias pr\u00f3ximo camacho de la revista contral\u00ednea si tienen alguna idea del saqueo que sufrieron estos archivos que se van a abrir en su totalidad porque pr\u00e1cticamente fue una simulaci\u00f3n la que se hizo cuando se entregaron al archivo general de la naci\u00f3n en efecto quienes estuvieron bajo el control siempre de estos archivos fue el sistema y si se tiene conocimiento precisamente si est\u00e1n completos si hay alg\u00fan tipo de saqueo de robo de este 6 si es que los funcionarios que salieron se llevaron alg\u00fan tipo de documentos de este acervo segunda pregunta si esta apertura va a alcanzar tambi\u00e9n a los archivos militares porque pr\u00e1cticamente est\u00e1n intactos los archivos de la secci\u00f3n segunda del estado mayor de la defensa que es inteligencia militar y de la unidad de inteligencia naval tambi\u00e9n y que tienen que ver precisamente con estos temas y tercero presidente en otro tema est\u00e1n por cumplir bueno estamos a cinco meses de que inicie el pr\u00f3ximo ciclo escolar y la conaliteg no ha iniciado la impresi\u00f3n de los millones de libros de texto que tienen que est\u00e9 bueno pues que van a ocupar los los estudiantes en el pr\u00f3ximo ciclo si va a dar tiempo si los contratos ya se asignaron va a ser por adjudicaci\u00f3n directa o van a entrar a licitaci\u00f3n gracias ya se est\u00e1 trabajando en los libros de texto no van a faltar y se va a hacer de conformidad con la ley acerca de si se sustrajeron expedientes no s\u00e9 cu\u00e1l es su opini\u00f3n as\u00ed que nosotros tenemos un d\u00eda estamos haciendo un diagn\u00f3stico todav\u00eda no lo podemos decir exacto creemos que la documentaci\u00f3n est\u00e1 intacta no no se llevaron no se llevaron nada al menos hasta ahorita el recuento que hemos hecho de todas maneras en este proceso de organizaci\u00f3n que estamos haciendo en el archivo pronto sabremos qu\u00e9 tanto pudieron extraerse documentos pero parece ser que no no era por eso la resguardaban no ten\u00eda caso que ellos mismos sacaran documentaci\u00f3n que ellos ten\u00edan resguardados no no es el caso entonces yo creo que est\u00e1 en este momento la toda la documentaci\u00f3n son miles miles de expedientes miles de cajas y nosotros el proceso que llevamos archiv\u00edstico eso s\u00ed nos llevar\u00e1 muy poco tiempo saber c\u00f3mo est\u00e1 la documentaci\u00f3n porque se est\u00e1 numerando y se est\u00e1 de acuerdo a un inventario que se hab\u00eda hecho de una parte de esta documentaci\u00f3n si podremos saber est\u00e1 en este acuerdo precisamente ya se lo dije el presidente que acaba de firmar ayer el presidente es un acuerdo para todas las instituciones y va incluida marina sedena todas las instituciones todos aquellos documentos que tengan que ver sobre estos movimientos sobre estos problemas pol\u00edticos y sociales ser\u00e1n eso es precisamente el centro de este acuerdo este y que se transfieran al archivo general de la naci\u00f3n siempre y cuando si ellos yo no voy a recibir en el archivo un solo documento que no est\u00e9 ordenado porque no vamos a caer en los errores del pasado est\u00e1 bien no podemos nosotros aceptar que ellos nos den informaci\u00f3n porque all\u00ed s\u00ed puede venir incluso est\u00e1 la que nos quieran dar si no nosotros tenemos ah\u00ed el archivo tiene personal capacitado para ir a la instituci\u00f3n y hacer un diagn\u00f3stico junto con ellos para que sea transferida esa esa documentaci\u00f3n les repito antes lo que se hac\u00eda se trasladaba a la documentaci\u00f3n y se alentaba al archivo ahora no ahora se la transferencia tiene una connotaci\u00f3n diferente no va a quedar ning\u00fan archivo secreto o sea es la decisi\u00f3n y tambi\u00e9n para tener elementos porque es un tema interesante miren en el caso de las fuerzas armadas toda su actuaci\u00f3n o pr\u00e1cticamente toda su actuaci\u00f3n se ense\u00f1a y sigue siendo de esa manera a las \u00f3rdenes recibidas del presidente para qu\u00e9 nos entendamos mejor el mismo presidente d\u00edaz ordaz acepto lo del 68 y ah\u00ed testimonios de que en lo del 68 antes del ej\u00e9rcito estuvo el estado mayor presidencial la operaci\u00f3n fue dirigida por el estado mayor presidencial entonces se tiene que saber todo pero que nos sirva de punto de referencia el que se trata de un r\u00e9gimen presidencialista por eso siempre insisto mucho en que no debe de buscarse son los chivos expiatorios y estar con lo mismo de qu\u00e9 el presidente no estaba enterado no le informaron no sab\u00eda o el presidente tiene buenas intenciones pero est\u00e1 rodeado de gente que no le ayuda eso es puro cuento el responsable es el presidente y por eso no va a costar limpiar al r\u00e9gimen de que no haya corrupci\u00f3n de que no se violen derechos humanos de que se respeten las libertades porque depende de la decisi\u00f3n que se toma arriba entonces no va a haber excepciones es para todos una m\u00e1s a ver gracias presidente y esteban durand de vanguardia no oiga aparte del peso hist\u00f3rico que tiene estos archivos y como dec\u00eda el compa\u00f1ero no ser\u00eda hacerle justicia a quienes verdaderamente lo merecen y reivindicar a quienes fueron sobre pues aplastados en su momento y que fuera el estado quien ofreciera una disculpa a ellos porque se lo merecen y castigar a quien verdaderamente cometi\u00f3 pues un atropello eso por un lado por otra parte usted ha dicho que nada ni nadie por encima de la ley y en este sentido quiero decirles que la empresa walmart ha incurrido en varias irregularidades con sus trabajadores a esclaviz\u00e1ndolos d\u00e1ndoles pues en una miseria por por salario y que las condiciones son infrahumanas e inclusive se ha documentado se ha investigado en que tambi\u00e9n ha habido extorsiones que ha entregado a funcionarios pasados entonces habr\u00eda que hacer una investigaci\u00f3n al respecto tambi\u00e9n por la evasi\u00f3n de impuestos que \u00e9ste ha incurrido pues ella se le hice llegar a un documento para que usted lo vea y que la fiscal\u00eda tambi\u00e9n igualmente lo tienen gracias que un homenaje quienes fueron v\u00edctimas de la persecuci\u00f3n de d el r\u00e9gimen autoritario pasado es esto que estamos haciendo y desde luego siempre y recordarlos con mucho respeto siempre a los que han sido v\u00edctimas de represi\u00f3n m\u00e1s a los que perdieron la vida los que fueron asesinados nuestro reconocimiento permanente perd\u00f3n en nombre del estado eso siempre lo voy a estar repitiendo c\u00f3mo representante del estado mexicano no vamos nosotros a callarnos ni vamos a solapar actos autoritarios represivos entonces se termina y es una forma de reconocerles de homenajear a quienes fueron v\u00edctimas de la represi\u00f3n del autoritarismo acerca de lo de walmart hay instancias para esto la secretaria del trabajo tiene como prop\u00f3sito buscar la conciliaci\u00f3n y que haya justicia tratando d qu\u00e9 s\u00e9 logren convencimientos que se logre la conciliaci\u00f3n que se eviten los conflictos en todos los casos que se haga justicia y al mismo tiempo que se cumpla con la legalidad existente ese es el prop\u00f3sito del gobierno en todos los casos bueno nos vemos [M\u00fasica] mate s\u00ed de animal pol\u00edtico presidente nada m\u00e1s unas precisiones respecto al tema de refugios ya no habr\u00eda recursos efectivamente entregadores hacia ellos no va a faltar hacia los refugios o solamente a las mujeres de manera directa porque seg\u00fan el inei hay 1.2 millones de mujeres golpeaban los marinos para todas las mujeres todo lo que signifique este hacer justicia tiene prioridad pero y no hay l\u00edmite e sobre los recursos que se requieran el gobierno federal seguir\u00e1 entregando el gobierno federal a perseguir no s\u00f3lo apoyando a estos programas a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n sino cada vez van a haber m\u00e1s recursos ya hay ahora m\u00e1s recursos en beneficio de las mujeres de m\u00e9xico lo puedo probar el lunes voy a dar a conocer eso nunca en la historia del pa\u00eds si hab\u00eda invertido tanto en el bienestar del pueblo nunca entonces lo que est\u00e1 cambiando que adem\u00e1s es para bien para que no haya simulaci\u00f3n para que no haya corrupci\u00f3n para que no hay intermediaci\u00f3n los que est\u00e1n cambiando son los procedimientos que en vez de entregarle a una organizaci\u00f3n los recursos destinados a quien lo necesita se entreguen de manera directa a los beneficiarios eso es todo cuanto nos va a significar esta medida no no significar con los mismos recursos beneficiar mucho m\u00e1s porque no llegaban los apoyos a la gente entonces se fue creando una constelaci\u00f3n de organizaciones era otro gobierno otro gobierno ejerc\u00edan miles de millones de pesos y en la mayor\u00eda de los casos muchas irregularidades y adem\u00e1s e muy oneroso porque si era un plan para apoyar a personas que andan con problemas de hits con damnificados o con discapacidad personas con discapacidad el instituto de la discapacidad revisen del instituto de la discapacidad a vez hagan la investigaci\u00f3n de 10 a\u00f1os para ac\u00e1 cu\u00e1ntos recursos cu\u00e1ntos de esos recursos llegaban a personas con discapacidad y donde se quedaba la mayor parte del presupuesto en los aparatos en la renta de las oficinas es una verg\u00fcenza que hay instituciones para atender a los pobres que tienen oficinas en paseo de la reforma oficinas el lujo es 1 este eso se termina pero as\u00ed para cualquier tipo de asuntos cuando se definir\u00edan los criterios para que estas mujeres violentadas reciban estos apoyos directos ya lo m\u00e1s fondos posibles que no es ning\u00fan problema eso es que nos estamos comprometidos por convicci\u00f3n con los pobres con los necesitados con los olvidados con los marginados con los discriminados venimos de esa lucha lo que no queremos es la simulaci\u00f3n no queremos la corrupci\u00f3n el r\u00e9gimen neoliberal que digo todas esta estructura un andamiaje para la simulaci\u00f3n al mismo tiempo que se permit\u00eda el saqueo el robo o el pillaje y se empobrec\u00eda al pueblo ya se acab\u00f3 eso y hay que replante\u00e1rselo de la sociedad civil y hay que estudiarlo hay que analizarlo o sea como se apropiaron el t\u00e9rmino que dec\u00eda gramsci sobre la asociaci\u00f3n y ahora resulta qu\u00e9 es un instrumento de los conservadores de los potentados de los para y justificar todo como se le llamaba antes a la sociedad civil pueblo me dicen algunos jes\u00fas argumentos alegatos vales es que y la sociedad civil no es conservadora hay tambi\u00e9n sociedad civil de izquierda ah\u00ed se los dejo de tarea bueno muchas gracias [M\u00fasica] si las se\u00f1ales seguramente [M\u00fasica] causante de este c\u00f3mico [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:31:00.017471"
}