{
    "video_id": "ijKS61e9y5g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ijKS61e9y5g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDQxeMZxaggibnvPjfV0-zdD96hQg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ijKS61e9y5g",
    "video_title": "Avanza consolidaci\u00f3n del Banco del Bienestar y de la Guardia Nacional. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12006,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1847.15,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1854.33,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1860.7,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1877.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1887.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 1938.1,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "\u00e1nimos",
            "start": 1940.85,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1941.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 1943.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a este exponer mucho para que tengamos",
            "start": 1946.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1950.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para el di\u00e1logo circular",
            "start": 1952.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 1957.1,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1959.03,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vamos con la hora con laura",
            "start": 1961.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bueno entonces por favor",
            "start": 1966.979,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1971.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con su permiso este es",
            "start": 1976.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el y quienes tienen las mentiras de la",
            "start": 1978.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "semana del 17 de agosto del 2022",
            "start": 1980.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vamos con la primera",
            "start": 1984.67,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "inventan fuentes para justificar notas",
            "start": 1986.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 1990.049,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "pero quedan en rid\u00edculo",
            "start": 1990.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medios como reforma expansi\u00f3n pol\u00edtica y",
            "start": 1993.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica online adem\u00e1s de columnistas",
            "start": 1997.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del universal",
            "start": 2001.09,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "reaccionaron ante el anuncio del relevo",
            "start": 2002.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2005.049,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se lanzaron con notas falsas y",
            "start": 2008.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "trascendidos que citaban supuestamente",
            "start": 2011.2,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "fuentes confiables de palacio nacional",
            "start": 2015.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y disque super cercan\u00edsimas al",
            "start": 2019.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica bueno pero",
            "start": 2022.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puras mentiras seg\u00fan estos medios que",
            "start": 2025.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aseguraban decir la verdad m\u00e1s",
            "start": 2028.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "verdadera' la pr\u00f3xima secreta educaci\u00f3n",
            "start": 2030.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ser\u00eda oiga usted es una lista a legrand",
            "start": 2033.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a alejandra fraustro de la secretaria de",
            "start": 2037.31,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "cultura elena \u00e1lvarez buylla de conacyt",
            "start": 2040.13,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "raquel souza directora de las",
            "start": 2045.049,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "universidades del bienestar benito",
            "start": 2047.029,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2048.859,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "la cient\u00edfica rosaura ruiz",
            "start": 2049.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero el extremo como siempre se lo llev\u00f3",
            "start": 2052.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "templo mayor de reforma que us\u00f3 la",
            "start": 2055.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n no somos iguales entorno",
            "start": 2057.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "burl\u00f3n para decir que ser\u00eda la ex post a",
            "start": 2060.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la esposa del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2062.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la verdad es que se trat\u00f3 de",
            "start": 2065.7,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "especulaciones disfrazadas de",
            "start": 2067.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la nueva titular de la sep",
            "start": 2069.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es la maestra leticia ram\u00edrez es una",
            "start": 2071.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujer comprometida y trabajadora y con",
            "start": 2075.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "experiencia en la docencia pero tambi\u00e9n",
            "start": 2077.89,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "en la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2080.74,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la segunda maestra que ocupe el",
            "start": 2082.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "cargo junto con la maestra del fin a",
            "start": 2085.429,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez una vez que se dio a conocer este",
            "start": 2087.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nombramiento de nuestra querida lady",
            "start": 2090.649,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez quien al frente de atenci\u00f3n",
            "start": 2092.899,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ciudadana de la presidencia de la",
            "start": 2095.089,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica- demostr\u00f3 una profunda",
            "start": 2096.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "sensibilidad social y su vocaci\u00f3n de",
            "start": 2099.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "servicio a los conservadores pues eso no",
            "start": 2102.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "les gust\u00f3",
            "start": 2105.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que una maestra ocupen nuevamente la",
            "start": 2107.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "titularidad de la sep se ve que extra\u00f1an",
            "start": 2110.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a personajes como otto granados emilio",
            "start": 2112.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "chauyffet aurelio n\u00fa\u00f1ez josefina v\u00e1zquez",
            "start": 2116.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mota o alguno de los siete abogados o",
            "start": 2119.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dos economistas que fueron nombrados",
            "start": 2123.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2125.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchos de ellos acusados de corrupci\u00f3n y",
            "start": 2127.81,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que impulsaron la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 2131.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la malla de la mal llamada",
            "start": 2135.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reforma educativa que m\u00e1s bien fue una",
            "start": 2137.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reforma laboral no cabe duda que estos",
            "start": 2140.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 2143.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desprecian que se atienda al pueblo por",
            "start": 2144.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "eso no les gusta que las organizaciones",
            "start": 2148.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sindicatos y ciudadanos",
            "start": 2151.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vengan a palacio nacional y sean",
            "start": 2153.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 2156.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por sus demandas como nunca antes hab\u00eda",
            "start": 2157.33,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "ocurrido en ning\u00fan otro gobierno pero",
            "start": 2160.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este es un nivel y dejamos que usted",
            "start": 2165.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "juzgue",
            "start": 2168.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed que vamos con la siguiente",
            "start": 2170.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el economista del itam que us\u00f3 al",
            "start": 2173.43,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "movimiento obradorista para incrustarse",
            "start": 2176.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el gobierno de pe\u00f1a nieto y que no le",
            "start": 2179.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importa mentir con tal de descalificar",
            "start": 2182.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "al gobierno del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 2184.6,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mario de constancia",
            "start": 2189.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "amigo de luis videgaray difundi\u00f3 una",
            "start": 2191.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mentira a trav\u00e9s de su cuenta de twitter",
            "start": 2193.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero eso ya es una costumbre para el",
            "start": 2195.73,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miente para destacar en la posici\u00f3n y se",
            "start": 2198.73,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "monten todas las tendencias para figurar",
            "start": 2202.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el 12 de agosto pasado el ex director de",
            "start": 2206.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la conduces public\u00f3 que la aerol\u00ednea",
            "start": 2210.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "volaris cancelaba los vuelos hacia",
            "start": 2212.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez nunca si todo fue en ten\u00eda",
            "start": 2214.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "atribuy\u00f3 a nadie m\u00e1s el dislike",
            "start": 2217.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera de desinformar",
            "start": 2220.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero lo que no esperaba mario di",
            "start": 2224.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constanz\u00f3 es que la misma empresa lo",
            "start": 2226.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 respondiendo que los vuelos",
            "start": 2229.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estaban operando con normalidad",
            "start": 2231.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero la para la otra le recomendamos al",
            "start": 2236.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or di constanz\u00f3 verificar mejor lo",
            "start": 2239.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que publica porque si no adem\u00e1s de",
            "start": 2241.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "racista conservador y neoliberal queda",
            "start": 2243.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como mentiroso",
            "start": 2246.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y bueno hasta aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos con",
            "start": 2248.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 2252.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esta fue una petici\u00f3n y como lo pidi\u00f3",
            "start": 2254.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la conductora de noticias",
            "start": 2258.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pamela cedeira public\u00f3 un tweet llamando",
            "start": 2261.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a que la nombramos en la secci\u00f3n quienes",
            "start": 2265.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tienen las mentiras de la semana",
            "start": 2268.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en p\u00fablico por medio de twitter hoy en",
            "start": 2271.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las bicis ah\u00ed te va a una para \u00e9l qui\u00e9n",
            "start": 2274.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las mentiras la primera",
            "start": 2276.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica la public\u00f3 jes\u00fas ram\u00edrez hace ya",
            "start": 2279.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas la segunda gr\u00e1fica la mostr\u00f3",
            "start": 2281.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador hoy en la gr\u00e1fica de hoy",
            "start": 2284.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aparecen menos homicidios en 2021",
            "start": 2287.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "resucitaron a m\u00e1s de dos mil personas se",
            "start": 2291.67,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "preguntan",
            "start": 2294.56,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "pero le explicamos",
            "start": 2296.359,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no resucitaron a nadie es falso lo que",
            "start": 2300.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo la gr\u00e1fica del lado",
            "start": 2302.91,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "izquierdo que vemos aqu\u00ed en la pantalla",
            "start": 2305.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fue publicado por el vocero de la",
            "start": 2307.289,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- el 26 de",
            "start": 2309.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "julio pasado toma como fuente de",
            "start": 2312.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los datos publicados por el",
            "start": 2314.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inegi dentro del informe de estad\u00edsticas",
            "start": 2317.699,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vitales",
            "start": 2320.939,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "correspondientes a las cifras",
            "start": 2321.799,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "preliminares de 2021 en las cuales se",
            "start": 2323.999,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informa que la cifra total de homicidios",
            "start": 2328.17,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "dolosos para el a\u00f1o 2021 fue de 35 mil",
            "start": 2330.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "625 tal y como lo muestra la gr\u00e1fica",
            "start": 2334.789,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentada",
            "start": 2338.479,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "clarito por lo que respecta a la gr\u00e1fica",
            "start": 2340.069,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "presentada por el presidente como se",
            "start": 2343.859,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "puede leer en la nota al pie",
            "start": 2345.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s en la que present\u00f3 el",
            "start": 2349.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente sino tambi\u00e9n el vocero",
            "start": 2351.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los datos 2021 corresponden a cifras",
            "start": 2353.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "proporcionadas por el secretariado",
            "start": 2357.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 2359.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ya que al momento de",
            "start": 2362.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n del mismo a\u00fan no se",
            "start": 2365.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "publicaban las cifras preliminares del",
            "start": 2367.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "inegi es decir la diferencia de m\u00e1s de",
            "start": 2371.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dos mil homicidios dolosos que se",
            "start": 2374.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencionan corresponde a una diferencia",
            "start": 2376.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la fuente de informaci\u00f3n",
            "start": 2379.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "misma que se expone claramente en las",
            "start": 2381.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "notas al pie de ambos gr\u00e1ficos",
            "start": 2385.2,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este gobierno trabaja incesantemente por",
            "start": 2389.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n y combatir la",
            "start": 2393.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2395.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo que se refleja en datos duros",
            "start": 2396.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "publicados por las instancias",
            "start": 2399.94,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "correspondientes y retomados en esta",
            "start": 2402.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa para informar al",
            "start": 2404.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico sobre las labores y los",
            "start": 2407.69,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "resultados de la estrategia de seguridad",
            "start": 2411.22,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "y bueno ah\u00ed est\u00e1 la respuesta pero vamos",
            "start": 2417.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la siguiente y \u00faltima nota es muy",
            "start": 2420.73,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2424.39,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "mega campa\u00f1a para generar percepci\u00f3n de",
            "start": 2426.109,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2429.019,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "generalizada e ingobernabilidad",
            "start": 2429.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a partir de los hechos de violencia",
            "start": 2433.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ocurridos la semana pasada en algunos",
            "start": 2434.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds en medios de",
            "start": 2437.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n en las redes se",
            "start": 2439.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 una campa\u00f1a difundiendo mentiras",
            "start": 2442.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n sensacionalista con el",
            "start": 2444.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de generar una percepci\u00f3n de",
            "start": 2447.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2450.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inestabilidad e ingobernabilidad",
            "start": 2451.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "incertidumbre miedo y de desgobierno la",
            "start": 2454.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y sus aliados en los medios se",
            "start": 2458.65,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "dieron vuelo magnificando los hechos",
            "start": 2461.32,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no estamos minimizando la situaci\u00f3n los",
            "start": 2464.839,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hechos ocurrieron y hubo p\u00e9rdidas",
            "start": 2469.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dolorosas sin embargo el gobierno de",
            "start": 2471.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por instrucciones del presidente",
            "start": 2474.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1",
            "start": 2477.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actuando el gabinete de seguridad",
            "start": 2479.39,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "trabaja en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 2481.599,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados y las fiscal\u00edas",
            "start": 2484.219,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tras los hechos se han detenido a los",
            "start": 2486.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "responsables de generar estos actos",
            "start": 2491.259,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "veamos este v\u00eddeo publicado por y en",
            "start": 2494.38,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "podem ya iniciativa del sistema p\u00fablico",
            "start": 2497.299,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano no",
            "start": 2499.819,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "encabezado por jenaro villamil donde se",
            "start": 2502.989,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "explica esta situaci\u00f3n",
            "start": 2506.989,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "las que quieres",
            "start": 2510.13,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2511.32,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "y medios de comunicaci\u00f3n nacionales",
            "start": 2515.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "magnificaron los actos de violencia que",
            "start": 2518.55,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "se registraron en algunos estados del",
            "start": 2520.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la semana pasada haciendo uso de",
            "start": 2522.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cifras oficiales de la totalidad de",
            "start": 2525.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos mostrando las como",
            "start": 2527.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas mortales de los lamentables",
            "start": 2530.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hechos de violencia generados por el",
            "start": 2532.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "crimen organizado",
            "start": 2534.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ejemplo el 14 de agosto public\u00f3 la",
            "start": 2535.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nota con la cabeza cuatro d\u00edas de terror",
            "start": 2539.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "narcobloqueos ataques y 260 muertos en",
            "start": 2542.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la que establecen una tendencia entre",
            "start": 2547.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los hechos ocurridos en guanajuato",
            "start": 2549.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jalisco chihuahua y baja california y",
            "start": 2551.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las 260 personas asesinadas en todo el",
            "start": 2555.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entre 9 y 12 de agosto",
            "start": 2558.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en guanajuato la nota informativa",
            "start": 2563.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reporta 32 carpetas de investigaci\u00f3n por",
            "start": 2565.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "homicidio doloso pero las autoridades",
            "start": 2568.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "locales no registraron fallecidos por",
            "start": 2570.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los actos narco vand\u00e1licos en jalisco y",
            "start": 2573.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "baja california reforma cuenta 16",
            "start": 2576.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fallecidos en ambas entidades pero en",
            "start": 2579.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "jalisco solamente murieron 3 personas",
            "start": 2582.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por los hechos violentos 1 un presunto",
            "start": 2584.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "criminal y en baja california no se",
            "start": 2588.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "registran v\u00edctimas mortales el fiscal",
            "start": 2591.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general de chihuahua roberto fierro",
            "start": 2593.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que se reportaron 11 personas",
            "start": 2595.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fallecidas tras los hechos de violencia",
            "start": 2598.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del 11 de agosto en ciudad ju\u00e1rez pero",
            "start": 2600.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforma reportaba en su nota 23",
            "start": 2604.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fallecimientos al respecto el presidente",
            "start": 2607.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador asegur\u00f3 en la conferencia",
            "start": 2610.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "matutina de este 15 de agosto que una",
            "start": 2612.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cosa es la realidad y otra la percepci\u00f3n",
            "start": 2614.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2620.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 2623.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "problema mayor",
            "start": 2625.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero si quieren",
            "start": 2629.31,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este agarrar esa bandera de la violencia",
            "start": 2631.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero bueno ya dije",
            "start": 2636.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya informe de cu\u00e1ntos homicidios",
            "start": 2640.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subieron el fin de semana",
            "start": 2642.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2645.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son dos cosas",
            "start": 2647.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la realidad y la percepci\u00f3n",
            "start": 2651.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 cosa es lo que manejan los medios",
            "start": 2653.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "informativos",
            "start": 2657.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de el conservadurismo",
            "start": 2660.4,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pues la percepci\u00f3n crear",
            "start": 2662.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2666.779,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de miedo",
            "start": 2668.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de temor",
            "start": 2671.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que valorar\u00eda es ingobernable",
            "start": 2673.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "este el pa\u00eds",
            "start": 2676.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 2681.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este lunes reforma en su primera",
            "start": 2684.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "plana public\u00f3 la nota se empodera crimen",
            "start": 2687.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y cruzan los brazos asegurando que fue",
            "start": 2690.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "corta la respuesta de los tres niveles",
            "start": 2693.099,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de gobierno ante los hechos de violencia",
            "start": 2694.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en los estados en el informe de",
            "start": 2696.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguridad realizado este lunes 15 de",
            "start": 2699.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agosto el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n",
            "start": 2701.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "augusto asegur\u00f3 que hubo respuesta",
            "start": 2704.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inmediata de los tres niveles de",
            "start": 2706.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno a los actos de violencia en",
            "start": 2708.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos casos respuesta inmediata de los",
            "start": 2711.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno federal estatal",
            "start": 2714.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y municipal se trabaj\u00f3 coordinadamente",
            "start": 2716.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 si en un caso fueron polic\u00edas o",
            "start": 2719.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales que detuvieron",
            "start": 2724.03,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general o oeste o elementos de",
            "start": 2726.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la guardia nacional yo le dir\u00eda que no",
            "start": 2730.329,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el fin de semana siempre la",
            "start": 2733.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "guardia nacional el ej\u00e9rcito la marina",
            "start": 2735.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "han estado dedicados",
            "start": 2737.859,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "coadyuvar en garantizar la paz interior",
            "start": 2741.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y garantizar la seguridad",
            "start": 2744.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica all\u00ed donde se requiere info de",
            "start": 2746.92,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 2749.65,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2750.01,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora bien quienes promocionaron esta",
            "start": 2753.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2757.13,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "voy a tomar aire porque voy a mencionar",
            "start": 2758.15,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bastantes nombres",
            "start": 2760.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "carlos loret de mola anabel hern\u00e1ndez",
            "start": 2762.069,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "adri\u00e1n trejo raymundo rivapalacio carmen",
            "start": 2764.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "mor\u00e1n alejos s\u00e1nchez cano rican ricardo",
            "start": 2769.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alexander m\u00e1rquez antonio aranda sergio",
            "start": 2773.359,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sarmiento sergio negrete c\u00e1rdenas mario",
            "start": 2776.42,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "maldonado ricardo alem\u00e1n el press el",
            "start": 2780.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "expresidente vicente fox",
            "start": 2784.069,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciro g\u00f3mez leyva jorge fern\u00e1ndez",
            "start": 2786.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "men\u00e9ndez ricardo anaya marco cort\u00e9s los",
            "start": 2788.569,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "senadores del partido acci\u00f3n nacional",
            "start": 2792.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n santiago creel jorge \u00e1lvarez",
            "start": 2796.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1ynez lu\u00eds ch\u00e1zaro julen rementer\u00eda",
            "start": 2800.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "emilio \u00e1lvarez icaza",
            "start": 2803.26,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ortega militares y la lista sigue",
            "start": 2805.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y como les dec\u00eda si continuamos",
            "start": 2809.569,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos todo el d\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 2812.359,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y ahora presentamos los medios que",
            "start": 2814.789,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "publicaron columnas y titulares",
            "start": 2816.709,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "amarillistas durante la campa\u00f1a del fin",
            "start": 2818.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de semana de washington post' deutsche",
            "start": 2820.91,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "welle milenio el financiero el pa\u00eds",
            "start": 2824.179,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "exc\u00e9lsior y el universal y reforma llama",
            "start": 2828.259,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 2832.369,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una cosa en particular la coincidencia",
            "start": 2833.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de argumentos",
            "start": 2837.079,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "de esta acto ricardo alem\u00e1n y anabel",
            "start": 2839.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez que dice tener una fuente en",
            "start": 2842.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "palacio que les inform\u00f3 que las acciones",
            "start": 2845.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la semana seg\u00fan ellos por qu\u00e9 estado",
            "start": 2848.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por el mismo gobierno para",
            "start": 2852.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desestabilizar para luego imponer el",
            "start": 2854.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "orden y militarizar al pa\u00eds esto es",
            "start": 2857.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "realmente algo incre\u00edble",
            "start": 2861.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 2864.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como dato por cierto ayer durante una",
            "start": 2865.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n en el programa sin censura",
            "start": 2869.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de youtube gamer jaime hern\u00e1ndez el",
            "start": 2871.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "periodista de la jornada sin fronteras",
            "start": 2873.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 que la fuente de hern\u00e1ndez de",
            "start": 2875.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "anabel hern\u00e1ndez es una ex un ex agente",
            "start": 2878.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la dea y lo describe como un",
            "start": 2881.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "fantasioso que se dedica a inventar",
            "start": 2884.26,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "veamos este tweet que p\u00fablico",
            "start": 2889.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ricardo alem\u00e1n y lo que dice anabel",
            "start": 2894.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez aqu\u00ed del lado derecho vemos lo",
            "start": 2897.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que dice anabel hern\u00e1ndez una fuente de",
            "start": 2899.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy cercana a palacio y que",
            "start": 2903.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha sido muy precisa en consultas",
            "start": 2906.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "anteriores me explic\u00f3 una de las que yo",
            "start": 2908.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda una de las primeras hip\u00f3tesis",
            "start": 2912.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la violencia coordinada se trata de",
            "start": 2915.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "crear la enfermedad para despu\u00e9s darte",
            "start": 2918.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la medicina generar la crisis para dar",
            "start": 2921.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n y a\u00f1adi\u00f3 que se trata de",
            "start": 2925.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una violencia que el gobierno asume",
            "start": 2928.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tener bajo control para justificar la",
            "start": 2930.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n total del pa\u00eds e incluso",
            "start": 2933.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "someter a la oposici\u00f3n es una especie de",
            "start": 2936.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n orquestada entre miembros del",
            "start": 2940.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "gobierno federal y el crimen organizado",
            "start": 2942.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo ven que se parece mucho al",
            "start": 2945.619,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "argumento de ricardo alem\u00e1n publique en",
            "start": 2949.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "su twitter \u00faltima hora extra extra me",
            "start": 2953.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dice una fuente de palacio que el",
            "start": 2957.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "terrorismo en jalisco guanajuato",
            "start": 2960.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "chihuahua y baja california fue ordenado",
            "start": 2962.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por l\u00f3pez obrador a sus realizados del",
            "start": 2965.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "crimen organizado en la estrategia de",
            "start": 2968.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incendiar el pa\u00eds y justificar la",
            "start": 2971.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n",
            "start": 2973.26,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "decretada por anv lo lo dudan",
            "start": 2974.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 2978.589,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 2981.23,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todo esto forma parte de una campa\u00f1a",
            "start": 2983.53,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para influir en la percepci\u00f3n del pueblo",
            "start": 2987.78,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda de la gente ya no se",
            "start": 2991.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "deja manipular este pa\u00eds ya cambio - la",
            "start": 2995.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n conservadora que menos all\u00e1 no",
            "start": 2999.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene remedio y aqu\u00ed se lo dejamos hasta",
            "start": 3001.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy muchas gracias es",
            "start": 3005.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 3007.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bueno vamos con",
            "start": 3014.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez qu\u00e9",
            "start": 3018.07,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00e1 en sabinas",
            "start": 3022.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 3026.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo para",
            "start": 3030.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el rescate de los diez mineros",
            "start": 3033.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "te escuchamos la obra",
            "start": 3038.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buen d\u00eda con su",
            "start": 3040.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permiso buen d\u00eda para todos y para todas",
            "start": 3043.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en efecto nos encontramos en la mina de",
            "start": 3046.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pinabete en sabinas coahuila",
            "start": 3048.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "informa a usted y al pueblo de mexico el",
            "start": 3051.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer continuamos con todos los",
            "start": 3055.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudios que hemos realizado en la mina",
            "start": 3058.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fina vete desde que estamos aqu\u00ed se",
            "start": 3060.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 3063.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "327 horas de trabajo ininterrumpido en",
            "start": 3064.83,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "donde se incluye evidentemente para la",
            "start": 3069.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "toma de decisiones estudios previos",
            "start": 3072.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aunado a estos estudios el d\u00eda de ayer y",
            "start": 3074.73,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "conseguiremos el d\u00eda de hoy con los",
            "start": 3078.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trabajos de campo para llevar a cabo la",
            "start": 3081.43,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tomograf\u00eda se el\u00e9ctricas esto es toda la",
            "start": 3084.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "geof\u00edsica la cual tiene como finalidad",
            "start": 3088.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "encontrar nuevas oquedades as\u00ed como las",
            "start": 3090.81,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "posibles son las de aportaci\u00f3n de agua",
            "start": 3094.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia la mina de pinabete tambi\u00e9n",
            "start": 3097.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando para contar con los",
            "start": 3100.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudios espec\u00edficos",
            "start": 3103.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que nos permitan contar con con un mapa",
            "start": 3105.43,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "detallado ampliar el que ya tenemos",
            "start": 3108.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "todos los mapas todos los croquis que",
            "start": 3110.849,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos que se encuentran en el subsuelo",
            "start": 3113.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la zona de mina de la mina se contar\u00e1",
            "start": 3116.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con el producto final",
            "start": 3119.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el transcurso del d\u00eda de hoy y de",
            "start": 3122.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 3125.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 3128.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "establecimos contacto con dos compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3129.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "una de alemania y otra de eeuu",
            "start": 3133.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con la idea de que puedan validar todas",
            "start": 3138.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las acciones que hemos realizado es",
            "start": 3141.009,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1or presidente estamos",
            "start": 3142.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atendiendo una solicitud de los propios",
            "start": 3145.059,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "familias de los mineros sin embargo",
            "start": 3148.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que es muy importante",
            "start": 3151.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener una segunda opini\u00f3n para nosotros",
            "start": 3153.309,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es fundamental que validen que las todas",
            "start": 3156.43,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las determinaciones que han tomado este",
            "start": 3160.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo de especialistas de ingenier\u00eda",
            "start": 3162.609,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son las correctas y que vamos por muy",
            "start": 3165.339,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "buen camino as\u00ed lo lo hemos adelantado",
            "start": 3168.789,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "afortunadamente tuvimos una llamada con",
            "start": 3175.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el embajador de alemania quien tambi\u00e9n",
            "start": 3177.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un ingeniero en la miner\u00eda y nos ha",
            "start": 3180.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hecho comentarios de que aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 3183.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se encuentran e ingenieros",
            "start": 3185.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "especializados",
            "start": 3188.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que son de alto prestigio y que pueden",
            "start": 3188.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "orientarnos afortunadamente el se\u00f1or",
            "start": 3192.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente son quienes encabezan este",
            "start": 3194.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "equipo estamos hablando de un grupo de",
            "start": 3197.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ingenieros especializados que encabezan",
            "start": 3199.46,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "desde el pasado 3 de agosto una puesta",
            "start": 3201.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una serie de decisiones y de informaci\u00f3n",
            "start": 3208.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que junto con el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 3211.829,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante vamos por buen",
            "start": 3213.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "camino se\u00f1or presidente del d\u00eda de hoy",
            "start": 3216.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la empresa de eeuu se incorporar\u00e1 a",
            "start": 3218.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los trabajos vamos a ver cu\u00e1l es la",
            "start": 3221.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de ellos con quien tuvimos en la",
            "start": 3224.219,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de ayer fue con la alemania y",
            "start": 3226.619,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos a compartir informaci\u00f3n para que",
            "start": 3228.779,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nos den una segunda opini\u00f3n",
            "start": 3231.569,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "asimismo el se\u00f1or trabajo practique con",
            "start": 3234.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo que se est\u00e1",
            "start": 3238.079,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "convocando a nuevos trabajadores para",
            "start": 3241.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ayudarnos en acciones precisas de bombeo",
            "start": 3244.549,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y de acciones de extracci\u00f3n de agua de",
            "start": 3248.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera inmediata tambi\u00e9n nos comunicamos",
            "start": 3251.519,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 3254.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos con el ingeniero octavio",
            "start": 3256.589,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "romero quienes iniciaron el apoyo de",
            "start": 3258.719,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "combustible de di\u00e9sel y de gasolina",
            "start": 3261.709,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "indispensables para mantener la",
            "start": 3265.009,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "operativa toda la maquinaria y los",
            "start": 3267.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que apoyan de manera",
            "start": 3269.999,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "permanente a las acciones del bombeo",
            "start": 3271.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer ya se provey\u00f3 de 2 mil",
            "start": 3277.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "229 litros de combustible asimismo",
            "start": 3280.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante resaltar que",
            "start": 3284.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dentro de todas estas actividades que",
            "start": 3286.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "encabeza fundamentalmente la",
            "start": 3288.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sedena tambi\u00e9n se suman a ellos desde el",
            "start": 3290.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pasado 5 de agosto en la secretaria de",
            "start": 3294.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "marina el d\u00eda de ayer realizaron vuelos",
            "start": 3297.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de dron y con la idea de obtener modelos",
            "start": 3301.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "digitales del terreno as\u00ed como",
            "start": 3304.02,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de alta resoluci\u00f3n para",
            "start": 3306.48,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "elaborar planos de ubicaci\u00f3n general es",
            "start": 3309.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sin lugar a duda la aportaci\u00f3n de",
            "start": 3312.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conagua que lleva a cabo de manera",
            "start": 3315.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permanente el muestreo de la calidad del",
            "start": 3317.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "agua y los par\u00e1metros de campo en pozos",
            "start": 3320.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los niveles del agua al interior de la",
            "start": 3323.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mina de pinabete se han equilibrado",
            "start": 3326.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "junto con la mina de conchas norte",
            "start": 3330.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos el nivel actualizado a las 6 de",
            "start": 3332.89,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana y es en el pozo 2 de",
            "start": 3337.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "36.8 metros",
            "start": 3341.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3343.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "39.3 y en el pozo 4",
            "start": 3345.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "36.3 hay que recordar",
            "start": 3348.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a que desde el lunes estos han sido los",
            "start": 3353.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "niveles equilibrados que mantenemos en",
            "start": 3356.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mina de ping aviv el volumen estimado",
            "start": 3358.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de agua y desfogado desde el 3 de agosto",
            "start": 3361.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es de 343 mil 470 metros c\u00fabicos adem\u00e1s",
            "start": 3363.95,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se tienen 13 bombas instaladas en 4",
            "start": 3369.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiros de reposo y en 7 barrenos con una",
            "start": 3372.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "potencia total de 940 caballos y un",
            "start": 3376.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gasto de",
            "start": 3379.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "475 litros por segundo cuando se cuente",
            "start": 3381.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3384.95,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "los resultados de este estudio geof\u00edsico",
            "start": 3387.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se va a ubicar con mucha precisi\u00f3n en",
            "start": 3391.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a ir los barrenos para batir",
            "start": 3394.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo antes posible el tirante existente",
            "start": 3397.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta es la meta para esta semana",
            "start": 3399.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando al se\u00f1or presidente",
            "start": 3403.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vemos la manera muy coordinada de una",
            "start": 3405.92,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "manera ordenada y adem\u00e1s muy cercanos a",
            "start": 3408.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "los familiares de nuestros mineros",
            "start": 3412.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sabemos que para ellos es son momentos",
            "start": 3415.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 3418.65,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que estoy practicando con ellos",
            "start": 3421.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por lo menos dos veces al d\u00eda informamos",
            "start": 3425.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de nuestras acciones platicamos con",
            "start": 3428.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ellos se le est\u00e1 dando una atenci\u00f3n",
            "start": 3430.369,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "digna como merece y adem\u00e1s de mucho",
            "start": 3432.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente",
            "start": 3434.089,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estoy a sus \u00f3rdenes",
            "start": 3436.22,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "muy bien este vamos adelante ustedes",
            "start": 3439.47,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tres tres compa\u00f1eras atr\u00e1s",
            "start": 3443.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "1 2 3",
            "start": 3449.329,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "a las 6 vamos a ver 33 buenos d\u00edas",
            "start": 3452.369,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3456.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si se oye",
            "start": 3460.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3462.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "licenciada bridge",
            "start": 3465.799,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "eduardo esquivel ancona sdp noticias",
            "start": 3467.599,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle su opini\u00f3n",
            "start": 3471.17,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "acerca de el",
            "start": 3474.769,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "veredicto que dio el juez en materia",
            "start": 3477.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "civil de la ciudad de mexico felipe",
            "start": 3480.45,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "guerrero p\u00e9rez que suspendi\u00f3 hace unos",
            "start": 3482.869,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "d\u00edas el proceso de venta de banamex y",
            "start": 3487.289,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 la firme",
            "start": 3491.249,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3493.48,
            "duration": 1.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3493.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es lo que ya se hab\u00eda solicitado los de",
            "start": 3495.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00eda por por \u00e9ste",
            "start": 3498.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por esta demanda que tienen contra",
            "start": 3502.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "banamex de",
            "start": 3504.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "5 mil 200 millones de d\u00f3lares entonces",
            "start": 3506.87,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 suspendiendo esto y sami este hemos",
            "start": 3510.39,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "estado investigando en sdp noticias",
            "start": 3515.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "reconocer\u00e1 y no deber\u00eda ser motivo de",
            "start": 3520.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parar la venta",
            "start": 3524.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque el sitio",
            "start": 3526.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "citigroup o est\u00e1 vendiendo la parte no",
            "start": 3529.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo todo \u00e9l",
            "start": 3532.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "banamex est\u00e1 vendiendo una mala parte de",
            "start": 3535.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "consumo las sucursales tarde",
            "start": 3540.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los seguros",
            "start": 3544.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3547.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "su afore",
            "start": 3550.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las tarjetas de cr\u00e9dito de los clientes",
            "start": 3552.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os",
            "start": 3556.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los clientes al menudeo por as\u00ed decirlo",
            "start": 3557.6,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "las empresas peque\u00f1as y ellos se van a",
            "start": 3561.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quedar con la parte corporativa y van a",
            "start": 3565.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pedir una licencia local para quedarse",
            "start": 3567.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3570.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y es ya una graf\u00eda",
            "start": 3571.83,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pues nos parece que es es se deben de",
            "start": 3575.06,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "quedar conoc\u00edan la graf\u00eda porque ese ese",
            "start": 3580.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cliente era de los muy grandes",
            "start": 3583.11,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hay un fraude que se hizo en el 2000",
            "start": 3585.41,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "14 hace 8 a\u00f1os qu\u00e9 es lo que llev\u00f3 a la",
            "start": 3590.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel al due\u00f1o de oceanograf\u00eda amado",
            "start": 3595.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 3598.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este por que falsificaron",
            "start": 3600.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este facturas de",
            "start": 3605.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de pemex para darlas como",
            "start": 3609.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "para que les dieran un cr\u00e9dito de 520",
            "start": 3615.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares entonces",
            "start": 3618.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n en contra estuvo cuatro a\u00f1os",
            "start": 3621.36,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel de este amado y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 3625.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y tan es as\u00ed que es un cliente",
            "start": 3630.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corporativo porque los cr\u00e9ditos que le",
            "start": 3632.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "daban eran muy altos",
            "start": 3635.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 3637.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los abogados de oceanograf\u00eda",
            "start": 3639.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "interpusieron otra demanda en en nueva",
            "start": 3643.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "york a citigroup",
            "start": 3646.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3648.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 3649.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por unos bonos",
            "start": 3652.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la emisi\u00f3n de unos bonos de",
            "start": 3656.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "355 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3659.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3663.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y dice que no les han cumplido los",
            "start": 3664.99,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "contratos que",
            "start": 3667.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "citigroup no les ha cumplido",
            "start": 3668.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y por un",
            "start": 3672.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "barco muy muy grande que se llama el",
            "start": 3673.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "goliat y que no todo ya no lo tienen",
            "start": 3676.66,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este hay que recordar que \u00e9ste",
            "start": 3679.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "oceanography a la empresa consentida de",
            "start": 3683.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tanto del gobierno de vicente fox",
            "start": 3687.06,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "como de felipe calder\u00f3n les dieron unos",
            "start": 3690.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "contratos grand\u00edsimos eran los que m\u00e1s",
            "start": 3694.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ten\u00edan contratos con pemex porque es una",
            "start": 3697.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresa que se dedica a una empresa",
            "start": 3700.27,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "naviera para el transporte de",
            "start": 3702.88,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "combustibles y de petr\u00f3leo y tambi\u00e9n",
            "start": 3706.76,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "este de lavado de pozos de petroleros",
            "start": 3709.71,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n tenga usted",
            "start": 3714.869,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "de que si esto no tiene por qu\u00e9",
            "start": 3719.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "interrumpirse y esto est\u00e1 afectando est\u00e1",
            "start": 3723.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "afectando el nombre de banamex est\u00e1",
            "start": 3726.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "afectando el precio porque \u00e9ste pues",
            "start": 3729.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nadie va a querer comprar si es que el",
            "start": 3734.01,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "juez \u00e9ste lo decide as\u00ed pero",
            "start": 3736.5,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "en opini\u00f3n de varios analistas se tiene",
            "start": 3741.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que quedar",
            "start": 3745.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "citi banamex con noci\u00f3n a graf\u00eda no",
            "start": 3747.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tiene no es no entra del paquete es el",
            "start": 3750.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "60% del paquete y nada m\u00e1s como",
            "start": 3754.57,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "referencia tambi\u00e9n cuando roberto",
            "start": 3758.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez le vendi\u00f3 a city a citigroup",
            "start": 3761.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "banamex lo vendi\u00f3 en 12 mil 500 millones",
            "start": 3764.83,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares pero el banco n\u00famero uno de",
            "start": 3769.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ahora es el cuarto no es el",
            "start": 3773.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primer ya bajo el y entonces esto le",
            "start": 3777.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando ya pues",
            "start": 3781.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ni le conviene a los clientes ni le con",
            "start": 3784.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ni le conviene al al gobierno porque es",
            "start": 3788.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la venta significa",
            "start": 3792.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este recaudaci\u00f3n de impuestos que no se",
            "start": 3793.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pagaron cuando la primera vez que cuando",
            "start": 3797.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "roberto hern\u00e1ndez vendi\u00f3 la este",
            "start": 3800.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "citigroup ese ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 3803.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si pues yo tengo informaci\u00f3n que si",
            "start": 3806.06,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "existe este amparo",
            "start": 3810.35,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3813.55,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3814.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3817.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed especialistas",
            "start": 3820.65,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "derecho sostienen lo mismo que est\u00e1s",
            "start": 3824.46,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3828.599,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "planteando que no hay",
            "start": 3829.849,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "fundamento y qu\u00e9",
            "start": 3833.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 3837.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 3839.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 3843.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el proceso de",
            "start": 3846.23,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "compro venta de banamex de su continua",
            "start": 3849.28,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n",
            "start": 3855.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "curso normal",
            "start": 3859.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando y es muy bueno para el",
            "start": 3864.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3870.279,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "porque ya aceptaron los",
            "start": 3871.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vendiendo",
            "start": 3878.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en este caso citigroup",
            "start": 3881.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 3884.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3886.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 3888.77,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 3891.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3893.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inversionistas mexicanos",
            "start": 3895.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "fue una de las",
            "start": 3899.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sugerencias",
            "start": 3902.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3904.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que ese banco quede",
            "start": 3906.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en manos de inversionistas",
            "start": 3911.65,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3913.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "banamex por su historia",
            "start": 3916.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 3919.98,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3922.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 3923.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desapareci\u00f3",
            "start": 3926.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la banca de mexico",
            "start": 3929.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "predominan los bancos extranjeros",
            "start": 3936.56,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3940.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "planteamos eso no como una obligaci\u00f3n",
            "start": 3942.21,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sino como una",
            "start": 3947.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 3951.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "atenta",
            "start": 3953.24,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3955.31,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3957.609,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "lo mand\u00e9 a decir",
            "start": 3961.619,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "los puse",
            "start": 3963.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la convenci\u00f3n nacional bancaria",
            "start": 3966.09,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con toda claridad",
            "start": 3969.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 3973.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 3978.259,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "respetuosas",
            "start": 3980.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3982.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que el banco sea adquirido por mexicanos",
            "start": 3984.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3990.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que los compradores",
            "start": 3992.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tengan la suficiente",
            "start": 3995.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "solvencia econ\u00f3mica",
            "start": 3998.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4002.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "proteges",
            "start": 4004.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a sus clientes",
            "start": 4006.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "3 que los compradores",
            "start": 4009.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al d\u00eda en el pago",
            "start": 4013.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de sus contribuciones",
            "start": 4016.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y desde luego qu\u00e9",
            "start": 4019.78,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 4022.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dispuestos",
            "start": 4024.569,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "a pagar",
            "start": 4027.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tanto ellos como",
            "start": 4029.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "quien vende",
            "start": 4033.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que corresponde de impuestos",
            "start": 4035.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por esta venta de banamex que no suceda",
            "start": 4039.13,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "lo de antes lo que acabas de mencionar",
            "start": 4043.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que cuando se vendi\u00f3 banamex",
            "start": 4047.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aunque legalmente",
            "start": 4051.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4056.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 4058.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4060.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 4063.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no pagar los impuestos si se si una",
            "start": 4065.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 4068.63,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "bolsa",
            "start": 4072.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3",
            "start": 4074.55,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pues eso aunque fuese legal es inmoral",
            "start": 4076.829,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "no es posible vender",
            "start": 4082.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "banco en 12 mil 500 millones",
            "start": 4086.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares y no pagar un centavo de",
            "start": 4090.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4093.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto se hizo durante el gobierno de fox",
            "start": 4098.58,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "siendo secretario de hacienda mil d\u00edas",
            "start": 4103.429,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda trabajado",
            "start": 4107.409,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con roberto hern\u00e1ndez",
            "start": 4112.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es que vendi\u00f3 o el que encabezar\u00e1 el",
            "start": 4117.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "grupo que vendi\u00f3 banamex a citigroup",
            "start": 4121.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 4125.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a terceras condiciones",
            "start": 4128.679,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "que se paguen los impuestos y la cuarta",
            "start": 4131.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n es que el patrimonio cultural",
            "start": 4135.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de banamex quede en m\u00e9xico",
            "start": 4138.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque es de la naci\u00f3n es de los",
            "start": 4144.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mexicanos y ahora",
            "start": 4149.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que hable",
            "start": 4151.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4154.56,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la presidenta del consejo",
            "start": 4156.18,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de citigroup",
            "start": 4159.909,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le suger\u00ed",
            "start": 4164.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1",
            "start": 4167.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en la venta",
            "start": 4169.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 4172.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "garantizada",
            "start": 4174.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el no despido",
            "start": 4177.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 4180.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero eso como una cuesti\u00f3n adicional",
            "start": 4184.109,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 4191.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 4193.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "buen plan",
            "start": 4196.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 4199.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidenta del consejo",
            "start": 4201.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de citigroup en el mundo",
            "start": 4205.41,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es una mujer inteligente",
            "start": 4208.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que tiene mucho respeto por m\u00e9xico",
            "start": 4214.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 4222.1,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4223.99,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4225.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "-facilitar",
            "start": 4226.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el que se lleve a cabo",
            "start": 4229.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n",
            "start": 4232.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque consideramos que ayuda",
            "start": 4235.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds para empezar",
            "start": 4238.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4242.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que tengamos en cuenta",
            "start": 4243.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que si se trata de bancos privados",
            "start": 4247.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 4250.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las utilidades",
            "start": 4252.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no se quedan en mexico",
            "start": 4255.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no se reinvierte en el pa\u00eds",
            "start": 4258.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de eso es",
            "start": 4262.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el colmo",
            "start": 4267.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo son de",
            "start": 4269.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al tosco duros",
            "start": 4274.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de intermediaci\u00f3n",
            "start": 4278.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de comisiones",
            "start": 4281.179,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sino que las utilidades",
            "start": 4285.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no se reinvierten en mexico",
            "start": 4290.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por eso queremos",
            "start": 4295.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que el banco se quede",
            "start": 4297.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4300.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde luego todo esto",
            "start": 4303.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa porque se trata de",
            "start": 4306.25,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n entre particulares",
            "start": 4309.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero va bien",
            "start": 4313.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "va bien y si hay este amparo",
            "start": 4316.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esan",
            "start": 4323.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pues yo creo que",
            "start": 4325.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aprovechando la circunstancia",
            "start": 4328.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4331.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y avanzar en sus",
            "start": 4333.31,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4334.91,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4336.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o en las querellas que existen y tambi\u00e9n",
            "start": 4339.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 4342.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes",
            "start": 4344.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que no se olvide",
            "start": 4348.389,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "antes por ejemplo",
            "start": 4351.909,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 4355.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todos los contratistas que trabajaban",
            "start": 4359.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para pemex",
            "start": 4363.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que no eran del campeche sino que",
            "start": 4367.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegaban a campeche",
            "start": 4369.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a un partido",
            "start": 4373.239,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "conservador al que dominaba la que",
            "start": 4375.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estuvo por mucho tiempo",
            "start": 4379.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "luego se da",
            "start": 4381.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el supuesto cambio",
            "start": 4384.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ya los contratistas de pemex en",
            "start": 4388.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 4392.309,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "ya son de ese partido",
            "start": 4394.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del partido del supuesto cambio",
            "start": 4399.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4402.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dentro de esos contratistas nuevos",
            "start": 4405.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 4410.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esta empresa oceanograf\u00eda",
            "start": 4412.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y en dos sexenios",
            "start": 4416.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en el the fox y en el de calder\u00f3n",
            "start": 4420.409,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recibe",
            "start": 4422.679,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares en",
            "start": 4425.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 4428.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda",
            "start": 4433.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por asignaci\u00f3n directa",
            "start": 4435.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sin licitaciones",
            "start": 4438.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y el due\u00f1o de esta empresa",
            "start": 4443.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4447.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4450.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 4452.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es comprar relojes finos",
            "start": 4456.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de unas marcas que yo no",
            "start": 4463.4,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "identifico bien pero que somos",
            "start": 4466.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s lujosas extravagantes del",
            "start": 4472.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4476.69,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "parece una revista",
            "start": 4478.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de quienes usaban esos relojes y eran",
            "start": 4480.81,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y artistas",
            "start": 4485.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "deportistas famosos",
            "start": 4491.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno pues el compraba",
            "start": 4495.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estos relojes",
            "start": 4499.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero en serie ya compraban",
            "start": 4503.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una serie especial",
            "start": 4507.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de relojes",
            "start": 4510.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4513.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "un reloj",
            "start": 4516.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4518.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "costaba",
            "start": 4522.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de d\u00f3lares",
            "start": 4525.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 4530.059,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "regalaba",
            "start": 4532.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 4537.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 4540.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a ese nivel",
            "start": 4544.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el derroche",
            "start": 4547.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la opulencia",
            "start": 4550.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de esto en ese tiempo",
            "start": 4555.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero eso es otro asunto es nada m\u00e1s",
            "start": 4559.01,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4562.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e9 pensando",
            "start": 4568.719,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "que en el 2001 cambi\u00f3",
            "start": 4572.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fue gatopardismo",
            "start": 4576.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en",
            "start": 4580.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual",
            "start": 4582.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tan nuevo cambio",
            "start": 4590.159,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "que se sigui\u00f3 aplicando la misma",
            "start": 4592.6,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 4594.97,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "neoporfiristas la misma corrupci\u00f3n",
            "start": 4597.93,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "y ahora ya est\u00e1n juntos",
            "start": 4603.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque ahora s\u00ed ya",
            "start": 4606.539,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se descarga",
            "start": 4610.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4614.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "me enga\u00f1aban de que eran distintos",
            "start": 4616.63,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 4622.179,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "en el bloque",
            "start": 4624.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como ser los dos",
            "start": 4626.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 4631.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s como comentarios",
            "start": 4635.28,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "este esc\u00e1ndalo este fraude de",
            "start": 4639.099,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00eda le cost\u00f3 la chamba",
            "start": 4642.129,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "arrigunaga",
            "start": 4647.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez del campo que era el director y a",
            "start": 4649.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "medina mora que era consejero",
            "start": 4652.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ernesto zedillo se salv\u00f3 de genesa esa",
            "start": 4658.849,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vez porque ellos hab\u00edan quedado como",
            "start": 4663.019,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "es que hay muy buenos puestos dentro de",
            "start": 4667.219,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "banamex y arrigunaga fue el creador del",
            "start": 4672.67,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fobaproa entonces \u00e9l es el que estaba",
            "start": 4676.429,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ah\u00ed bueno en una segunda pregunta se sea",
            "start": 4680.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el presidente y le quiero preguntar es",
            "start": 4683.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que el",
            "start": 4688.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "banco del",
            "start": 4693.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienestar hiciera una divisi\u00f3n de",
            "start": 4694.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguros de vida",
            "start": 4698.39,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "porque hay que recordar y",
            "start": 4700.54,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "la y la empresa cotos y jur\u00e9 que es una",
            "start": 4703.719,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "reaseguradora de pemex este pueda",
            "start": 4709.64,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "este no s\u00f3lo se reaseguradora del heno",
            "start": 4715.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de pemex sino de los de reaseguradoras",
            "start": 4718.789,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4723.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electricidad de conagua esto se lo",
            "start": 4725.389,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comento porque en los pasados gobiernos",
            "start": 4728.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se hizo bueno en los \u00faltimos gobiernos",
            "start": 4732.489,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "si es un muy mal uso de los seguros",
            "start": 4735.92,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "ahorita el gobierno federal y bueno el",
            "start": 4739.19,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "gobierno paga",
            "start": 4744.469,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "5000 millones de d\u00f3lares en puros",
            "start": 4747.4,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "seguros al a\u00f1o se paga y cuando m\u00e9xico",
            "start": 4751.48,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico hace muchos a\u00f1os",
            "start": 4758.18,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en los 90",
            "start": 4762.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la aseguradora mexicana cemex que",
            "start": 4764.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "funcionaba muy bien y era la aseguradora",
            "start": 4768.73,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de todos los para da\u00f1os de la comisi\u00f3n",
            "start": 4772.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de la de pemex",
            "start": 4776.409,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4780.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "conagua de las presas de las",
            "start": 4782.79,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas de todo esto que es que",
            "start": 4785.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se tiene que pagar mucho porque este",
            "start": 4788.739,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento y los de",
            "start": 4791.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de seguridad y da\u00f1os a la",
            "start": 4795.21,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de responsabilidades civiles que tienen",
            "start": 4799.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las obras las carreteras",
            "start": 4803.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inclusive era tan bueno tan buena esta",
            "start": 4806.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aseguradora que que el grupo monterrey",
            "start": 4810.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aseguraba su infraestructura con ellos",
            "start": 4814.31,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero tuvo a bien el gobierno de salinas",
            "start": 4817.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de gortari de venderla de malvender la",
            "start": 4822.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se la vendi\u00f3 a",
            "start": 4825.21,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a \u00e1ngeles isidoro",
            "start": 4827.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el divino sea va al grupo man pa\u00eds",
            "start": 4830.83,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este en dos a\u00f1os la decis\u00f3n malos",
            "start": 4834.51,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "manejos entonces tuvo que entrar al",
            "start": 4839.02,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 4841.63,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el gobierno de zedillo la limpia donde",
            "start": 4843.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo metieron a la c\u00e1rcel a este se\u00f1or",
            "start": 4846.619,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "no estuvo ni un d\u00eda estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 4850.82,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l sali\u00f3",
            "start": 4854.25,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estos malos manejos",
            "start": 4855.889,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 luego la volvieron a vender la",
            "start": 4858.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 4863.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de seguros am\u00e9rica y luego seguros a",
            "start": 4864.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 4868.829,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "en el 2001 la vendi\u00f3 a ing",
            "start": 4871.01,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguros que es una empresa",
            "start": 4875.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses bajos y tuvo un problema con",
            "start": 4878.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fertinal porque",
            "start": 4882.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fue una cosa muy rara en una planta que",
            "start": 4885.21,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4890.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "terminales de lo que se privatizaron de",
            "start": 4892.55,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "la de lo que usted tanto ha hablado de",
            "start": 4895.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que antes eran de pemex y se ve se ven",
            "start": 4898.619,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "las vendieron las plantas de",
            "start": 4901.71,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 4905.36,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda una planta en baja",
            "start": 4907.159,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "california sur en un hurac\u00e1n pero",
            "start": 4909.659,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "eran condiciones muy raras no quisieron",
            "start": 4914.07,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "se negaba a pagar la prima este ing un",
            "start": 4918.04,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "juez determin\u00f3 que s\u00ed y fue tan mal tan",
            "start": 4923.95,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mal sabor de boca de juez",
            "start": 4927.97,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ese proceso que ing decidi\u00f3 vender a axa",
            "start": 4930.45,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sus acciones",
            "start": 4937.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s pero este",
            "start": 4939.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el 2007 y se fueron de m\u00e9xico ya no",
            "start": 4943.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quisieron estar en m\u00e9xico porque no",
            "start": 4945.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ese clima de corrupci\u00f3n es el",
            "start": 4948.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desgracia un clima de corrupci\u00f3n y de en",
            "start": 4950.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el 2008 ya se fueron de m\u00e9xico entonces",
            "start": 4953.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4957.71,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4958.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este esto que se tiene este el logo",
            "start": 4960.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vicente fox el gobierno de vicente fox",
            "start": 4965.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 seguros y talco seguros y talgo",
            "start": 4968.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n del gobierno",
            "start": 4972.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la privatiz\u00f3 la de la vend\u00eda metlife",
            "start": 4974.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4980.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a una empresa americana de seguros y era",
            "start": 4982.03,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "una empresa que no no le costaba algo al",
            "start": 4985.69,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "contrario le daba de este era altamente",
            "start": 4989.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rentable ten\u00eda las mejores",
            "start": 4993.579,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "calificaciones",
            "start": 4995.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por parte de todas las y de las",
            "start": 4996.719,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "calificadoras",
            "start": 5000.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 se malvendi\u00f3 porque las",
            "start": 5002.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vendieron muy baratas muy baratas y",
            "start": 5004.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces ya nos quedamos sin esos",
            "start": 5009.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguros y yo creo que",
            "start": 5011.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "algo que podr\u00edamos",
            "start": 5014.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda aprovechar con el banco del",
            "start": 5016.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bienestar llevar seguros de vida a una",
            "start": 5019.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que jam\u00e1s ha tenido ese ese",
            "start": 5022.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tipo de instrumentos",
            "start": 5026.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y puede ser uno que sea rentable pero s\u00ed",
            "start": 5028.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sustentable no est\u00e9 altamente rentable",
            "start": 5031.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que pueda ser rentable y la",
            "start": 5035.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reaseguradora que tiene todo que",
            "start": 5038.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "afortunadamente todav\u00eda tiene pemex y",
            "start": 5041.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que el dinero que descansar",
            "start": 5045.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reaseguradoras se queda en m\u00e9xico",
            "start": 5048.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5050.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda replicarse tambi\u00e9n en bus para la",
            "start": 5052.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y esa ser\u00eda mi pregunta se si",
            "start": 5055.86,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "bien estamos est\u00e9 buscando",
            "start": 5060.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y recuperar lo b\u00e1sico",
            "start": 5069.49,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 5072.719,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5074.059,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 5077.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5080.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3",
            "start": 5082.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "casi todo",
            "start": 5087.45,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lo que pertenec\u00eda a la naci\u00f3n al pueblo",
            "start": 5089.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5096.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este saqueo lo public\u00f3",
            "start": 5098.84,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5102.82,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "transfirieron bienes p\u00fablicos a",
            "start": 5108.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5111.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5113.69,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5115.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 5117.06,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "neoporfiristas",
            "start": 5119.98,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "convertir lo p\u00fablico en privado",
            "start": 5127.49,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "existe en el diccionario",
            "start": 5131.659,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 5135.68,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5136.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5138.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hacer una cosa p\u00fablica",
            "start": 5140.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en privado",
            "start": 5144.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces se esmeraron",
            "start": 5149.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5153.909,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 5155.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 5158.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y lo que dejaron",
            "start": 5161.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fue porque no les dio tiempo",
            "start": 5165.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si nos hubiese dado este cambio",
            "start": 5169.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5171.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "habr\u00edan terminado",
            "start": 5175.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de saquear",
            "start": 5178.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque iban",
            "start": 5182.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al cavar pemex",
            "start": 5185.29,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 5188.31,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "llevaban 14 a\u00f1os consecutivos",
            "start": 5191.139,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de",
            "start": 5196.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5198.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tres millones cuatrocientos mil barriles",
            "start": 5203.469,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en 2004 3 millones 400 mil barriles en",
            "start": 5208.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2004",
            "start": 5212.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a 1.700.000",
            "start": 5214.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en 2018",
            "start": 5218.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 5220.989,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y va as\u00ed",
            "start": 5225.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "o sea que estar\u00edamos",
            "start": 5227.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 200",
            "start": 5232.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera",
            "start": 5236.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos petr\u00f3leo",
            "start": 5239.98,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "para nuestro consumo interno",
            "start": 5242.489,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ya hab\u00edan empezado a",
            "start": 5246.989,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "importar petr\u00f3leo crudo",
            "start": 5249.889,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5256.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica",
            "start": 5259.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y acabaron",
            "start": 5262.09,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "he pegado una liberaci\u00f3n",
            "start": 5265.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los complejos con sangre que era morelos",
            "start": 5268.87,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vayan a posar rica",
            "start": 5273.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 5277.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se acabaron",
            "start": 5281.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas",
            "start": 5284.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las seis que dejan",
            "start": 5287.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5291.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 5293.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al 35% de su capacidad pero ya las",
            "start": 5295.64,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 5299.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en los complejos",
            "start": 5303.13,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de refinaci\u00f3n ya hab\u00edan vendido plantas",
            "start": 5305.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estaban esperando",
            "start": 5311.5,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5312.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5313.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se acabar\u00e1 por completo",
            "start": 5316.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda inversiones para rehabilitar",
            "start": 5319.88,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "plantas durante a\u00f1os",
            "start": 5322.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que hicieron para reconfigurar",
            "start": 5326.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fue un saqueo invirtieron como 12 mil",
            "start": 5330.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 5333.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde soy un ejemplo",
            "start": 5336.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reconfiguraron tres de las seis",
            "start": 5339.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 5342.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 5344.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cadereyta",
            "start": 5348.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y madera",
            "start": 5351.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 5354.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de gasolina en estas tres",
            "start": 5360.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 5363.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a menor",
            "start": 5368.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la gasolina",
            "start": 5370.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se produc\u00eda en las tres refiner\u00edas",
            "start": 5373.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que no fueron reconfigurados",
            "start": 5377.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en salina cruz",
            "start": 5381.03,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5382.56,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de guanajuato",
            "start": 5388.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salamanca",
            "start": 5391.53,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "le falta buena historia",
            "start": 5393.659,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no se reconfiguran las plantas y",
            "start": 5398.559,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esas tres produc\u00edan m\u00e1s",
            "start": 5403.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que las tres que reconfigura",
            "start": 5406.199,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "saquearon se robaron",
            "start": 5409.45,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 5412.789,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 habr\u00eda de pemex",
            "start": 5417.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5420.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5425.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n federal de letizia",
            "start": 5428.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la tendencia era a cerrar las plantas",
            "start": 5434.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para no competir",
            "start": 5439.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con las empresas",
            "start": 5442.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas extranjeras",
            "start": 5445.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y dejarles todo el mercado a las",
            "start": 5449.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5451.96,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 5455.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se aplica a los ferrocarriles",
            "start": 5457.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que dejaron",
            "start": 5461.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ni un tren de pasajeros",
            "start": 5467.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estaba comunicado con trenes de",
            "start": 5472.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 5475.469,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "casi 30.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 5480.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con trenes de pasajeros",
            "start": 5482.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los trenes que se empezaron a construir",
            "start": 5486.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "desde el gobierno del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 5489.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el primer tren es de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 5493.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a veracruz",
            "start": 5496.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "desde entonces y porfirio d\u00edaz",
            "start": 5498.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dio concesiones para construir",
            "start": 5503.73,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "alrededor de 20.000 km deb\u00eda hacerlo",
            "start": 5507.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y luego de la revoluci\u00f3n lo mismo llegan",
            "start": 5512.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5516.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y responsables corruptos",
            "start": 5519.51,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y un abrir y cerrar de ojos",
            "start": 5522.679,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "se acaban los otros carriles m\u00e1ximos",
            "start": 5526.389,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la banca y hablamos",
            "start": 5530.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fuese privada o estuviese nacionalizada",
            "start": 5535.329,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en la de m\u00e9xico",
            "start": 5540.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o de mexicanos",
            "start": 5542.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5545.73,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "toda la banca extranjera",
            "start": 5549.199,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "los seguros",
            "start": 5553.869,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5557.01,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5562.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "paga de seguros el gobierno",
            "start": 5565.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 5569.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y esto no lo descartamos porque no nos",
            "start": 5572.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vamos a meter en todo",
            "start": 5575.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero podemos ahorrar",
            "start": 5579.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y tener",
            "start": 5584.57,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5587.88,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "aseguradora",
            "start": 5589.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso no es tan complejo",
            "start": 5596.93,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tras lo que para los dogm\u00e1ticos del",
            "start": 5601.679,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "neoliberalismo esto es un sacrilegio",
            "start": 5605.57,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pero pues voy a ofrecer disculpas",
            "start": 5611.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5616.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el banco el bienestar",
            "start": 5619.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un banquero",
            "start": 5623.27,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de estos muy",
            "start": 5626.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5632.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 a decir que no estuviese yo",
            "start": 5635.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5638.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5641.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y echar a andar un banco",
            "start": 5645.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "era construir casitas",
            "start": 5648.11,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hac\u00eda referencia a la construcci\u00f3n de",
            "start": 5651.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco de bienestar",
            "start": 5655.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5659.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que no es construir casitas que por",
            "start": 5661.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cierto no son casitas son muy buenas",
            "start": 5665.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 5668.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto cuesta una sucursal",
            "start": 5670.48,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar la construcci\u00f3n",
            "start": 5675.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y equiparla",
            "start": 5677.67,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tres millones tres millones 500 mil",
            "start": 5680.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque la est\u00e1n haciendo los ingenieros",
            "start": 5684.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "militares y se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 5687.53,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 5689.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si esto se hiciera en el sistema d",
            "start": 5690.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 5695.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5697.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda",
            "start": 5699.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ni estuviese en la cerca de 2.000",
            "start": 5702.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sucursales que vamos a atender ya a",
            "start": 5705.89,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "finales de este a\u00f1o",
            "start": 5708.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "equipadas",
            "start": 5711.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos ya",
            "start": 5715.14,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "2700 y con las que ya exist\u00edan vamos a",
            "start": 5719.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tener 3.000 sucursales del banco del",
            "start": 5723.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar en todo el pa\u00eds en las zonas",
            "start": 5726.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas que creen que nos est\u00e1",
            "start": 5728.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "costando",
            "start": 5731.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo volvemos a lo mismo",
            "start": 5733.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 5738.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 5742.6,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5744.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se privatizan",
            "start": 5747.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las comunicaciones",
            "start": 5750.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todo el sistema de",
            "start": 5757.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 5759.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se privatiz\u00f3",
            "start": 5762.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "les comentaba que",
            "start": 5765.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al colmo",
            "start": 5768.929,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de que el instituto de la",
            "start": 5772.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones el ife tel",
            "start": 5774.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "es el que da los permisos",
            "start": 5777.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5781.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica no puede",
            "start": 5782.989,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y promover la creaci\u00f3n de una empresa",
            "start": 5792.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sin fines de lucro para que haya",
            "start": 5795.52,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "internet gratuito en la ciudad de mexico",
            "start": 5799.45,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 5803.829,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque eso puede significar",
            "start": 5809.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "competencia desleal",
            "start": 5814.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "monopolio",
            "start": 5818.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se puede convertir el gobierno en un",
            "start": 5822.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "agente preponderante",
            "start": 5824.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5829.69,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5830.97,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los que controlan las telecomunicaciones",
            "start": 5832.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues son agentes",
            "start": 5835.929,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "preponderantes",
            "start": 5838.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero quedaron este mecanismo",
            "start": 5841.75,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para protegerlos y para atar de pies y",
            "start": 5846.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 5850.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al poder p\u00fablico",
            "start": 5852.76,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "al que representa al pueblo",
            "start": 5855.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues todo esto lo estamos enfrentando",
            "start": 5862.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y claro que va a haber",
            "start": 5865.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "banco de bienestar",
            "start": 5869.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con buen servicio",
            "start": 5872.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con internet",
            "start": 5875.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hasta en los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 5878.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no no llegamos incluso a pensar la",
            "start": 5885.559,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 5890.839,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de que el gobierno",
            "start": 5891.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 5897.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fueses due\u00f1o del 51 por ciento",
            "start": 5900.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las elecciones",
            "start": 5904.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y que el 49 quedar\u00e1 en manos de",
            "start": 5907.659,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5910.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque por lo mismo porque imag\u00ednense",
            "start": 5911.729,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el gobierno maneja",
            "start": 5916.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "7 billones de pesos de presupuesto",
            "start": 5919.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 5924.32,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5925.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5927.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenga es el manejo de recursos",
            "start": 5929.05,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sino en exclusiva zee de manera",
            "start": 5932.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "preferente",
            "start": 5936.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pues tiene garantizado a un cliente",
            "start": 5939.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5943.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es sabido",
            "start": 5947.659,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "eso lo pueden ustedes",
            "start": 5952.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizar",
            "start": 5954.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el internet",
            "start": 5957.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de que todos los bancos tienen",
            "start": 5961.719,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "utilidades todos",
            "start": 5964.389,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5968.929,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "son de los que m\u00e1s utilidades tienen",
            "start": 5971.78,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre las 5",
            "start": 5976.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones que obtienen m\u00e1s",
            "start": 5980.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "utilidades anuales",
            "start": 5983.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 5988.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pierde",
            "start": 5990.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque no lo hicimos",
            "start": 5992.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5996.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es importante todo esto",
            "start": 5998.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 6001.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6004.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6005.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya no tengo tiempo",
            "start": 6007.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6011.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "participar en algo as\u00ed",
            "start": 6014.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 6016.909,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s tiempo para dejar",
            "start": 6019.35,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y consolidad",
            "start": 6023.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 6026.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "mixto",
            "start": 6031.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con participaci\u00f3n mayoritaria del",
            "start": 6032.88,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6035.82,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que",
            "start": 6038.75,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "convocar",
            "start": 6040.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a inversionistas nacionales",
            "start": 6042.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a hacer una serie de",
            "start": 6047.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 6054.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6057.699,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6059.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a poner los conservados",
            "start": 6062.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este si de por s\u00ed tan",
            "start": 6069.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muy rabiosos",
            "start": 6076.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "irritados",
            "start": 6079.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 lleg\u00f3",
            "start": 6081.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no que no",
            "start": 6084.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el estatismo",
            "start": 6087.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el totalitarismo",
            "start": 6092.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el populismo el comunismo",
            "start": 6095.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera existe existe",
            "start": 6101.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no ya vendr\u00e1n otros",
            "start": 6104.019,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos sentando las bases",
            "start": 6108.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n y aclarando todo",
            "start": 6110.63,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esto porque todo esto se construy\u00f3",
            "start": 6113.63,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 6118.75,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6121.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y mucha manipulaci\u00f3n el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 6122.81,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no se dio cuenta",
            "start": 6126.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de el atraco",
            "start": 6130.489,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo fueron",
            "start": 6133.83,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "justificando",
            "start": 6136.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "legalizando",
            "start": 6138.969,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "inclusive con las modificaciones",
            "start": 6140.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 6143.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo el robo",
            "start": 6144.99,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00edtica de pillaje que se",
            "start": 6148.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3",
            "start": 6151.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal de 1983 hasta",
            "start": 6153.31,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 6157.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como saquearon al pa\u00eds",
            "start": 6159.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 6162.1,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ni se dio cuenta",
            "start": 6164.65,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces regresando a tu planteamiento",
            "start": 6169.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que queremos con el banco del bienestar",
            "start": 6173.21,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6177.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que como dicen mis paisanos de las",
            "start": 6180.03,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cruzamos",
            "start": 6183.0,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6186.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son mis paisanos los tabasque\u00f1os",
            "start": 6188.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y los checos negros y los mexicanos",
            "start": 6191.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos para que no haya",
            "start": 6195.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 6199.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero en veracruz se dice",
            "start": 6201.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cuando algo est\u00e1",
            "start": 6205.61,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en este complicado dice le zumba",
            "start": 6208.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos nosotros",
            "start": 6213.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el quijote dec\u00eda",
            "start": 6218.059,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y enderezar entuertos",
            "start": 6220.36,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 6224.27,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "entonces le sumba",
            "start": 6226.849,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tener operando",
            "start": 6231.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 6236.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todas las sucursales",
            "start": 6239.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar va a ayudar",
            "start": 6241.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo imag\u00ednense ustedes de que en",
            "start": 6243.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todas las cabeceras municipales y en",
            "start": 6248.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pueblos grandes",
            "start": 6251.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apartados va a haber una sucursal del",
            "start": 6253.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "banco universal",
            "start": 6256.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el banco que m\u00e1s sucursales tiene",
            "start": 6258.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 6261.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tiene 1300",
            "start": 6263.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y el banco no estaba a tener 3.000",
            "start": 6267.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6270.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6273.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para cobrar lo que por derecho le",
            "start": 6274.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 6277.3,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "sus pensiones las becas de los j\u00f3venes",
            "start": 6279.949,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "no va a tener que trasladarse lejos",
            "start": 6283.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 6288.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "algunos tienen qu\u00e9",
            "start": 6289.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tardan hasta 23 horas",
            "start": 6293.92,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "para ir a una sucursal y adem\u00e1s lo mismo",
            "start": 6298.239,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que el internet y lo mismo",
            "start": 6302.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pasa con la telefon\u00eda celular y lo mismo",
            "start": 6305.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que pasaba antes con la luz",
            "start": 6309.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6311.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estos servicios est\u00e1n en manos de",
            "start": 6314.29,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 6316.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues s\u00f3lo se ofrecen",
            "start": 6317.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "es donde",
            "start": 6321.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hay dinero",
            "start": 6323.809,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "donde hay mercado",
            "start": 6325.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s grandes ciudades",
            "start": 6328.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de los bancos ya",
            "start": 6334.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6336.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora en la fase d",
            "start": 6337.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y modernizar todo y hacer las",
            "start": 6341.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 6343.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 6347.97,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sin inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 6350.47,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6353.489,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "los que viven en los pueblos",
            "start": 6354.8,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "apartados que no tienen derecho a tener",
            "start": 6358.78,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estos servicios entonces",
            "start": 6362.469,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6364.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6367.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tener esta red",
            "start": 6370.699,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6375.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 6377.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con sistemas de comunicaci\u00f3n nos est\u00e1",
            "start": 6379.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayudando a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6383.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6385.24,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque vamos a utilizar sus l\u00edneas",
            "start": 6388.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sus torres",
            "start": 6392.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para el internet y para",
            "start": 6394.75,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "conectar los bancos del bienestar",
            "start": 6399.02,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si necesitas consolidar la operaci\u00f3n",
            "start": 6403.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6409.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 6412.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6415.349,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para tener un a\u00f1o",
            "start": 6418.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y fortalecimiento",
            "start": 6423.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque si no lo dejamos bien",
            "start": 6426.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 6430.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y se va a caer",
            "start": 6432.26,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6435.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 6437.369,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo que ellos",
            "start": 6443.03,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios o los que piensan",
            "start": 6446.199,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de otra manera no",
            "start": 6449.809,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "plantear\u00edan para que vas a tener un",
            "start": 6452.579,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "banco de bienestar",
            "start": 6454.859,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mejor paga la comisi\u00f3n a los bancos que",
            "start": 6456.97,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 6459.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s",
            "start": 6461.749,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de esas sucursales que lleguen los",
            "start": 6463.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "recursos a los adultos mayores a los",
            "start": 6467.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "becarios o de los campesinos no queremos",
            "start": 6472.0,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6476.02,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en este sistema",
            "start": 6477.389,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de dispersi\u00f3n de recursos",
            "start": 6479.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pero contestando tu pregunta",
            "start": 6483.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es el banco puede hacia adelante",
            "start": 6486.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desarrollarse y dar muchos servicios",
            "start": 6489.99,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 6492.34,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "lo principal es que disperse los fondos",
            "start": 6495.25,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y los programas de bienestar que no son",
            "start": 6501.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pocos el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser como 600",
            "start": 6503.79,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 6508.02,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que se dan a dispersar a trav\u00e9s de las",
            "start": 6511.37,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "3000 sucursales del banco el bienestar",
            "start": 6516.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con adultos",
            "start": 6519.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6521.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s adultos mayores",
            "start": 6522.77,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o son 275 mil millones de",
            "start": 6526.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6532.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y va a ir creciendo",
            "start": 6533.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque va a ir aumentando",
            "start": 6537.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 6540.06,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en cuanto a poblaci\u00f3n los que van",
            "start": 6542.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cumpliendo los 65 a\u00f1os como porque va a",
            "start": 6544.27,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ir aumentando la cantidad de la pensi\u00f3n",
            "start": 6547.84,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "entonces primero eso pero f\u00edjese",
            "start": 6550.949,
            "duration": 10.431
        },
        {
            "text": "otra posibilidad las remesas",
            "start": 6556.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n las sucursales del banco de",
            "start": 6562.15,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 6564.699,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "pues a donde llegan las remesas",
            "start": 6566.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero no podemos todav\u00eda",
            "start": 6573.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6576.719,
            "duration": 1.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6577.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde lo que t\u00fa planteas",
            "start": 6578.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6583.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "solo bajar por ah\u00ed la n\u00f3mina para el",
            "start": 6584.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pago de maestros",
            "start": 6587.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda important\u00edsimo",
            "start": 6592.45,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pero estamos poco a poco",
            "start": 6595.999,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consolidando estas fases pero tu",
            "start": 6599.589,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pregunta es muy buena",
            "start": 6603.139,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "no se trata de que el estado al fic si",
            "start": 6605.62,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la iniciativa de la sociedad civil",
            "start": 6609.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6614.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tampoco se trata",
            "start": 6615.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de que el estado",
            "start": 6618.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "o sea un facilitador",
            "start": 6620.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6625.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que solamente se dedique a facilitar el",
            "start": 6630.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que se hagan jugosos negocios al amparo",
            "start": 6635.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 6638.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o que el estado s\u00f3lo",
            "start": 6641.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "funcione",
            "start": 6644.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuando se necesite rescatar",
            "start": 6646.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a los sistemas",
            "start": 6652.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "particulares en quiebra como el fobaproa",
            "start": 6654.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "all\u00ed si necesitamos al estado",
            "start": 6657.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero que el estado no se meta en planear",
            "start": 6662.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 6665.89,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "eso le corresponde al mercado",
            "start": 6667.82,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que el estado no se meta en ayudar a los",
            "start": 6671.349,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 6674.379,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 6676.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no les des",
            "start": 6679.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un pescado",
            "start": 6682.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00e1ndoles a pescar s\u00ed pero no hay",
            "start": 6684.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6688.53,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y no he buscado y el estado",
            "start": 6693.08,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tiene que cumplir con su responsabilidad",
            "start": 6697.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6700.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la funci\u00f3n principal",
            "start": 6705.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de un estado",
            "start": 6708.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 6712.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6714.659,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 6716.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "garantizar el bienestar del pueblo",
            "start": 6720.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero lo estamos viendo con mucha",
            "start": 6726.69,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 6728.969,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con lo del agua",
            "start": 6730.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bien en el desastres crisis",
            "start": 6734.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 6738.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y entregar concesiones",
            "start": 6741.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 6744.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta en el desierto",
            "start": 6747.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que",
            "start": 6751.159,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "poner plantas cerveceras",
            "start": 6754.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que hacer negocio vendiendo",
            "start": 6759.53,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cerveza en el extranjero",
            "start": 6762.349,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed lo dijimos",
            "start": 6766.53,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el pa\u00eds que m\u00e1s cerveza",
            "start": 6773.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "exporta",
            "start": 6777.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6780.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6785.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso para tareas",
            "start": 6787.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos litros de agua",
            "start": 6790.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se ve bien",
            "start": 6796.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para una caguama",
            "start": 6799.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y se lo dejo de tarea",
            "start": 6804.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6808.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manden cuartos bajos sean rechazados por",
            "start": 6811.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda partidista",
            "start": 6814.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no entiendo",
            "start": 6816.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6822.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "detectar",
            "start": 6824.17,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas almas",
            "start": 6825.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a lo mejor presidentes municipales",
            "start": 6827.809,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dentro de los trasbordadores",
            "start": 6829.55,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "no no no no no no la gente quiere los",
            "start": 6832.83,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 6835.53,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las autoridades locales est\u00e1n",
            "start": 6836.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayudando nos faltan",
            "start": 6838.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6841.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "200 terrenos",
            "start": 6843.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "para los 2700",
            "start": 6846.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 6849.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el que nos cuesta m\u00e1s trabajo",
            "start": 6851.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a conseguir",
            "start": 6854.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos cueste m\u00e1s trabajo conseguir los",
            "start": 6856.59,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "terrenos para la guardia nacional",
            "start": 6859.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 6863.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no les gusta algunos que se ponga un",
            "start": 6866.55,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia",
            "start": 6869.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tengo por ejemplo",
            "start": 6872.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la memoria",
            "start": 6875.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6879.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el municipio que est\u00e1",
            "start": 6881.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "villa ahumada",
            "start": 6885.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "villa ahumada que est\u00e1 entre su\u00e1rez y",
            "start": 6888.71,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 6891.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 6893.969,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno ahora no lo puedo decir por qu\u00e9",
            "start": 6897.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "si no vamos a terminar m\u00e1s temprano",
            "start": 6901.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque son los burritos",
            "start": 6903.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sabrosos",
            "start": 6907.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bueno este pero ah\u00ed en vida humana",
            "start": 6910.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mucho a la gente de chihuahua",
            "start": 6917.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 6921.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "no sabe que tenerlo de villa ahumada a",
            "start": 6924.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ver busca",
            "start": 6929.309,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "era un militar",
            "start": 6932.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahumada",
            "start": 6935.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 6939.06,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6940.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de terrazas y de los krill",
            "start": 6942.969,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y era hombre de confianza de porfirio",
            "start": 6946.67,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "d\u00edaz antes de que porfirio d\u00edaz",
            "start": 6948.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 6952.679,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estableciera comunicaci\u00f3n",
            "start": 6954.349,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6957.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "miguel ahumada fue dos veces gobernador",
            "start": 6958.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de chihuahua fue el principio",
            "start": 6962.179,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "y hablaba muy mal de terrazas",
            "start": 6965.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la correspondencia dec\u00eda porque este",
            "start": 6969.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hombre es muy ambicioso",
            "start": 6972.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "terrazas",
            "start": 6976.05,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ahumada era militar creo que de jalisco",
            "start": 6978.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de jalisco",
            "start": 6986.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y por eso es villa ahumada bueno",
            "start": 6989.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6993.61,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan",
            "start": 6995.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6998.77,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "instalada un cuartel de la guardia",
            "start": 7001.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por algo ser\u00e1",
            "start": 7008.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como dice pero al final",
            "start": 7011.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "las autoridades locales",
            "start": 7015.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ayudaron y ya est\u00e1 \u00e9l",
            "start": 7019.95,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "el cuartel de la guardia lo inaugure fue",
            "start": 7024.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "precisamente por eso",
            "start": 7027.409,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "all\u00e1 hab\u00eda un mar",
            "start": 7030.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otros lugares que vienen que me",
            "start": 7033.15,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "preguntan por qu\u00e9 aprovecho para decirle",
            "start": 7036.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los presidentes municipales",
            "start": 7039.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "exhortarlos respetuosamente a que nos",
            "start": 7043.8,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 7046.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a terminar de",
            "start": 7048.489,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tener todos los terrenos para",
            "start": 7051.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de los cuarteles de la",
            "start": 7055.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "guardia y los terrenos para la",
            "start": 7057.219,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del banco de el bienestar",
            "start": 7061.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los comandantes",
            "start": 7064.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de zona de regi\u00f3n",
            "start": 7067.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tienen esta tarea",
            "start": 7071.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 7075.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con antes de la defensa nacional porque",
            "start": 7077.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n construyendo nos han",
            "start": 7081.219,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 7083.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tanto los cuarteles como las sucursales",
            "start": 7084.809,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar",
            "start": 7088.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "son los ingenieros militares",
            "start": 7090.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 7092.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 7095.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay mucha oposici\u00f3n",
            "start": 7098.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar vamos a terminar",
            "start": 7103.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7107.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7109.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llevamos vamos ese",
            "start": 7110.739,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de finales porque implica tener los",
            "start": 7114.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cajeros",
            "start": 7120.849,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el equipamiento y el internet",
            "start": 7121.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para poder hacer las operaciones",
            "start": 7127.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces este a\u00f1o a finales van a ser",
            "start": 7128.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 7132.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y no podemos pasar de mediados del a\u00f1o",
            "start": 7134.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo para tener toda la red del banco",
            "start": 7138.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del bienestar que va a ayudar mucho",
            "start": 7140.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7146.739,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "omar ni\u00f1o de san lu\u00eds potos\u00ed de noticias",
            "start": 7148.269,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hablando de este tema de la guardia",
            "start": 7152.379,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional yo le quiero hacer una pregunta",
            "start": 7154.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "al respecto de que en san luis potos\u00ed",
            "start": 7157.089,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contamos desde el 2010 con las",
            "start": 7159.26,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "instalaciones de la academia que antes",
            "start": 7161.689,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "era de la academia de la polic\u00eda federal",
            "start": 7163.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso le cost\u00f3 mucho dinero al pa\u00eds y en",
            "start": 7165.499,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "su momento pues sea considerada una",
            "start": 7168.349,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "academia de \u00e9lite en 2014 as\u00ed elemento",
            "start": 7171.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en otros 200 millones de pesos y se",
            "start": 7175.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reinaugura en mi pregunta es en estos",
            "start": 7177.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momentos ya no se ven el san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 7180.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a los cadetes como antes se ve\u00eda que se",
            "start": 7182.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaba capacitado ya la polic\u00eda federal",
            "start": 7186.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el proyecto que se tiene que",
            "start": 7188.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo ahorita con esta",
            "start": 7191.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "escuela porque adem\u00e1s est\u00e1 muy bien",
            "start": 7192.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ubicada cu\u00e1l es el proyecto que se tiene",
            "start": 7194.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con esta academia en estos momentos y a",
            "start": 7197.34,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "futuro no todo todas las instalaciones",
            "start": 7201.51,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 7206.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no hizo",
            "start": 7209.159,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 7211.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "durante todo el tiempo",
            "start": 7214.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan",
            "start": 7217.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "instalaciones para la polic\u00eda federal",
            "start": 7220.1,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "los hospedaba en campamentos en hoteles",
            "start": 7222.98,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "ahora hay",
            "start": 7229.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "240 instalaciones",
            "start": 7235.5,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "aproximadamente a ver cu\u00e1ntas",
            "start": 7238.75,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "instalaciones seis de la guardia",
            "start": 7241.429,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "nacional iban a ser 500",
            "start": 7242.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 7246.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver si no nos",
            "start": 7250.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "permite que nos",
            "start": 7252.469,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 7254.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que al secretario \u00e9l",
            "start": 7257.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en el mapa",
            "start": 7261.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de lo que hace",
            "start": 7264.05,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana sobre la guardia para que",
            "start": 7267.57,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "vean como sea",
            "start": 7271.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 7273.719,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "19 estados",
            "start": 7276.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 7279.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 7283.91,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "41 cuarteles construir bueno eso nunca",
            "start": 7285.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ser\u00eda visto",
            "start": 7291.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7293.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo que se hab\u00eda realizado de",
            "start": 7294.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n durante la polic\u00eda federal",
            "start": 7299.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada era para en algunos casos",
            "start": 7301.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "escuelas y en otros",
            "start": 7306.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "instalaciones para la polic\u00eda de caminos",
            "start": 7309.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hay posibilidad que esta academia porque",
            "start": 7312.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tiene muy buenas instalaciones y de ah\u00ed",
            "start": 7314.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la la posibilidad que esta academia se",
            "start": 7317.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convierta en un cuartel sobre todo por",
            "start": 7319.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la zona estrat\u00e9gica que representa san",
            "start": 7322.59,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 7324.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es esta academia est\u00e1 a la salida",
            "start": 7325.949,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacia la salida a zacatecas y pudiera",
            "start": 7328.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pudiera convertirse en un gran proyecto",
            "start": 7330.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para la seguridad del centro del pa\u00eds",
            "start": 7334.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed este",
            "start": 7336.659,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 7338.96,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "por ejemplo estas son las que est\u00e1n en",
            "start": 7340.389,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 7343.419,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "estas son las coordinaciones as\u00ed estamos",
            "start": 7346.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7349.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se hicieron 150 en el 2019",
            "start": 7353.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "50 en el 20",
            "start": 7357.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en el proceso ya terminadas casi",
            "start": 7360.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 7363.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "66",
            "start": 7365.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas son las coordinaciones y esto es",
            "start": 7370.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por estar",
            "start": 7373.449,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "hablabas de san lu\u00eds",
            "start": 7375.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 6",
            "start": 7380.619,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7383.79,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7384.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "va a ser el doble",
            "start": 7386.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos autorizados",
            "start": 7389.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un presupuesto para la guardia nacional",
            "start": 7394.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de 50 mil millones de pesos",
            "start": 7398.5,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7402.239,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 7404.449,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es conseguir la paz",
            "start": 7408.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 7410.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en ese sentido y nos ha ayudado mucho",
            "start": 7412.44,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "esta estrategia",
            "start": 7416.37,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 7419.449,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si estuviese",
            "start": 7422.59,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "esta infraestructura",
            "start": 7429.35,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de cuartel des en todo el pa\u00eds",
            "start": 7432.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos",
            "start": 7438.369,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "tenemos yo les comentaba cuando entramos",
            "start": 7440.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 7444.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 7449.34,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 7451.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trescientos mil elementos",
            "start": 7453.219,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "la guardia nacional significa",
            "start": 7457.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "115 mil adicionales",
            "start": 7460.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a los que adem\u00e1s ha ido",
            "start": 7464.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incrementando tanto marina como defensa",
            "start": 7467.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos incrementado el n\u00famero de",
            "start": 7470.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7473.81,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 7474.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "como el 30 por ciento",
            "start": 7484.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "30%",
            "start": 7488.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y va a aumentar m\u00e1s y sobre todo las",
            "start": 7492.04,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "instalaciones porque regrese al plano",
            "start": 7495.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7501.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7504.41,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya las que faltan",
            "start": 7507.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que ya tienen tambi\u00e9n contemplado el",
            "start": 7510.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 7513.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "van a ser cuarteles y tambi\u00e9n unidades",
            "start": 7515.489,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 7517.739,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para los elementos",
            "start": 7519.699,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 7522.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces este es una inversi\u00f3n dura les",
            "start": 7526.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "doy un dato",
            "start": 7528.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7531.46,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hay 19 estados de los 32",
            "start": 7533.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7541.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en donde hay m\u00e1s elementos de la guardia",
            "start": 7543.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nacional que polic\u00edas estatales",
            "start": 7546.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7556.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7558.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los resultados que se est\u00e1n obteniendo",
            "start": 7563.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 7566.71,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuando fue dif\u00edcil vamos a adelantar",
            "start": 7569.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "unos datos",
            "start": 7574.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7577.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no le pides a la secretaria de",
            "start": 7578.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad a rosa isela se va a informar",
            "start": 7582.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 7584.51,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "no perd\u00f3n el viernes pero adem\u00e1s dos",
            "start": 7586.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 7589.879,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7594.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s van a verlos todos pero a ver",
            "start": 7596.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "secuestro",
            "start": 7599.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quieren ver feminicidio",
            "start": 7607.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "feminicidio secuestro",
            "start": 7610.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo",
            "start": 7614.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y homicidios vamos a regresar",
            "start": 7616.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "secuestro",
            "start": 7623.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 7625.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y no es para picar la cresta",
            "start": 7634.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 7638.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ni es tengan para que aprendan",
            "start": 7641.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que asistamos",
            "start": 7647.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora cual",
            "start": 7651.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 7653.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tercero robo de veh\u00edculo",
            "start": 7667.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 7676.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero ponerle ese pero por mejor el de",
            "start": 7682.869,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que les gusta m\u00e1s a los conservadores",
            "start": 7686.459,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "por gobierno",
            "start": 7690.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este desde salinas",
            "start": 7697.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el aumento en su gobierno 9.2 zedillo lo",
            "start": 7701.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 7705.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "31.2 es el sexenio con menos",
            "start": 7706.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este",
            "start": 7711.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "donde se redujo",
            "start": 7714.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de 15",
            "start": 7718.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a 10",
            "start": 7720.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "foxx de 10",
            "start": 7725.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 7733.219,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a 10 452",
            "start": 7734.8,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "si muy poquito de 10",
            "start": 7738.469,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "285 a 10",
            "start": 7741.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "452",
            "start": 7744.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 7749.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el palad\u00edn",
            "start": 7751.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la seguridad",
            "start": 7753.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se declar\u00f3 la guerra",
            "start": 7756.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "190 y 2.8",
            "start": 7764.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7769.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "alguien me recordaba",
            "start": 7771.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7774.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a diferencia desde ahora",
            "start": 7778.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hicieron un pacto",
            "start": 7781.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7786.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 7787.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para no dar a conocer noticias",
            "start": 7791.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sobre violencia",
            "start": 7795.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y lo cumplieron",
            "start": 7800.78,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de 14",
            "start": 7813.239,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a 25",
            "start": 7815.19,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7824.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7831.13,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a ese ac\u00e1",
            "start": 7834.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7837.28,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "de 8",
            "start": 7839.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a 25",
            "start": 7841.269,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a 23",
            "start": 7850.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "136",
            "start": 7854.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "59",
            "start": 7857.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3",
            "start": 7861.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque miren como viva",
            "start": 7865.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed apostaron nuestros adversarios",
            "start": 7872.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de que ese iba a ser nuestro tal\u00f3n de",
            "start": 7877.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "aquiles se acuerdan que vino este",
            "start": 7880.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "periodista muy famoso",
            "start": 7883.239,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "ponce ramos",
            "start": 7885.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y aguantando y aguantando y aguantando",
            "start": 7891.019,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7894.519,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra estrategia",
            "start": 7896.079,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "requiere de tiempo porque es atender las",
            "start": 7899.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 7903.469,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s lo positivo",
            "start": 7905.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7910.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7913.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "haya mejores condiciones de vida de",
            "start": 7916.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7918.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 7921.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que mejoren los salarios",
            "start": 7923.449,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que no se empobrezca el pueblo que se",
            "start": 7927.08,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "atienda a los j\u00f3venes",
            "start": 7931.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que se more alice la vida p\u00fablica",
            "start": 7933.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces eso lleva trabajo",
            "start": 7938.69,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 7941.389,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues el tener los elementos",
            "start": 7946.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 7950.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7952.23,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "leyes severas",
            "start": 7954.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "las amenazas de manos dura",
            "start": 7956.56,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 7960.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7962.869,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7965.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aunque no les guste",
            "start": 7967.69,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 7970.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s inteligencia que fuerza",
            "start": 7975.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno y esta cifra del 21 fue del inegi",
            "start": 7983.78,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "acaba de darse a conocer",
            "start": 7990.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay una disminuci\u00f3n considerable",
            "start": 7995.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8000.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "36 600",
            "start": 8005.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "85 36",
            "start": 8010.719,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "625 ya hab\u00edamos bajado muy poquito",
            "start": 8013.69,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "incluso aqu\u00ed se ha ido arriba aqu\u00ed ya",
            "start": 8019.03,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "baja pero lo que llevamos de este a\u00f1o",
            "start": 8023.39,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nos indica que vamos",
            "start": 8027.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hasta ahora es una variaci\u00f3n del 10 pero",
            "start": 8033.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "calculamos que podemos llegar al 15 por",
            "start": 8038.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciento a finales de a\u00f1o",
            "start": 8041.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n",
            "start": 8044.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos eso es y si tomamos",
            "start": 8046.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en cuenta lo que planteas vamos a ver",
            "start": 8051.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 esa academia esa escuela",
            "start": 8052.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "correcto el presidente en una segunda",
            "start": 8057.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n mi pregunta es la carretera",
            "start": 8060.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "57 que es uno de las v\u00edas de",
            "start": 8064.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunicaciones m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 8066.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que conecta la capital con los eeuu se",
            "start": 8068.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ha convertido en un problema del tramo",
            "start": 8072.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico espec\u00edficamente",
            "start": 8075.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de tepozotl\u00e1n hacia san lu\u00eds potos\u00ed y",
            "start": 8078.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preocupando a los inversionistas",
            "start": 8081.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sobre todo del cl\u00faster automotriz",
            "start": 8083.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "denominado centro baj\u00edo porque son 371",
            "start": 8085.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de esta carretera que en una",
            "start": 8089.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "velocidad promedio de 100 kil\u00f3metros por",
            "start": 8092.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hora se tendr\u00edan que hacer tres horas y",
            "start": 8094.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "media sin embargo siempre se est\u00e1",
            "start": 8096.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "rehabilitando ya veces est\u00e1n",
            "start": 8099.42,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "rehabilitando trazos de",
            "start": 8100.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de tramos de 200 o 300 metros y eso",
            "start": 8103.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "provoca que por lo menos se vaya el",
            "start": 8106.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo a dos horas m\u00e1s y si hay mala",
            "start": 8109.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suerte porque yo la he manejado mucho",
            "start": 8112.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiempo en ser mala suerte ha habido",
            "start": 8114.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ocasiones que hacemos 10 horas de san",
            "start": 8117.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed a la caseta mi pregunta es",
            "start": 8119.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque en esta nada m\u00e1s",
            "start": 8123.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transportan",
            "start": 8126.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que es el roster automatismo que es",
            "start": 8128.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que es todas las armadoras que hay en",
            "start": 8131.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n muchos",
            "start": 8133.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alimentos perecederos que ya los",
            "start": 8135.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresarios est\u00e1n preocupados mi",
            "start": 8138.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pregunta es si hay alg\u00fan proyecto para",
            "start": 8140.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se rehabilite de manera estructural",
            "start": 8143.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta carretera y si hay la posibilidad",
            "start": 8145.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que de quer\u00e9taro a san luis",
            "start": 8147.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "potos\u00ed se ampl\u00eda tres carriles ya que",
            "start": 8150.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 adem\u00e1s de ser muy conflictiva en la",
            "start": 8153.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del tr\u00e1fico hay muchos",
            "start": 8156.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "accidentes porque este frac",
            "start": 8158.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se hace un",
            "start": 8160.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8162.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no una secci\u00f3n complicada porque es",
            "start": 8164.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mucho el tr\u00e1iler y los autom\u00f3viles que",
            "start": 8167.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasan si tienen alguna alg\u00fan proyecto",
            "start": 8170.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para antes de que acabe su mandato de",
            "start": 8174.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se pueda hacer una estructura un",
            "start": 8176.87,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cambio estructural de esta carretera",
            "start": 8179.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 8182.199,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 8183.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es cosas lo primero es lo del",
            "start": 8185.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 8189.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si es una carretera que se le tiene que",
            "start": 8190.71,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estar dando mantenimiento",
            "start": 8193.71,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "permanentemente porque es de las m\u00e1s",
            "start": 8196.099,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "transitadas de mexico",
            "start": 8199.099,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tienes que la m\u00e1s",
            "start": 8201.639,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transita",
            "start": 8204.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hay un contrato",
            "start": 8207.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de mantenimiento",
            "start": 8210.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 8213.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8215.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con el ni\u00f1o nos dice",
            "start": 8217.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto es el contrato y qu\u00e9 empresa",
            "start": 8220.78,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "tiene el contrato del mantenimiento",
            "start": 8224.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y va a ayudar para qu\u00e9",
            "start": 8229.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8232.21,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pues todos sepamos",
            "start": 8234.52,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "de que el presupuesto p\u00fablico se paga",
            "start": 8237.929,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "un mantenimiento",
            "start": 8244.45,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para ese camino para esa carretera y a",
            "start": 8246.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ver si se ha incluido en los convenios",
            "start": 8251.469,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de conservaci\u00f3n de",
            "start": 8254.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 8257.29,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 8264.42,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "el convenio cu\u00e1ntos kil\u00f3metros",
            "start": 8267.53,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde a d\u00f3nde",
            "start": 8271.889,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y mientras",
            "start": 8276.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buscan esto porque se han mantenido",
            "start": 8278.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estos contratos no sean canceladas con",
            "start": 8282.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que est\u00e9 en buen estado",
            "start": 8284.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es el car\u00e1cter pero tambi\u00e9n podr\u00edan",
            "start": 8288.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hacerlo en los mejores horarios",
            "start": 8292.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con una estrategia que no",
            "start": 8295.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "signifique muchos",
            "start": 8298.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "embotellamientos que no causen tanta",
            "start": 8302.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "demora",
            "start": 8306.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s sensibilidad",
            "start": 8307.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso es una la posibilidad de que se",
            "start": 8311.07,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede en la otra posibilidad la que se",
            "start": 8314.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "logre",
            "start": 8318.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si hay una concesi\u00f3n en ampliarla",
            "start": 8319.97,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "o con recursos",
            "start": 8325.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 8330.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y la otra es el tren",
            "start": 8332.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8336.94,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quiero dejar",
            "start": 8338.79,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros de trenes",
            "start": 8341.54,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de pasajeros",
            "start": 8345.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "funcionar\u00eda muy bien el tren adem\u00e1s se",
            "start": 8353.099,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tiene el derecho de v\u00eda en una buena",
            "start": 8356.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "parte de m\u00e9xico quer\u00e9taro san luis",
            "start": 8359.349,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "incluso quer\u00e9taro guanajuato",
            "start": 8364.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo ya",
            "start": 8370.88,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "voy a dejar los proyectos pero si es",
            "start": 8373.51,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "necesario atender eso hacia adelante",
            "start": 8379.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8384.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias a este accidente y lo esperamos",
            "start": 8386.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en san luis potos\u00ed tiene mucho que no va",
            "start": 8388.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a la capital por all\u00e1 los potosinos no",
            "start": 8390.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quieren ver si vamos a conseguir a san",
            "start": 8392.279,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "luis ya la gente muy buena en el",
            "start": 8394.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "altiplano de san luis",
            "start": 8399.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "potos\u00ed en la huasteca",
            "start": 8401.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente pedro dom\u00ednguez de milenio",
            "start": 8409.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hoy publicamos que ernesto alfredo pi\u00f1\u00f3n",
            "start": 8411.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "identificado como el neto uno de los",
            "start": 8415.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de la banda los mexicles fue el",
            "start": 8418.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "responsable de ordenar los actos",
            "start": 8421.52,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "violentos en ciudad ju\u00e1rez desde el",
            "start": 8423.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "penal donde est\u00e1 recluido presidente",
            "start": 8425.449,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto con la finalidad de evitar su",
            "start": 8427.699,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "traslado seg\u00fan el propio delincuente",
            "start": 8429.649,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ten\u00eda informaci\u00f3n preguntarle justamente",
            "start": 8431.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto si el",
            "start": 8435.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 considerando dar alg\u00fan",
            "start": 8438.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tratamiento especial para este reo en",
            "start": 8440.63,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y adem\u00e1s para los integrantes",
            "start": 8443.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de esta banda llamada los misiles que es",
            "start": 8445.909,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "una de las principales generadoras de",
            "start": 8448.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "violencia en esa regi\u00f3n presidente",
            "start": 8450.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "primero esa pregunta hablas de",
            "start": 8452.75,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "de ciudad ju\u00e1rez de tijuana ju\u00e1rez para",
            "start": 8456.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "dejar s\u00ed s\u00ed yo creo que",
            "start": 8460.819,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "puede haber algo",
            "start": 8464.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de lo que t\u00fa est\u00e1s comentando porque el",
            "start": 8469.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "conflicto",
            "start": 8472.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "precisamente o el enfrentamiento",
            "start": 8473.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se da en el penal",
            "start": 8476.39,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y en situaci\u00f3n un poco extra\u00f1o",
            "start": 8479.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 8492.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que intervenir en el ej\u00e9rcito",
            "start": 8494.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los encargados del la custodia",
            "start": 8503.73,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y luego se dan los estos actos que son",
            "start": 8513.59,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s reprobables porque",
            "start": 8517.25,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "lo otro fue",
            "start": 8521.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desde luego vand\u00e1lico y propagand\u00edstico",
            "start": 8525.03,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "eso fue pasto para",
            "start": 8532.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 8535.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "wise",
            "start": 8538.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se unieron",
            "start": 8541.82,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en propaganda",
            "start": 8545.55,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quemar los oxxos quemar",
            "start": 8550.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los autobuses",
            "start": 8553.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mientras ac\u00e1 el reforma",
            "start": 8556.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8562.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hablando de que se incendiaba el pa\u00eds",
            "start": 8566.36,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "esto que no se me dieron",
            "start": 8571.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "anabel link",
            "start": 8575.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y es de izquierda alem\u00e1n",
            "start": 8579.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8581.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la fuente del pacto central",
            "start": 8583.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este les dijeron",
            "start": 8588.95,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "de que yo hab\u00eda ordenado todo esto",
            "start": 8593.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8597.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "justificar la militarizaci\u00f3n",
            "start": 8599.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 8602.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no se me dieron",
            "start": 8608.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y el olor de los ordenaron as\u00ed",
            "start": 8611.27,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 8615.44,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en el caso de ju\u00e1rez",
            "start": 8618.471,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8622.109,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo m\u00e1s reprobable porque",
            "start": 8625.41,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "asesinaron a inocentes",
            "start": 8632.771,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de todo lo que sucedi\u00f3",
            "start": 8637.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dispararon a gente inocente",
            "start": 8642.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a profundizar en la",
            "start": 8647.91,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n lo estamos haciendo",
            "start": 8652.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y se debe de",
            "start": 8658.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y entender",
            "start": 8660.89,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "o internalizar",
            "start": 8665.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y esto es para todos",
            "start": 8669.49,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que no vamos a permitir",
            "start": 8672.49,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 8677.351,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 8681.521,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se va a dar alg\u00fan tratamiento especial a",
            "start": 8687.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta banda y justamente este va a",
            "start": 8689.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "depender de",
            "start": 8691.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las investigaciones dado que est\u00e1n",
            "start": 8694.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mostrando un nivel de violencia m\u00e1s",
            "start": 8696.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "elevado que en otros lados s\u00ed pero",
            "start": 8698.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero hay que investigar tener todos",
            "start": 8701.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los elementos",
            "start": 8704.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para no fabricar",
            "start": 8706.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 8710.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8715.271,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "actuar siempre con la verdad",
            "start": 8717.061,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 8720.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "otorga",
            "start": 8723.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la autoridad moral",
            "start": 8726.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando se miente",
            "start": 8730.94,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "se cae todo",
            "start": 8737.14,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "se descubren",
            "start": 8742.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las mentiras y la autoridad",
            "start": 8745.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues pierde respetabilidad",
            "start": 8751.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hay que hablar siempre con la verdad",
            "start": 8756.2,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "entonces si tu observaci\u00f3n es buena",
            "start": 8759.05,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque es el caso",
            "start": 8761.931,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s",
            "start": 8765.54,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "violencia contra inocentes",
            "start": 8768.061,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es una asociaci\u00f3n p\u00fablica privada app",
            "start": 8774.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para la autopista quer\u00e9taro san luis",
            "start": 8779.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "con la empresa dice",
            "start": 8782.55,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "se contrata se contrat\u00f3 cinco mil",
            "start": 8787.83,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "758 millones de pesos para",
            "start": 8792.83,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 8796.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inicio el contrato el primero de",
            "start": 8799.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "noviembre de 2016",
            "start": 8802.86,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y termin\u00e9 el 31 de octubre de 2026",
            "start": 8806.61,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "estos son de los contratos que se dieron",
            "start": 8811.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de mantenimiento",
            "start": 8815.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de carreters",
            "start": 8817.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las app",
            "start": 8824.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a sociedades p\u00fablicas privadas",
            "start": 8826.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "presidente hay alg\u00fan alg\u00fan custodio",
            "start": 8831.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detenido o siendo investigado el",
            "start": 8835.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "director de este penal en ciudad si lees",
            "start": 8837.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay una investigaci\u00f3n abierta",
            "start": 8839.76,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8842.42,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero vamos a esperar el viernes",
            "start": 8844.229,
            "duration": 9.372
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 8850.68,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "es el informe de seguridad y le voy a",
            "start": 8853.601,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "pedir a los 6 el a",
            "start": 8857.471,
            "duration": 6.258
        },
        {
            "text": "que sobre este caso",
            "start": 8861.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nos informe",
            "start": 8863.729,
            "duration": 6.622
        },
        {
            "text": "como los hace pidiendo entonces si es el",
            "start": 8866.32,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "viernes o en tijuana por cierto el",
            "start": 8870.351,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "horario",
            "start": 8873.891,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 8875.69,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed las bases",
            "start": 8879.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a las nueve",
            "start": 8883.431,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se va a transmitir",
            "start": 8885.229,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema que se hab\u00eda",
            "start": 8891.159,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "quedado un poco rezagado publicamos",
            "start": 8893.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el milenio en una",
            "start": 8896.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre las bandas",
            "start": 8898.749,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "criminales que est\u00e1n secuestrando",
            "start": 8901.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "migrantes principalmente en veracruz y",
            "start": 8902.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que les est\u00e1n causando heridas para",
            "start": 8905.199,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "marcarlos y de esta manera",
            "start": 8907.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de esta manera darles una especie de",
            "start": 8910.419,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "salvoconducto para que puedan llegar",
            "start": 8911.799,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "hasta la frontera que con esta herida",
            "start": 8913.569,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que sea s\u00edmbolo digamos de que hab\u00edan",
            "start": 8915.85,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pagado el rescate por su secuestro qu\u00e9",
            "start": 8917.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene de esto entiendo que",
            "start": 8920.469,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vino y vinieron los gobernadores estuvo",
            "start": 8922.149,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica si",
            "start": 8924.759,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "me pudiera dar algunas consideraciones",
            "start": 8927.189,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aprenden de que van a hacer un plan de",
            "start": 8929.229,
            "duration": 4.292
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 8931.469,
            "duration": 5.202
        },
        {
            "text": "en marcha para la protecci\u00f3n de",
            "start": 8933.521,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 8936.671,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "nos estamos reuniendo con los",
            "start": 8939.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernadores del sureste",
            "start": 8941.38,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 8944.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 8945.989,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la frontera norte",
            "start": 8948.1,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8949.77,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que se sepa",
            "start": 8956.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8959.28,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando en contra de traficantes",
            "start": 8963.819,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 8968.819,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y de transportistas",
            "start": 8970.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8975.939,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8976.52,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "dan el servicio",
            "start": 8979.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "en condiciones tambi\u00e9n",
            "start": 8983.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "inhumanas de riesgo",
            "start": 8987.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hay muchos accidentes",
            "start": 8992.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y en efecto hay secuestros",
            "start": 8995.59,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "los pocos secuestros les dir\u00eda que se",
            "start": 9003.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "registra ahora",
            "start": 9006.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 9009.779,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "tienen que ver con migrantes",
            "start": 9013.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "le voy a pedir tambi\u00e9n a rozarla que nos",
            "start": 9019.029,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "hable de eso el viernes",
            "start": 9022.449,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "lo de las marcas no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 9026.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9031.319,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de la detenci\u00f3n que estamos haciendo",
            "start": 9033.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de traficantes",
            "start": 9038.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n de revisar",
            "start": 9043.051,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "trailers",
            "start": 9045.741,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "el transporte p\u00fablico de pasajeros",
            "start": 9048.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre todo en el sureste",
            "start": 9054.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por los accidentes",
            "start": 9060.77,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "constantemente estamos rescatando",
            "start": 9065.051,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "familias en tr\u00e1ilers",
            "start": 9068.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9072.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en situaciones de mucho riesgo",
            "start": 9074.83,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "salvando muchas vidas",
            "start": 9078.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9082.18,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n ya",
            "start": 9085.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "considerando no solo como responsables",
            "start": 9092.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nunca ha sido as\u00ed pero estamos poniendo",
            "start": 9096.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e9nfasis en la detenci\u00f3n de los",
            "start": 9100.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os",
            "start": 9104.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9107.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos transportes",
            "start": 9108.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9111.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no son los ch\u00f3feres",
            "start": 9115.4,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s incluso",
            "start": 9118.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el ch\u00f3fer pierden la vida",
            "start": 9121.471,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 9127.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 9130.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de transportistas",
            "start": 9132.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 9136.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un accidente muy lamentable",
            "start": 9139.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9142.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9144.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 9147.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por tehuac\u00e1n",
            "start": 9149.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "perdieron la vida",
            "start": 9152.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 9155.261,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "migrantes extranjeros",
            "start": 9158.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9161.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos en eso",
            "start": 9163.07,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 9167.74,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 9169.141,
            "duration": 3.688
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 9171.189,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndolos",
            "start": 9172.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se les protegen",
            "start": 9179.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos gracias presidente",
            "start": 9183.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo me gustar\u00eda saber su",
            "start": 9185.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre el que la fiscal\u00eda de",
            "start": 9188.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campeche pidi\u00f3 el desafuero del l\u00edder",
            "start": 9190.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional del pri alejandro moreno que",
            "start": 9192.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s acusa venganza venganza de morena",
            "start": 9194.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y de que de su gobierno est\u00e1 usando las",
            "start": 9197.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instituciones justamente para someterlo",
            "start": 9199.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a alg\u00fan tipo de presi\u00f3n si me regala",
            "start": 9202.16,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "alg\u00fan comentario al respecto presidente",
            "start": 9203.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "eso es un asunto que tiene que ver con",
            "start": 9205.43,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "las autoridades de campeche",
            "start": 9208.59,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una entidad independiente",
            "start": 9215.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "soberana",
            "start": 9218.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 9226.649,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "facultades",
            "start": 9229.399,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "para investigar y para proceder",
            "start": 9232.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nosotros nos llevamos a cabo",
            "start": 9237.391,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "ninguna persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 9241.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me pueden acusar de muchas cosas",
            "start": 9247.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pueden inventar muchas cosas m\u00e1s",
            "start": 9253.051,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "adversas",
            "start": 9255.211,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero nunca van a poder decir",
            "start": 9258.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que soy",
            "start": 9261.971,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "incongruente",
            "start": 9263.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros no perseguimos a nadie",
            "start": 9269.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza no",
            "start": 9272.529,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fabricamos delitos",
            "start": 9274.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 9277.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "te voy a poner un ejemplo",
            "start": 9283.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9287.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1s",
            "start": 9289.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 9292.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como nos dec\u00edan en la escuela",
            "start": 9298.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aunque sigo",
            "start": 9303.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cien veces",
            "start": 9308.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una plaza dos planas",
            "start": 9312.36,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "3 plana",
            "start": 9315.86,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9318.439,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "piense",
            "start": 9320.229,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9325.36,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "es que vivi\u00f3 dijo un periodista de estos",
            "start": 9327.801,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 9332.271,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este",
            "start": 9334.85,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 9342.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "considerado experto",
            "start": 9344.61,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9347.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el nombramiento de el eti ram\u00edrez",
            "start": 9349.489,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y como volvemos a lo mismo",
            "start": 9359.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en nivel de escolaridad",
            "start": 9365.261,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 9369.04,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "no es sin\u00f3nimo de cultura",
            "start": 9372.03,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es una cosa la cultura es",
            "start": 9376.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 9379.13,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9384.171,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 9385.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "periodista el comentarista",
            "start": 9389.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 9393.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doctors",
            "start": 9396.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "doctor doctor en qu\u00e9",
            "start": 9399.189,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ciencia pol\u00edtica",
            "start": 9402.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 9406.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 9412.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 9414.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de s\u00ed",
            "start": 9416.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9419.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es cierto o no",
            "start": 9420.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo de bien",
            "start": 9423.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 9425.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 9429.529,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "observen analicen y reflexionen",
            "start": 9432.149,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "sobre el modito",
            "start": 9437.13,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ese es el problema del conservadurismo",
            "start": 9445.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no es buenos son varios pero",
            "start": 9449.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son muy racistas",
            "start": 9455.34,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "muy clasistas",
            "start": 9458.86,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "discriminan",
            "start": 9463.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se sinti\u00f3 superiores",
            "start": 9467.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero este es interesante porque",
            "start": 9475.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que lo escuchemos",
            "start": 9481.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y de ofrecer disculpas",
            "start": 9488.239,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "antes de que lo encuentren o ya lo est\u00e1n",
            "start": 9494.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 9497.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a bueno les digo que yo soy",
            "start": 9499.05,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "orgulloso de ti",
            "start": 9503.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 9506.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una mujer excepcional",
            "start": 9515.48,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 9519.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de escuela de habla",
            "start": 9523.891,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 12 a\u00f1os",
            "start": 9527.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se form\u00f3",
            "start": 9534.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y una de las mejores escuelas",
            "start": 9536.05,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 9540.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la escuela nacional de maestros escuela",
            "start": 9545.77,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "nacional de maestros",
            "start": 9549.039,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero felices con la chela a la escuela",
            "start": 9552.3,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "primaria s\u00ed",
            "start": 9556.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "manuel bartolom\u00e9 coss\u00edo",
            "start": 9559.569,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de las mejores escuelas de este pa\u00eds",
            "start": 9562.29,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9566.67,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con el maestro f\u00e9rtil exactamente bueno",
            "start": 9568.199,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9573.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con una postura",
            "start": 9575.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en favor de las causas justas",
            "start": 9579.62,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "nos conocemos desde 1994",
            "start": 9583.899,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y trabaj\u00f3 conmigo",
            "start": 9588.79,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9591.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el 2000 al 2005 como",
            "start": 9592.811,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "encargada de atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 9597.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 9601.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cualquier cosa es atender a la gente",
            "start": 9604.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "escuchar al pueblo",
            "start": 9608.67,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a los que traen sus peticiones sus",
            "start": 9612.181,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "demandas a los que necesitan asesor\u00eda",
            "start": 9614.881,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 9620.96,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tienen paciencia los d\u00edas que acabadas",
            "start": 9623.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9630.03,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "saber escuchar al pueblo",
            "start": 9632.141,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la voz del pueblo es la voz de dios",
            "start": 9635.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y es la voz de la historia",
            "start": 9640.36,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9643.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el movimiento opositor siempre juntos",
            "start": 9646.95,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 9652.479,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 9654.46,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 9656.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "te necesitamos entre la escala",
            "start": 9658.649,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9663.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dejaba su ni\u00f1a",
            "start": 9665.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o sea la lleva",
            "start": 9668.93,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 9671.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hacer conciencia a organizar al pueblo",
            "start": 9673.239,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para conseguir la transformaci\u00f3n",
            "start": 9675.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 9684.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de una secci\u00f3n",
            "start": 9686.979,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "del sindicato de maestros de la cnte y",
            "start": 9689.68,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 9693.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 9695.729,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "entonces me siento muy muy muy muy muy",
            "start": 9701.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 9705.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "de tener una secretaria de educaci\u00f3n lo",
            "start": 9708.779,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "mismo que",
            "start": 9714.51,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "la maestra del final",
            "start": 9715.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "aunque pasa que esto que van a escuchar",
            "start": 9719.86,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "eso es la mentalidad que prevalec\u00eda",
            "start": 9724.699,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ser",
            "start": 9728.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y fish",
            "start": 9732.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9736.511,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos lo que pasaba en las",
            "start": 9737.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras",
            "start": 9741.641,
            "duration": 4.338
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ser gente preparada",
            "start": 9743.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "parlamentaria",
            "start": 9745.979,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo iban a llegar los campesinos c\u00f3mo",
            "start": 9747.51,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "iban a llegar los obreros c\u00f3mo iban a",
            "start": 9751.569,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "llegar los comerciantes",
            "start": 9753.609,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas",
            "start": 9756.86,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "a cargos de representaci\u00f3n popular",
            "start": 9759.439,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ellos no pod\u00edan ser",
            "start": 9763.149,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "representantes populares",
            "start": 9766.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ser",
            "start": 9769.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los sabiondos",
            "start": 9772.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 9779.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estas r\u00e9moras",
            "start": 9781.65,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que venimos",
            "start": 9785.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "arrastrando",
            "start": 9788.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 9791.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9793.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se expresa",
            "start": 9796.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y son por eso",
            "start": 9800.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9802.739,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "viles",
            "start": 9805.979,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 9807.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "doctores",
            "start": 9809.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los supuestamente",
            "start": 9813.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s preparados",
            "start": 9816.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso ya lo tienes",
            "start": 9821.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda e historia s\u00ed y pero",
            "start": 9828.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 9835.91,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de los que forman el grupo",
            "start": 9837.931,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 9843.1,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "limitado sino",
            "start": 9844.751,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "considerable de opositores de toda la",
            "start": 9847.211,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "intelectualidad est\u00e1 que se fue",
            "start": 9851.121,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "agrupando durante el periodo neoliberal",
            "start": 9856.301,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9859.15,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de todos los que",
            "start": 9865.069,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "legitimaban",
            "start": 9870.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n se quedaban",
            "start": 9873.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 9875.81,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y es importante tambi\u00e9n porque",
            "start": 9879.97,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "en qui\u00e9n medio est\u00e1n",
            "start": 9885.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "canal 11",
            "start": 9888.449,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 9890.8,
            "duration": 1.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9891.53,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 9892.729,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "este hay censura",
            "start": 9894.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "somos autoritarios",
            "start": 9898.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "canal 11",
            "start": 9901.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para la gente del canal 11 es el canal",
            "start": 9903.979,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "del polit\u00e9cnico y en la organizaci\u00f3n",
            "start": 9906.89,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n p\u00fablica del",
            "start": 9912.64,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico depende",
            "start": 9915.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la sed",
            "start": 9918.229,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "o sea que como se llama ciudad",
            "start": 9922.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "leonardo curso ya la libro porque",
            "start": 9925.94,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "este no se le va a tocar",
            "start": 9930.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no se le toca a nadie ni menos",
            "start": 9935.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste a \u00e9l",
            "start": 9938.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed siguen",
            "start": 9941.92,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque pues este hay libertades",
            "start": 9944.53,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "no no no no no es que no es demostrar de",
            "start": 9949.7,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que no somos iguales",
            "start": 9956.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de que no somos iguales",
            "start": 9961.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y que no hay censura",
            "start": 9965.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el derecho de r\u00e9plica",
            "start": 9968.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque ni modo que dejemos pasar esto y",
            "start": 9972.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni siquiera es por el se\u00f1or curso",
            "start": 9975.45,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9978.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9980.569,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y mandar el mensaje a los j\u00f3venes",
            "start": 9982.319,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque nuestra labor es pedag\u00f3gica",
            "start": 9987.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es de orientaci\u00f3n",
            "start": 9992.49,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "desde concientizaci\u00f3n",
            "start": 9994.34,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "para que cada vez seamos mejores",
            "start": 9998.55,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tener una sociedad mejor significa tener",
            "start": 10007.359,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ciudadanos que respeten que no sean",
            "start": 10010.919,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "clasistas que no sean racistas que nos",
            "start": 10014.499,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "discriminen",
            "start": 10017.409,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que no mellen que no se sientan m\u00e1s que",
            "start": 10019.819,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10023.18,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 10024.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es humildad",
            "start": 10027.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 10033.301,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "siendo un eminencia",
            "start": 10035.189,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "serie",
            "start": 10039.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actual con humildad",
            "start": 10041.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no con prepotencia y mucho menos ofender",
            "start": 10044.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 difusi\u00f3n ella tienes",
            "start": 10049.649,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10054.08,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10055.53,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "usted es el presidente conf\u00eda en un",
            "start": 10058.14,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo amplio con el que ha gobernado",
            "start": 10062.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supone que est\u00e1 reclutando a tengo se va",
            "start": 10063.979,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "a nombrado enriquecemos secretario de",
            "start": 10066.899,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a luciano concheiro tois\u00f3n son",
            "start": 10068.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gente del presidente pero tienen",
            "start": 10071.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "credenciales para hacerlo en este caso",
            "start": 10074.04,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "va a ir reclut\u00f3 entre los que lo ayudan",
            "start": 10076.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o sea entre mi oficina directamente y",
            "start": 10078.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "saber se\u00f1or villegas que me ayuda va a",
            "start": 10080.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ser la de embajador a rusia este ahora",
            "start": 10082.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que me atend\u00eda las llamadas se va de",
            "start": 10084.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secreta de educaci\u00f3n ya yo no digo que",
            "start": 10086.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nombre a mar\u00eda amparo casar secretaria",
            "start": 10088.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n a cargo de la competencia",
            "start": 10090.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bueno es un decir no pero podr\u00eda decirle",
            "start": 10092.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no nombra a quienes est\u00e1n ac\u00e1",
            "start": 10096.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda nombrar a muchos de la 4 t que lo",
            "start": 10098.819,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "van a acompa\u00f1ar que tienen competencia",
            "start": 10101.79,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y un proyecto pol\u00edtico y aqu\u00ed el",
            "start": 10103.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nombramiento es chicos me tienen",
            "start": 10106.409,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "decepcionados a m\u00ed los \u00fanicos que me",
            "start": 10108.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gusta son los militares y los que est\u00e1n",
            "start": 10109.8,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cerca de m\u00ed de todos los dem\u00e1s",
            "start": 10111.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no lo podr\u00eda nombrar",
            "start": 10115.27,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10120.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y leyes de primera",
            "start": 10122.56,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 contesta es el tel\u00e9fono",
            "start": 10127.2,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno",
            "start": 10130.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que contest\u00f3 este perro que",
            "start": 10132.979,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hay quienes no contestan tel\u00e9fonos",
            "start": 10135.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10139.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 10141.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 dice de enriquecemos que \u00e9l",
            "start": 10145.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "podr\u00eda saber la nombre",
            "start": 10147.729,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 10152.2,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "pero mire",
            "start": 10155.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10159.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 10163.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se alcanza se alcanza monte quedamos",
            "start": 10170.819,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente alejandro cabral de",
            "start": 10187.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de rock and roll radio como",
            "start": 10189.989,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sabes somos una radio comunitaria que",
            "start": 10192.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pertenecemos a la",
            "start": 10194.34,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mundial de radios",
            "start": 10195.739,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "comunitarias la marca mexico me encargo",
            "start": 10197.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en primer lugar h\u00e9ctor camero que estuvo",
            "start": 10200.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 hace unos meses de radio tierra y",
            "start": 10202.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "libertad que le agradeciera",
            "start": 10204.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personalmente por las gestiones que hizo",
            "start": 10206.01,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano por en un problema",
            "start": 10207.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan con sus concesiones cinco de",
            "start": 10210.779,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "nuestras radios",
            "start": 10212.58,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "bueno voy al tema precisamente de la",
            "start": 10213.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 10216.359,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "cuando usted ingres\u00f3 a presidente un",
            "start": 10218.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dijo no quiero iniciar nada que no",
            "start": 10221.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "termine y dijo tambi\u00e9n tenemos que",
            "start": 10223.72,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "empezar desde el d\u00eda de hoy con la nueva",
            "start": 10226.72,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "escuela mexicana porque 6 a\u00f1os no nos",
            "start": 10228.189,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "van a alcanzar se nos atraves\u00f3 la",
            "start": 10230.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pandemia dos a\u00f1os en donde la educaci\u00f3n",
            "start": 10233.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en todo el mundo no en m\u00e9xico tuvo que",
            "start": 10236.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "voltear a ver hacia qu\u00e9 hac\u00eda para",
            "start": 10238.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo algo no lo que se debe de",
            "start": 10242.09,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "hacer sino algo por lo menos para que",
            "start": 10244.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes",
            "start": 10246.859,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "siguieran recibiendo instrucci\u00f3n",
            "start": 10248.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay ni\u00f1os que no asistieron en dos a\u00f1os",
            "start": 10251.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ni siquiera a sus maestros los pudieron",
            "start": 10254.88,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "localizar",
            "start": 10256.2,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "no se les pudo localizar no se sab\u00eda si",
            "start": 10257.851,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estaban inscritos en otra escuela o no",
            "start": 10260.431,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo segu\u00edan inscritos se les",
            "start": 10261.87,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 con 62 a\u00f1os seguidos despu\u00e9s de",
            "start": 10263.881,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "graduaron estos muchachitos de primaria",
            "start": 10267.181,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secundaria entraron por ejemplo a la",
            "start": 10270.03,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pandemia y hoy van a ingresar a la prepa",
            "start": 10271.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con conocimientos muy b\u00e1sicos tenemos un",
            "start": 10273.961,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reto por delante y adem\u00e1s est\u00e1 la nueva",
            "start": 10276.57,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "escuela mexicana la pregunta es que van",
            "start": 10278.431,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a alcanzar estos dos a\u00f1os que le quedan",
            "start": 10281.131,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a usted ya la nueva secretaria para para",
            "start": 10282.961,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aventarse la nueva escuela mexicana que",
            "start": 10285.99,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "es todo un reto y que la verdad yo deseo",
            "start": 10287.671,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n que le vaya muy bien",
            "start": 10289.921,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque yo soy de los que creo que si un",
            "start": 10291.351,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "problema y en m\u00e9jico se soluciona con la",
            "start": 10295.081,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y en segundo lugar con",
            "start": 10296.881,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y en tercer lugar con la",
            "start": 10299.07,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y de paso hablando del tema de",
            "start": 10300.24,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 10303.211,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "dos datos de la complejidad porque usted",
            "start": 10304.961,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dice que trabaja mucho que trabaja",
            "start": 10307.541,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas horas y sabemos que lety",
            "start": 10310.261,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y nos da mucho gusto eso pero en",
            "start": 10312.341,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 10314.711,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "no todos trabajan muchos sabemos que los",
            "start": 10316.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "profes las profes trabajan mucho pero",
            "start": 10318.69,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1n igual los directivos",
            "start": 10321.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1 igual el jefe de zona",
            "start": 10323.311,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1 igual tantos intermediarios",
            "start": 10324.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hay entre letizia y una maestra que",
            "start": 10327.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 queriendo echar a andar la",
            "start": 10331.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en su aula no s\u00f3lo depende de",
            "start": 10332.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ustedes son dos a\u00f1os y le pas\u00f3 unos",
            "start": 10335.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "datos de educaci\u00f3n que tenemos que a m\u00ed",
            "start": 10337.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "me sorprenden mucho cuando usted dijo",
            "start": 10340.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que nadie cobre por encima del",
            "start": 10342.96,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "presidente hubo algunos que se quedaron",
            "start": 10344.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que pertenecen organismos aut\u00f3nomos hace",
            "start": 10346.891,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poco ra\u00fal rodr\u00edguez un investigador de",
            "start": 10350.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la universidad de sonora en entrevista",
            "start": 10353.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para nuestro medio para nuestro",
            "start": 10355.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "noticiero nos hizo saber los avances de",
            "start": 10356.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n avances apenas porque",
            "start": 10359.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no ha podido encontrar los datos por",
            "start": 10361.53,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "transparencia en donde hayan son ahora",
            "start": 10363.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20",
            "start": 10365.851,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "trabajadores universitarios que ganan",
            "start": 10367.22,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente rectores",
            "start": 10369.75,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "vicerrectores",
            "start": 10371.82,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no as\u00ed el 70 por ciento de los profes",
            "start": 10373.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "universitarios que ganan menos de 9 mil",
            "start": 10375.939,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pesos y hay un caso sorprendente en el",
            "start": 10378.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "itson el instituto tecnol\u00f3gico y sonora",
            "start": 10380.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que no es el rector el rector gana como",
            "start": 10383.529,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "200 mil pesos poquito m\u00e1s de una vez y",
            "start": 10386.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "media lo que gana usted pero hay un",
            "start": 10391.149,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empleado que gana m\u00e1s de 400 mil pesos",
            "start": 10393.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mensuales seg\u00fan esta investigaci\u00f3n es",
            "start": 10395.229,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "apenas el inicio est\u00e1 investigando a",
            "start": 10398.2,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "todas las universidades del pa\u00eds esto",
            "start": 10399.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s era de sonora y por otro lado",
            "start": 10401.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para ver la complejidad de lo que es el",
            "start": 10404.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tema educativo en todas sus aristas hace",
            "start": 10406.27,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "poco nos lleg\u00f3 una denuncia tema nuestra",
            "start": 10409.39,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "radio de que los muchachitos de prepa",
            "start": 10410.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n cobrando su beca benito ju\u00e1rez",
            "start": 10413.739,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "me parece que se llama lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 10416.08,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "por medio del banco azteca",
            "start": 10418.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este banco no les da tarjeta a los",
            "start": 10421.449,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "menores de edad sino que les da el",
            "start": 10423.52,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo lo cual est\u00e1 bien",
            "start": 10425.109,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero si resulta que la cuenta tiene",
            "start": 10426.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00faltiplos o m\u00e1s bien el apoyo de la beca",
            "start": 10428.919,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene m\u00faltiplos menores a 50 pesos como",
            "start": 10431.259,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el banco nada m\u00e1s da en m\u00faltiplos de 100",
            "start": 10434.109,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es y de 50 es el banco este que se queda",
            "start": 10436.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con un cr\u00e9dito ah\u00ed",
            "start": 10439.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entre muchos estudiantes de prepa",
            "start": 10441.39,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto suma esto urge que",
            "start": 10444.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pues a estos que espero que este ahorro",
            "start": 10447.659,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que tiene les sirva para pagar una parte",
            "start": 10450.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de los impuestos que debe este se\u00f1or que",
            "start": 10452.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "es due\u00f1o de una de las una de las",
            "start": 10454.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s grandes del pa\u00eds y una de",
            "start": 10457.18,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "las deudas m\u00e1s grandes con hacienda del",
            "start": 10459.069,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 10460.869,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "bueno mire nosotros desde el principio",
            "start": 10462.72,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 10468.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aplicar el criterio de poco",
            "start": 10473.89,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero mejor",
            "start": 10479.13,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya lo he explicado",
            "start": 10481.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el gobierno ten\u00eda",
            "start": 10485.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mil programas",
            "start": 10489.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una gran dispersi\u00f3n de recursos",
            "start": 10496.71,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n era una forma de dar",
            "start": 10500.061,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10505.61,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "los allegados",
            "start": 10509.36,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "los cercanos a los gobernantes o",
            "start": 10514.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 10520.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "militantes de el partido del gobernante",
            "start": 10521.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "o de los gobernantes",
            "start": 10525.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10530.33,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hab\u00eda programas para todo",
            "start": 10531.851,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "y desde luego cada programa con una",
            "start": 10537.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estructura",
            "start": 10540.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con un aparato administrativo",
            "start": 10542.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un director sus directores jefes de",
            "start": 10546.83,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "departamentos asesores",
            "start": 10550.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 10553.391,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos viajes",
            "start": 10555.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y ayudantes claro veh\u00edculos",
            "start": 10557.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se hablaba por ejemplo de apoyo",
            "start": 10564.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad o el",
            "start": 10569.579,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "instituto de apoyo a personas con",
            "start": 10571.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 10573.509,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan muy poco",
            "start": 10575.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y todo se quedaba en el aparato",
            "start": 10578.44,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a las personas con discapacidad con",
            "start": 10582.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes no les llegaba",
            "start": 10586.07,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10588.26,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el instituto para atender a los adultos",
            "start": 10590.76,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 10593.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "domino",
            "start": 10595.521,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el aparato especialistas",
            "start": 10597.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el instituto para evitar la",
            "start": 10603.119,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 10606.209,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "igual aparato",
            "start": 10608.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el instituto para",
            "start": 10611.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atender a",
            "start": 10613.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 10616.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el instituto para",
            "start": 10618.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a recoger el agua",
            "start": 10621.55,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de lluvia",
            "start": 10624.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en el instituto para sembrar",
            "start": 10626.311,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "las azoteas",
            "start": 10635.061,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el instituto para apoyar a las pymes",
            "start": 10641.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para todos bueno",
            "start": 10652.431,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el instituto para",
            "start": 10655.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10664.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como sea m\u00e1s ligera las",
            "start": 10667.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 10669.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el instituto para evitar",
            "start": 10671.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10676.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los monopolios",
            "start": 10678.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la coge se la cree",
            "start": 10684.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10689.771,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10690.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el linaje",
            "start": 10693.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el instituto anticorrupci\u00f3n",
            "start": 10698.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este el conacyt como 100",
            "start": 10706.84,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10710.26,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "fry decomisos",
            "start": 10711.561,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 10713.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "e innovaci\u00f3n",
            "start": 10717.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica",
            "start": 10718.83,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "en el instituto",
            "start": 10721.76,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "para la defensa de la tierra el",
            "start": 10724.061,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "instituto para la defensa de la flora de",
            "start": 10727.181,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la flora el instituto para la defensa de",
            "start": 10731.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la fauna",
            "start": 10734.891,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 10735.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 10738.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera histeria",
            "start": 10743.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 10747.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces el gobierno se consum\u00eda todo el",
            "start": 10750.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 10754.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 10756.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero como la funci\u00f3n",
            "start": 10760.851,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esencial del gobierno neoliberal",
            "start": 10765.739,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "era facilitar la corrupci\u00f3n",
            "start": 10768.319,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso no les importaba",
            "start": 10775.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era la forma",
            "start": 10777.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de cooptar gente",
            "start": 10780.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "demasiado como sea posible ese es el",
            "start": 10786.369,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "gallo quiere m\u00e1s",
            "start": 10790.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10797.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 10799.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que se decide es vamos",
            "start": 10802.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a darle el apoyo a la gente",
            "start": 10807.21,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 10810.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 10814.101,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y en el caso",
            "start": 10819.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 10822.29,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "los medios de los intelectuales",
            "start": 10823.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 10826.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 10828.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si se le entregaban",
            "start": 10831.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "miles de millones antorcha campesina",
            "start": 10835.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n al causa",
            "start": 10837.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "o sea porque no voy nada m\u00e1s hablar de",
            "start": 10841.78,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "antorcha campesina",
            "start": 10844.601,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y krauze",
            "start": 10846.061,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "pues no porque eso s\u00ed",
            "start": 10849.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y es distinto",
            "start": 10853.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y aguilar cam\u00edn",
            "start": 10856.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y las oficinas que ten\u00edan en todas las",
            "start": 10861.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ciudades del mundo",
            "start": 10864.84,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "para promover a m\u00e9xico en paralelo",
            "start": 10867.37,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "a las embajadas se llamaba prom\u00e9xico",
            "start": 10871.829,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "y en londres la oficina de prom\u00e9xico",
            "start": 10877.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con muy buenos sueldos",
            "start": 10883.49,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pagando renta todo",
            "start": 10885.58,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 10890.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 10893.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10895.989,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las extravagancias de los aviones",
            "start": 10897.239,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los carros \u00faltimo modelo blindados",
            "start": 10903.029,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 10907.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos",
            "start": 10910.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 10913.199,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan hasta",
            "start": 10916.35,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda",
            "start": 10918.229,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "a costa del erario",
            "start": 10920.95,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "y no estoy inventando nada que puedo",
            "start": 10924.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 10928.891,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "nos llevaron a un alto funcionario con",
            "start": 10934.2,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "un especialista",
            "start": 10937.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para que lo hiciera",
            "start": 10942.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su cirug\u00eda y sobre todo le compusieron",
            "start": 10945.229,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10948.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y la nariz",
            "start": 10950.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y le dijo la se\u00f1ora",
            "start": 10952.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me lo deja",
            "start": 10955.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este bien quiero que le quede la nariz y",
            "start": 10957.96,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como la del presidente pe\u00f1a",
            "start": 10961.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas narices pagamos presidente yo no",
            "start": 10966.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "s\u00e9 pero este",
            "start": 10968.641,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero resulta que la",
            "start": 10973.43,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "enfermera",
            "start": 10975.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "simpatizante no",
            "start": 10977.961,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y me busc\u00e1is",
            "start": 10980.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 10985.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sorprendido",
            "start": 10986.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 10989.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "funcionario de alto nivel y todos as\u00ed",
            "start": 10990.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se termin\u00f3",
            "start": 10996.479,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tenemos recursos y pocos programas pero",
            "start": 11004.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "masivos",
            "start": 11008.271,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y hablaba yo ahora de que solo el",
            "start": 11010.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores son 375 mil",
            "start": 11013.891,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 11018.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero beneficia",
            "start": 11020.431,
            "duration": 8.718
        },
        {
            "text": "a 10 millones 500 mil adultos mayores",
            "start": 11023.19,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ya es universal",
            "start": 11029.149,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el que cumple 65 a\u00f1os ya tiene su",
            "start": 11030.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 11034.97,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el aparato para manejar eso",
            "start": 11039.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 11042.729,
            "duration": 5.042
        },
        {
            "text": "es dispersar desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 11044.62,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n los fondos",
            "start": 11047.771,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los bancos y ahora ya a",
            "start": 11051.061,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del banco el bienestar aunque",
            "start": 11054.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todav\u00eda como no est\u00e1n terminadas todas",
            "start": 11056.61,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "las sucursales se tienen que hacer pago",
            "start": 11059.82,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 11065.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 11068.149,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "suspenderlo cuando tengamos ya todas las",
            "start": 11070.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sucursales porque el pago directo es una",
            "start": 11072.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n a la corrupci\u00f3n a que no",
            "start": 11075.739,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "llegue el dinero completo",
            "start": 11078.919,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n mucho riesgo para los que",
            "start": 11081.64,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "distribuyen porque hay asaltos",
            "start": 11084.04,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "entonces todo va a ser con su tarjeta",
            "start": 11088.87,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando",
            "start": 11093.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "375 mm nada m\u00e1s es",
            "start": 11098.49,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las becas deben de ser como 75 mil",
            "start": 11102.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 11105.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde est\u00e1 el piquete de ojos",
            "start": 11106.42,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "precisamente si pero en el caso de las",
            "start": 11108.62,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "becas es lo mismo",
            "start": 11111.229,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "si se entrega la tarjeta",
            "start": 11113.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero como no tenemos todav\u00eda la",
            "start": 11116.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "infraestructura completa",
            "start": 11118.21,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "del banco",
            "start": 11120.0,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "se tiene que recurrir a bancos",
            "start": 11122.271,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 11124.211,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11126.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no tenemos esa queja pero de todas",
            "start": 11128.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "maneras lo vamos a investigar lo que s\u00ed",
            "start": 11131.93,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacen los bancos",
            "start": 11135.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 11140.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si esto o sea",
            "start": 11145.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este legal",
            "start": 11148.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "creo que si es legal aunque sin duda es",
            "start": 11152.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 11155.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se transfiere en el recurso",
            "start": 11161.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y el tiempo que tarda",
            "start": 11164.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en que es le llega a la gente",
            "start": 11169.74,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "le llaman en",
            "start": 11173.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el hampa de los financieros",
            "start": 11176.381,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "suda el dinero",
            "start": 11180.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "jinetear de disentimiento y entonces",
            "start": 11183.71,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y aprovecha",
            "start": 11188.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11190.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de la escuela es",
            "start": 11193.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 11195.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba al inicio",
            "start": 11196.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tardaban",
            "start": 11200.05,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ya estaba a su dinero",
            "start": 11202.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y la sociedad de padres de familia no lo",
            "start": 11205.771,
            "duration": 5.048
        },
        {
            "text": "recog\u00eda",
            "start": 11209.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y yo preguntaba y por qu\u00e9",
            "start": 11210.819,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "llegan dos razones",
            "start": 11213.56,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "una porque se tardaba porque en las",
            "start": 11215.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n",
            "start": 11218.641,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "tienen sus tiempos su manera de ser",
            "start": 11221.09,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "muy leg\u00edtima",
            "start": 11231.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 11235.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y act\u00faa de acuerdo a ciertas",
            "start": 11238.23,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "circunstancias aqu\u00ed en la ciudad se",
            "start": 11239.79,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "camina m\u00e1s r\u00e1pido campo m\u00e1s tranquilo",
            "start": 11242.341,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s tranquilo por eso yo cuando",
            "start": 11247.551,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "termine que me puedo jubilar me voy para",
            "start": 11251.15,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 11253.251,
            "duration": 3.978
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11254.689,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y al nivel del mar porque vivir en el",
            "start": 11257.579,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "nivel del mar es mejor para los",
            "start": 11260.31,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "hipertensos",
            "start": 11264.59,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que vivir en la altura bueno",
            "start": 11267.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11271.109,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque se tardaban",
            "start": 11272.479,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque hacen su asamblea",
            "start": 11275.39,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "todo es as\u00ed se consulta es democr\u00e1tico",
            "start": 11282.05,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "se hace la asamblea",
            "start": 11288.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no va a uno no va dos quieren",
            "start": 11290.819,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que vaya toda la directiva",
            "start": 11294.869,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "y consiguen qui\u00e9n los va a llevar a que",
            "start": 11297.649,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al banco a conseguir el dinero",
            "start": 11301.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces los lleva a tiempo pero la otra",
            "start": 11305.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que es muy importante por la que",
            "start": 11308.67,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "no iban de inmediato al cobrar queda",
            "start": 11311.88,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "porque no cre\u00edan",
            "start": 11316.439,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que fuese cierto",
            "start": 11319.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 11325.92,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "si no hemos andado nada como ahora",
            "start": 11328.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos dicen de que vayan al banco que",
            "start": 11334.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el dinero",
            "start": 11337.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y eso me da mucho orgullo",
            "start": 11341.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque siempre he dicho que hay",
            "start": 11343.72,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "gobiernos que dan",
            "start": 11345.979,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y hay gobiernos que quitan",
            "start": 11348.271,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y el gobierno nuestro",
            "start": 11350.729,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 11353.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "o mejor dicho le regresa al pueblo lo",
            "start": 11355.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que es del pueblo",
            "start": 11358.43,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero ya para terminar te digo que lo que",
            "start": 11359.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 11364.729,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11367.409,
            "duration": 5.402
        },
        {
            "text": "sin intermediaci\u00f3n",
            "start": 11369.45,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 11372.811,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "le llegue al pueblo todo",
            "start": 11374.181,
            "duration": 6.548
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 11378.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es por consejo popular me",
            "start": 11380.729,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dec\u00edan en la campa\u00f1a vamos a ganar pero",
            "start": 11384.39,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "lo que nos van a mandar procure",
            "start": 11387.449,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "que no los manden",
            "start": 11392.449,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 11395.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de las dependencias o de las",
            "start": 11397.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instituciones que nos lleguen directo",
            "start": 11399.819,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "esa opini\u00f3n en el caso de educaci\u00f3n",
            "start": 11403.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si son muchos programas pero hay cuatro",
            "start": 11407.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que son fundamentales y que se van a",
            "start": 11410.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consolidar uno",
            "start": 11413.82,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros",
            "start": 11416.64,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "y tener con las maestras y los maestros",
            "start": 11420.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n especial",
            "start": 11423.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "respetarlos no ningunearlos no",
            "start": 11426.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ofenderlos",
            "start": 11429.54,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "porque sin la maestra sin el maestro no",
            "start": 11431.659,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "hay educaci\u00f3n",
            "start": 11435.529,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "parece ser un absurdo",
            "start": 11437.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lo de la llamada reforma educativa",
            "start": 11441.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "quererle imponer",
            "start": 11443.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "quien transmite el conocimiento en el",
            "start": 11446.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aula la maestra del maestro c\u00f3mo iba a",
            "start": 11449.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "funcionar la supuesta reforma",
            "start": 11453.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 11456.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la maestra o del",
            "start": 11459.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maestro porque la verdad no era que",
            "start": 11461.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quisiera mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 11465.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en un asunto ideol\u00f3gico y tambi\u00e9n",
            "start": 11467.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 11471.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 11473.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo primero eso ya se",
            "start": 11477.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 logrando",
            "start": 11479.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y eso lo vamos a dejar bien consolidado",
            "start": 11482.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y el nombramiento de electric va en ese",
            "start": 11485.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 11488.38,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11491.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 11492.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como a diferencia de",
            "start": 11495.43,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 11499.34,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "ve el nombramiento del led y una maestra",
            "start": 11502.181,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una maestra de aula",
            "start": 11510.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y ese es mi compa\u00f1era ella s\u00ed sabe",
            "start": 11512.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "lo que nosotros diario",
            "start": 11517.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atendemos",
            "start": 11521.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 11524.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tratamos con los ni\u00f1os con las ni\u00f1as",
            "start": 11527.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque tiene la experiencia",
            "start": 11530.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno eso",
            "start": 11535.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si s\u00e9 valorar lo segundo las becas ya",
            "start": 11538.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 11541.63,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya es nada m\u00e1s procurar",
            "start": 11543.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que no falten",
            "start": 11548.229,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y las incrementando en la medida de",
            "start": 11550.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestras posibilidades econ\u00f3micas",
            "start": 11553.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y que lleguen",
            "start": 11556.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de manera directa y que lleguen",
            "start": 11558.28,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "completas que lleguen completos los",
            "start": 11560.86,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 11563.261,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "tercero los contenidos educativos",
            "start": 11565.461,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ya los tenemos",
            "start": 11569.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se hizo un buen trabajo",
            "start": 11571.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una convocatoria amplia a maestras a",
            "start": 11575.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "maestros a pedagogos y ya tenemos los",
            "start": 11578.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nuevos contenidos",
            "start": 11583.21,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de los libros de texto",
            "start": 11586.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que eso es muy importante",
            "start": 11588.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 11592.83,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "lo que se va a ense\u00f1ar",
            "start": 11595.38,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la nueva realidad",
            "start": 11597.979,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "es conocimiento",
            "start": 11601.601,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico y al mismo tiempo",
            "start": 11603.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 11607.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11610.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11613.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ya una realidad ya se trabaj\u00f3 ya se",
            "start": 11615.689,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "tienen los contenidos ya es nada m\u00e1s que",
            "start": 11620.31,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "aparezcan en los nuevos libros de textos",
            "start": 11624.02,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "que son millones los que se elaboran los",
            "start": 11626.999,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuito y lo otro la",
            "start": 11631.529,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra tambi\u00e9n y seguir",
            "start": 11636.84,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 11640.439,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11642.261,
            "duration": 5.938
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s del 50 por ciento de las",
            "start": 11644.569,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "escuelas del pa\u00eds con presupuesto",
            "start": 11648.199,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir ampliando entonces esos",
            "start": 11654.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuatro programas que son b\u00e1sicos ya",
            "start": 11658.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n claro la educaci\u00f3n significa",
            "start": 11661.49,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas otras cosas muchas cosas pero",
            "start": 11664.49,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "eso es prioritario",
            "start": 11669.189,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante y acerca de los",
            "start": 11672.66,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 11677.19,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "antes de que termine el gobierno yo voy",
            "start": 11681.851,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a enviar otra iniciativa de ley con ese",
            "start": 11684.761,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no vamos a dejar de insistir",
            "start": 11687.461,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 11690.12,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "para que no haya esos abusos",
            "start": 11692.58,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11696.181,
            "duration": 5.508
        },
        {
            "text": "yo de lo que estoy",
            "start": 11698.05,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "absolutamente seguro",
            "start": 11701.689,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "absolutamente seguro y adem\u00e1s",
            "start": 11705.851,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11708.25,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo planteo como algo a investigar como",
            "start": 11710.55,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un tema de investigaci\u00f3n",
            "start": 11716.13,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "es que en el tiempo que llevamos a\u00fan con",
            "start": 11718.68,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "la pandemia y con la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 11721.979,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 11726.239,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en estos cuatro a\u00f1os",
            "start": 11727.84,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "menos desigualdad",
            "start": 11731.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no ha habido crecimiento econ\u00f3mico sin",
            "start": 11735.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "embargo como es mejor la distribuci\u00f3n de",
            "start": 11739.729,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la riqueza",
            "start": 11742.85,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y en especial la distribuci\u00f3n del",
            "start": 11745.84,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 11747.76,
            "duration": 1.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11748.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y le llega a los de abajo",
            "start": 11749.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "si se ha reducido la brecha",
            "start": 11752.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 11759.33,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de arriba con o hacia abajo",
            "start": 11761.131,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11763.87,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ya lo puedo probar",
            "start": 11766.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y en el tiempo que falta vamos a seguir",
            "start": 11769.28,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 11773.12,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "hace poco vi una encuesta de ingresos",
            "start": 11776.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en hogares",
            "start": 11780.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y a pesar de la pandemia los m\u00e1s pobres",
            "start": 11783.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no perdieron ingresos",
            "start": 11787.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hubo una p\u00e9rdida de ingresos en general",
            "start": 11789.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero los m\u00e1s pobres no",
            "start": 11793.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no quiere decir que hayan aumentado",
            "start": 11796.47,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "mucho sus ingresos pero no perdieron y",
            "start": 11798.47,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aumentaron poco",
            "start": 11803.489,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se debe",
            "start": 11806.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aumentos salario",
            "start": 11808.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades",
            "start": 11812.31,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 11815.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y remesas",
            "start": 11819.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el apoyo de nuestros paisanos a sus",
            "start": 11822.84,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 11825.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "muy bien el presidente",
            "start": 11827.391,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 la nueva secretaria educaci\u00f3n",
            "start": 11829.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos pueda dar un informe muy pronto de",
            "start": 11832.51,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde va este a\u00f1o dif\u00edcil de",
            "start": 11834.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consultas para que la creaci\u00f3n del nuevo",
            "start": 11837.489,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "plan de estudio la nueva escuela",
            "start": 11839.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mexicana que es la base de hacia d\u00f3nde",
            "start": 11840.79,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "vamos en el futuro no lo que usted va a",
            "start": 11843.25,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "dejar para el futuro quisiera para",
            "start": 11844.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "terminar no abusar del tiempo sabemos",
            "start": 11847.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que ya es tarde la hace poco m\u00e1s de un",
            "start": 11848.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o le dije en este mismo sal\u00f3n le hable",
            "start": 11852.069,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de los h\u00e9roes de la guarder\u00eda abc",
            "start": 11855.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "aquellos muchachos que se metieron por",
            "start": 11856.75,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "una ventana por una puerta para rescatar",
            "start": 11858.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os y que gracias a",
            "start": 11861.729,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ellos es la tragedia que agua a\u00fan",
            "start": 11863.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "may\u00fascula de 49 ni\u00f1as y ni\u00f1os fallecidos",
            "start": 11866.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pudo haber sido mayor pero gracias a",
            "start": 11869.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ellos se qued\u00f3 en ese n\u00famero",
            "start": 11871.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo creo firmemente que tendr\u00edamos que",
            "start": 11874.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tener un estrato y tendremos que conocer",
            "start": 11876.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sus nombres son h\u00e9roes an\u00f3nimos no",
            "start": 11878.04,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "importa si queden h\u00e9roes an\u00f3nimos pero",
            "start": 11881.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hoy no solo son h\u00e9roes an\u00f3nimos sino que",
            "start": 11883.649,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "son personas",
            "start": 11886.35,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "comunes que buscan d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 11887.84,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mantener su sustento le platicaba el",
            "start": 11891.319,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "caso de cayetano un uno de los que se",
            "start": 11894.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 que",
            "start": 11896.58,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "desafortunadamente",
            "start": 11898.55,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una hernia no pod\u00eda trabajar de",
            "start": 11900.229,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "ayudante de alba\u00f1il y no pod\u00eda atenderse",
            "start": 11902.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente porque no hab\u00eda un sistema",
            "start": 11905.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de salud que luego que lo beneficiar\u00e1 un",
            "start": 11906.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "grupo de ciudadanos se juntaron le",
            "start": 11909.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pagaron su operaci\u00f3n tal vez se",
            "start": 11910.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "malentendi\u00f3 en aquel momento que yo",
            "start": 11912.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que se les diera sistema de salud",
            "start": 11914.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realmente lo que yo le ped\u00ed a presidente",
            "start": 11916.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se lo vuelvo a pedir el d\u00eda de hoy es",
            "start": 11918.81,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "d\u00e9mosles alguna indemnizaci\u00f3n",
            "start": 11921.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a estos h\u00e9roes que son no m\u00e1s de seis",
            "start": 11925.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "personas de hecho uno de ellos ya muri\u00f3",
            "start": 11927.949,
            "duration": 2.942
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11929.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "otro acaba de salir de la c\u00e1rcel porque",
            "start": 11930.891,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "robo robo porque no tiene dinero",
            "start": 11932.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no hizo algo bueno pero lo hizo me",
            "start": 11936.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "imagino por la necesidad",
            "start": 11939.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos son v\u00edctimas tambi\u00e9n ellos",
            "start": 11942.37,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "salieron con los pulmones da\u00f1ados",
            "start": 11944.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salieron con tramos psicol\u00f3gicos y no se",
            "start": 11945.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "les ha tenido como v\u00edctimas yo creo que",
            "start": 11948.55,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano les debe un",
            "start": 11950.26,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "agradecimiento y les debe",
            "start": 11953.021,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "cambiar su futuro",
            "start": 11955.399,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "grace y estoy de acuerdo contigo",
            "start": 11957.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 11962.739,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos vi\u00e9ndolo y nos ayudas",
            "start": 11964.359,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "para hacer las historias",
            "start": 11968.919,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "yo hablo con alejandro encinas",
            "start": 11974.07,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "si se les reivindica se les reconoce",
            "start": 11977.101,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "por lo que hicieron dice \u00e9l es ellos",
            "start": 11982.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11988.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "t\u00fa si quedas ma\u00f1ana t\u00fa s\u00ed y t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 11991.46,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ya sin lista nada m\u00e1s dos diosas dios",
            "start": 11995.95,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12000.67,
            "duration": 3.159
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] tarde \u00e1nimos [M\u00fasica] no vamos a a este exponer mucho para que tengamos tiempo para el di\u00e1logo circular ya empezamos y este vamos con la hora con laura bueno entonces por favor buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros se\u00f1or presidente con su permiso este es el y quienes tienen las mentiras de la semana del 17 de agosto del 2022 vamos con la primera inventan fuentes para justificar notas falsas pero quedan en rid\u00edculo medios como reforma expansi\u00f3n pol\u00edtica y la pol\u00edtica online adem\u00e1s de columnistas del universal reaccionaron ante el anuncio del relevo en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y se lanzaron con notas falsas y trascendidos que citaban supuestamente fuentes confiables de palacio nacional y disque super cercan\u00edsimas al presidente de la rep\u00fablica bueno pero puras mentiras seg\u00fan estos medios que aseguraban decir la verdad m\u00e1s verdadera' la pr\u00f3xima secreta educaci\u00f3n ser\u00eda oiga usted es una lista a legrand a alejandra fraustro de la secretaria de cultura elena \u00e1lvarez buylla de conacyt raquel souza directora de las universidades del bienestar benito ju\u00e1rez la cient\u00edfica rosaura ruiz pero el extremo como siempre se lo llev\u00f3 templo mayor de reforma que us\u00f3 la expresi\u00f3n no somos iguales entorno burl\u00f3n para decir que ser\u00eda la ex post a la esposa del presidente de la rep\u00fablica la verdad es que se trat\u00f3 de especulaciones disfrazadas de informaci\u00f3n la nueva titular de la sep es la maestra leticia ram\u00edrez es una mujer comprometida y trabajadora y con experiencia en la docencia pero tambi\u00e9n en la funci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1 la segunda maestra que ocupe el cargo junto con la maestra del fin a g\u00f3mez una vez que se dio a conocer este nombramiento de nuestra querida lady ram\u00edrez quien al frente de atenci\u00f3n ciudadana de la presidencia de la rep\u00fablica- demostr\u00f3 una profunda sensibilidad social y su vocaci\u00f3n de servicio a los conservadores pues eso no les gust\u00f3 que una maestra ocupen nuevamente la titularidad de la sep se ve que extra\u00f1an a personajes como otto granados emilio chauyffet aurelio n\u00fa\u00f1ez josefina v\u00e1zquez mota o alguno de los siete abogados o dos economistas que fueron nombrados durante el per\u00edodo neoliberal muchos de ellos acusados de corrupci\u00f3n y que impulsaron la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n la malla de la mal llamada reforma educativa que m\u00e1s bien fue una reforma laboral no cabe duda que estos personajes desprecian que se atienda al pueblo por eso no les gusta que las organizaciones sindicatos y ciudadanos vengan a palacio nacional y sean atendidos por sus demandas como nunca antes hab\u00eda ocurrido en ning\u00fan otro gobierno pero este es un nivel y dejamos que usted juzgue as\u00ed que vamos con la siguiente el economista del itam que us\u00f3 al movimiento obradorista para incrustarse en el gobierno de pe\u00f1a nieto y que no le importa mentir con tal de descalificar al gobierno del presidente l\u00f3pez obrador mario de constancia amigo de luis videgaray difundi\u00f3 una mentira a trav\u00e9s de su cuenta de twitter pero eso ya es una costumbre para el miente para destacar en la posici\u00f3n y se monten todas las tendencias para figurar el 12 de agosto pasado el ex director de la conduces public\u00f3 que la aerol\u00ednea volaris cancelaba los vuelos hacia ciudad ju\u00e1rez nunca si todo fue en ten\u00eda atribuy\u00f3 a nadie m\u00e1s el dislike qu\u00e9 manera de desinformar pero lo que no esperaba mario di constanz\u00f3 es que la misma empresa lo desminti\u00f3 respondiendo que los vuelos estaban operando con normalidad pero la para la otra le recomendamos al se\u00f1or di constanz\u00f3 verificar mejor lo que publica porque si no adem\u00e1s de racista conservador y neoliberal queda como mentiroso y bueno hasta aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos con la siguiente esta fue una petici\u00f3n y como lo pidi\u00f3 aqu\u00ed est\u00e1 la conductora de noticias pamela cedeira public\u00f3 un tweet llamando a que la nombramos en la secci\u00f3n quienes tienen las mentiras de la semana en p\u00fablico por medio de twitter hoy en las bicis ah\u00ed te va a una para \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras la primera gr\u00e1fica la public\u00f3 jes\u00fas ram\u00edrez hace ya varios d\u00edas la segunda gr\u00e1fica la mostr\u00f3 l\u00f3pez obrador hoy en la gr\u00e1fica de hoy aparecen menos homicidios en 2021 resucitaron a m\u00e1s de dos mil personas se preguntan pero le explicamos no resucitaron a nadie es falso lo que est\u00e1 diciendo la gr\u00e1fica del lado izquierdo que vemos aqu\u00ed en la pantalla fue publicado por el vocero de la presidencia de la rep\u00fablica- el 26 de julio pasado toma como fuente de informaci\u00f3n los datos publicados por el inegi dentro del informe de estad\u00edsticas vitales correspondientes a las cifras preliminares de 2021 en las cuales se informa que la cifra total de homicidios dolosos para el a\u00f1o 2021 fue de 35 mil 625 tal y como lo muestra la gr\u00e1fica presentada clarito por lo que respecta a la gr\u00e1fica presentada por el presidente como se puede leer en la nota al pie no nada m\u00e1s en la que present\u00f3 el presidente sino tambi\u00e9n el vocero los datos 2021 corresponden a cifras proporcionadas por el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica ya que al momento de la elaboraci\u00f3n del mismo a\u00fan no se publicaban las cifras preliminares del inegi es decir la diferencia de m\u00e1s de dos mil homicidios dolosos que se mencionan corresponde a una diferencia de la fuente de informaci\u00f3n misma que se expone claramente en las notas al pie de ambos gr\u00e1ficos este gobierno trabaja incesantemente por erradicar la corrupci\u00f3n y combatir la inseguridad lo que se refleja en datos duros publicados por las instancias correspondientes y retomados en esta conferencia de prensa para informar al pueblo de mexico sobre las labores y los resultados de la estrategia de seguridad y bueno ah\u00ed est\u00e1 la respuesta pero vamos con la siguiente y \u00faltima nota es muy importante mega campa\u00f1a para generar percepci\u00f3n de violencia generalizada e ingobernabilidad a partir de los hechos de violencia ocurridos la semana pasada en algunos estados del pa\u00eds en medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n en las redes se desat\u00f3 una campa\u00f1a difundiendo mentiras e informaci\u00f3n sensacionalista con el prop\u00f3sito de generar una percepci\u00f3n de inseguridad inestabilidad e ingobernabilidad incertidumbre miedo y de desgobierno la oposici\u00f3n y sus aliados en los medios se dieron vuelo magnificando los hechos no estamos minimizando la situaci\u00f3n los hechos ocurrieron y hubo p\u00e9rdidas dolorosas sin embargo el gobierno de m\u00e9xico por instrucciones del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 actuando el gabinete de seguridad trabaja en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de los estados y las fiscal\u00edas tras los hechos se han detenido a los responsables de generar estos actos veamos este v\u00eddeo publicado por y en podem ya iniciativa del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano no encabezado por jenaro villamil donde se explica esta situaci\u00f3n las que quieres [M\u00fasica] y medios de comunicaci\u00f3n nacionales magnificaron los actos de violencia que se registraron en algunos estados del pa\u00eds la semana pasada haciendo uso de cifras oficiales de la totalidad de homicidios dolosos mostrando las como v\u00edctimas mortales de los lamentables hechos de violencia generados por el crimen organizado por ejemplo el 14 de agosto public\u00f3 la nota con la cabeza cuatro d\u00edas de terror narcobloqueos ataques y 260 muertos en la que establecen una tendencia entre los hechos ocurridos en guanajuato jalisco chihuahua y baja california y las 260 personas asesinadas en todo el pa\u00eds entre 9 y 12 de agosto en guanajuato la nota informativa reporta 32 carpetas de investigaci\u00f3n por homicidio doloso pero las autoridades locales no registraron fallecidos por los actos narco vand\u00e1licos en jalisco y baja california reforma cuenta 16 fallecidos en ambas entidades pero en jalisco solamente murieron 3 personas por los hechos violentos 1 un presunto criminal y en baja california no se registran v\u00edctimas mortales el fiscal general de chihuahua roberto fierro inform\u00f3 que se reportaron 11 personas fallecidas tras los hechos de violencia del 11 de agosto en ciudad ju\u00e1rez pero reforma reportaba en su nota 23 fallecimientos al respecto el presidente l\u00f3pez obrador asegur\u00f3 en la conferencia matutina de este 15 de agosto que una cosa es la realidad y otra la percepci\u00f3n no hay ninguna problema mayor pero si quieren este agarrar esa bandera de la violencia pero bueno ya dije ya informe de cu\u00e1ntos homicidios subieron el fin de semana claro aqu\u00ed son dos cosas la realidad y la percepci\u00f3n y qu\u00e9 cosa es lo que manejan los medios informativos de el conservadurismo pues la percepci\u00f3n crear ambiente de miedo de temor que valorar\u00eda es ingobernable este el pa\u00eds es cierto tambi\u00e9n este lunes reforma en su primera plana public\u00f3 la nota se empodera crimen y cruzan los brazos asegurando que fue corta la respuesta de los tres niveles de gobierno ante los hechos de violencia en los estados en el informe de seguridad realizado este lunes 15 de agosto el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto asegur\u00f3 que hubo respuesta inmediata de los tres niveles de gobierno a los actos de violencia en estos casos respuesta inmediata de los tres \u00f3rdenes de gobierno federal estatal y municipal se trabaj\u00f3 coordinadamente m\u00e1s all\u00e1 si en un caso fueron polic\u00edas o fiscal\u00edas estatales que detuvieron fiscal\u00eda general o oeste o elementos de la guardia nacional yo le dir\u00eda que no nada m\u00e1s el fin de semana siempre la guardia nacional el ej\u00e9rcito la marina han estado dedicados coadyuvar en garantizar la paz interior en el pa\u00eds y garantizar la seguridad p\u00fablica all\u00ed donde se requiere info de m\u00ed [M\u00fasica] ahora bien quienes promocionaron esta campa\u00f1a voy a tomar aire porque voy a mencionar bastantes nombres carlos loret de mola anabel hern\u00e1ndez adri\u00e1n trejo raymundo rivapalacio carmen mor\u00e1n alejos s\u00e1nchez cano rican ricardo alexander m\u00e1rquez antonio aranda sergio sarmiento sergio negrete c\u00e1rdenas mario maldonado ricardo alem\u00e1n el press el expresidente vicente fox ciro g\u00f3mez leyva jorge fern\u00e1ndez men\u00e9ndez ricardo anaya marco cort\u00e9s los senadores del partido acci\u00f3n nacional tambi\u00e9n santiago creel jorge \u00e1lvarez m\u00e1ynez lu\u00eds ch\u00e1zaro julen rementer\u00eda emilio \u00e1lvarez icaza jes\u00fas ortega militares y la lista sigue y como les dec\u00eda si continuamos estar\u00edamos todo el d\u00eda aqu\u00ed y ahora presentamos los medios que publicaron columnas y titulares amarillistas durante la campa\u00f1a del fin de semana de washington post' deutsche welle milenio el financiero el pa\u00eds exc\u00e9lsior y el universal y reforma llama la atenci\u00f3n una cosa en particular la coincidencia de argumentos de esta acto ricardo alem\u00e1n y anabel hern\u00e1ndez que dice tener una fuente en palacio que les inform\u00f3 que las acciones de la semana seg\u00fan ellos por qu\u00e9 estado por el mismo gobierno para desestabilizar para luego imponer el orden y militarizar al pa\u00eds esto es realmente algo incre\u00edble y bueno como dato por cierto ayer durante una intervenci\u00f3n en el programa sin censura de youtube gamer jaime hern\u00e1ndez el periodista de la jornada sin fronteras revel\u00f3 que la fuente de hern\u00e1ndez de anabel hern\u00e1ndez es una ex un ex agente de la dea y lo describe como un fantasioso que se dedica a inventar veamos este tweet que p\u00fablico ricardo alem\u00e1n y lo que dice anabel hern\u00e1ndez aqu\u00ed del lado derecho vemos lo que dice anabel hern\u00e1ndez una fuente de informaci\u00f3n muy cercana a palacio y que ha sido muy precisa en consultas anteriores me explic\u00f3 una de las que yo llamar\u00eda una de las primeras hip\u00f3tesis de la violencia coordinada se trata de crear la enfermedad para despu\u00e9s darte la medicina generar la crisis para dar una soluci\u00f3n y a\u00f1adi\u00f3 que se trata de una violencia que el gobierno asume tener bajo control para justificar la militarizaci\u00f3n total del pa\u00eds e incluso someter a la oposici\u00f3n es una especie de extorsi\u00f3n orquestada entre miembros del gobierno federal y el crimen organizado ah\u00ed lo ven que se parece mucho al argumento de ricardo alem\u00e1n publique en su twitter \u00faltima hora extra extra me dice una fuente de palacio que el terrorismo en jalisco guanajuato chihuahua y baja california fue ordenado por l\u00f3pez obrador a sus realizados del crimen organizado en la estrategia de incendiar el pa\u00eds y justificar la militarizaci\u00f3n decretada por anv lo lo dudan en fin por \u00faltimo todo esto forma parte de una campa\u00f1a para influir en la percepci\u00f3n del pueblo pero la mayor\u00eda de la gente ya no se deja manipular este pa\u00eds ya cambio - la oposici\u00f3n conservadora que menos all\u00e1 no tiene remedio y aqu\u00ed se lo dejamos hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy muchas gracias es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente bueno vamos con laura vel\u00e1zquez qu\u00e9 est\u00e1 all\u00e1 en sabinas en toda la acci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo para el rescate de los diez mineros te escuchamos la obra gracias presidente muy buen d\u00eda con su permiso buen d\u00eda para todos y para todas en efecto nos encontramos en la mina de pinabete en sabinas coahuila informa a usted y al pueblo de mexico el d\u00eda de ayer continuamos con todos los estudios que hemos realizado en la mina fina vete desde que estamos aqu\u00ed se est\u00e1n cumpliendo 327 horas de trabajo ininterrumpido en donde se incluye evidentemente para la toma de decisiones estudios previos aunado a estos estudios el d\u00eda de ayer y conseguiremos el d\u00eda de hoy con los trabajos de campo para llevar a cabo la tomograf\u00eda se el\u00e9ctricas esto es toda la geof\u00edsica la cual tiene como finalidad encontrar nuevas oquedades as\u00ed como las posibles son las de aportaci\u00f3n de agua hacia la mina de pinabete tambi\u00e9n seguimos trabajando para contar con los estudios espec\u00edficos que nos permitan contar con con un mapa detallado ampliar el que ya tenemos todos los mapas todos los croquis que tenemos que se encuentran en el subsuelo en la zona de mina de la mina se contar\u00e1 con el producto final en el transcurso del d\u00eda de hoy y de ma\u00f1ana por parte de la secretar\u00eda de relaciones exteriores establecimos contacto con dos compa\u00f1\u00edas una de alemania y otra de eeuu con la idea de que puedan validar todas las acciones que hemos realizado es decir se\u00f1or presidente estamos atendiendo una solicitud de los propios familias de los mineros sin embargo nosotros creemos que es muy importante tener una segunda opini\u00f3n para nosotros es fundamental que validen que las todas las determinaciones que han tomado este equipo de especialistas de ingenier\u00eda son las correctas y que vamos por muy buen camino as\u00ed lo lo hemos adelantado afortunadamente tuvimos una llamada con el embajador de alemania quien tambi\u00e9n es un ingeniero en la miner\u00eda y nos ha hecho comentarios de que aqu\u00ed en m\u00e9xico se encuentran e ingenieros especializados que son de alto prestigio y que pueden orientarnos afortunadamente el se\u00f1or presidente son quienes encabezan este equipo estamos hablando de un grupo de ingenieros especializados que encabezan desde el pasado 3 de agosto una puesta una serie de decisiones y de informaci\u00f3n que junto con el gobierno de m\u00e9xico estamos sacando adelante vamos por buen camino se\u00f1or presidente del d\u00eda de hoy en la empresa de eeuu se incorporar\u00e1 a los trabajos vamos a ver cu\u00e1l es la opini\u00f3n de ellos con quien tuvimos en la pr\u00e1ctica de ayer fue con la alemania y vamos a compartir informaci\u00f3n para que nos den una segunda opini\u00f3n asimismo el se\u00f1or trabajo practique con la secretaria del trabajo que se est\u00e1 convocando a nuevos trabajadores para ayudarnos en acciones precisas de bombeo y de acciones de extracci\u00f3n de agua de manera inmediata tambi\u00e9n nos comunicamos con el director general de petr\u00f3leos mexicanos con el ingeniero octavio romero quienes iniciaron el apoyo de combustible de di\u00e9sel y de gasolina indispensables para mantener la operativa toda la maquinaria y los veh\u00edculos que apoyan de manera permanente a las acciones del bombeo el d\u00eda de ayer ya se provey\u00f3 de 2 mil 229 litros de combustible asimismo tambi\u00e9n es muy importante resaltar que dentro de todas estas actividades que encabeza fundamentalmente la sedena tambi\u00e9n se suman a ellos desde el pasado 5 de agosto en la secretaria de marina el d\u00eda de ayer realizaron vuelos de dron y con la idea de obtener modelos digitales del terreno as\u00ed como fotograf\u00edas de alta resoluci\u00f3n para elaborar planos de ubicaci\u00f3n general es sin lugar a duda la aportaci\u00f3n de conagua que lleva a cabo de manera permanente el muestreo de la calidad del agua y los par\u00e1metros de campo en pozos los niveles del agua al interior de la mina de pinabete se han equilibrado junto con la mina de conchas norte tenemos el nivel actualizado a las 6 de la ma\u00f1ana y es en el pozo 2 de 36.8 metros 3 39.3 y en el pozo 4 36.3 hay que recordar a que desde el lunes estos han sido los niveles equilibrados que mantenemos en la mina de ping aviv el volumen estimado de agua y desfogado desde el 3 de agosto es de 343 mil 470 metros c\u00fabicos adem\u00e1s se tienen 13 bombas instaladas en 4 tiros de reposo y en 7 barrenos con una potencia total de 940 caballos y un gasto de 475 litros por segundo cuando se cuente con los resultados de este estudio geof\u00edsico se va a ubicar con mucha precisi\u00f3n en d\u00f3nde van a ir los barrenos para batir lo antes posible el tirante existente esta es la meta para esta semana seguimos trabajando al se\u00f1or presidente vemos la manera muy coordinada de una manera ordenada y adem\u00e1s muy cercanos a los familiares de nuestros mineros sabemos que para ellos es son momentos dif\u00edciles as\u00ed es que estoy practicando con ellos por lo menos dos veces al d\u00eda informamos de nuestras acciones platicamos con ellos se le est\u00e1 dando una atenci\u00f3n digna como merece y adem\u00e1s de mucho cari\u00f1o eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente estoy a sus \u00f3rdenes muy bien este vamos adelante ustedes tres tres compa\u00f1eras atr\u00e1s 1 2 3 a las 6 vamos a ver 33 buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente si se oye buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas licenciada bridge eduardo esquivel ancona sdp noticias quiero preguntarle su opini\u00f3n acerca de el veredicto que dio el juez en materia civil de la ciudad de mexico felipe guerrero p\u00e9rez que suspendi\u00f3 hace unos d\u00edas el proceso de venta de banamex y dej\u00f3 la firme e [M\u00fasica] es lo que ya se hab\u00eda solicitado los de oceanograf\u00eda por por \u00e9ste por esta demanda que tienen contra banamex de 5 mil 200 millones de d\u00f3lares entonces est\u00e1 suspendiendo esto y sami este hemos estado investigando en sdp noticias reconocer\u00e1 y no deber\u00eda ser motivo de parar la venta porque el sitio citigroup o est\u00e1 vendiendo la parte no est\u00e1 vendiendo todo \u00e9l banamex est\u00e1 vendiendo una mala parte de consumo las sucursales tarde los seguros la su afore las tarjetas de cr\u00e9dito de los clientes peque\u00f1os los clientes al menudeo por as\u00ed decirlo las empresas peque\u00f1as y ellos se van a quedar con la parte corporativa y van a pedir una licencia local para quedarse en m\u00e9xico y es ya una graf\u00eda pues nos parece que es es se deben de quedar conoc\u00edan la graf\u00eda porque ese ese cliente era de los muy grandes hay un fraude que se hizo en el 2000 14 hace 8 a\u00f1os qu\u00e9 es lo que llev\u00f3 a la c\u00e1rcel al due\u00f1o de oceanograf\u00eda amado y\u00e1\u00f1ez este por que falsificaron este facturas de de pemex para darlas como para que les dieran un cr\u00e9dito de 520 millones de d\u00f3lares entonces ellos est\u00e1n en contra estuvo cuatro a\u00f1os en la c\u00e1rcel de este amado y\u00e1\u00f1ez y tan es as\u00ed que es un cliente corporativo porque los cr\u00e9ditos que le daban eran muy altos inclusive los abogados de oceanograf\u00eda interpusieron otra demanda en en nueva york a citigroup porque \u00e9ste por unos bonos la emisi\u00f3n de unos bonos de 355 millones de d\u00f3lares qu\u00e9 es y dice que no les han cumplido los contratos que citigroup no les ha cumplido y por un barco muy muy grande que se llama el goliat y que no todo ya no lo tienen este hay que recordar que \u00e9ste oceanography a la empresa consentida de tanto del gobierno de vicente fox como de felipe calder\u00f3n les dieron unos contratos grand\u00edsimos eran los que m\u00e1s ten\u00edan contratos con pemex porque es una empresa que se dedica a una empresa naviera para el transporte de combustibles y de petr\u00f3leo y tambi\u00e9n este de lavado de pozos de petroleros entonces no s\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n tenga usted de que si esto no tiene por qu\u00e9 interrumpirse y esto est\u00e1 afectando est\u00e1 afectando el nombre de banamex est\u00e1 afectando el precio porque \u00e9ste pues nadie va a querer comprar si es que el juez \u00e9ste lo decide as\u00ed pero en opini\u00f3n de varios analistas se tiene que quedar citi banamex con noci\u00f3n a graf\u00eda no tiene no es no entra del paquete es el 60% del paquete y nada m\u00e1s como referencia tambi\u00e9n cuando roberto hern\u00e1ndez le vendi\u00f3 a city a citigroup banamex lo vendi\u00f3 en 12 mil 500 millones de d\u00f3lares pero el banco n\u00famero uno de m\u00e9xico y ahora es el cuarto no es el primer ya bajo el y entonces esto le est\u00e1 bajando ya pues ni le conviene a los clientes ni le con ni le conviene al al gobierno porque es la venta significa este recaudaci\u00f3n de impuestos que no se pagaron cuando la primera vez que cuando roberto hern\u00e1ndez vendi\u00f3 la este citigroup ese ser\u00eda mi primera pregunta si pues yo tengo informaci\u00f3n que si existe este amparo pero [M\u00fasica] todos los ahora s\u00ed especialistas derecho sostienen lo mismo que est\u00e1s est\u00e9 planteando que no hay fundamento y qu\u00e9 no va el poder judicial de tener el proceso de compro venta de banamex de su continua tengo informaci\u00f3n curso normal se est\u00e1 avanzando y es muy bueno para el pa\u00eds porque ya aceptaron los que est\u00e1n vendiendo en este caso citigroup acepta qu\u00e9 tengan preferencia los inversionistas mexicanos fue una de las sugerencias nuestras que ese banco quede en manos de inversionistas mexicanos banamex por su historia y por qu\u00e9 con el periodo neoliberal pr\u00e1cticamente desapareci\u00f3 la banca de mexico predominan los bancos extranjeros entonces planteamos eso no como una obligaci\u00f3n sino como una recomendaci\u00f3n atenta incluso no lo mand\u00e9 a decir los puse en la convenci\u00f3n nacional bancaria con toda claridad 4 recomendaciones respetuosas una que el banco sea adquirido por mexicanos 2 que los compradores tengan la suficiente solvencia econ\u00f3mica para proteges a sus clientes 3 que los compradores est\u00e9n al d\u00eda en el pago de sus contribuciones y desde luego qu\u00e9 est\u00e9n dispuestos a pagar tanto ellos como quien vende lo que corresponde de impuestos por esta venta de banamex que no suceda lo de antes lo que acabas de mencionar que cuando se vendi\u00f3 banamex aunque legalmente hab\u00eda forma d buscar no pagar los impuestos si se si una operaci\u00f3n bolsa como sucedi\u00f3 pues eso aunque fuese legal es inmoral no es posible vender banco en 12 mil 500 millones de d\u00f3lares y no pagar un centavo de impuestos esto se hizo durante el gobierno de fox siendo secretario de hacienda mil d\u00edas que hab\u00eda trabajado con roberto hern\u00e1ndez y es que vendi\u00f3 o el que encabezar\u00e1 el grupo que vendi\u00f3 banamex a citigroup entonces eso ya no a terceras condiciones que se paguen los impuestos y la cuarta condici\u00f3n es que el patrimonio cultural de banamex quede en m\u00e9xico porque es de la naci\u00f3n es de los mexicanos y ahora que hable con la presidenta del consejo de citigroup tambi\u00e9n le suger\u00ed que ojal\u00e1 y en la venta t garantizada el no despido de trabajadores pero eso como una cuesti\u00f3n adicional y est\u00e1n en un buen plan la se\u00f1ora presidenta del consejo de citigroup en el mundo es una mujer inteligente que tiene mucho respeto por m\u00e9xico y nosotros vamos a [M\u00fasica] -facilitar el que se lleve a cabo esta operaci\u00f3n porque consideramos que ayuda al pa\u00eds para empezar nada m\u00e1s que tengamos en cuenta que si se trata de bancos privados extranjeros las utilidades no se quedan en mexico no se reinvierte en el pa\u00eds de eso es el colmo porque no s\u00f3lo son de al tosco duros de intermediaci\u00f3n de comisiones sino que las utilidades no se reinvierten en mexico por eso queremos que el banco se quede en nuestro pa\u00eds desde luego todo esto de manera respetuosa porque se trata de una operaci\u00f3n entre particulares pero va bien va bien y si hay este amparo esan pues yo creo que aprovechando la circunstancia para y avanzar en sus [M\u00fasica] denuncias o en las querellas que existen y tambi\u00e9n es cierto esto para los j\u00f3venes para que no se olvide antes por ejemplo en campeche todos los contratistas que trabajaban para pemex que no eran del campeche sino que llegaban a campeche pertenec\u00edan a un partido conservador al que dominaba la que estuvo por mucho tiempo luego se da el supuesto cambio y ya los contratistas de pemex en campeche ya son de ese partido del partido del supuesto cambio bueno dentro de esos contratistas nuevos surge esta empresa oceanograf\u00eda y en dos sexenios en el the fox y en el de calder\u00f3n recibe miles de millones de d\u00f3lares en contratos en su mayor\u00eda por asignaci\u00f3n directa sin licitaciones y el due\u00f1o de esta empresa ten\u00eda como deporte es comprar relojes finos de unas marcas que yo no identifico bien pero que somos de las m\u00e1s lujosas extravagantes del mundo parece una revista de quienes usaban esos relojes y eran y artistas deportistas famosos bueno pues el compraba estos relojes pero en serie ya compraban una serie especial de relojes y un reloj aunque parezca incre\u00edble costaba un mill\u00f3n de d\u00f3lares de los que regalaba funcionarios amigos a ese nivel el derroche la opulencia de esto en ese tiempo pero eso es otro asunto es nada m\u00e1s que est\u00e9 ya no se est\u00e9 pensando que en el 2001 cambi\u00f3 fue gatopardismo eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual tan nuevo cambio que se sigui\u00f3 aplicando la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal neoporfiristas la misma corrupci\u00f3n y ahora ya est\u00e1n juntos porque ahora s\u00ed ya se descarga antes me enga\u00f1aban de que eran distintos ahora ya en el bloque como ser los dos pero esto y nada m\u00e1s como comentarios este esc\u00e1ndalo este fraude de oceanograf\u00eda le cost\u00f3 la chamba arrigunaga g\u00f3mez del campo que era el director y a medina mora que era consejero ernesto zedillo se salv\u00f3 de genesa esa vez porque ellos hab\u00edan quedado como es que hay muy buenos puestos dentro de banamex y arrigunaga fue el creador del fobaproa entonces \u00e9l es el que estaba ah\u00ed bueno en una segunda pregunta se sea el presidente y le quiero preguntar es sobre qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que el banco del bienestar hiciera una divisi\u00f3n de seguros de vida porque hay que recordar y la y la empresa cotos y jur\u00e9 que es una reaseguradora de pemex este pueda este no s\u00f3lo se reaseguradora del heno de pemex sino de los de reaseguradoras tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n federal de electricidad de conagua esto se lo comento porque en los pasados gobiernos se hizo bueno en los \u00faltimos gobiernos si es un muy mal uso de los seguros ahorita el gobierno federal y bueno el gobierno paga 5000 millones de d\u00f3lares en puros seguros al a\u00f1o se paga y cuando m\u00e9xico el gobierno de m\u00e9xico hace muchos a\u00f1os en los 90 ten\u00eda la aseguradora mexicana cemex que funcionaba muy bien y era la aseguradora de todos los para da\u00f1os de la comisi\u00f3n federal de electricidad de la de pemex de la conagua de las presas de las hidroel\u00e9ctricas de todo esto que es que se tiene que pagar mucho porque este para el mantenimiento y los de de seguridad y da\u00f1os a la de responsabilidades civiles que tienen las obras las carreteras inclusive era tan bueno tan buena esta aseguradora que que el grupo monterrey aseguraba su infraestructura con ellos pero tuvo a bien el gobierno de salinas de gortari de venderla de malvender la se la vendi\u00f3 a a \u00e1ngeles isidoro el divino sea va al grupo man pa\u00eds este en dos a\u00f1os la decis\u00f3n malos manejos entonces tuvo que entrar al rescate el gobierno de zedillo la limpia donde lo metieron a la c\u00e1rcel a este se\u00f1or no estuvo ni un d\u00eda estuvo en la c\u00e1rcel pero \u00e9l sali\u00f3 despu\u00e9s de estos malos manejos este est\u00e1 luego la volvieron a vender la compra de seguros am\u00e9rica y luego seguros a m\u00e9dica en el 2001 la vendi\u00f3 a ing seguros que es una empresa de pa\u00edses bajos y tuvo un problema con fertinal porque fue una cosa muy rara en una planta que que est\u00e9 terminales de lo que se privatizaron de la de lo que usted tanto ha hablado de que antes eran de pemex y se ve se ven las vendieron las plantas de fertilizantes entonces hab\u00eda una planta en baja california sur en un hurac\u00e1n pero eran condiciones muy raras no quisieron se negaba a pagar la prima este ing un juez determin\u00f3 que s\u00ed y fue tan mal tan mal sabor de boca de juez ese proceso que ing decidi\u00f3 vender a axa sus acciones y despu\u00e9s pero este en el 2007 y se fueron de m\u00e9xico ya no quisieron estar en m\u00e9xico porque no quer\u00edan ese clima de corrupci\u00f3n es el desgracia un clima de corrupci\u00f3n y de en el 2008 ya se fueron de m\u00e9xico entonces y este este esto que se tiene este el logo vicente fox el gobierno de vicente fox vendi\u00f3 seguros y talco seguros y talgo era tambi\u00e9n del gobierno la privatiz\u00f3 la de la vend\u00eda metlife y este a una empresa americana de seguros y era una empresa que no no le costaba algo al contrario le daba de este era altamente rentable ten\u00eda las mejores calificaciones por parte de todas las y de las calificadoras se vendi\u00f3 se malvendi\u00f3 porque las vendieron muy baratas muy baratas y entonces ya nos quedamos sin esos seguros y yo creo que algo que podr\u00edamos se podr\u00eda aprovechar con el banco del bienestar llevar seguros de vida a una poblaci\u00f3n que jam\u00e1s ha tenido ese ese tipo de instrumentos y puede ser uno que sea rentable pero s\u00ed sustentable no est\u00e9 altamente rentable que pueda ser rentable y la reaseguradora que tiene todo que afortunadamente todav\u00eda tiene pemex y que el dinero que descansar reaseguradoras se queda en m\u00e9xico \u00e9ste podr\u00eda replicarse tambi\u00e9n en bus para la comisi\u00f3n y esa ser\u00eda mi pregunta se si bien estamos est\u00e9 buscando y recuperar lo b\u00e1sico lo cierto es que durante el periodo neoliberal s\u00ed vendi\u00f3 casi todo lo que pertenec\u00eda a la naci\u00f3n al pueblo s\u00ed este saqueo lo public\u00f3 [M\u00fasica] transfirieron bienes p\u00fablicos a particulares eso es lo que signific\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas convertir lo p\u00fablico en privado existe en el diccionario privatizar [Aplausos] es hacer una cosa p\u00fablica en privado entonces se esmeraron y dejaron muy poco y lo que dejaron fue porque no les dio tiempo si nos hubiese dado este cambio ya habr\u00edan terminado de saquear porque iban al cavar pemex y se puede probar llevaban 14 a\u00f1os consecutivos con disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo tres millones cuatrocientos mil barriles en 2004 3 millones 400 mil barriles en 2004 a 1.700.000 en 2018 la mitad y va as\u00ed o sea que estar\u00edamos un mill\u00f3n 200 ya ni siquiera tendr\u00edamos petr\u00f3leo para nuestro consumo interno es m\u00e1s ya hab\u00edan empezado a importar petr\u00f3leo crudo la petroqu\u00edmica y acabaron he pegado una liberaci\u00f3n los complejos con sangre que era morelos vayan a posar rica no hay nada se acabaron las refiner\u00edas las seis que dejan estaban operando al 35% de su capacidad pero ya las plantas en los complejos de refinaci\u00f3n ya hab\u00edan vendido plantas estaban esperando [M\u00fasica] qu\u00e9 se acabar\u00e1 por completo no hab\u00eda inversiones para rehabilitar plantas durante a\u00f1os lo que hicieron para reconfigurar fue un saqueo invirtieron como 12 mil millones de d\u00f3lares desde soy un ejemplo reconfiguraron tres de las seis refiner\u00edas minatitl\u00e1n cadereyta y madera y al final la producci\u00f3n de gasolina en estas tres refiner\u00edas a menor que la gasolina que se produc\u00eda en las tres refiner\u00edas que no fueron reconfigurados en salina cruz [M\u00fasica] de guanajuato salamanca le falta buena historia ah\u00ed no se reconfiguran las plantas y esas tres produc\u00edan m\u00e1s que las tres que reconfigura saquearon se robaron el dinero qu\u00e9 habr\u00eda de pemex ahora lo mismo con la comisi\u00f3n federal de letizia la tendencia era a cerrar las plantas para no competir con las empresas el\u00e9ctricas extranjeras y dejarles todo el mercado a las extranjeras pero esto se aplica a los ferrocarriles que dejaron ni un tren de pasajeros m\u00e9xico estaba comunicado con trenes de pasajeros casi 30.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas con trenes de pasajeros los trenes que se empezaron a construir desde el gobierno del presidente ju\u00e1rez el primer tren es de la ciudad de m\u00e9xico a veracruz desde entonces y porfirio d\u00edaz dio concesiones para construir alrededor de 20.000 km deb\u00eda hacerlo y luego de la revoluci\u00f3n lo mismo llegan estos y responsables corruptos y un abrir y cerrar de ojos se acaban los otros carriles m\u00e1ximos la banca y hablamos fuese privada o estuviese nacionalizada en la de m\u00e9xico o de mexicanos con la pol\u00edtica neoliberal toda la banca extranjera los seguros lo mismo cu\u00e1nto paga de seguros el gobierno much\u00edsimo dinero y esto no lo descartamos porque no nos vamos a meter en todo pero podemos ahorrar y tener una aseguradora y eso no es tan complejo tras lo que para los dogm\u00e1ticos del neoliberalismo esto es un sacrilegio pero pues voy a ofrecer disculpas lo mismo el banco el bienestar un banquero de estos muy conservadores me mand\u00f3 a decir que no estuviese yo pensando qu\u00e9 y echar a andar un banco era construir casitas hac\u00eda referencia a la construcci\u00f3n de las sucursales del banco de bienestar claro que no es construir casitas que por cierto no son casitas son muy buenas sucursales saben cu\u00e1nto cuesta una sucursal del banco del bienestar la construcci\u00f3n y equiparla tres millones tres millones 500 mil porque la est\u00e1n haciendo los ingenieros militares y se est\u00e1 haciendo con honestidad si esto se hiciera en el sistema d corrupci\u00f3n que hab\u00eda [M\u00fasica] que prevalec\u00eda ni estuviese en la cerca de 2.000 sucursales que vamos a atender ya a finales de este a\u00f1o equipadas a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos ya 2700 y con las que ya exist\u00edan vamos a tener 3.000 sucursales del banco del bienestar en todo el pa\u00eds en las zonas m\u00e1s apartadas que creen que nos est\u00e1 costando m\u00e1s trabajo volvemos a lo mismo el internet porque tambi\u00e9n este se privatizan las comunicaciones todo el sistema de telecomunicaciones se privatiz\u00f3 les comentaba que se lleg\u00f3 al colmo de que el instituto de la telecomunicaciones el ife tel es el que da los permisos y el presidente de la rep\u00fablica no puede y promover la creaci\u00f3n de una empresa p\u00fablica sin fines de lucro para que haya internet gratuito en la ciudad de mexico no puede porque eso puede significar competencia desleal monopolio se puede convertir el gobierno en un agente preponderante cu\u00e1ndo [M\u00fasica] los que controlan las telecomunicaciones pues son agentes preponderantes pero quedaron este mecanismo para protegerlos y para atar de pies y manos al poder p\u00fablico al que representa al pueblo pues todo esto lo estamos enfrentando y claro que va a haber banco de bienestar con buen servicio con internet hasta en los pueblos m\u00e1s apartados no no llegamos incluso a pensar la posibilidad de que el gobierno la naci\u00f3n fueses due\u00f1o del 51 por ciento de las elecciones y que el 49 quedar\u00e1 en manos de particulares porque por lo mismo porque imag\u00ednense el gobierno maneja 7 billones de pesos de presupuesto un banco [M\u00fasica] qu\u00e9 tenga es el manejo de recursos sino en exclusiva zee de manera preferente pues tiene garantizado a un cliente importante y adem\u00e1s es sabido eso lo pueden ustedes realizar en el internet de que todos los bancos tienen utilidades todos y son de los que m\u00e1s utilidades tienen est\u00e1n entre las 5 grandes corporaciones que obtienen m\u00e1s utilidades anuales entonces no hay pierde porque no lo hicimos s\u00ed es importante todo esto plantear por qu\u00e9 e ya no tengo tiempo ya participar en algo as\u00ed requiere de m\u00e1s tiempo para dejar y consolidad un banco mixto con participaci\u00f3n mayoritaria del gobierno tendr\u00edamos que convocar a inversionistas nacionales a hacer una serie de cambios y tambi\u00e9n imag\u00ednense c\u00f3mo se van a poner los conservados este si de por s\u00ed tan muy rabiosos irritados recibir\u00e1 lleg\u00f3 no que no ah\u00ed est\u00e1 el estatismo el totalitarismo el populismo el comunismo etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera existe existe no ya vendr\u00e1n otros que nosotros estamos sentando las bases para la transformaci\u00f3n y aclarando todo esto porque todo esto se construy\u00f3 a partir d y mucha manipulaci\u00f3n el pueblo de m\u00e9xico no se dio cuenta de el atraco de c\u00f3mo fueron justificando legalizando inclusive con las modificaciones constitucionales todo el robo toda la pol\u00edtica de pillaje que se aplic\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal de 1983 hasta 2018 como saquearon al pa\u00eds pero la gente ni se dio cuenta entonces regresando a tu planteamiento que queremos con el banco del bienestar primero que como dicen mis paisanos de las cruzamos c\u00f3mo tambi\u00e9n son mis paisanos los tabasque\u00f1os y los checos negros y los mexicanos todos para que no haya sentimientos pero en veracruz se dice cuando algo est\u00e1 en este complicado dice le zumba as\u00ed estamos nosotros el quijote dec\u00eda y enderezar entuertos desde que llegamos entonces le sumba tener operando al 100 todas las sucursales del banco del bienestar va a ayudar much\u00edsimo imag\u00ednense ustedes de que en todas las cabeceras municipales y en pueblos grandes apartados va a haber una sucursal del banco universal el banco que m\u00e1s sucursales tiene actualmente tiene 1300 y el banco no estaba a tener 3.000 el a\u00f1o pr\u00f3ximo la gente para cobrar lo que por derecho le corresponde sus pensiones las becas de los j\u00f3venes no va a tener que trasladarse lejos porque ahora algunos tienen qu\u00e9 tardan hasta 23 horas para ir a una sucursal y adem\u00e1s lo mismo que el internet y lo mismo pasa con la telefon\u00eda celular y lo mismo que pasaba antes con la luz cu\u00e1ndo estos servicios est\u00e1n en manos de particulares pues s\u00f3lo se ofrecen es donde hay dinero donde hay mercado de m\u00e1s grandes ciudades entonces en el caso de los bancos ya est\u00e1n ahora en la fase d y modernizar todo y hacer las operaciones por internet sin inclusi\u00f3n financiera pero los que viven en los pueblos apartados que no tienen derecho a tener estos servicios entonces [M\u00fasica] vamos tener esta red para todo el pa\u00eds con sistemas de comunicaci\u00f3n nos est\u00e1 ayudando a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque vamos a utilizar sus l\u00edneas sus torres para el internet y para conectar los bancos del bienestar si necesitas consolidar la operaci\u00f3n por eso tenemos que terminar a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo para tener un a\u00f1o y fortalecimiento porque si no lo dejamos bien operando y se va a caer por qu\u00e9 no les gusta lo que ellos nuestros adversarios o los que piensan de otra manera no plantear\u00edan para que vas a tener un banco de bienestar mejor paga la comisi\u00f3n a los bancos que ya est\u00e1n y a trav\u00e9s de esas sucursales que lleguen los recursos a los adultos mayores a los becarios o de los campesinos no queremos tener en este sistema de dispersi\u00f3n de recursos pero contestando tu pregunta es el banco puede hacia adelante desarrollarse y dar muchos servicios pero ahora lo principal es que disperse los fondos y los programas de bienestar que no son pocos el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser como 600 mil millones de pesos que se dan a dispersar a trav\u00e9s de las 3000 sucursales del banco el bienestar todo lo que tiene que ver con adultos mayores ya nada m\u00e1s adultos mayores para este a\u00f1o son 275 mil millones de pesos y va a ir creciendo porque va a ir aumentando tanto en cuanto a poblaci\u00f3n los que van cumpliendo los 65 a\u00f1os como porque va a ir aumentando la cantidad de la pensi\u00f3n entonces primero eso pero f\u00edjese otra posibilidad las remesas d\u00f3nde est\u00e1n las sucursales del banco de pensar pues a donde llegan las remesas pero no podemos todav\u00eda luego [M\u00fasica] desde lo que t\u00fa planteas incluso solo bajar por ah\u00ed la n\u00f3mina para el pago de maestros ser\u00eda important\u00edsimo pero estamos poco a poco consolidando estas fases pero tu pregunta es muy buena no se trata de que el estado al fic si la iniciativa de la sociedad civil pero tampoco se trata de que el estado o sea un facilitador de actos de corrupci\u00f3n que solamente se dedique a facilitar el que se hagan jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico o que el estado s\u00f3lo funcione cuando se necesite rescatar a los sistemas particulares en quiebra como el fobaproa all\u00ed si necesitamos al estado pero que el estado no se meta en planear el desarrollo eso le corresponde al mercado que el estado no se meta en ayudar a los pobres no no no no no no les des un pescado ense\u00f1\u00e1ndoles a pescar s\u00ed pero no hay agua y no he buscado y el estado tiene que cumplir con su responsabilidad social cu\u00e1l es la funci\u00f3n principal de un estado democr\u00e1tico social de derecho garantizar el bienestar del pueblo pero lo estamos viendo con mucha claridad con lo del agua bien en el desastres crisis durante el periodo neoliberal y entregar concesiones a diestra y siniestra hasta en el desierto porque hab\u00eda que poner plantas cerveceras porque hab\u00eda que hacer negocio vendiendo cerveza en el extranjero ya aqu\u00ed lo dijimos m\u00e9xico es el pa\u00eds que m\u00e1s cerveza exporta en el mundo cu\u00e1nto eso para tareas cu\u00e1ntos litros de agua se ve bien para una caguama y se lo dejo de tarea [M\u00fasica] manden cuartos bajos sean rechazados por ideolog\u00eda partidista no entiendo [M\u00fasica] detectar cu\u00e1ntas almas a lo mejor presidentes municipales dentro de los trasbordadores no no no no no no la gente quiere los bancos y tambi\u00e9n las autoridades locales est\u00e1n ayudando nos faltan como 200 terrenos para los 2700 saben el que nos cuesta m\u00e1s trabajo a conseguir que nos cueste m\u00e1s trabajo conseguir los terrenos para la guardia nacional aunque parezca incre\u00edble no les gusta algunos que se ponga un cuartel de la guardia tengo por ejemplo en la memoria qu\u00e9 c\u00f3mo se llama el municipio que est\u00e1 villa ahumada villa ahumada que est\u00e1 entre su\u00e1rez y chihuahua que por cierto bueno ahora no lo puedo decir por qu\u00e9 si no vamos a terminar m\u00e1s temprano porque son los burritos m\u00e1s sabrosos bueno este pero ah\u00ed en vida humana mucho a la gente de chihuahua a lo mejor no sabe que tenerlo de villa ahumada a ver busca era un militar ahumada que estaba antes de terrazas y de los krill y era hombre de confianza de porfirio d\u00edaz antes de que porfirio d\u00edaz \u00e9ste estableciera comunicaci\u00f3n con miguel ahumada fue dos veces gobernador de chihuahua fue el principio y hablaba muy mal de terrazas en la correspondencia dec\u00eda porque este hombre es muy ambicioso terrazas ahumada era militar creo que de jalisco y tambi\u00e9n de jalisco y por eso es villa ahumada bueno ah\u00ed no quer\u00edan qu\u00e9 s\u00e9 instalada un cuartel de la guardia por algo ser\u00e1 como dice pero al final las autoridades locales ayudaron y ya est\u00e1 \u00e9l el cuartel de la guardia lo inaugure fue precisamente por eso all\u00e1 hab\u00eda un mar y as\u00ed en otros lugares que vienen que me preguntan por qu\u00e9 aprovecho para decirle a los presidentes municipales exhortarlos respetuosamente a que nos ayuden a terminar de tener todos los terrenos para la construcci\u00f3n de los cuarteles de la guardia y los terrenos para la construcci\u00f3n del banco de el bienestar los comandantes de zona de regi\u00f3n tienen esta tarea y nos est\u00e1n ayudando con antes de la defensa nacional porque quienes est\u00e1n construyendo nos han ayudado mucho tanto los cuarteles como las sucursales del banco del bienestar son los ingenieros militares entonces ah\u00ed vamos caminando no hay mucha oposici\u00f3n vamos a avanzar vamos a terminar d ya llevamos vamos ese a\u00f1o de finales porque implica tener los cajeros el equipamiento y el internet para poder hacer las operaciones entonces este a\u00f1o a finales van a ser 2000 y no podemos pasar de mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo para tener toda la red del banco del bienestar que va a ayudar mucho porque omar ni\u00f1o de san lu\u00eds potos\u00ed de noticias hablando de este tema de la guardia nacional yo le quiero hacer una pregunta al respecto de que en san luis potos\u00ed contamos desde el 2010 con las instalaciones de la academia que antes era de la academia de la polic\u00eda federal eso le cost\u00f3 mucho dinero al pa\u00eds y en su momento pues sea considerada una academia de \u00e9lite en 2014 as\u00ed elemento en otros 200 millones de pesos y se reinaugura en mi pregunta es en estos momentos ya no se ven el san lu\u00eds potos\u00ed a los cadetes como antes se ve\u00eda que se estaba capacitado ya la polic\u00eda federal y cu\u00e1l es el proyecto que se tiene que se est\u00e1 haciendo ahorita con esta escuela porque adem\u00e1s est\u00e1 muy bien ubicada cu\u00e1l es el proyecto que se tiene con esta academia en estos momentos y a futuro no todo todas las instalaciones la polic\u00eda federal pr\u00e1cticamente no hizo cuarteles durante todo el tiempo no hab\u00edan instalaciones para la polic\u00eda federal los hospedaba en campamentos en hoteles ahora hay 240 instalaciones aproximadamente a ver cu\u00e1ntas instalaciones seis de la guardia nacional iban a ser 500 ese es el plan a ver si no nos permite que nos manda el que al secretario \u00e9l en el mapa de lo que hace en la ma\u00f1ana sobre la guardia para que vean como sea tenemos ya 19 estados de la repubblica 200 41 cuarteles construir bueno eso nunca ser\u00eda visto y lo que se hab\u00eda realizado de construcci\u00f3n durante la polic\u00eda federal m\u00e1s que nada era para en algunos casos escuelas y en otros instalaciones para la polic\u00eda de caminos hay posibilidad que esta academia porque tiene muy buenas instalaciones y de ah\u00ed la la posibilidad que esta academia se convierta en un cuartel sobre todo por la zona estrat\u00e9gica que representa san lu\u00eds potos\u00ed es esta academia est\u00e1 a la salida hacia la salida a zacatecas y pudiera pudiera convertirse en un gran proyecto para la seguridad del centro del pa\u00eds s\u00ed s\u00ed este mira por ejemplo estas son las que est\u00e1n en proceso estas son las coordinaciones as\u00ed estamos ahora se hicieron 150 en el 2019 50 en el 20 quiz\u00e1 en el proceso ya terminadas casi la mayor\u00eda 66 estas son las coordinaciones y esto es por estar hablabas de san lu\u00eds aqu\u00ed 6 pero [M\u00fasica] va a ser el doble tenemos autorizados un presupuesto para la guardia nacional de 50 mil millones de pesos por qu\u00e9 el compromiso es conseguir la paz y vamos avanzando en ese sentido y nos ha ayudado mucho esta estrategia porque s\u00ed no si estuviese esta infraestructura de cuartel des en todo el pa\u00eds no podr\u00edamos tenemos yo les comentaba cuando entramos al gobierno el ej\u00e9rcito y la marina ten\u00edan trescientos mil elementos la guardia nacional significa 115 mil adicionales a los que adem\u00e1s ha ido incrementando tanto marina como defensa hemos incrementado el n\u00famero de elementos para la seguridad p\u00fablica como el 30 por ciento 30% y va a aumentar m\u00e1s y sobre todo las instalaciones porque regrese al plano las esto ya las que faltan que ya tienen tambi\u00e9n contemplado el presupuesto van a ser cuarteles y tambi\u00e9n unidades habitacionales para los elementos las familias entonces este es una inversi\u00f3n dura les doy un dato importante hay 19 estados de los 32 del pa\u00eds en donde hay m\u00e1s elementos de la guardia nacional que polic\u00edas estatales entonces por eso los resultados que se est\u00e1n obteniendo a\u00fan cuando fue dif\u00edcil vamos a adelantar unos datos s por qu\u00e9 no le pides a la secretaria de seguridad a rosa isela se va a informar el jueves no perd\u00f3n el viernes pero adem\u00e1s dos datos 3 ya despu\u00e9s van a verlos todos pero a ver secuestro quieren ver feminicidio feminicidio secuestro robo de veh\u00edculo y homicidios vamos a regresar secuestro mire y no es para picar la cresta a los conservadores ni es tengan para que aprendan que asistamos ahora cual feminicidio tercero robo de veh\u00edculo homicidio pero ponerle ese pero por mejor el de que les gusta m\u00e1s a los conservadores por gobierno este desde salinas el aumento en su gobierno 9.2 zedillo lo bajo 31.2 es el sexenio con menos y adem\u00e1s este donde se redujo de 15 a 10 foxx de 10 aqu\u00ed no a 10 452 si muy poquito de 10 285 a 10 452 de nuevo el palad\u00edn de la seguridad se declar\u00f3 la guerra 190 y 2.8 aqu\u00ed alguien me recordaba que los medios de informaci\u00f3n a diferencia desde ahora hicieron un pacto con calder\u00f3n para no dar a conocer noticias sobre violencia y lo cumplieron de 14 a 25 a s\u00ed perd\u00f3n a ese ac\u00e1 s\u00ed de 8 a 25 pe\u00f1a 23 136 59 nos cost\u00f3 porque miren como viva y aqu\u00ed apostaron nuestros adversarios de que ese iba a ser nuestro tal\u00f3n de aquiles se acuerdan que vino este periodista muy famoso ponce ramos y aguantando y aguantando y aguantando porque nuestra estrategia requiere de tiempo porque es atender las causas no es nada m\u00e1s lo positivo es qu\u00e9 haya mejores condiciones de vida de trabajo empleo que mejoren los salarios que no se empobrezca el pueblo que se atienda a los j\u00f3venes que se more alice la vida p\u00fablica entonces eso lleva trabajo no es nada m\u00e1s pues el tener los elementos suficientes las leyes severas las amenazas de manos dura no me va a temblar la mano no es aunque no les guste abrazos no balazos es m\u00e1s inteligencia que fuerza bueno y esta cifra del 21 fue del inegi acaba de darse a conocer y aqu\u00ed hay una disminuci\u00f3n considerable por qu\u00e9 36 600 85 36 625 ya hab\u00edamos bajado muy poquito incluso aqu\u00ed se ha ido arriba aqu\u00ed ya baja pero lo que llevamos de este a\u00f1o nos indica que vamos hasta ahora es una variaci\u00f3n del 10 pero calculamos que podemos llegar al 15 por ciento a finales de a\u00f1o de disminuci\u00f3n entonces ah\u00ed vamos eso es y si tomamos en cuenta lo que planteas vamos a ver d\u00f3nde est\u00e1 esa academia esa escuela correcto el presidente en una segunda intervenci\u00f3n mi pregunta es la carretera 57 que es uno de las v\u00edas de comunicaciones m\u00e1s importante del pa\u00eds que conecta la capital con los eeuu se ha convertido en un problema del tramo de la ciudad de m\u00e9xico espec\u00edficamente de tepozotl\u00e1n hacia san lu\u00eds potos\u00ed y est\u00e1 preocupando a los inversionistas sobre todo del cl\u00faster automotriz denominado centro baj\u00edo porque son 371 kil\u00f3metros de esta carretera que en una velocidad promedio de 100 kil\u00f3metros por hora se tendr\u00edan que hacer tres horas y media sin embargo siempre se est\u00e1 rehabilitando ya veces est\u00e1n rehabilitando trazos de de tramos de 200 o 300 metros y eso provoca que por lo menos se vaya el tiempo a dos horas m\u00e1s y si hay mala suerte porque yo la he manejado mucho tiempo en ser mala suerte ha habido ocasiones que hacemos 10 horas de san lu\u00eds potos\u00ed a la caseta mi pregunta es porque en esta nada m\u00e1s transportan lo que es el roster automatismo que es lo que es todas las armadoras que hay en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n muchos alimentos perecederos que ya los empresarios est\u00e1n preocupados mi pregunta es si hay alg\u00fan proyecto para que se rehabilite de manera estructural esta carretera y si hay la posibilidad tambi\u00e9n que de quer\u00e9taro a san luis potos\u00ed se ampl\u00eda tres carriles ya que est\u00e1 adem\u00e1s de ser muy conflictiva en la cuesti\u00f3n del tr\u00e1fico hay muchos accidentes porque este frac pr\u00e1cticamente se hace un pues no una secci\u00f3n complicada porque es mucho el tr\u00e1iler y los autom\u00f3viles que pasan si tienen alguna alg\u00fan proyecto para antes de que acabe su mandato de que se pueda hacer una estructura un cambio estructural de esta carretera si hay 3 es cosas lo primero es lo del mantenimiento si es una carretera que se le tiene que estar dando mantenimiento permanentemente porque es de las m\u00e1s transitadas de mexico tienes que la m\u00e1s transita y hay un contrato de mantenimiento a ver s\u00ed este con el ni\u00f1o nos dice de cu\u00e1nto es el contrato y qu\u00e9 empresa tiene el contrato del mantenimiento y va a ayudar para qu\u00e9 este pues todos sepamos de que el presupuesto p\u00fablico se paga un mantenimiento para ese camino para esa carretera y a ver si se ha incluido en los convenios de mantenimiento de conservaci\u00f3n de caminos en qu\u00e9 consiste el convenio cu\u00e1ntos kil\u00f3metros de d\u00f3nde a d\u00f3nde y mientras buscan esto porque se han mantenido estos contratos no sean canceladas con el prop\u00f3sito de que est\u00e9 en buen estado es el car\u00e1cter pero tambi\u00e9n podr\u00edan hacerlo en los mejores horarios con una estrategia que no signifique muchos embotellamientos que no causen tanta demora tener m\u00e1s sensibilidad eso es una la posibilidad de que se ampl\u00ede en la otra posibilidad la que se logre si hay una concesi\u00f3n en ampliarla o con recursos del presupuesto y la otra es el tren yo quiero dejar m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros de trenes de pasajeros funcionar\u00eda muy bien el tren adem\u00e1s se tiene el derecho de v\u00eda en una buena parte de m\u00e9xico quer\u00e9taro san luis incluso quer\u00e9taro guanajuato yo ya voy a dejar los proyectos pero si es necesario atender eso hacia adelante s\u00ed gracias a este accidente y lo esperamos en san luis potos\u00ed tiene mucho que no va a la capital por all\u00e1 los potosinos no quieren ver si vamos a conseguir a san luis ya la gente muy buena en el altiplano de san luis potos\u00ed en la huasteca presidente pedro dom\u00ednguez de milenio hoy publicamos que ernesto alfredo pi\u00f1\u00f3n identificado como el neto uno de los l\u00edderes de la banda los mexicles fue el responsable de ordenar los actos violentos en ciudad ju\u00e1rez desde el penal donde est\u00e1 recluido presidente esto con la finalidad de evitar su traslado seg\u00fan el propio delincuente ten\u00eda informaci\u00f3n preguntarle justamente qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto si el gobierno est\u00e1 considerando dar alg\u00fan tratamiento especial para este reo en espec\u00edfico y adem\u00e1s para los integrantes de esta banda llamada los misiles que es una de las principales generadoras de violencia en esa regi\u00f3n presidente primero esa pregunta hablas de de ciudad ju\u00e1rez de tijuana ju\u00e1rez para dejar s\u00ed s\u00ed yo creo que puede haber algo de lo que t\u00fa est\u00e1s comentando porque el conflicto precisamente o el enfrentamiento se da en el penal y en situaci\u00f3n un poco extra\u00f1o por ejemplo no quer\u00edan que intervenir en el ej\u00e9rcito los encargados del la custodia y luego se dan los estos actos que son los m\u00e1s reprobables porque lo otro fue desde luego vand\u00e1lico y propagand\u00edstico eso fue pasto para el conservadurismo wise se unieron en propaganda quemar los oxxos quemar los autobuses mientras ac\u00e1 el reforma todos hablando de que se incendiaba el pa\u00eds esto que no se me dieron anabel link y es de izquierda alem\u00e1n qu\u00e9 aqu\u00ed en la fuente del pacto central este les dijeron de que yo hab\u00eda ordenado todo esto para justificar la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds no se me dieron y el olor de los ordenaron as\u00ed pero bueno en el caso de ju\u00e1rez ah\u00ed es much\u00edsimo m\u00e1s reprobable porque asesinaron a inocentes de todo lo que sucedi\u00f3 ah\u00ed dispararon a gente inocente entonces si vamos a profundizar en la investigaci\u00f3n lo estamos haciendo y se debe de y entender o internalizar y esto es para todos que no vamos a permitir la impunidad para nadie se va a dar alg\u00fan tratamiento especial a esta banda y justamente este va a depender de las investigaciones dado que est\u00e1n mostrando un nivel de violencia m\u00e1s elevado que en otros lados s\u00ed pero primero hay que investigar tener todos los elementos tambi\u00e9n para no fabricar delitos para actuar siempre con la verdad porque eso otorga la autoridad moral cuando se miente se cae todo se descubren las mentiras y la autoridad pues pierde respetabilidad hay que hablar siempre con la verdad entonces si tu observaci\u00f3n es buena porque es el caso donde m\u00e1s violencia contra inocentes es una asociaci\u00f3n p\u00fablica privada app para la autopista quer\u00e9taro san luis con la empresa dice se contrata se contrat\u00f3 cinco mil 758 millones de pesos para rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n inicio el contrato el primero de noviembre de 2016 y termin\u00e9 el 31 de octubre de 2026 estos son de los contratos que se dieron de mantenimiento de carreters las app a sociedades p\u00fablicas privadas presidente hay alg\u00fan alg\u00fan custodio detenido o siendo investigado el director de este penal en ciudad si lees y ah\u00ed hay una investigaci\u00f3n abierta este pero vamos a esperar el viernes pasado ma\u00f1ana es el informe de seguridad y le voy a pedir a los 6 el a que sobre este caso nos informe como los hace pidiendo entonces si es el viernes o en tijuana por cierto el horario como esta entonces aqu\u00ed las bases a las nueve aqu\u00ed se va a transmitir presidente en otro tema que se hab\u00eda quedado un poco rezagado publicamos tambi\u00e9n en el milenio en una investigaci\u00f3n sobre las bandas criminales que est\u00e1n secuestrando migrantes principalmente en veracruz y que les est\u00e1n causando heridas para marcarlos y de esta manera de esta manera darles una especie de salvoconducto para que puedan llegar hasta la frontera que con esta herida que sea s\u00edmbolo digamos de que hab\u00edan pagado el rescate por su secuestro qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de esto entiendo que vino y vinieron los gobernadores estuvo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica si me pudiera dar algunas consideraciones aprenden de que van a hacer un plan de \u00e9ste en marcha para la protecci\u00f3n de migrantes nos estamos reuniendo con los gobernadores del sureste y con gobernadores la frontera norte [M\u00fasica] tambi\u00e9n para que se sepa [Aplausos] est\u00e1 actuando en contra de traficantes de personas y de transportistas qu\u00e9 [M\u00fasica] dan el servicio en condiciones tambi\u00e9n inhumanas de riesgo hay muchos accidentes y en efecto hay secuestros los pocos secuestros les dir\u00eda que se registra ahora la mayor\u00eda tienen que ver con migrantes le voy a pedir tambi\u00e9n a rozarla que nos hable de eso el viernes lo de las marcas no tengo informaci\u00f3n s\u00ed de la detenci\u00f3n que estamos haciendo de traficantes la instrucci\u00f3n de revisar trailers el transporte p\u00fablico de pasajeros sobre todo en el sureste por los accidentes constantemente estamos rescatando familias en tr\u00e1ilers este en situaciones de mucho riesgo salvando muchas vidas y estamos tambi\u00e9n ya considerando no solo como responsables nunca ha sido as\u00ed pero estamos poniendo m\u00e1s \u00e9nfasis en la detenci\u00f3n de los sue\u00f1os de estos transportes por qu\u00e9 no son los ch\u00f3feres nada m\u00e1s incluso el ch\u00f3fer pierden la vida y son bandas de transportistas la semana pasada un accidente muy lamentable de migrantes un pueblo por tehuac\u00e1n perdieron la vida 8 migrantes extranjeros entonces estamos en eso hemos avanzado y vamos a seguir atendi\u00e9ndolos para que se les protegen sus derechos humanos gracias presidente ya por \u00faltimo me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n sobre el que la fiscal\u00eda de campeche pidi\u00f3 el desafuero del l\u00edder nacional del pri alejandro moreno que adem\u00e1s acusa venganza venganza de morena y de que de su gobierno est\u00e1 usando las instituciones justamente para someterlo a alg\u00fan tipo de presi\u00f3n si me regala alg\u00fan comentario al respecto presidente eso es un asunto que tiene que ver con las autoridades de campeche qu\u00e9 es una entidad independiente soberana que tienen facultades para investigar y para proceder nosotros nos llevamos a cabo ninguna persecuci\u00f3n pol\u00edtica y a m\u00ed me pueden acusar de muchas cosas pueden inventar muchas cosas m\u00e1s adversas pero nunca van a poder decir que soy incongruente nosotros no perseguimos a nadie no es mi fuerte la venganza no fabricamos delitos no somos iguales te voy a poner un ejemplo por qu\u00e9 aqu\u00ed est\u00e1s repitiendo como nos dec\u00edan en la escuela aunque sigo cien veces una plaza dos planas 3 plana este piense lo que es que vivi\u00f3 dijo un periodista de estos famosos y adem\u00e1s este es este considerado experto sobre el nombramiento de el eti ram\u00edrez y como volvemos a lo mismo en nivel de escolaridad la educaci\u00f3n no es sin\u00f3nimo de cultura la educaci\u00f3n es una cosa la cultura es otra pero es un periodista el comentarista c\u00f3mo doctors doctor doctor en qu\u00e9 ciencia pol\u00edtica con lo f\u00edjense independientemente de s\u00ed y es cierto o no c\u00f3mo de bien c\u00e1rdenas vean observen analicen y reflexionen sobre el modito ese es el problema del conservadurismo no es buenos son varios pero son muy racistas muy clasistas discriminan se sinti\u00f3 superiores pero este es interesante porque despu\u00e9s de que lo escuchemos y de ofrecer disculpas antes de que lo encuentren o ya lo est\u00e1n buscando a bueno les digo que yo soy orgulloso de ti 2020 es una mujer excepcional maestra de escuela de habla ejerci\u00f3 12 a\u00f1os se form\u00f3 y una de las mejores escuelas de m\u00e9jico la escuela nacional de maestros escuela nacional de maestros pero felices con la chela a la escuela primaria s\u00ed manuel bartolom\u00e9 coss\u00edo de las mejores escuelas de este pa\u00eds s\u00ed con el maestro f\u00e9rtil exactamente bueno siempre con una postura en favor de las causas justas nos conocemos desde 1994 y trabaj\u00f3 conmigo d el 2000 al 2005 como encargada de atenci\u00f3n ciudadana que no es cualquier cosa es atender a la gente escuchar al pueblo a los que traen sus peticiones sus demandas a los que necesitan asesor\u00eda no todos tienen paciencia los d\u00edas que acabadas para saber escuchar al pueblo la voz del pueblo es la voz de dios y es la voz de la historia bueno en el movimiento opositor siempre juntos que la decirle ayuda te necesitamos entre la escala y dejaba su ni\u00f1a o sea la lleva a trabajar hacer conciencia a organizar al pueblo para conseguir la transformaci\u00f3n dirigente de una secci\u00f3n del sindicato de maestros de la cnte y de la gente con esta entonces me siento muy muy muy muy muy orgulloso de tener una secretaria de educaci\u00f3n lo mismo que la maestra del final aunque pasa que esto que van a escuchar eso es la mentalidad que prevalec\u00eda ten\u00edan que ser y fish los servidores p\u00fablicos lo que pasaba en las c\u00e1maras ten\u00eda que ser gente preparada parlamentaria c\u00f3mo iban a llegar los campesinos c\u00f3mo iban a llegar los obreros c\u00f3mo iban a llegar los comerciantes los ind\u00edgenas a cargos de representaci\u00f3n popular ellos no pod\u00edan ser representantes populares ten\u00edan que ser los sabiondos todas estas r\u00e9moras que venimos arrastrando lamentables y qu\u00e9 se expresa y son por eso m\u00e1s viles en los doctores en los supuestamente y m\u00e1s preparados eso ya lo tienes geograf\u00eda e historia s\u00ed y pero es tambi\u00e9n de los que forman el grupo nota limitado sino considerable de opositores de toda la intelectualidad est\u00e1 que se fue agrupando durante el periodo neoliberal [M\u00fasica] de todos los que legitimaban el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n se quedaban callados y es importante tambi\u00e9n porque en qui\u00e9n medio est\u00e1n canal 11 hablan [M\u00fasica] de qu\u00e9 este hay censura somos autoritarios canal 11 para la gente del canal 11 es el canal del polit\u00e9cnico y en la organizaci\u00f3n de administraci\u00f3n p\u00fablica del polit\u00e9cnico depende de la sed o sea que como se llama ciudad leonardo curso ya la libro porque este no se le va a tocar no se le toca a nadie ni menos de \u00e9ste a \u00e9l y ah\u00ed siguen porque pues este hay libertades no no no no no es que no es demostrar de que no somos iguales de que no somos iguales y que no hay censura nada m\u00e1s el derecho de r\u00e9plica porque ni modo que dejemos pasar esto y ni siquiera es por el se\u00f1or curso es para y mandar el mensaje a los j\u00f3venes porque nuestra labor es pedag\u00f3gica es de orientaci\u00f3n desde concientizaci\u00f3n para que cada vez seamos mejores tener una sociedad mejor significa tener ciudadanos que respeten que no sean clasistas que no sean racistas que nos discriminen que no mellen que no se sientan m\u00e1s que otros del poder es humildad a\u00fan siendo un eminencia serie actual con humildad no con prepotencia y mucho menos ofender a ver qu\u00e9 difusi\u00f3n ella tienes tambi\u00e9n [M\u00fasica] usted es el presidente conf\u00eda en un c\u00edrculo amplio con el que ha gobernado supone que est\u00e1 reclutando a tengo se va a nombrado enriquecemos secretario de educaci\u00f3n a luciano concheiro tois\u00f3n son gente del presidente pero tienen credenciales para hacerlo en este caso va a ir reclut\u00f3 entre los que lo ayudan o sea entre mi oficina directamente y saber se\u00f1or villegas que me ayuda va a ser la de embajador a rusia este ahora que me atend\u00eda las llamadas se va de secreta de educaci\u00f3n ya yo no digo que nombre a mar\u00eda amparo casar secretaria de educaci\u00f3n a cargo de la competencia bueno es un decir no pero podr\u00eda decirle por qu\u00e9 no nombra a quienes est\u00e1n ac\u00e1 podr\u00eda nombrar a muchos de la 4 t que lo van a acompa\u00f1ar que tienen competencia t\u00e9cnica y un proyecto pol\u00edtico y aqu\u00ed el nombramiento es chicos me tienen decepcionados a m\u00ed los \u00fanicos que me gusta son los militares y los que est\u00e1n cerca de m\u00ed de todos los dem\u00e1s no lo podr\u00eda nombrar s\u00ed y leyes de primera que por qu\u00e9 contesta es el tel\u00e9fono qu\u00e9 bueno qu\u00e9 bueno que contest\u00f3 este perro que hay quienes no contestan tel\u00e9fonos este s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero qu\u00e9 dice de enriquecemos que \u00e9l podr\u00eda saber la nombre ah pero mire [M\u00fasica] muy bien se alcanza se alcanza monte quedamos buen d\u00eda presidente alejandro cabral de pol\u00edtica de rock and roll radio como sabes somos una radio comunitaria que pertenecemos a la asociaci\u00f3n mundial de radios comunitarias la marca mexico me encargo en primer lugar h\u00e9ctor camero que estuvo ac\u00e1 hace unos meses de radio tierra y libertad que le agradeciera personalmente por las gestiones que hizo el gobierno mexicano por en un problema que ten\u00edan con sus concesiones cinco de nuestras radios bueno voy al tema precisamente de la educaci\u00f3n cuando usted ingres\u00f3 a presidente un dijo no quiero iniciar nada que no termine y dijo tambi\u00e9n tenemos que empezar desde el d\u00eda de hoy con la nueva escuela mexicana porque 6 a\u00f1os no nos van a alcanzar se nos atraves\u00f3 la pandemia dos a\u00f1os en donde la educaci\u00f3n en todo el mundo no en m\u00e9xico tuvo que voltear a ver hacia qu\u00e9 hac\u00eda para seguir\u00e1 siendo algo no lo que se debe de hacer sino algo por lo menos para que los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes siguieran recibiendo instrucci\u00f3n hay ni\u00f1os que no asistieron en dos a\u00f1os ni siquiera a sus maestros los pudieron localizar no se les pudo localizar no se sab\u00eda si estaban inscritos en otra escuela o no pero c\u00f3mo segu\u00edan inscritos se les aprob\u00f3 con 62 a\u00f1os seguidos despu\u00e9s de graduaron estos muchachitos de primaria secundaria entraron por ejemplo a la pandemia y hoy van a ingresar a la prepa con conocimientos muy b\u00e1sicos tenemos un reto por delante y adem\u00e1s est\u00e1 la nueva escuela mexicana la pregunta es que van a alcanzar estos dos a\u00f1os que le quedan a usted ya la nueva secretaria para para aventarse la nueva escuela mexicana que es todo un reto y que la verdad yo deseo de todo coraz\u00f3n que le vaya muy bien porque yo soy de los que creo que si un problema y en m\u00e9jico se soluciona con la educaci\u00f3n y en segundo lugar con educaci\u00f3n y en tercer lugar con la educaci\u00f3n y de paso hablando del tema de educaci\u00f3n dos datos de la complejidad porque usted dice que trabaja mucho que trabaja much\u00edsimas horas y sabemos que lety tambi\u00e9n y nos da mucho gusto eso pero en el camino no todos trabajan muchos sabemos que los profes las profes trabajan mucho pero trabajar\u00e1n igual los directivos trabajar\u00e1 igual el jefe de zona trabajar\u00e1 igual tantos intermediarios que hay entre letizia y una maestra que est\u00e1 queriendo echar a andar la educaci\u00f3n en su aula no s\u00f3lo depende de ustedes son dos a\u00f1os y le pas\u00f3 unos datos de educaci\u00f3n que tenemos que a m\u00ed me sorprenden mucho cuando usted dijo que nadie cobre por encima del presidente hubo algunos que se quedaron que pertenecen organismos aut\u00f3nomos hace poco ra\u00fal rodr\u00edguez un investigador de la universidad de sonora en entrevista para nuestro medio para nuestro noticiero nos hizo saber los avances de una investigaci\u00f3n avances apenas porque no ha podido encontrar los datos por transparencia en donde hayan son ahora m\u00e1s de 20 trabajadores universitarios que ganan m\u00e1s que el presidente rectores vicerrectores no as\u00ed el 70 por ciento de los profes universitarios que ganan menos de 9 mil pesos y hay un caso sorprendente en el itson el instituto tecnol\u00f3gico y sonora que no es el rector el rector gana como 200 mil pesos poquito m\u00e1s de una vez y media lo que gana usted pero hay un empleado que gana m\u00e1s de 400 mil pesos mensuales seg\u00fan esta investigaci\u00f3n es apenas el inicio est\u00e1 investigando a todas las universidades del pa\u00eds esto nada m\u00e1s era de sonora y por otro lado para ver la complejidad de lo que es el tema educativo en todas sus aristas hace poco nos lleg\u00f3 una denuncia tema nuestra radio de que los muchachitos de prepa que est\u00e1n cobrando su beca benito ju\u00e1rez me parece que se llama lo est\u00e1n haciendo por medio del banco azteca este banco no les da tarjeta a los menores de edad sino que les da el dinero en efectivo lo cual est\u00e1 bien pero si resulta que la cuenta tiene m\u00faltiplos o m\u00e1s bien el apoyo de la beca tiene m\u00faltiplos menores a 50 pesos como el banco nada m\u00e1s da en m\u00faltiplos de 100 es y de 50 es el banco este que se queda con un cr\u00e9dito ah\u00ed entre muchos estudiantes de prepa imag\u00ednense cu\u00e1nto suma esto urge que pues a estos que espero que este ahorro que tiene les sirva para pagar una parte de los impuestos que debe este se\u00f1or que es due\u00f1o de una de las una de las empresas m\u00e1s grandes del pa\u00eds y una de las deudas m\u00e1s grandes con hacienda del pa\u00eds tambi\u00e9n bueno mire nosotros desde el principio decidimos aplicar el criterio de poco pero mejor ya lo he explicado el gobierno ten\u00eda mil programas hab\u00eda una gran dispersi\u00f3n de recursos porque tambi\u00e9n era una forma de dar trabajo los allegados los cercanos a los gobernantes o a los militantes de el partido del gobernante o de los gobernantes [M\u00fasica] hab\u00eda programas para todo y desde luego cada programa con una estructura con un aparato administrativo un director sus directores jefes de departamentos asesores oficinas vi\u00e1ticos viajes y ayudantes claro veh\u00edculos se hablaba por ejemplo de apoyo a personas con discapacidad o el instituto de apoyo a personas con discapacidad y recib\u00edan muy poco y todo se quedaba en el aparato a las personas con discapacidad con capacidades diferentes no les llegaba nada el instituto para atender a los adultos mayores domino el aparato especialistas el instituto para evitar la discriminaci\u00f3n igual aparato el instituto para atender a los ni\u00f1os el instituto para a recoger el agua de lluvia en el instituto para sembrar las azoteas el instituto para apoyar a las pymes para todos bueno el instituto para este como sea m\u00e1s ligera las telecomunicaciones el instituto para evitar [M\u00fasica] los monopolios la coge se la cree en [M\u00fasica] el linaje el instituto anticorrupci\u00f3n este el conacyt como 100 [M\u00fasica] fry decomisos de todo tipo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el instituto para la defensa de la tierra el instituto para la defensa de la flora de la flora el instituto para la defensa de la fauna el instituto para el cambio clim\u00e1tico etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera histeria todas entonces el gobierno se consum\u00eda todo el presupuesto el gobierno estaba ensimismado pero como la funci\u00f3n esencial del gobierno neoliberal era facilitar la corrupci\u00f3n eso no les importaba era la forma de cooptar gente demasiado como sea posible ese es el gallo quiere m\u00e1s entonces cuando llegamos lo que se decide es vamos a darle el apoyo a la gente de manera directa sin intermediarios y en el caso d los medios de los intelectuales org\u00e1nicos pues este si se le entregaban miles de millones antorcha campesina pero tambi\u00e9n al causa o sea porque no voy nada m\u00e1s hablar de antorcha campesina y krauze pues no porque eso s\u00ed y es distinto y aguilar cam\u00edn y las oficinas que ten\u00edan en todas las ciudades del mundo para promover a m\u00e9xico en paralelo a las embajadas se llamaba prom\u00e9xico y en londres la oficina de prom\u00e9xico con muy buenos sueldos pagando renta todo todo eso se termin\u00f3 m\u00e1s las extravagancias de los aviones los carros \u00faltimo modelo blindados especiales la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda a costa del erario y no estoy inventando nada que puedo probar nos llevaron a un alto funcionario con un especialista para que lo hiciera su cirug\u00eda y sobre todo le compusieron la y la nariz y le dijo la se\u00f1ora me lo deja este bien quiero que le quede la nariz y est\u00e1 como la del presidente pe\u00f1a cu\u00e1ntas narices pagamos presidente yo no s\u00e9 pero este pero resulta que la enfermera simpatizante no y me busc\u00e1is estoy sorprendido y un funcionario de alto nivel y todos as\u00ed entonces todo eso se termin\u00f3 tenemos recursos y pocos programas pero masivos y hablaba yo ahora de que solo el programa de adultos mayores son 375 mil millones de pesos pero beneficia a 10 millones 500 mil adultos mayores ya es universal el que cumple 65 a\u00f1os ya tiene su pensi\u00f3n cu\u00e1l es el aparato para manejar eso nada es dispersar desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n los fondos a trav\u00e9s de los bancos y ahora ya a trav\u00e9s del banco el bienestar aunque todav\u00eda como no est\u00e1n terminadas todas las sucursales se tienen que hacer pago directo que vamos a suspenderlo cuando tengamos ya todas las sucursales porque el pago directo es una tentaci\u00f3n a la corrupci\u00f3n a que no llegue el dinero completo y tambi\u00e9n mucho riesgo para los que distribuyen porque hay asaltos entonces todo va a ser con su tarjeta pero estamos hablando 375 mm nada m\u00e1s es las becas deben de ser como 75 mil millones y ah\u00ed es donde est\u00e1 el piquete de ojos precisamente si pero en el caso de las becas es lo mismo si se entrega la tarjeta pero como no tenemos todav\u00eda la infraestructura completa del banco se tiene que recurrir a bancos particulares y no tenemos esa queja pero de todas maneras lo vamos a investigar lo que s\u00ed hacen los bancos casi todos yo no s\u00e9 si esto o sea este legal creo que si es legal aunque sin duda es inmoral se transfiere en el recurso y el tiempo que tarda en que es le llega a la gente le llaman en el hampa de los financieros suda el dinero jinetear de disentimiento y entonces y aprovecha pero por ejemplo en el caso de la escuela es nuestra qu\u00e9 pasaba al inicio tardaban ya estaba a su dinero y la sociedad de padres de familia no lo recog\u00eda y yo preguntaba y por qu\u00e9 llegan dos razones una porque se tardaba porque en las comunidades tambi\u00e9n tienen sus tiempos su manera de ser muy leg\u00edtima aqu\u00ed y act\u00faa de acuerdo a ciertas circunstancias aqu\u00ed en la ciudad se camina m\u00e1s r\u00e1pido campo m\u00e1s tranquilo con m\u00e1s tranquilo por eso yo cuando termine que me puedo jubilar me voy para el campo este y al nivel del mar porque vivir en el nivel del mar es mejor para los hipertensos que vivir en la altura bueno entonces porque se tardaban porque hacen su asamblea todo es as\u00ed se consulta es democr\u00e1tico se hace la asamblea y adem\u00e1s no va a uno no va dos quieren que vaya toda la directiva y consiguen qui\u00e9n los va a llevar a que est\u00e9 al banco a conseguir el dinero entonces los lleva a tiempo pero la otra raz\u00f3n que es muy importante por la que no iban de inmediato al cobrar queda porque no cre\u00edan que fuese cierto entonces no si no hemos andado nada como ahora qu\u00e9 nos dicen de que vayan al banco que ah\u00ed est\u00e1 el dinero y eso me da mucho orgullo porque siempre he dicho que hay gobiernos que dan y hay gobiernos que quitan y el gobierno nuestro da o mejor dicho le regresa al pueblo lo que es del pueblo pero ya para terminar te digo que lo que hacemos es sin intermediaci\u00f3n qu\u00e9 le llegue al pueblo todo de manera directa y tambi\u00e9n es por consejo popular me dec\u00edan en la campa\u00f1a vamos a ganar pero lo que nos van a mandar procure que no los manden a trav\u00e9s de las dependencias o de las instituciones que nos lleguen directo esa opini\u00f3n en el caso de educaci\u00f3n si son muchos programas pero hay cuatro que son fundamentales y que se van a consolidar uno las maestras y los maestros y tener con las maestras y los maestros una atenci\u00f3n especial respetarlos no ningunearlos no ofenderlos porque sin la maestra sin el maestro no hay educaci\u00f3n parece ser un absurdo lo de la llamada reforma educativa quererle imponer quien transmite el conocimiento en el aula la maestra del maestro c\u00f3mo iba a funcionar la supuesta reforma sin la participaci\u00f3n de la maestra o del maestro porque la verdad no era que quisiera mejorar la educaci\u00f3n en un asunto ideol\u00f3gico y tambi\u00e9n econ\u00f3mico la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n entonces eso es lo primero eso ya se est\u00e1 logrando y eso lo vamos a dejar bien consolidado y el nombramiento de electric va en ese sentido porque imag\u00ednense como a diferencia de curso ve el nombramiento del led y una maestra una maestra de aula y ese es mi compa\u00f1era ella s\u00ed sabe lo que nosotros diario atendemos c\u00f3mo tratamos con los ni\u00f1os con las ni\u00f1as porque tiene la experiencia bueno eso si s\u00e9 valorar lo segundo las becas ya est\u00e1n ya es nada m\u00e1s procurar que no falten y las incrementando en la medida de nuestras posibilidades econ\u00f3micas y que lleguen de manera directa y que lleguen completas que lleguen completos los recursos tercero los contenidos educativos ya los tenemos se hizo un buen trabajo una convocatoria amplia a maestras a maestros a pedagogos y ya tenemos los nuevos contenidos de los libros de texto que eso es muy importante por qu\u00e9 lo que se va a ense\u00f1ar tiene que ver con la nueva realidad es conocimiento cient\u00edfico y al mismo tiempo humanista eso es ya una realidad ya se trabaj\u00f3 ya se tienen los contenidos ya es nada m\u00e1s que aparezcan en los nuevos libros de textos que son millones los que se elaboran los libros de texto gratuito y lo otro la escuela es nuestra tambi\u00e9n y seguir aumentando ya llevamos m\u00e1s del 50 por ciento de las escuelas del pa\u00eds con presupuesto y vamos a seguir ampliando entonces esos cuatro programas que son b\u00e1sicos ya est\u00e1n claro la educaci\u00f3n significa much\u00edsimas otras cosas muchas cosas pero eso es prioritario vamos a seguir adelante y acerca de los sueldos antes de que termine el gobierno yo voy a enviar otra iniciativa de ley con ese prop\u00f3sito no vamos a dejar de insistir en eso para que no haya esos abusos este yo de lo que estoy absolutamente seguro absolutamente seguro y adem\u00e1s este lo planteo como algo a investigar como un tema de investigaci\u00f3n es que en el tiempo que llevamos a\u00fan con la pandemia y con la crisis econ\u00f3mica ay en estos cuatro a\u00f1os menos desigualdad y no ha habido crecimiento econ\u00f3mico sin embargo como es mejor la distribuci\u00f3n de la riqueza y en especial la distribuci\u00f3n del ingreso [M\u00fasica] y le llega a los de abajo si se ha reducido la brecha de los de arriba con o hacia abajo es ya lo puedo probar y en el tiempo que falta vamos a seguir avanzando hace poco vi una encuesta de ingresos en hogares y a pesar de la pandemia los m\u00e1s pobres no perdieron ingresos hubo una p\u00e9rdida de ingresos en general pero los m\u00e1s pobres no no quiere decir que hayan aumentado mucho sus ingresos pero no perdieron y aumentaron poco a qu\u00e9 se debe aumentos salario reparto de utilidades programas de bienestar y remesas el apoyo de nuestros paisanos a sus familias muy bien el presidente y ojal\u00e1 la nueva secretaria educaci\u00f3n nos pueda dar un informe muy pronto de hacia d\u00f3nde va este a\u00f1o dif\u00edcil de consultas para que la creaci\u00f3n del nuevo plan de estudio la nueva escuela mexicana que es la base de hacia d\u00f3nde vamos en el futuro no lo que usted va a dejar para el futuro quisiera para terminar no abusar del tiempo sabemos que ya es tarde la hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o le dije en este mismo sal\u00f3n le hable de los h\u00e9roes de la guarder\u00eda abc aquellos muchachos que se metieron por una ventana por una puerta para rescatar a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os y que gracias a ellos es la tragedia que agua a\u00fan may\u00fascula de 49 ni\u00f1as y ni\u00f1os fallecidos pudo haber sido mayor pero gracias a ellos se qued\u00f3 en ese n\u00famero yo creo firmemente que tendr\u00edamos que tener un estrato y tendremos que conocer sus nombres son h\u00e9roes an\u00f3nimos no importa si queden h\u00e9roes an\u00f3nimos pero hoy no solo son h\u00e9roes an\u00f3nimos sino que son personas comunes que buscan d\u00eda a d\u00eda mantener su sustento le platicaba el caso de cayetano un uno de los que se meti\u00f3 que desafortunadamente ten\u00eda una hernia no pod\u00eda trabajar de ayudante de alba\u00f1il y no pod\u00eda atenderse p\u00fablicamente porque no hab\u00eda un sistema de salud que luego que lo beneficiar\u00e1 un grupo de ciudadanos se juntaron le pagaron su operaci\u00f3n tal vez se malentendi\u00f3 en aquel momento que yo dec\u00eda que se les diera sistema de salud realmente lo que yo le ped\u00ed a presidente se lo vuelvo a pedir el d\u00eda de hoy es d\u00e9mosles alguna indemnizaci\u00f3n a estos h\u00e9roes que son no m\u00e1s de seis personas de hecho uno de ellos ya muri\u00f3 [M\u00fasica] otro acaba de salir de la c\u00e1rcel porque robo robo porque no tiene dinero no hizo algo bueno pero lo hizo me imagino por la necesidad ellos son v\u00edctimas tambi\u00e9n ellos salieron con los pulmones da\u00f1ados salieron con tramos psicol\u00f3gicos y no se les ha tenido como v\u00edctimas yo creo que el gobierno mexicano les debe un agradecimiento y les debe cambiar su futuro grace y estoy de acuerdo contigo nada m\u00e1s vamos vi\u00e9ndolo y nos ayudas para hacer las historias yo hablo con alejandro encinas si se les reivindica se les reconoce por lo que hicieron dice \u00e9l es ellos ya t\u00fa si quedas ma\u00f1ana t\u00fa s\u00ed y t\u00fa tambi\u00e9n ya sin lista nada m\u00e1s dos diosas dios [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:08.248886"
}