{
    "video_id": "iLy5UpmUmOI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iLy5UpmUmOI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAYYpnVwlqbp3tFdkp_vYc7jGCvhw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iLy5UpmUmOI",
    "video_title": "Gobernadoras y gobernadores apoyan Cuarta Transformaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9018,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 829.94,
            "duration": 25.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 870.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 896.38,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 909.83,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 917.73,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 927.41,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 933.46,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 940.079,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 941.47,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bueno iniciamos la semana",
            "start": 947.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 951.139,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 952.75,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 955.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precios como todos los lunes con el",
            "start": 958.079,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Doctor Ricardo sheffield \u00e9l nos va a",
            "start": 961.86,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 966.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y luego abrimos para preguntas y",
            "start": 968.339,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respuestas entonces",
            "start": 971.699,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 978.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes",
            "start": 980.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Feliz d\u00eda del amor y la amistad se\u00f1or",
            "start": 982.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente y a todas todos ustedes",
            "start": 985.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "recuerden regalen amor No lo compren",
            "start": 986.959,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "quienes quieren el precio de los",
            "start": 990.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "combustibles vamos a ver que esta semana",
            "start": 992.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay un subsidio del 100%",
            "start": 996.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a la gasolina regular un hecho in\u00e9dito",
            "start": 999.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "quiere decir que en esta semana no",
            "start": 1004.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pagaremos jeeps en la gasolina regular",
            "start": 1006.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por eso el precio promedio de la",
            "start": 1009.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gasolina La semana pasada estuvo en 20",
            "start": 1012.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un pesos con dos centavos que m\u00e1s o",
            "start": 1015.38,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "menos ser\u00e1 el promedio en esta semana 23",
            "start": 1018.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesos el promedio de la Premium que",
            "start": 1022.759,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene un subsidio importante y",
            "start": 1025.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "22.23 pesos por litro del diesel tambi\u00e9n",
            "start": 1027.579,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con un subsidio muy importante y esto",
            "start": 1030.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque hay una gran presi\u00f3n",
            "start": 1032.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "internacional en el tema de de combusti",
            "start": 1034.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "influye mucho el conflicto en Ucrania y",
            "start": 1037.939,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con corte el d\u00eda 10 de febrero el precio",
            "start": 1040.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "promedio de la mezcla mexicana de",
            "start": 1044.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo 84 d\u00f3lares Con 12 centavos y",
            "start": 1046.579,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "vamos a verlo por marcas la semana",
            "start": 1051.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pasada las tres marcas que dieron m\u00e1s",
            "start": 1053.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caro en promedio en el pa\u00eds fue redco",
            "start": 1056.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Oxxo Gas que se nos subi\u00f3 estaba a la",
            "start": 1059.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mitad de la tabla y fulgas estas tres",
            "start": 1062.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marcas vamos a estar cuidando much\u00edsimo",
            "start": 1065.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el tema de El subsidio del incentivo",
            "start": 1067.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fiscal porque el Gobierno Federal que",
            "start": 1072.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1075.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador quiere que este subsidio",
            "start": 1077.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegue a la bolsa de los consumidores",
            "start": 1080.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que no se lo vaya a embolsar ning\u00fan",
            "start": 1082.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gasolinero mucho menos una gran cadena",
            "start": 1084.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de de gasolineras que llegue al bolsillo",
            "start": 1087.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de todos los que cargamos combustible",
            "start": 1090.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que llegue al bolsillo de los",
            "start": 1093.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consumidores las tres econ\u00f3micas g500",
            "start": 1095.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que volvi\u00f3 a la lista en los m\u00e1s",
            "start": 1099.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos exxon m\u00f3vil que se ha",
            "start": 1101.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mantenido ya varios meses ah\u00ed entre los",
            "start": 1103.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s econ\u00f3micos y orz\u00e1n que tambi\u00e9n",
            "start": 1106.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ha estado en este lugar ya por muchos",
            "start": 1108.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "meses vamos a ver ahora en la gasolina",
            "start": 1111.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "regular un ejemplo de el precio m\u00e1s alto",
            "start": 1113.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con el promedio m\u00e1s alto Oxxo Gas en",
            "start": 1117.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Nuevo Le\u00f3n 22 pesos con 99",
            "start": 1121.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centavos y bueno no debe de",
            "start": 1125.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sorprendernos porque Oxxo Gas se subi\u00f3",
            "start": 1128.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Pues si le est\u00e1n ganando 4 pesos con",
            "start": 1130.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siete centavos Segurito no le pierden",
            "start": 1134.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los angelitos por eso se subieron los",
            "start": 1136.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1139.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "g500 en cambio con un margen de 16",
            "start": 1140.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "centavos en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tiene un",
            "start": 1144.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 20 pesos con 23",
            "start": 1147.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos porque no le cargan la mano y",
            "start": 1150.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando ese incentivo directo al",
            "start": 1153.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 1156.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la Premium de shell es un ejemplo de",
            "start": 1157.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preso alto con margen alt\u00edsimo en",
            "start": 1160.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro 25 pesos con 99",
            "start": 1163.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos por litro los angelitos le",
            "start": 1167.539,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ganando $4 pesos con 40 centavos",
            "start": 1170.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mientras que franquicia Pemex en",
            "start": 1175.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz con un margen de 17",
            "start": 1177.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos tiene este combustible al",
            "start": 1180.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a 21 pesos con 44 centavos por",
            "start": 1183.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "litro y el diesel Oxxo Gas otra vez en",
            "start": 1187.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacio Durango con un preso al",
            "start": 1190.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 22 pesos con 62 centavos y un",
            "start": 1193.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "margen de dos pesos 71 centavos",
            "start": 1198.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Comparado con los 19 centavos de margen",
            "start": 1200.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en Chiapa de Corzo",
            "start": 1203.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en Chiapas 22 pesos con 33 centavos el",
            "start": 1206.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico en el tema de",
            "start": 1210.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n la gasolineras a trav\u00e9s de",
            "start": 1213.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la app de litro por litro 204 quejas y o",
            "start": 1216.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "denuncias y las verificaciones o visitas",
            "start": 1220.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fueron 163 para corresponder a estas 204",
            "start": 1224.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quejas o denuncias una gasolinera no se",
            "start": 1228.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 verificar all\u00e1 con mis paisanos de",
            "start": 1231.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato fue gas San Amaro en",
            "start": 1234.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Avenida L\u00e1zaro C\u00e1rdenas para que por",
            "start": 1238.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 los celayenses tengan cuidado",
            "start": 1241.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque esta gasolina no se dej\u00f3",
            "start": 1243.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "verificar 4 con fallas menores Y si",
            "start": 1245.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vemos la a trav\u00e9s de la app sin tomar en",
            "start": 1249.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cuenta el margen solamente el precio",
            "start": 1252.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "final al p\u00fablico Cu\u00e1les son las m\u00e1s",
            "start": 1254.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "baratas m\u00f3vil en Puebla Puebla con un",
            "start": 1257.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 19 pesos con 48",
            "start": 1259.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centavos para la gasolina regular junto",
            "start": 1262.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con shell de 19 pesos con 59 centavos en",
            "start": 1265.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tengo Estado de M\u00e9xico son las dos",
            "start": 1269.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "opciones m\u00e1s econ\u00f3micas y las m\u00e1s caras",
            "start": 1272.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con 23 pesos 99",
            "start": 1274.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es de franquicia Pemex con estos pasados",
            "start": 1277.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de rosca de mascota Jalisco que seguido",
            "start": 1280.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "han salido como los m\u00e1s careros del pa\u00eds",
            "start": 1283.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "abusan de esa plaza de mascota donde Ah",
            "start": 1286.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no hay mucha oferta de gasolineras ha de",
            "start": 1290.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ser el due\u00f1o de todas las tienditas y de",
            "start": 1293.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo en Mascota esta persona 22 pesos",
            "start": 1295.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con 99 centavos es Oxxo Gas en Ju\u00e1rez en",
            "start": 1298.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n de las opciones m\u00e1s caras",
            "start": 1302.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vean la gran diferencia m\u00e1s de 4 pesos",
            "start": 1304.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de diferencia entre el m\u00e1s caro y esto",
            "start": 1307.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ya es y el m\u00e1s barato sin tomar en",
            "start": 1310.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuenta el margen para la Premium la m\u00e1s",
            "start": 1312.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "barata 2144 de franquicia Pemex en",
            "start": 1315.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz y 21:49 de servif\u00e1cil",
            "start": 1318.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en cosua",
            "start": 1322.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lacatepec Veracruz Esto es para la",
            "start": 1324.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Premium y 2689 de shell en la Miguel",
            "start": 1328.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 1331.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de shell en la Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed",
            "start": 1333.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico 26 pesos con 79",
            "start": 1336.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "centavos muy volados los de shell aqu\u00ed",
            "start": 1339.799,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el Valle de M\u00e9xico m\u00e1s baratas 2029",
            "start": 1343.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para el diesel en Tonal\u00e1 Jalisco esto es",
            "start": 1347.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de shell y 2069 de franquicia Pemex en",
            "start": 1350.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "San Juan del R\u00edo Quer\u00e9taro mientras que",
            "start": 1353.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras 25 pesos con 25 centavos",
            "start": 1355.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en Mascota Jalisco y",
            "start": 1358.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "24 pesos con 17 centavos de g500 Y esto",
            "start": 1360.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es en Mujica Michoac\u00e1n seguimos",
            "start": 1365.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "revisando tambi\u00e9n el tema de los",
            "start": 1368.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios en todas las",
            "start": 1370.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasolineras del pa\u00eds y qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1372.799,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el gas LP en el gas LP vemos tambi\u00e9n esa",
            "start": 1375.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fuerte presi\u00f3n en el mercado",
            "start": 1380.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "internacional y sin embargo la pol\u00edtica",
            "start": 1382.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de precios m\u00e1ximos sigue funcionando en",
            "start": 1384.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la 145 regiones regiones para",
            "start": 1388.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el caso de cilindros de gas por kilo el",
            "start": 1392.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "precio promedio la semana pasada 23",
            "start": 1396.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pesos con 16 centavos mientras que en el",
            "start": 1399.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mercado internacional si lo convertimos",
            "start": 1402.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a pesos el 9 de febrero con el tipo",
            "start": 1404.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cambiario a del d\u00f3lar en ese d\u00eda y",
            "start": 1408.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "convertido a kilos el precio",
            "start": 1411.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "internacional ser\u00eda de 28 pesos con 62",
            "start": 1413.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centavos una diferencia muy",
            "start": 1418.179,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "significativa en el mercado mexicano y",
            "start": 1420.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al mercado internacional si",
            "start": 1424.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos Lo mismo para el caso de",
            "start": 1426.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios que se vende por",
            "start": 1429.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "litros ser\u00eda de 12 pesos con 46 centavos",
            "start": 1431.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el promedio cuando el 9 de febrero el",
            "start": 1434.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "promedio internacional otra vez",
            "start": 1437.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "convirtiendo d\u00f3lares a pesos mexicanos y",
            "start": 1438.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vendi\u00e9ndolo en litros ser\u00eda de 15 pesos",
            "start": 1441.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con 28 centavos por litro y seguimos",
            "start": 1445.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "encontrando en todo el pa\u00eds ejemplos de",
            "start": 1448.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quienes venden por debajo de los precios",
            "start": 1451.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos que todav\u00eda es posible en muchos",
            "start": 1453.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lugares Veracruz",
            "start": 1456.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tlaxcala el estado de M\u00e9xico Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1457.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y Oaxaca un ejemplo gas de Oaxaca en",
            "start": 1460.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Acajete Veracruz 11 pesos con 86",
            "start": 1464.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos cuando el precio m\u00e1ximo en esa",
            "start": 1467.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es de 12 pesos con 91 centavos",
            "start": 1471.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vemos esos ejemplos en el caso",
            "start": 1473.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del gas que se vende en cilindros por",
            "start": 1476.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "kilos tenemos ejemplos en Tlaxcala en",
            "start": 1480.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Puebla en Yucat\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1482.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en Oaxaca en San Luis Potos\u00ed en Veracruz",
            "start": 1484.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en Jalisco un ejemplo donde hay la mayor",
            "start": 1487.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diferencia Sony gas en Puebla en",
            "start": 1490.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Tlaxcala se llama Sonigas de",
            "start": 1493.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Puebla y el precio es de 21 pesos con 36",
            "start": 1496.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "centavos por kilo cuando el precio",
            "start": 1499.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 22 pesos con 41 centavos",
            "start": 1502.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "casi un peso de un peso de diferencia en",
            "start": 1506.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor del consumidor y en los informes",
            "start": 1509.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n a los expendedores de",
            "start": 1512.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gas LP realizamos",
            "start": 1515.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "2004 visitas y yo verificaciones de las",
            "start": 1517.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuales 70 798 resultaron sin infracci\u00f3n",
            "start": 1521.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "seis fueron infraccionadas de eso fue un",
            "start": 1525.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2.3% de cilindros en mal estado",
            "start": 1529.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "relativamente bajo y cuatro pipas que no",
            "start": 1531.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estaban bien calibradas tambi\u00e9n podemos",
            "start": 1535.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comentar que el 100% de todas las",
            "start": 1537.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "visitas se constat\u00f3 el cumplimiento de",
            "start": 1540.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos quiere",
            "start": 1543.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "decir en nadie me estaba vendiendo por",
            "start": 1545.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arriba del precio m\u00e1ximo de cada una de",
            "start": 1548.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las regiones y vamos a la canasta de 21",
            "start": 1550.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos para verlo en las",
            "start": 1552.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro zonas C\u00f3mo se comport\u00f3 la semana",
            "start": 1555.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasada Recuerden que vamos y compramos a",
            "start": 1558.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "distintos lugares en todas estas",
            "start": 1561.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regiones particularmente el viernes y el",
            "start": 1563.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado para preparar el domingo este",
            "start": 1566.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reporte y encontramos como fresco en",
            "start": 1569.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Huixquilucan en el Estado de M\u00e9xico es",
            "start": 1573.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s cara con este paquete",
            "start": 1576.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde recordar\u00e1n que se cambi\u00f3 el mel\u00f3n",
            "start": 1579.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por la naranja y el chile se cambi\u00f3",
            "start": 1582.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de El Serrano al jalape\u00f1o 1037",
            "start": 1584.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pesos cuestan los 21 productos para una",
            "start": 1589.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "semana que es con lo cual puede vivir",
            "start": 1592.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "bien una familia de cuatro personas la",
            "start": 1594.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "central de abastos sigue siendo la mejor",
            "start": 1598.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n desde que realizamos estos",
            "start": 1600.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estudios por primera vez en diciembre",
            "start": 1602.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado en Iztapalapa Ciudad de",
            "start": 1604.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1607.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "794 pesos es lo que vale m\u00e1s de 200",
            "start": 1608.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pesos de diferencia con la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1612.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cara y nos vamos a la zona centro Norte",
            "start": 1615.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "donde Walmart Las Am\u00e9ricas en Morelia",
            "start": 1617.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n es la opci\u00f3n m\u00e1s cara 993",
            "start": 1620.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pesos con 85 centavos por este paquete",
            "start": 1623.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mientras que la central de abastos de",
            "start": 1628.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco lo tienen 890 pesos",
            "start": 1630.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "con 59 centavos aqu\u00ed la diferencia",
            "start": 1634.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es menor son 100 pesos pr\u00e1cticamente de",
            "start": 1637.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "diferencia nos vamos a la zona norte y",
            "start": 1640.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto lo encontramos en Soriana",
            "start": 1644.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "h\u00edper en Tijuana Baja California con un",
            "start": 1647.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "precio precio de 1.023 pesos con 90",
            "start": 1650.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "centavos mientras que en la central de",
            "start": 1653.779,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "abastos de Monterrey Nuevo Le\u00f3n que ha",
            "start": 1655.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed como campe\u00f3n de precios",
            "start": 1657.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bajos este lo tenemos en 832 pesos con",
            "start": 1660.02,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "10 centavos aqu\u00ed Bodega Aurrer\u00e1 en esta",
            "start": 1665.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "zona como Chedraui en la zona de centro",
            "start": 1669.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds son tambi\u00e9n opciones econ\u00f3micas",
            "start": 1672.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 en Apodaca Nuevo Le\u00f3n lo",
            "start": 1675.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1679.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "880 pesos con 95 centavos y en la zona",
            "start": 1680.679,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "Sur sureste tenemos a Soriana h\u00edper como",
            "start": 1684.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s cara en Oaxaca Oaxaca",
            "start": 1687.74,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "977 pesos con 45",
            "start": 1690.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "centavos y vuelve la central de abastos",
            "start": 1693.279,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de Villahermosa la \u00faltima opci\u00f3n",
            "start": 1696.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la m\u00e1s econ\u00f3mica en el sur",
            "start": 1698.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 1700.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "832 pesos con 50 centavos pero aqu\u00ed",
            "start": 1701.26,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ejemplo Chedraui en Tuxtla",
            "start": 1704.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Chiapas tiene este mismo",
            "start": 1707.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "paquete a 857 pesos con 10 centavos son",
            "start": 1709.399,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 25 pesos",
            "start": 1714.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "24.50 la la diferencia con la central de",
            "start": 1716.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abastos entonces busc\u00e1ndole Siempre",
            "start": 1721.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar un proveedor honesto",
            "start": 1723.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que nos d\u00e9 de manera econ\u00f3mica estos",
            "start": 1727.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos Y qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1729.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "las remesas cerramos Ya el a\u00f1o y es un",
            "start": 1732.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que es un r\u00e9cord hist\u00f3rico para",
            "start": 1737.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en la recepci\u00f3n de remesas",
            "start": 1739.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en diciembre del a\u00f1o pasado recibimos",
            "start": 1743.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "4,760-4,780 millones de d\u00f3lares que",
            "start": 1750.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "representan un 59.",
            "start": 1753.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el 2018 un",
            "start": 1757.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "52.62 por ciento m\u00e1s que el 2019 y un",
            "start": 1761.2,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "30.42% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado gracias a",
            "start": 1765.58,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas y a los h\u00e9roes que desde",
            "start": 1770.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos mandan en promedio",
            "start": 1773.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "350 d\u00f3lares al mes y para ellas para",
            "start": 1775.6,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ellos les decimos que un link en el",
            "start": 1780.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "env\u00edo de efectivo sigue siendo la",
            "start": 1783.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "remesadora que nos da la mejor opci\u00f3n",
            "start": 1785.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque cobra 0 de comisi\u00f3n y tiene un",
            "start": 1787.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tipo cambiario muy competitivo de 20",
            "start": 1791.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pesos con 45 centavos es el tipo",
            "start": 1794.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cambiario promedio del mes de diciembre",
            "start": 1797.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y por 350 d\u00f3lares nos estaba dando",
            "start": 1799.159,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "7.157 pesos con 50 centavos mientras que",
            "start": 1803.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "la peor opci\u00f3n fue Western Union que nos",
            "start": 1807.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dio por los mismos 350 d\u00f3lares",
            "start": 1810.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "6,857 pesos con 10 centavos esto cobran",
            "start": 1814.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares por la remesa",
            "start": 1818.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y su tipo cambiario es 40 centavos peor",
            "start": 1821.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en promedio que la de uling 20 pesos con",
            "start": 1824.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "5 centavos por d\u00f3lar por eso ustedes las",
            "start": 1828.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas y H\u00e9roes desde Estados Unidos",
            "start": 1832.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando deciden Qu\u00e9 remesadora usar hacen",
            "start": 1833.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "rendir m\u00e1s o menos esos d\u00f3lares ac\u00e1",
            "start": 1837.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convertidos a pesos cuando los recibe",
            "start": 1840.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 o la esposa de las hero\u00ednas y",
            "start": 1843.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes que trabajan all\u00e1 en Estados",
            "start": 1847.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Unidos si lo hacen en dep\u00f3sito a cuenta",
            "start": 1848.659,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Western la mejor opci\u00f3n es money money",
            "start": 1851.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "MoneyGram con",
            "start": 1856.779,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "7.165 pesos 69 centavos por los 350",
            "start": 1858.94,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares tipo cambiario de 20 pesos 47",
            "start": 1863.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centavos por d\u00f3lar cero de comisi\u00f3n",
            "start": 1866.419,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mientras que pangea Money transfer es la",
            "start": 1868.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "peor opci\u00f3n a 6.949 pesos con 31",
            "start": 1871.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "centavos por esos 350 D\u00f3lares pero cobra",
            "start": 1875.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares 95 centavos y",
            "start": 1878.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un promedio en diciembre de 20 pesos con",
            "start": 1882.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "14 centavos y la mejor opci\u00f3n para",
            "start": 1885.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibir de este lado pues ya lo decide",
            "start": 1888.799,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cada quien dependiendo del que no tengan",
            "start": 1891.74,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que trasladarse mucho para recibir la",
            "start": 1896.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "remesa para recibir el dinero porque si",
            "start": 1899.779,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se te va a ir en transporte en cami\u00f3n",
            "start": 1902.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para ir a cobrar la remesa pues de qu\u00e9",
            "start": 1904.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convendr\u00eda que salga m\u00e1s barato por eso",
            "start": 1907.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decidan A d\u00f3nde enviarlo ac\u00e1 de",
            "start": 1909.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este lado en M\u00e9xico y una muy opci\u00f3n que",
            "start": 1914.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por cierto aparte del d\u00eda del amor y la",
            "start": 1917.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "amistad hoy es d\u00eda del telegrafista Y",
            "start": 1918.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que queremos",
            "start": 1921.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compartir ustedes de la receptora de",
            "start": 1922.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "remesas que es Telecom",
            "start": 1926.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Telecom Es una muy buena",
            "start": 1930.34,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n para recibir las remesas ac\u00e1 en",
            "start": 1933.519,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque es el que m\u00e1s municipios y",
            "start": 1937.519,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "comunidades sobre todo Rurales cubre",
            "start": 1940.94,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "1730 sucursales tiene Telecom en",
            "start": 1946.419,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "1.210 municipios a lo largo de la",
            "start": 1951.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana en total el 56% de la",
            "start": 1954.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sucursales de Telecom est\u00e1n en",
            "start": 1959.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipios o comunidades con menos de",
            "start": 1961.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "50.000 habitantes donde no hay bancos",
            "start": 1964.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "donde no hay grandes tiendas o cadenas",
            "start": 1967.519,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de autoservicio y ni siquiera tiendas de",
            "start": 1970.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conveniencia por eso Telecom Es una muy",
            "start": 1973.059,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y es lo que m\u00e1s utilizan en",
            "start": 1976.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca en Michoac\u00e1n en Jalisco en San",
            "start": 1979.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed en guerreros sobre todo en",
            "start": 1982.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las zonas serranas",
            "start": 1985.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "0% es lo que cobra de comisi\u00f3n cero",
            "start": 1988.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pesos con cero centavos adem\u00e1s el env\u00edo",
            "start": 1991.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de",
            "start": 1995.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "7.499 d\u00f3lares muy muy alto porque el",
            "start": 1997.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "promedio lo estamos viendo que es de 350",
            "start": 2001.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y Telecom opera con",
            "start": 2003.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las remesadoras que",
            "start": 2007.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hemos estado mencionando Entonces si",
            "start": 2009.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ustedes escogen una buena remesador en",
            "start": 2011.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como un link y luego lo",
            "start": 2014.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "env\u00edan a Telecom pues entonces va a ser",
            "start": 2017.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "algo de Gran beneficio para mam\u00e1 para",
            "start": 2020.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esposa de este lado de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 2023.919,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2026.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Muy bien pues vamos a abrir",
            "start": 2030.1,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente Susana",
            "start": 2034.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o adelante Buen d\u00eda",
            "start": 2036.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente buen d\u00eda a todos",
            "start": 2040.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de Puerto Vallarta Jalisco radio",
            "start": 2043.62,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "universidad de Guadalajara en Puerto",
            "start": 2046.659,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Vallarta Canal 44 y foro Nacional de",
            "start": 2048.099,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2050.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente yo he venido aqu\u00ed a dar",
            "start": 2051.899,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuenta de el medio ambiente me puse",
            "start": 2055.3,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "usted en contacto instruy\u00f3 usted a la",
            "start": 2060.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "maestra Laura Vel\u00e1zquez",
            "start": 2063.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil ella envi\u00f3 a",
            "start": 2066.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "especialistas de cenapred acudieron a",
            "start": 2069.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "evaluar la zona del derrumbe de amapas y",
            "start": 2072.159,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Concha chinas en Puerto Vallarta se le",
            "start": 2074.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando seguimiento y Para comentarle",
            "start": 2077.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que en la nota t\u00e9cnica que nos mand\u00f3 el",
            "start": 2081.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "director general de cenapred ingeniero",
            "start": 2084.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Enrique Guevara confirm\u00f3 lo que la gente",
            "start": 2087.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "del lugar dec\u00eda en esta nota t\u00e9cnica de",
            "start": 2090.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n nos dice que es una zona de",
            "start": 2095.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "riesgo que se debe",
            "start": 2097.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de restringir aqu\u00ed est\u00e1 la nota que se",
            "start": 2100.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "debe restringir la construcci\u00f3n de obras",
            "start": 2104.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de asentamientos humanos en la zona",
            "start": 2107.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque es propensa a la ocurrencia de",
            "start": 2109.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "derrumbes y deslizamiento de rocas bien",
            "start": 2112.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo concluy\u00f3 tambi\u00e9n el especialista",
            "start": 2115.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ingeniero Alberto Gonz\u00e1lez huesca quien",
            "start": 2118.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 tambi\u00e9n la evaluaci\u00f3n nota",
            "start": 2120.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del \u00e1rea de derrumbe de la",
            "start": 2123.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del desarrollo Serena que y",
            "start": 2125.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hicieron la evaluaci\u00f3n de todo el",
            "start": 2128.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "distrito 9 en Puerto Vallarta el colapso",
            "start": 2131.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la calle como ya lo se coment\u00f3",
            "start": 2135.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 la evacuaci\u00f3n de 20 familias",
            "start": 2137.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contin\u00faan en ese estado adem\u00e1s de casas",
            "start": 2139.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en riesgo por el derrumbe y que adem\u00e1s",
            "start": 2143.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dejaron sin servicios a un buen sector",
            "start": 2146.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "amplio de esa poblaci\u00f3n con todo y el",
            "start": 2149.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "resultado y el trabajo que se hizo por",
            "start": 2153.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte de la cenapred le quiero comentar",
            "start": 2157.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que esta zona de riesgo siguen",
            "start": 2159.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 2162.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "siguen construyendo desarrollos",
            "start": 2164.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inmobiliarios de alto impacto Por qu\u00e9",
            "start": 2166.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Porque ha habido y lo quiero subrayar",
            "start": 2168.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2171.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el trabajo de la maestra tanto Mar\u00eda",
            "start": 2172.32,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Luis albores la profepa ha sido",
            "start": 2175.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "excelente dir\u00eda yo porque hemos",
            "start": 2178.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sostenido varias reuniones de trabajo",
            "start": 2180.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero incluso hice una agenda ambiental",
            "start": 2182.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para este mes y el que viene",
            "start": 2186.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Pero hay funcionarios",
            "start": 2190.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n Jalisco y quiero",
            "start": 2192.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "subrayarlo de la profepa y tambi\u00e9n de",
            "start": 2196.44,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "semarna que En complicidad con algunos",
            "start": 2200.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desarrollos est\u00e1n obstruyendo y violando",
            "start": 2203.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el debido proceso de las manifestaciones",
            "start": 2207.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de impacto ambiental la maestra albores",
            "start": 2210.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que las los estudios impacto",
            "start": 2214.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ambiental se van a evaluar ya a nivel",
            "start": 2219.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "central oficina centrales pero todav\u00eda",
            "start": 2223.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay funcionarios que ya es una red que",
            "start": 2226.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 ah\u00ed en Jalisco y que",
            "start": 2230.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n evitando el derecho de los",
            "start": 2233.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ciudadanos a ser consultados",
            "start": 2236.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es el caso tambi\u00e9n del r\u00edo Los horcones",
            "start": 2239.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en donde una empresa insiste en",
            "start": 2242.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construir una hidroel\u00e9ctrica que en",
            "start": 2244.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estos momentos est\u00e1 en fase de",
            "start": 2247.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n en la delegaci\u00f3n repito",
            "start": 2248.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semanal Jalisco en forma indebida Porque",
            "start": 2251.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "primero tiene que ir a la consulta",
            "start": 2255.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2257.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Quiero comentarle que en Jalisco est\u00e1n",
            "start": 2258.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pasando por encima de los ciudadanos",
            "start": 2261.04,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "afectando la forma de vida de",
            "start": 2262.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comunidades como el caso de huentit\u00e1n En",
            "start": 2264.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "donde ya talaron los \u00e1rboles todos los",
            "start": 2267.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "grupos ambientalistas como salva",
            "start": 2270.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Vallarta Los Defensores de boca de",
            "start": 2272.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Tomatl\u00e1n los bi\u00f3logos que siempre han",
            "start": 2274.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defendido en medio y ambiente y nuestra",
            "start": 2277.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a usted conoce al doctor Juan Luis",
            "start": 2279.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Cifuentes bi\u00f3logo de muchos a\u00f1os al",
            "start": 2282.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "doctor Jorge T\u00e9llez rector del Centro",
            "start": 2285.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Universitario de la costa grupo Unidos",
            "start": 2287.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por mismaloya fundaci\u00f3n M\u00e9xico todos los",
            "start": 2289.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadanos est\u00e1n a favor del",
            "start": 2293.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ordenamiento ecol\u00f3gico participativo y",
            "start": 2295.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aseguran que van a permitir m\u00e1s",
            "start": 2298.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "devastaci\u00f3n",
            "start": 2300.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando con la semarnat",
            "start": 2301.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Lamentablemente el poder judicial est\u00e1",
            "start": 2304.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concediendo amparos a desarrollos que se",
            "start": 2307.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encuentran en zonas de riesgo que",
            "start": 2310.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "incluso ya fueron clausurados por",
            "start": 2312.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profepa y siguen construyendo poniendo",
            "start": 2314.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en riesgo la vida de una colectividad en",
            "start": 2317.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estos momentos presidente",
            "start": 2320.56,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n del agua en Puerto Vallarta",
            "start": 2322.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "fuimos de la abundancia a la escasez y",
            "start": 2325.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estamos entrando en una fase de crisis",
            "start": 2329.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 por los edificios las licencias",
            "start": 2331.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n que dejaron tambi\u00e9n una",
            "start": 2334.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "red de de complicidad de algunos",
            "start": 2337.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funcionarios en el municipio en el",
            "start": 2340.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado que favorecen ese tipo de",
            "start": 2342.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuestiones violando la ley lo est\u00e1n",
            "start": 2346.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "haciendo en una forma que nos est\u00e1n",
            "start": 2349.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afectando Y bueno pues en estos momentos",
            "start": 2351.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "como le comento se colapsa el agua en",
            "start": 2354.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 2357.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la semana pasada cuando estaba aqu\u00ed y el",
            "start": 2359.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el director de siapal est\u00e1",
            "start": 2362.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "haciendo un recorrido Salvador llamas",
            "start": 2366.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un recorrido incluso con",
            "start": 2368.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciudadanos y con integrantes de la",
            "start": 2371.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "prensa para que se den cuenta Qu\u00e9 es lo",
            "start": 2374.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando aunado a ello",
            "start": 2377.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente hay dos dos empresas",
            "start": 2379.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de cribas de cribadoras que",
            "start": 2383.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solicitaron ya",
            "start": 2387.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2389.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues explotando la zona de los r\u00edos",
            "start": 2391.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ameca y mascota que son nuestras fuentes",
            "start": 2394.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de abastecimiento",
            "start": 2397.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y resulta que una de esas empresas",
            "start": 2399.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo solicitan como una cuesti\u00f3n",
            "start": 2402.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "indefinida esto nos dimos cuenta por la",
            "start": 2405.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gaceta ecol\u00f3gica nacional la revisamos",
            "start": 2409.0,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y aqu\u00ed el asunto es que",
            "start": 2413.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con agua",
            "start": 2417.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y todos los las dependencias que tengan",
            "start": 2419.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 2423.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "piden se reconsidere la expedici\u00f3n de",
            "start": 2424.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las concesiones Porque llegamos a tener",
            "start": 2427.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en nuestra fuente de abastecimiento en",
            "start": 2430.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el r\u00edo Ameca 800 un aforo de 800 litros",
            "start": 2432.52,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "por segundo Ahorita andamos en 170",
            "start": 2436.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces la situaci\u00f3n es dif\u00edcil Esa es",
            "start": 2440.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mi primera participaci\u00f3n y que nos",
            "start": 2443.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comente usted",
            "start": 2446.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que se puede hacer ante esta situaci\u00f3n",
            "start": 2449.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Bueno pues este continuar con",
            "start": 2453.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n del medio ambiente que",
            "start": 2458.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siga trabajando",
            "start": 2464.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elisa albores la procuradur\u00eda de",
            "start": 2466.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la defensa del medio ambiente",
            "start": 2470.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Esa es la instrucci\u00f3n que tienen y que",
            "start": 2474.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se siga limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 2478.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a todas estas dependencias",
            "start": 2481.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2485.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay mucha gente que viene",
            "start": 2487.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2491.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2494.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que eran los que ayudaban",
            "start": 2498.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a los que destruyen el territorio",
            "start": 2503.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a las empresas inmobiliarias y todo",
            "start": 2510.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "manejado con dinero tambi\u00e9n autoridades",
            "start": 2513.7,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "locales Entonces eso hay que",
            "start": 2517.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguirlo enfrentando",
            "start": 2521.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2524.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cansarnos seguir luchando Y por eso",
            "start": 2527.579,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "hasta te felicito por el empe\u00f1o y tu",
            "start": 2531.839,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n a la defensa del medio",
            "start": 2537.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambiente y yo creo que no est\u00e1 sola hay",
            "start": 2539.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucha gente que te apoya Entonces",
            "start": 2542.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir le voy a pedir",
            "start": 2544.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 2547.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 2549.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que incluso se refuerza el equipo y que",
            "start": 2552.94,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "si son zonas",
            "start": 2557.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de riesgo",
            "start": 2559.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que no se autodice ning\u00fan permiso",
            "start": 2563.14,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "que no se permita nada que afecte al",
            "start": 2566.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 2571.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2572.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2575.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "haga denuncias",
            "start": 2580.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de jueces",
            "start": 2583.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 2586.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n concediendo amparos",
            "start": 2588.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2594.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "general por",
            "start": 2596.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "influyentismo o dinero que se est\u00e9",
            "start": 2601.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pendiente de eso y se denuncie estamos",
            "start": 2605.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy preocupados porque incluso la",
            "start": 2609.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "anterior administraci\u00f3n de Juan 95",
            "start": 2611.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "licencias hay incluso proyectos de",
            "start": 2613.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "edificios hasta de 30 pisos en zona",
            "start": 2616.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "donde no Y bueno pues nos ponemos de",
            "start": 2619.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "acuerdo aqu\u00ed con los funcionarios del",
            "start": 2622.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente y la otra participaci\u00f3n el",
            "start": 2625.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otro tema que nos preocupe en Jalisco y",
            "start": 2628.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ustedes que sostienen sus reuniones",
            "start": 2631.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de seguridad con los Estados Jalisco",
            "start": 2633.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "suma",
            "start": 2636.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "15.665 desapariciones de acuerdo al",
            "start": 2638.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Registro Nacional de personas",
            "start": 2641.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desaparecidas y no localizadas",
            "start": 2643.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que de desde que empez\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 2646.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "a la fecha en promedio hay 17",
            "start": 2650.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desapariciones diarias esto lo document\u00f3",
            "start": 2653.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero de radio universidad V\u00edctor",
            "start": 2656.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez ogaz\u00f3n y bueno esta cifra es",
            "start": 2661.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "preocupante este mapa lo hizo la",
            "start": 2665.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda de los derechos humanos de",
            "start": 2667.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Jalisco estamos preocupados por eso",
            "start": 2669.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "recientemente Eduardo Salom\u00f3n puerto un",
            "start": 2672.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "chico de 16 a\u00f1os Fue sacado de su de su",
            "start": 2675.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hogar Estaba cuidando a sus hermanos lo",
            "start": 2679.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "confundieron lo sacaron lo mataron o sea",
            "start": 2682.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "son son situaciones que nos est\u00e1n",
            "start": 2686.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preocupando que nos duele y que vemos",
            "start": 2688.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "como el municipio los el estado y",
            "start": 2691.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "algunos municipios tienen esta",
            "start": 2695.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica y necesitamos el apoyo as\u00ed",
            "start": 2697.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "como en materia de salud necesitamos",
            "start": 2701.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "transparentar los recursos",
            "start": 2704.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1.200 millones de pesos que pidi\u00f3 el",
            "start": 2706.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gobernador para el Coby 600 millones de",
            "start": 2708.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito quirografario que tampoco",
            "start": 2711.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "establecen la claridad sobre este",
            "start": 2714.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "destino eso ocurre mientras derechos",
            "start": 2717.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "humanos el centro de investigaci\u00f3n el",
            "start": 2719.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "museo de ciencias ambientales y los",
            "start": 2722.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hospitales civiles pues les ha recortado",
            "start": 2725.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presupuesto Ojal\u00e1 presidente que en",
            "start": 2727.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "algunas situaciones y en el caso de",
            "start": 2731.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Vallarta en el caso de Jalisco Puerto",
            "start": 2734.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Vallarta sobre todo",
            "start": 2736.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se puedan coordinar recursos para estas",
            "start": 2738.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tres acciones que le comento vamos a",
            "start": 2741.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "seguir trabajando en todos los estados",
            "start": 2745.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2749.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito",
            "start": 2751.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 2753.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la violencia con el apoyo de los",
            "start": 2756.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estados de los municipios",
            "start": 2759.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 2762.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ahora en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de",
            "start": 2766.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2769.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "acordamos que adem\u00e1s del informe mensual",
            "start": 2770.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el",
            "start": 2774.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a estar informando",
            "start": 2777.099,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 2780.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas",
            "start": 2781.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2784.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asesinatos de periodistas",
            "start": 2785.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2789.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "luchadores sociales",
            "start": 2791.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "violaciones de Derechos Humanos",
            "start": 2797.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "feminicidios todo esto que",
            "start": 2800.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preocupa mucho",
            "start": 2803.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la gente de c\u00f3mo",
            "start": 2805.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 2810.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2811.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ocupados trabajando",
            "start": 2813.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para evitar estos cr\u00edmenes y tambi\u00e9n",
            "start": 2817.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para castigar a los responsables",
            "start": 2820.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el cero impunidad que el que comete un",
            "start": 2824.14,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "delito de estas caracter\u00edsticas",
            "start": 2827.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el que comete cualquier delito que no",
            "start": 2833.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "goce de impunidad Entonces ya acordamos",
            "start": 2836.819,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que cada 15 d\u00edas se va a estar",
            "start": 2840.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informando por ejemplo Ayer",
            "start": 2844.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ya se trasladaron a los presuntos",
            "start": 2846.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "responsables del asesinato del",
            "start": 2850.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodista de",
            "start": 2853.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Oaxaca",
            "start": 2856.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2860.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2861.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "se estaba ah\u00ed dando un movimiento",
            "start": 2863.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y como pues las c\u00e1rceles en los",
            "start": 2867.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2870.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este la vigilancia",
            "start": 2871.74,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de precaria",
            "start": 2876.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues se les tiene que ayudar",
            "start": 2879.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "saben ustedes que los polic\u00edas que",
            "start": 2882.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "detuvieron",
            "start": 2885.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a los presuntos",
            "start": 2887.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "responsables del asesinato",
            "start": 2889.859,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "del periodista en Salina Cruz",
            "start": 2892.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 2898.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2900.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este los detuvieron",
            "start": 2902.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Sin armas",
            "start": 2906.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y fueron apoyados despu\u00e9s por agentes de",
            "start": 2910.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda estatal",
            "start": 2916.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Entonces estamos ah\u00ed reforzando ayudando",
            "start": 2919.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta pero ya",
            "start": 2923.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos y ya este se est\u00e1",
            "start": 2927.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la investigaci\u00f3n Muchas",
            "start": 2932.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias presidente me voy a coordinar",
            "start": 2936.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con Lety con algunos otros temas y ya",
            "start": 2938.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para concluir yo quisiera pedirle un",
            "start": 2941.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00faper favor si es posible",
            "start": 2945.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como van a se da a conocer lo de",
            "start": 2947.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la Profeco se dan a conocer todo esto",
            "start": 2951.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que usted nos dice Ojal\u00e1 que en alg\u00fan",
            "start": 2953.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "momento as\u00ed como lo hicieron con Donovan",
            "start": 2956.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "este chico de patinaje art\u00edstico que nos",
            "start": 2959.46,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 a todos Ojal\u00e1 y aqu\u00ed tambi\u00e9n fuera",
            "start": 2964.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un foro que es tan importante para",
            "start": 2967.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "destacar a todos los mexicanos j\u00f3venes",
            "start": 2969.819,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estudiantes hay muchos casos de j\u00f3venes",
            "start": 2973.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n fuera del pa\u00eds que est\u00e1n casos",
            "start": 2976.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de \u00e9xito como el de Donovan y algunos",
            "start": 2980.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "otros que han hecho tanto esfuerzo y al",
            "start": 2983.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "verlos esto nos ha unido necesitamos ese",
            "start": 2986.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tipo de mensajes tambi\u00e9n porque de",
            "start": 2989.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pronto hacen hasta documentales de",
            "start": 2992.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "narcos historias series pero no hay",
            "start": 2994.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "series de \u00e9xito de esos valores que los",
            "start": 2997.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "chicos mexicanos los j\u00f3venes tienen y",
            "start": 3000.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n logrando mucho \u00e9xito y que nos",
            "start": 3003.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puede unir a todos con esas historias S\u00ed",
            "start": 3006.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed es muy importante eso acabo de estar",
            "start": 3010.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el fin de semana en Sonora",
            "start": 3014.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "suben Y\u00e9cora all\u00e1 en la sierra estuve en",
            "start": 3016.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "punta Chueca con los seris estuve con",
            "start": 3021.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los yaquis",
            "start": 3024.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3025.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "extraordinario fascinante constatar",
            "start": 3030.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todo lo que son las representaciones",
            "start": 3035.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas",
            "start": 3039.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 3043.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3046.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo de los seris",
            "start": 3047.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es una cultura",
            "start": 3050.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "excepcionales extraordinaria",
            "start": 3053.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y sus",
            "start": 3056.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tradiciones sus cantos",
            "start": 3059.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a ver si no pones",
            "start": 3062.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3065.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un fragmento",
            "start": 3067.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de la ceremonia de la joven que canta",
            "start": 3071.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndonos la bienvenida",
            "start": 3076.74,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "eso es M\u00e9xico por eso es importante no",
            "start": 3079.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa est\u00e1s planteando en el deporte",
            "start": 3083.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la cultura el arte toda la grandeza",
            "start": 3085.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 3090.319,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3092.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y del M\u00e9xico profundo",
            "start": 3094.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ese M\u00e9xico que a veces se descarta",
            "start": 3099.54,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "de lo cotidiano",
            "start": 3106.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se nos olvida que existe",
            "start": 3109.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y que la vida p\u00fablica solo",
            "start": 3115.079,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "transcurre en las \u00e9lites",
            "start": 3120.48,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3125.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3129.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay mucha riqueza art\u00edstica cultural",
            "start": 3131.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a ver si no les cuesta mucho trabajo",
            "start": 3136.98,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un fragmento",
            "start": 3141.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "miren eso",
            "start": 3160.04,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3162.31,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3173.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que yo no gui\u00f1o noguillo noguita Tyson",
            "start": 3177.319,
            "duration": 12.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo no vital",
            "start": 3185.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asocano guillo no gui\u00f1o",
            "start": 3191.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "noguillon a mi mico en maquillo no vital",
            "start": 3197.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso gama que yo no y yo no vi yo noguita",
            "start": 3203.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que yo no ve tan tan",
            "start": 3212.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3220.23,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y yo no gritar",
            "start": 3231.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3235.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "As\u00ed es eso es lo que quieres no Y sobre",
            "start": 3240.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo los casos de \u00e9xito como el de",
            "start": 3242.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Donovan como Jes\u00fas ascencio que se va la",
            "start": 3245.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "NASA Como tantas historias presidente",
            "start": 3248.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que son importantes tambi\u00e9n que los",
            "start": 3251.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conozcamos en este foro tan importante",
            "start": 3253.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3255.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3263.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s all\u00e1 aquella compa\u00f1era de amarillo",
            "start": 3265.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3268.319,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Pues",
            "start": 3271.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre la pol\u00e9mica que se",
            "start": 3272.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "arm\u00f3 este fin de semana Luego de su",
            "start": 3274.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de dar a conocer estos datos de",
            "start": 3277.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Loret estas percepciones supuestas",
            "start": 3279.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "percepciones incluso algunos",
            "start": 3281.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "simpatizantes de su movimiento",
            "start": 3283.619,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "consideran que no fue correcto dar a",
            "start": 3284.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conocer estos datos privados de un",
            "start": 3286.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ciudadano y sobre todo que tambi\u00e9n les",
            "start": 3288.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dio Pues un elemento de golpeteo",
            "start": 3290.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico por ejemplo ya Santiago Grill",
            "start": 3292.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Se ofrece para la defensa de periodistas",
            "start": 3294.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en fin tambi\u00e9n se montan vamos algunos",
            "start": 3297.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adversarios pues utilizan el tema y",
            "start": 3300.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer su hijo ya dio una",
            "start": 3303.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de sus de sus ingresos dice",
            "start": 3305.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que trabaja como abogado en esta empresa",
            "start": 3308.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que al parecer no s\u00e9 si sea correcto es",
            "start": 3309.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de la familia de Daniel Ch\u00e1vez del grupo",
            "start": 3313.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vidanta que entiendo \u00e9l no tiene",
            "start": 3315.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "percepciones en el gobierno es nada m\u00e1s",
            "start": 3318.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es supervisor del tren Maya pero en",
            "start": 3321.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "horario No hasta donde se hab\u00eda",
            "start": 3323.64,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 3325.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "preguntarle Pues por toda esta pol\u00e9mica",
            "start": 3326.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la esposa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n pues a",
            "start": 3328.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo se rent\u00f3 esta esta casa S\u00ed",
            "start": 3331.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda ya suficiente para usted",
            "start": 3334.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues este yo pienso que",
            "start": 3337.619,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "debe de transparentarse",
            "start": 3342.54,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "todo el que nada debe nada teme",
            "start": 3345.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 3351.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3354.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "alebrestaron se este incomodaron tanto",
            "start": 3359.42,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "porque se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3364.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n que me hicieron llegar",
            "start": 3367.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sobre lo que gana Loret de Mola",
            "start": 3370.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 3376.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no",
            "start": 3381.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dar a conocer esta informaci\u00f3n",
            "start": 3383.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si este se\u00f1or",
            "start": 3387.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se dedica",
            "start": 3391.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a golpear",
            "start": 3394.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no solo al gobierno no solo al",
            "start": 3398.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3401.22,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sino al proyecto de transformaci\u00f3n que",
            "start": 3405.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo millones de",
            "start": 3408.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos para acabar",
            "start": 3410.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 3414.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3416.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 3421.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "es conmigo",
            "start": 3423.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 3427.859,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "tampoco son mis hijos",
            "start": 3430.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3434.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n",
            "start": 3437.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conservadora golpista",
            "start": 3443.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en contra de que se lleve a cabo un",
            "start": 3449.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "verdadero cambio en el pa\u00eds",
            "start": 3454.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y esto no se conoc\u00eda",
            "start": 3462.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3467.579,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que saqueaban y robaban",
            "start": 3468.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad",
            "start": 3474.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3483.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3484.4,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "hac\u00edan pasar",
            "start": 3486.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "como gente decente",
            "start": 3489.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gente de bien",
            "start": 3492.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "incluso con",
            "start": 3497.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00ednfulas de superioridad",
            "start": 3499.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso sus actitudes clasistas racistas",
            "start": 3505.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "discriminatorias",
            "start": 3509.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo a veces en campa\u00f1a",
            "start": 3515.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que saqueaban robaban",
            "start": 3520.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 3523.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 3528.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reverendos ladrones",
            "start": 3530.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero El ratero",
            "start": 3534.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos",
            "start": 3540.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "era nada m\u00e1s el que se robaba una",
            "start": 3542.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gallina a un pavo que se robaba la ropa",
            "start": 3544.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tendida en el patio",
            "start": 3547.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el cilindro de gas la bolsa en el",
            "start": 3549.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 3552.299,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "los grandes ladrones",
            "start": 3555.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 3558.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo dejaron el pa\u00eds saquearon",
            "start": 3561.78,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "nunca en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 3565.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00edan robado tanto",
            "start": 3570.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los llamados hombres de negocios",
            "start": 3573.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Asociados",
            "start": 3576.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con gobernantes",
            "start": 3580.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y con due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3583.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "apoyados",
            "start": 3589.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por periodistas",
            "start": 3592.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen que no son periodistas",
            "start": 3598.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed son periodistas",
            "start": 3603.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que golpeadores Mercenarios",
            "start": 3605.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "vendidos alquilados",
            "start": 3609.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es una historia",
            "start": 3616.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se repite cada vez que se busca una",
            "start": 3619.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3623.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 3625.799,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 3628.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 3632.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se lanza",
            "start": 3636.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en contra de Los que buscan",
            "start": 3637.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n y la defensa del",
            "start": 3641.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3644.64,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "eso le hicieron a Madero",
            "start": 3647.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en el asesinato de Madero del presidente",
            "start": 3653.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Madero y del vicepresidente Pino Su\u00e1rez",
            "start": 3656.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la prensa de ese tiempo",
            "start": 3659.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "jug\u00f3",
            "start": 3663.839,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "un rol",
            "start": 3666.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "un papel",
            "start": 3670.14,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3670.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nefasto",
            "start": 3673.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un papel golpista",
            "start": 3676.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan abierto una campa\u00f1a en contra",
            "start": 3681.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del presidente Madero lo que usaban de",
            "start": 3685.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3689.04,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3693.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 3695.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o artistas que en aquel entonces",
            "start": 3699.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya empezaban a destacar",
            "start": 3703.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y luego fueron",
            "start": 3708.18,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "grandes maestros",
            "start": 3711.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del arte",
            "start": 3715.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y el ejemplo m\u00e1s claro es el de Jos\u00e9",
            "start": 3718.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Clemente Orozco",
            "start": 3722.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que sea caricaturas",
            "start": 3725.28,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y pon\u00eda",
            "start": 3728.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a Porfirio D\u00edaz como gigante",
            "start": 3733.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y a Madero",
            "start": 3738.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como pigmeo",
            "start": 3743.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s cambi\u00f3",
            "start": 3748.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces no estamos",
            "start": 3755.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "para medias tintas es que no se ha",
            "start": 3758.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuchado bien",
            "start": 3762.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dice que llegamos",
            "start": 3764.7,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estamos impulsando una transformaci\u00f3n",
            "start": 3767.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 3773.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 3776.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no llegamos aqu\u00ed",
            "start": 3778.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para que contin\u00fae lo mismo No es m\u00e1s de",
            "start": 3781.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3785.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 3786.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense C\u00f3mo enga\u00f1aron en el 2000 de",
            "start": 3790.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que iba a haber un cambio",
            "start": 3795.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hubo cambio",
            "start": 3797.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3800.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fue lo mismo",
            "start": 3801.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda de Fox",
            "start": 3804.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l es su secretario de Hacienda de",
            "start": 3808.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 3811.14,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y siguieron con la misma pol\u00edtica",
            "start": 3815.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la misma pol\u00edtica de Zaqueo",
            "start": 3817.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3823.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces",
            "start": 3824.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que la gente vot\u00f3 por nosotros para",
            "start": 3830.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 3834.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 3840.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3842.539,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y a ver por qu\u00e9 no pones el cuadro de",
            "start": 3847.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Loret de Mola",
            "start": 3851.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3853.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 3858.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda la gente",
            "start": 3860.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3864.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de que ese se\u00f1or",
            "start": 3868.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene ingresos como periodista",
            "start": 3872.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por 35 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3877.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dos millones y medio de pesos al mes",
            "start": 3884.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n gana eso",
            "start": 3888.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "un cient\u00edfico",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un intelectual",
            "start": 3895.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3897.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 3903.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto es haciendo la cuenta pues diez",
            "start": 3906.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "veces menos",
            "start": 3909.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 gana tanto ese se\u00f1or",
            "start": 3912.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque le pagan",
            "start": 3917.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los de la mafia del poder",
            "start": 3920.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para atacarme",
            "start": 3925.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "debilitarnos",
            "start": 3931.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que regrese el mismo r\u00e9gimen de",
            "start": 3935.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3940.079,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Yo hasta",
            "start": 3943.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "celebro la verdad",
            "start": 3944.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Me dio gusto",
            "start": 3948.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de que echaron a andar",
            "start": 3952.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3955.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 3959.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "o promover un mensaje",
            "start": 3961.46,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3963.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el foro que no s\u00e9 c\u00f3mo le llaman",
            "start": 3964.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3968.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos pusieran",
            "start": 3970.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como yo soy Loreto como todos",
            "start": 3974.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3978.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se me cae la cara",
            "start": 3980.839,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de pena de verg\u00fcenza este todos somos",
            "start": 3984.96,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no fueron muchos",
            "start": 3989.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque hay unos esfuerzos muy vivillos",
            "start": 3997.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4001.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed andan este todav\u00eda en sarapados",
            "start": 4004.22,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pero otros",
            "start": 4009.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ya sabemos no",
            "start": 4014.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este desde hace tiempo",
            "start": 4019.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "han mostrado lo que son que tampoco debe",
            "start": 4022.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de avergonzarnos",
            "start": 4026.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son conservadores lo importante que",
            "start": 4028.7,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ahora ya se est\u00e1n quitando la m\u00e1scara",
            "start": 4032.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque enga\u00f1aron",
            "start": 4036.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "durante much\u00edsimo tiempo",
            "start": 4038.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de que eran liberales",
            "start": 4043.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 4048.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil",
            "start": 4049.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y ahora pues ya",
            "start": 4057.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos son Loret digo no todos",
            "start": 4060.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "afortunadamente entonces",
            "start": 4064.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 4068.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y ese debate pues hay que continuarlo",
            "start": 4070.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y lo que se dio a conocer ayer o dio a",
            "start": 4075.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conocer ayer Jos\u00e9 Ram\u00f3n de donde trabaja",
            "start": 4078.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en efecto es una empresa de los hijos de",
            "start": 4080.98,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 4086.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4088.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "me ayuda como supervisor",
            "start": 4089.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "honor\u00edfico en el tren Maya pero no cobra",
            "start": 4093.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "absolutamente nada ni tenemos ninguna",
            "start": 4096.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4099.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4100.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de negocios",
            "start": 4103.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "\u00e9l no tiene ning\u00fan negocio con el",
            "start": 4105.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "gobierno te dar\u00e1 no hay ning\u00fan problema",
            "start": 4107.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s es de los empresarios",
            "start": 4111.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que nos ayuda porque quiere",
            "start": 4115.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "apoyar en el caso de El tren maya para",
            "start": 4120.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concluirlo",
            "start": 4124.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4127.279,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n pues",
            "start": 4128.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en Estados Unidos",
            "start": 4131.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "su esposa lo mismo",
            "start": 4135.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 4139.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con Pemex ni con ninguna empresa",
            "start": 4141.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "vinculada al gobierno",
            "start": 4144.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pero el asunto pues no es",
            "start": 4148.819,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "de conflicto de intereses",
            "start": 4153.52,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "No es eso",
            "start": 4157.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el asunto es golpear",
            "start": 4160.339,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y hay mucho dinero de por medio",
            "start": 4164.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mucho dinero de por mes",
            "start": 4169.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y no tengo elementos para",
            "start": 4173.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "confirmarlo pero como fue tendencia a",
            "start": 4176.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nivel internacional",
            "start": 4181.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no dudo porque son especialistas en",
            "start": 4182.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guerra sucia",
            "start": 4186.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que hayan comprado",
            "start": 4189.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Bots",
            "start": 4192.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para las redes sociales",
            "start": 4195.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed celebro",
            "start": 4199.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que son pocos los que son como lo",
            "start": 4204.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "rette lo celebro eso",
            "start": 4212.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque pues somos millones de mexicanos",
            "start": 4215.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4221.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no fueron millones",
            "start": 4224.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4228.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no estoy menospreciando al",
            "start": 4231.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conservadurismo siempre",
            "start": 4233.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "he dicho",
            "start": 4238.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que el conservadurismo en M\u00e9xico y en",
            "start": 4240.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el mundo ha existido y tiene mucha",
            "start": 4243.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 4246.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nunca ha desaparecido",
            "start": 4248.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que triunfa el movimiento",
            "start": 4251.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 4255.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando Ju\u00e1rez despu\u00e9s de que",
            "start": 4257.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4260.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trajeron a Maximiliano",
            "start": 4263.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de ayudaron para que nos invadiera",
            "start": 4266.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Francia",
            "start": 4269.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o antes",
            "start": 4274.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "cuando fueron a buscar",
            "start": 4277.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a Santana despu\u00e9s de que nos hab\u00edan",
            "start": 4280.42,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "quitado",
            "start": 4283.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por su culpa m\u00e1s de la mitad del",
            "start": 4284.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "territorio nacional uno de los hab\u00edan",
            "start": 4286.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "arrebatado",
            "start": 4289.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todo eso los conservadores y los",
            "start": 4290.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "conservadores fueron atraer a Santana y",
            "start": 4293.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apoyaron a Santana los conservadores",
            "start": 4295.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fueron a traer a Maximiliano y apoyaron",
            "start": 4298.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n",
            "start": 4302.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "francesa Bueno",
            "start": 4305.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "triunfa del movimiento de la rep\u00fablica",
            "start": 4307.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "triunfa",
            "start": 4310.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los liberales",
            "start": 4316.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y se pensaba ya",
            "start": 4319.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "va a desaparecer el partido conservador",
            "start": 4323.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4326.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no desapareci\u00f3",
            "start": 4329.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 y",
            "start": 4333.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano m\u00e1s pronto",
            "start": 4335.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de lo que uno pod\u00eda imaginar resurge",
            "start": 4339.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4343.68,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4344.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y siempre ha estado ah\u00ed entonces",
            "start": 4349.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no son nada m\u00e1s los que",
            "start": 4351.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este se declaran a favor de Loret son",
            "start": 4355.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4359.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "unos ya lo he dicho por defender",
            "start": 4364.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 4367.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "porque pues eran los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4372.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y hac\u00eda",
            "start": 4378.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "n jugosos negocios",
            "start": 4380.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al Amparo del poder p\u00fablico saqueaban",
            "start": 4383.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4386.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4389.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 4393.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4399.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 4402.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4405.159,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "signifique defender a los pobres",
            "start": 4408.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les incomoda",
            "start": 4411.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no aceptan a dirigentes sociales",
            "start": 4419.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso este el repudio hacia m\u00ed",
            "start": 4428.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "yo por ejemplo antes",
            "start": 4435.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "iba yo alguna parte",
            "start": 4440.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya lo he platicado",
            "start": 4442.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n",
            "start": 4445.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y llegaban estos conservadores de clase",
            "start": 4447.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 4450.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "es un sector",
            "start": 4453.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y alguno me dec\u00eda oiga",
            "start": 4460.219,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 viaja en avi\u00f3n",
            "start": 4463.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque no se mueve en cami\u00f3n",
            "start": 4468.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "iba yo hasta Yucat\u00e1n pues",
            "start": 4472.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo que ir en avi\u00f3n pero",
            "start": 4476.56,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "me acord\u00e9 de un d\u00eda que estuve en Cuba",
            "start": 4480.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y llegamos a comer",
            "start": 4485.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a un restaurante all\u00e1",
            "start": 4491.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los restaurantes este particulares le",
            "start": 4495.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "llaman paladares",
            "start": 4500.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trasladar y es donde uno",
            "start": 4503.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "puede comer pero s\u00ed es para turistas y",
            "start": 4507.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "para la gente que paga en d\u00f3lares o as\u00ed",
            "start": 4511.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 4515.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y estaba un grupo ah\u00ed",
            "start": 4517.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4522.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "llegamos a comer",
            "start": 4524.56,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "con Silvio Rodr\u00edguez",
            "start": 4527.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y una gente as\u00ed como esas",
            "start": 4531.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 4534.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4536.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y le dijo y t\u00fa qu\u00e9 haces aqu\u00ed",
            "start": 4540.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "porque vienes a comer aqu\u00ed",
            "start": 4544.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 le contest\u00f3 Silvia",
            "start": 4548.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero cuando",
            "start": 4552.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque a otros los",
            "start": 4554.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estaban saludando y pidi\u00e9ndole aut\u00f3grafo",
            "start": 4557.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y yo pero este",
            "start": 4561.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque siempre destacan algunos",
            "start": 4563.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y regresa a Silvio a la mesa y me dice",
            "start": 4568.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esto me pasa",
            "start": 4571.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con alguna frecuencia le digo a m\u00ed",
            "start": 4574.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y este dice una vez",
            "start": 4577.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en Madrid",
            "start": 4582.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 4584.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "con Facundo Cabral y alguien se par\u00f3 y",
            "start": 4587.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nos dijo y c\u00f3mo llegaron hasta ac\u00e1",
            "start": 4591.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y Facundo",
            "start": 4595.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "les contest\u00f3 Ven\u00edamos a caballo pero se",
            "start": 4597.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nos ahog\u00f3 el caballo",
            "start": 4601.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este en el Atl\u00e1ntico",
            "start": 4604.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4607.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero ese es el pensamiento",
            "start": 4609.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que existe entonces son las dos cosas",
            "start": 4613.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "Y esto es muy importante",
            "start": 4617.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4621.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nos vamos definiendo",
            "start": 4623.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y que sepan Pues que yo no me voy a",
            "start": 4631.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 4635.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 4643.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aflige se afloja",
            "start": 4646.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir defendiendo",
            "start": 4652.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4657.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y voy a pedir",
            "start": 4661.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al instituto de la transparencia Lo que",
            "start": 4665.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasa que como me fui de gira no tuve",
            "start": 4667.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tiempo para hacer el oficio",
            "start": 4670.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque necesito",
            "start": 4674.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que se investigue",
            "start": 4677.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4681.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4683.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibos y las facturas y ver si es",
            "start": 4685.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4688.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y transparentar esto Aunque el Instituto",
            "start": 4693.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ver solamente con",
            "start": 4696.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos servidores bueno",
            "start": 4698.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "alg\u00fan gobierno pero este no es el caso",
            "start": 4700.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de \u00e9l yo tambi\u00e9n soy ciudadano no vamos",
            "start": 4705.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero los los ingresos de Loret",
            "start": 4708.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "finalmente \u00e9l no es un servidor p\u00fablico",
            "start": 4711.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edan Por qu\u00e9 informarlos",
            "start": 4713.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todos estos medios tienen que ver",
            "start": 4717.159,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "con lo p\u00fablico todos",
            "start": 4721.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4729.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 4730.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "son concesiones",
            "start": 4734.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "te otorga el estado",
            "start": 4737.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y es importante tambi\u00e9n el debate sobre",
            "start": 4744.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto a ver qu\u00e9 nos dicen no nos",
            "start": 4747.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "adelantemos",
            "start": 4750.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero estuvo muy bien lo del todos somos",
            "start": 4753.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 4757.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Claro que no es de extra\u00f1arse que",
            "start": 4760.82,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n diga yo soy Loreto",
            "start": 4765.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4771.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "krause no dijo lo que no no es ma\u00f1oso",
            "start": 4776.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quiero as\u00ed famosos as\u00ed",
            "start": 4785.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me imagino que los",
            "start": 4790.58,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este dirigentes del pan del Pri",
            "start": 4793.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se acuerdan cuando yo dec\u00eda",
            "start": 4800.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de que eran lo mismo",
            "start": 4804.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no lo cre\u00edan",
            "start": 4809.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que era lo mismo el pri Y el pan",
            "start": 4813.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el prian",
            "start": 4817.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9 termin\u00f3",
            "start": 4820.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es muy importante Pero adem\u00e1s no deja de",
            "start": 4827.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4830.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "atractivo",
            "start": 4833.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que se combate a la simulaci\u00f3n",
            "start": 4840.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4849.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4855.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "yo los invito a seguir adelante",
            "start": 4858.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s la comprensi\u00f3n",
            "start": 4865.179,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de que no me voy a quedar",
            "start": 4869.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cruzado de brazo",
            "start": 4872.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque soy ciudadano",
            "start": 4877.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tengo derecho",
            "start": 4880.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a informar pero sobre todo",
            "start": 4883.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4885.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "defender del proyecto Porque luchamos",
            "start": 4887.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4892.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el que han hasta perdido la vida",
            "start": 4897.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 4902.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese es un movimiento",
            "start": 4906.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de mucha gente as\u00ed como son muchos los",
            "start": 4911.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conservadores son tambi\u00e9n muchos",
            "start": 4914.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4917.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Los que buscan la transformaci\u00f3n",
            "start": 4919.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gente del pueblo la gente m\u00e1s humilde la",
            "start": 4923.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre que ya est\u00e1 harta",
            "start": 4926.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de ser humillada",
            "start": 4929.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4933.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que entiendan que comprendan",
            "start": 4935.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que no nos podemos quedar callados",
            "start": 4938.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "que tenemos que sacar adelante",
            "start": 4943.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el proyecto de transformaci\u00f3n y que va",
            "start": 4946.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4948.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que si el Washington post defiende a",
            "start": 4951.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "la mafia del poder en M\u00e9xico all\u00e1 ellos",
            "start": 4957.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si el New York Time defiende pues all\u00e1",
            "start": 4963.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4968.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay otro que",
            "start": 4970.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un ingl\u00e9s",
            "start": 4972.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el final",
            "start": 4974.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo mismo",
            "start": 4977.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el ec\u00f3nomos por qu\u00e9",
            "start": 4981.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4985.1,
            "duration": 2.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4985.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las empresas de esos pa\u00edses saqueaban",
            "start": 4987.139,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con la complicidad",
            "start": 4990.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de funcionarios de la llamada clase",
            "start": 4994.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana miren lo que hicieron",
            "start": 4997.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 5002.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de neoliberalismo",
            "start": 5006.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 5010.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el 82",
            "start": 5013.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5016.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el 2018",
            "start": 5018.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hagan el an\u00e1lisis de las reformas a la",
            "start": 5024.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5026.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 5029.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que no se nos olvide Jes\u00fas",
            "start": 5031.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ponerlas todas",
            "start": 5035.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "no hay una reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 5038.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 5042.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "que se haya aprobado para beneficio del",
            "start": 5046.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5048.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Todas se aprobaron para saquear a M\u00e9xico",
            "start": 5050.56,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y para empobrecer al pueblo",
            "start": 5054.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la reforma fiscal que es aumento",
            "start": 5062.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 5064.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la reforma energ\u00e9tica para",
            "start": 5068.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entregar la industria el\u00e9ctrica y el",
            "start": 5070.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5072.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que la reforma la seguridad Social para",
            "start": 5074.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entregar el manejo de las pensiones a",
            "start": 5078.04,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "las Afores",
            "start": 5080.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5081.14,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5085.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 5087.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para no pagar prestaciones a los",
            "start": 5090.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5093.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n del Ejido",
            "start": 5096.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5102.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5105.1,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "eso es tema de investigaci\u00f3n",
            "start": 5107.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "los ejidatarios",
            "start": 5112.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5118.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "acaudalados",
            "start": 5121.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con miles de hect\u00e1reas",
            "start": 5124.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico",
            "start": 5130.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se quedaron",
            "start": 5133.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con grandes extensiones de tierras",
            "start": 5136.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ejidales",
            "start": 5139.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "miles de hect\u00e1reas",
            "start": 5141.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ahora resulta que son ejidatarios",
            "start": 5144.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque Salinas",
            "start": 5149.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 el 27 constitucional Y puso las",
            "start": 5151.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tierras ejidales",
            "start": 5155.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 5157.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todo",
            "start": 5162.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 les parece poco",
            "start": 5165.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5167.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el que en 36 a\u00f1os",
            "start": 5169.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sea deteriorado el salario",
            "start": 5172.139,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5175.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en un 75%",
            "start": 5177.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": ", que",
            "start": 5183.4,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "se haya producido una p\u00e9rdida de poder",
            "start": 5186.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario de 75%",
            "start": 5188.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": ". entonces quienes mandaban",
            "start": 5197.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es un gobierno del pueblo",
            "start": 5200.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5203.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pues por eso",
            "start": 5206.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Claudia que es Gonz\u00e1lez y todos ellos en",
            "start": 5207.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5211.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5214.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no les parece una gran injusticia",
            "start": 5216.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que deber\u00edamos de estar",
            "start": 5220.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "alarmados sorprendidos y sobre todo",
            "start": 5225.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "condenando",
            "start": 5229.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que durante todo el periodo",
            "start": 5232.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5235.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 5237.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acaudalados los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico no",
            "start": 5239.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 5242.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "desde hace poco",
            "start": 5245.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5256.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta violencia que padecemos no se",
            "start": 5257.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "origin\u00f3 Por eso",
            "start": 5261.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "les parece poco",
            "start": 5267.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5274.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminaban y se iban a trabajar a las",
            "start": 5276.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5278.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a las que les daban preferencia",
            "start": 5280.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mientras ocupaban cargos el que Calder\u00f3n",
            "start": 5284.139,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se haya ido a trabajar",
            "start": 5287.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a iberdrola",
            "start": 5291.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la empresa espa\u00f1ola",
            "start": 5294.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que monopoliza ya",
            "start": 5298.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "parte del mercado el\u00e9ctrico en el pa\u00eds",
            "start": 5302.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o que sedillo haya vendido",
            "start": 5305.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles y hay entregados los",
            "start": 5308.34,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "bancos y los haya rescatado m\u00e1s que nada",
            "start": 5311.8,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "y Terminando su mandato se fue de asesor",
            "start": 5316.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a estas empresas extranjeras",
            "start": 5323.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fue poco",
            "start": 5327.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el que el jefe de la polic\u00eda de",
            "start": 5329.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de Calder\u00f3n",
            "start": 5333.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la c\u00e1rcel acusado",
            "start": 5336.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de tener ligas acuerdos",
            "start": 5342.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada el",
            "start": 5348.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica y su",
            "start": 5351.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 5354.52,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "eso es lo que defienden",
            "start": 5358.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pues todos ellos son Loret",
            "start": 5363.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ah Tambi\u00e9n pues s\u00ed Aguilar camino",
            "start": 5374.34,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5377.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no",
            "start": 5379.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el que estaba",
            "start": 5381.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5384.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en el conacyt no ser\u00e1 que tambi\u00e9n",
            "start": 5389.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los cient\u00edficos",
            "start": 5393.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "narro no est\u00e1 no se pronunci\u00f3 narro",
            "start": 5395.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a ver busques eso al que fue este",
            "start": 5399.34,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "rector de la UNAM que fue el que acu\u00f1\u00f3",
            "start": 5405.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la frase",
            "start": 5409.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de que los ninis",
            "start": 5411.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de que los j\u00f3venes eran ninis que ni",
            "start": 5415.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estudiaban ni trabajaban y nunca",
            "start": 5419.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hicieron nada por los j\u00f3venes",
            "start": 5421.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 5427.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5431.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a esta mafia",
            "start": 5435.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de poder econ\u00f3mico y de poder pol\u00edtico",
            "start": 5438.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5443.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5446.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy bueno para el pa\u00eds",
            "start": 5449.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 5452.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5455.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y el que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 5458.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "dicen los moderados",
            "start": 5464.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que este se quieren pasar como",
            "start": 5468.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 5473.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que para qu\u00e9",
            "start": 5477.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trato estos temas",
            "start": 5478.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "No si esto es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5482.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n",
            "start": 5485.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5488.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es en leg\u00edtima defensa",
            "start": 5490.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son golpistas",
            "start": 5497.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "preparan el terreno",
            "start": 5504.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que ya no vivimos nosotros la campa\u00f1a",
            "start": 5507.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del peligro para M\u00e9xico",
            "start": 5511.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tomo acu\u00f1aron esa frase",
            "start": 5518.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un publicista Mercenario",
            "start": 5521.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5525.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase",
            "start": 5528.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y con la repetici\u00f3n porque como",
            "start": 5533.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "controlaban todos los medios",
            "start": 5534.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda guebels una mentira que se",
            "start": 5539.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "convierte que se repite muchas veces se",
            "start": 5542.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "convierte",
            "start": 5545.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en verdad o la pueden convertir en",
            "start": 5547.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 5550.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos padecido",
            "start": 5552.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no ya no va a ser as\u00ed",
            "start": 5555.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que este defender la",
            "start": 5560.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5565.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y vamos muy bien",
            "start": 5567.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien porque la gente",
            "start": 5569.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entiende",
            "start": 5572.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo lo van a entender",
            "start": 5576.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Si antes no recib\u00edan nada los pobres",
            "start": 5578.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Todo se lo robaban",
            "start": 5584.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a recibir becas",
            "start": 5589.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los estudiantes pobres",
            "start": 5593.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si le entregan",
            "start": 5596.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a un periodista golpeador",
            "start": 5599.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "35 millones",
            "start": 5604.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 5608.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Cu\u00e1nto se llevaban los medios y",
            "start": 5610.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos contratos recib\u00edan",
            "start": 5615.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Pues ese es el asunto",
            "start": 5621.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "narro fue orador",
            "start": 5626.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5629.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5632.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n en su derecho",
            "start": 5636.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y adelante V\u00e1monos v\u00e1monos nada m\u00e1s que",
            "start": 5640.54,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vamos a estar nosotros informando",
            "start": 5644.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5649.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as y nosotros qued\u00e1ndonos",
            "start": 5651.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 5655.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 5658.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 5660.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 5663.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ser susceptible de manipulaci\u00f3n",
            "start": 5670.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces que conozcan",
            "start": 5676.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las versiones",
            "start": 5680.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que Cada ciudadano",
            "start": 5682.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como mujer como hombre libre",
            "start": 5686.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "defina o reafirme su criterio",
            "start": 5693.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero que haya informaci\u00f3n porque antes",
            "start": 5698.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 5700.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "me dej\u00f3 de Llamar Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5703.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si el",
            "start": 5706.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "90%. de los mexicanos",
            "start": 5708.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sab\u00eda lo que ganaba",
            "start": 5712.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un conductor de noticias",
            "start": 5716.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "No ni por aqu\u00ed le pasaba Ahora s\u00ed vamos",
            "start": 5720.46,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "viendo 35 millones de pesos Pues en",
            "start": 5724.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "departamentos",
            "start": 5730.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del Infonavit",
            "start": 5735.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues deben de ser como unos 10",
            "start": 5738.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y en becas",
            "start": 5745.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero esto",
            "start": 5753.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "10 veces m\u00e1s que el presidente",
            "start": 5759.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed no estamos hablando de bienes",
            "start": 5764.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque eso es lo otro",
            "start": 5771.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "yo declaro mis bienes",
            "start": 5773.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y son p\u00fablicos",
            "start": 5778.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no vamos a hacer p\u00fablicos los",
            "start": 5781.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bienes de",
            "start": 5784.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 5787.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o de cauce o de Aguilar camino",
            "start": 5790.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 5797.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "o de los due\u00f1os de los medios",
            "start": 5801.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 5805.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5807.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 5813.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante la autoridad",
            "start": 5817.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 5819.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque si no no se podr\u00eda",
            "start": 5824.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "cambiar nada",
            "start": 5828.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si podr\u00eda enfrentar",
            "start": 5834.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a estas personas",
            "start": 5837.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s preguntarle Qu\u00e9 espera de la",
            "start": 5841.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "audiencia de hoy del ex candidato",
            "start": 5843.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidencial Ricardo Anaya que est\u00e1",
            "start": 5845.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "citado por el caso de y tambi\u00e9n por",
            "start": 5847.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos presuntos sobornos para la",
            "start": 5849.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5852.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "varias veces ya sean diferido estas",
            "start": 5853.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "audiencias Pues \u00e9l no se present\u00f3",
            "start": 5855.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5857.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que lo de la",
            "start": 5863.92,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "casa que rent\u00f3 la esposa y Jos\u00e9 Ram\u00f3n",
            "start": 5867.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las redes",
            "start": 5873.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5877.54,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5877.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 5879.659,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "en audiencia",
            "start": 5882.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s visto en el mundo",
            "start": 5886.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5891.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5893.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me llama mucho la atenci\u00f3n pues",
            "start": 5895.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo de Ucrania",
            "start": 5901.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va a ir saliendo qui\u00e9n pag\u00f3 si es",
            "start": 5909.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hubo este",
            "start": 5913.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 5915.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5919.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y Twitter ayudar a",
            "start": 5921.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos pedido eso",
            "start": 5926.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a transparentar",
            "start": 5928.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo funciona",
            "start": 5932.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este tipo de",
            "start": 5936.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as y qui\u00e9n paga",
            "start": 5938.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5942.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5944.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que es p\u00fablico y",
            "start": 5945.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que se mantiene en el anonimato",
            "start": 5950.32,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo venden C\u00f3mo contratan servicios",
            "start": 5954.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todo eso ser\u00eda",
            "start": 5957.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 5960.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 5963.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hablando",
            "start": 5964.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5969.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todas estas barbaridades",
            "start": 5972.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cometidas durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5975.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 5980.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a dar dinero a los diputados",
            "start": 5982.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para que aprobaran la llamada reforma",
            "start": 5988.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5992.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "repartieron dinero",
            "start": 5996.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 alg\u00fan reportaje sobre esto Loret de",
            "start": 6002.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 6005.52,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "No creo",
            "start": 6007.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero en cualquier pa\u00eds",
            "start": 6013.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda un esc\u00e1ndalo",
            "start": 6015.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "repartirle dinero al legisladores para",
            "start": 6021.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 6025.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues eso es",
            "start": 6031.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de lo que acusa el anterior director de",
            "start": 6033.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 6037.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or Anaya",
            "start": 6042.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 6045.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 6052.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 termina la investigaci\u00f3n",
            "start": 6055.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para tener todos los",
            "start": 6066.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6069.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 6072.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6076.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 6079.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6082.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la gente lo est\u00e1 impulsando el pueblo lo",
            "start": 6083.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 impulsando",
            "start": 6086.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6088.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros en El Ejecutivo no estamos",
            "start": 6089.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "haciendo lo propio",
            "start": 6093.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando en el mismo gobierno",
            "start": 6097.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hay resistencias",
            "start": 6102.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6108.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "repito tard\u00f3 tanto el modelo neoliberal",
            "start": 6111.48,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que el gobierno tambi\u00e9n se cundi\u00f3",
            "start": 6115.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de ese pensamiento conservador",
            "start": 6118.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se trata de otros poderes",
            "start": 6124.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "yo siempre",
            "start": 6129.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "he reconocido",
            "start": 6132.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el esfuerzo para combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6134.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 6138.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que lleva a cabo el presidente de la",
            "start": 6140.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 6142.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6145.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hay jueces y ministros",
            "start": 6146.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que sali\u00f3 un ministro",
            "start": 6149.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6153.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acusado de corrupci\u00f3n",
            "start": 6154.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed acabamos de ver ahora de los",
            "start": 6158.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "amparos y suspensiones",
            "start": 6161.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6169.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hay que esperar",
            "start": 6172.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que resuelven los jueces en este caso",
            "start": 6175.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1s preguntando",
            "start": 6177.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se aplique la ley y la m\u00e1xima",
            "start": 6181.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "De que al margen de la ley nada y por",
            "start": 6187.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encima de la ley nadie",
            "start": 6189.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "nada ni nadie",
            "start": 6193.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6195.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que este",
            "start": 6197.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se termine con el influyentismo",
            "start": 6199.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6206.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente Carlos Guzm\u00e1n",
            "start": 6211.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "noticias pues cambiando un poquito de",
            "start": 6213.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tema radicalmente este fin de semana se",
            "start": 6215.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "da a conocer por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 6217.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de agricultura un tema pol\u00e9mico el tema",
            "start": 6219.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del aguacate hay una denuncia ah\u00ed por",
            "start": 6222.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte supuestamente de la instancia",
            "start": 6226.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "norteamericana que acusa que uno de sus",
            "start": 6228.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agentes en Uruapan Pues fue amenazado de",
            "start": 6231.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muerte v\u00eda telef\u00f3nica que cancelan este",
            "start": 6233.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tema ver su postura al respecto se\u00f1or",
            "start": 6235.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente si ya est\u00e1 trabajando ya que",
            "start": 6237.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la Embajada de Estados Unidos ayer por",
            "start": 6239.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la noche en un mensaje en redes y",
            "start": 6241.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "mencionaba de Que tambi\u00e9n ellos ya est\u00e1n",
            "start": 6244.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coadyuvando este este tema s\u00ed est\u00e1 ya",
            "start": 6245.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "viendo este asunto este para ver en qu\u00e9",
            "start": 6248.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 esta amenaza",
            "start": 6252.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que ya",
            "start": 6255.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se despert\u00f3",
            "start": 6258.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el aguacate",
            "start": 6261.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicano de todas maneras",
            "start": 6263.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6266.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este revisar de qu\u00e9 se trata",
            "start": 6268.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en todo esto",
            "start": 6272.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n muchos intereses econ\u00f3micos",
            "start": 6274.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos hay competencia",
            "start": 6280.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no quisieran que",
            "start": 6285.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "El Aguacate mexicano no",
            "start": 6287.94,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "entrar a Estados Unidos o predominar",
            "start": 6291.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por su calidad en Estados Unidos hay",
            "start": 6299.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 6303.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "interesados no en vender el aguacate",
            "start": 6304.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pasa",
            "start": 6310.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en otros casos",
            "start": 6312.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las hortalizas",
            "start": 6314.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces hacen lobby",
            "start": 6320.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6324.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "buscan a senadores busquen a",
            "start": 6327.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos a las agencias",
            "start": 6330.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para estar poniendo obst\u00e1culos",
            "start": 6335.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Si no es por esto es por la vaquita",
            "start": 6341.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "marina por los delfines",
            "start": 6343.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pero en realidad",
            "start": 6346.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "siempre hay detr\u00e1s",
            "start": 6350.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un inter\u00e9s econ\u00f3mico comercial",
            "start": 6353.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6357.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una actitud pol\u00edtica",
            "start": 6360.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de todas maneras nosotros",
            "start": 6362.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6365.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo llevamos muy buena",
            "start": 6367.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 6369.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con el gobierno de los Estados Unidos",
            "start": 6371.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6373.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es muy parecido a lo que est\u00e1bamos",
            "start": 6375.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "hablando ahora",
            "start": 6378.54,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6379.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el presente baile pues puede tener muy",
            "start": 6381.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "buenas intenciones las tiene",
            "start": 6384.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de respeto hacia M\u00e9xico",
            "start": 6387.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el embajador",
            "start": 6390.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6393.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay agencias",
            "start": 6394.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 6398.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "A veces",
            "start": 6399.619,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "Los embajadores son de un partido y los",
            "start": 6401.42,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules son de otro",
            "start": 6405.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo",
            "start": 6411.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no dudo que en la embajada",
            "start": 6417.36,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 6421.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6426.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "haya gente respetuosa de la soberan\u00eda de",
            "start": 6427.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y otros acostumbrados a la",
            "start": 6431.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n",
            "start": 6435.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n",
            "start": 6437.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en nuestra embajada en Estados Unidos",
            "start": 6438.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen una postura Y",
            "start": 6442.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "este tiene sostienen otra",
            "start": 6445.1,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "O sea no es monol\u00edtico el gobierno pues",
            "start": 6449.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces por eso cuando salen",
            "start": 6456.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "declaraciones del embajador o de la",
            "start": 6458.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 6461.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros vemos eso con tranquilidad",
            "start": 6462.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este",
            "start": 6466.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se consume mucho aguacate de M\u00e9xico",
            "start": 6470.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y hubo",
            "start": 6475.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 6477.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el partido",
            "start": 6479.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pues ya",
            "start": 6482.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "este se saborearon el aguacate y una",
            "start": 6485.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "\u00faltima consulta es preguntar en temas",
            "start": 6491.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "legislativos este fin de semana Ricardo",
            "start": 6493.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Monreal est\u00e1 por gira all\u00e1 en gira en",
            "start": 6496.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 6499.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 un tema importante en el tema",
            "start": 6501.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 6503.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l hablaba de que incluso se le podr\u00eda",
            "start": 6506.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cambiar alguna cuesti\u00f3n a la reforma que",
            "start": 6509.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted present\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6511.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obviamente cuando llegue al senado a fin",
            "start": 6513.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de que se pueda aprobar por parte de la",
            "start": 6515.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n es preguntarle su postura",
            "start": 6517.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre este tema esta declaraci\u00f3n de",
            "start": 6519.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal y finalmente se nos",
            "start": 6521.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puede revelar su gira o comentar la gira",
            "start": 6523.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 este fin de semana que dec\u00eda",
            "start": 6527.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que iba a ser por la frontera norte y",
            "start": 6529.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si contempla Coahuila en el test",
            "start": 6530.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de fin de semana al siguiente Muchas",
            "start": 6533.34,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6534.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "S\u00ed este pues",
            "start": 6535.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 6538.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a seguirse debatiendo",
            "start": 6540.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "analizando la reforma el\u00e9ctrica nosotros",
            "start": 6544.46,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ya presentamos nuestro proyecto",
            "start": 6549.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6554.45,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y va a ser el legislativo el que va a",
            "start": 6556.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "decidir como corresponde",
            "start": 6561.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Yo espero que",
            "start": 6565.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se sigan haciendo los foros nosotros",
            "start": 6567.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a informar a seguir",
            "start": 6569.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informando celebro el que",
            "start": 6572.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "18 gobernadores",
            "start": 6576.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "bueno gobernadoras y gobernadores y la",
            "start": 6580.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno 18",
            "start": 6584.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "publicaron creo que ayer",
            "start": 6586.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un manifiesto",
            "start": 6591.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en favor de nuestra propuesta de reforma",
            "start": 6593.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6597.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 6599.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de 32",
            "start": 6601.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "18 es decir m\u00e1s de la mitad y a lo mejor",
            "start": 6605.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "otros tambi\u00e9n que",
            "start": 6611.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no firmaron",
            "start": 6614.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "podr\u00edan hacer porque nos conviene a",
            "start": 6618.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6622.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "lo de la Reforma",
            "start": 6622.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para que no aumenten los",
            "start": 6625.219,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 6628.619,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6628.85,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 6630.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque los que se oponen a la reforma",
            "start": 6633.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica lo que quieren es que dominen",
            "start": 6636.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las empresas extranjeras como iberdrola",
            "start": 6640.02,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y la gente debe saber",
            "start": 6644.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado y hasta la fecha",
            "start": 6648.42,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a donde domina iberdrola",
            "start": 6652.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "aument\u00f3",
            "start": 6657.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "como el 30% y en algunos casos m\u00e1s el",
            "start": 6661.139,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 6666.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que quieren",
            "start": 6668.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que suceda en el pa\u00eds para no",
            "start": 6672.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "complicarnos tanto en la explicaci\u00f3n lo",
            "start": 6675.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que estamos defendiendo",
            "start": 6679.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es que no aumente",
            "start": 6682.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el precio de la luz",
            "start": 6685.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6691.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6692.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no hay un cambio",
            "start": 6694.699,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a la ley se tienen que seguir entregando",
            "start": 6697.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "subsidios dinero del presupuesto",
            "start": 6701.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no a los consumidores a las empresas",
            "start": 6705.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y nosotros queremos que el subsidio se",
            "start": 6710.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entregue al consumidor",
            "start": 6713.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que hacemos con la gasolina a ver",
            "start": 6717.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos subsidios se est\u00e1 destinando del",
            "start": 6721.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico a la gasolina",
            "start": 6725.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "miles de millones en el a\u00f1o 100% del",
            "start": 6729.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "jeps ahorita 100%",
            "start": 6733.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso no aumenta",
            "start": 6736.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1nto ganamos mucho",
            "start": 6739.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6745.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6747.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dejamos a las empresas",
            "start": 6748.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 6752.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues la gasolina se va a las nubes y la",
            "start": 6754.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "carec\u00eda y la inflaci\u00f3n",
            "start": 6758.639,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y lo que aumentamos el salario",
            "start": 6760.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se borra",
            "start": 6765.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante",
            "start": 6771.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el subsidio pero para la gente",
            "start": 6774.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no para las empresas",
            "start": 6777.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 6783.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en debate",
            "start": 6786.139,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 6789.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que los legisladores van a decidir de",
            "start": 6791.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lado est\u00e1n",
            "start": 6795.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1n del lado de las empresas de repsol",
            "start": 6797.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para que aumente el precio",
            "start": 6802.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n de lado",
            "start": 6805.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6808.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de apoyar esta empresa p\u00fablica y del",
            "start": 6810.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso de no aumentar el precio de",
            "start": 6813.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 6816.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a ver",
            "start": 6818.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6821.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tanto son representantes populares",
            "start": 6825.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "los diputados y los senadores",
            "start": 6830.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todo esto es important\u00edsimo",
            "start": 6834.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "son tiempos interesantes que estamos",
            "start": 6838.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viviendo Pero c\u00f3mo le vamos a llamar a",
            "start": 6841.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "alguien representante popular",
            "start": 6843.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "si no representa al pueblo",
            "start": 6848.04,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "sino defiende los intereses del pueblo",
            "start": 6851.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "si es representante de las empresas",
            "start": 6857.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los de un sector",
            "start": 6861.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "van a ser los legisladores para",
            "start": 6867.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contestar tu pregunta y la otra",
            "start": 6869.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6873.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed me voy",
            "start": 6875.159,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "vamos a salir desde el mi\u00e9rcoles",
            "start": 6877.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6881.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana por la tarde porque del",
            "start": 6882.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 6886.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 6889.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la conferencia de prensa va a ser en",
            "start": 6892.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tijuana",
            "start": 6894.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y vamos en Tijuana tambi\u00e9n a supervisar",
            "start": 6897.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dos obras que se est\u00e1n proyectando",
            "start": 6901.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un segundo piso",
            "start": 6906.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por toda la l\u00ednea fronteriza son 10",
            "start": 6909.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de segundo piso",
            "start": 6913.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6917.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nuevas instalaciones en",
            "start": 6920.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Tijuana para aduana",
            "start": 6927.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estos son dos actos",
            "start": 6932.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed vamos",
            "start": 6936.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a Nogales",
            "start": 6939.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "La Sonora",
            "start": 6942.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la aduana tambi\u00e9n",
            "start": 6945.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6947.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "definir el proyecto",
            "start": 6949.699,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de libramiento",
            "start": 6951.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6955.739,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "la ciudad de Nogales que atraviesa",
            "start": 6957.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la ciudad del ferrocarril desde hace",
            "start": 6963.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 6965.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y queremos liberar la ciudad",
            "start": 6967.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6971.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que haya desarrollo urbano en la ciudad",
            "start": 6972.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y hacer este Libramiento de las v\u00edas",
            "start": 6976.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas",
            "start": 6980.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6982.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo con Estados Unidos",
            "start": 6986.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6988.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "reubicar las aduanas tanto del lado",
            "start": 6989.719,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estadounidense como del lado mexicano",
            "start": 6993.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6995.699,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nos vamos despu\u00e9s",
            "start": 6997.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a Ju\u00e1rez del viernes",
            "start": 6999.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "va a ser este",
            "start": 7003.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reuni\u00f3n de seguridad y la",
            "start": 7006.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rueda de prensa en Ju\u00e1rez y vamos a la",
            "start": 7008.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aduana de Ju\u00e1rez que adem\u00e1s hist\u00f3rico",
            "start": 7012.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y por la tarde",
            "start": 7018.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a la aduana de Piedras Negras",
            "start": 7021.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "es toda la frontera",
            "start": 7026.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed",
            "start": 7029.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente el s\u00e1bado",
            "start": 7031.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es el d\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 7034.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a estar en la hacienda de",
            "start": 7036.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 7038.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "donde Venustiano Carranza",
            "start": 7041.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "suscribi\u00f3 El plan de Guadalupe y ah\u00ed",
            "start": 7045.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a conmemorar",
            "start": 7048.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 7050.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda ese d\u00eda s\u00e1bado",
            "start": 7053.719,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "vamos a estar al mediod\u00eda por la tarde",
            "start": 7057.92,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo tambi\u00e9n en la aduana",
            "start": 7064.099,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "hasta ahora Ese es el programa",
            "start": 7069.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7076.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es probable No s\u00ed regreso el s\u00e1bado por",
            "start": 7077.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la noche porque el domingo",
            "start": 7082.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "voy a tener una reuni\u00f3n con los",
            "start": 7084.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de la monta\u00f1a de",
            "start": 7088.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Guerrero en Chilpancingo",
            "start": 7090.98,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ya que de mi\u00e9rcoles a domingo",
            "start": 7095.3,
            "duration": 13.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7099.61,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "me permitir\u00eda",
            "start": 7111.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "esto es importante digo buenos d\u00edas soy",
            "start": 7115.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Frida guerrera",
            "start": 7119.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bueno como muchos saben",
            "start": 7121.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mi tema es justamente el tema de g\u00e9nero",
            "start": 7125.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os pero en esta",
            "start": 7127.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n adem\u00e1s de venir como",
            "start": 7130.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunicadora",
            "start": 7133.36,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "pues vengo a hacer la voz de esta mujer",
            "start": 7135.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "voy a dar",
            "start": 7140.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pues voz Ciudad de M\u00e9xico a 14 de",
            "start": 7142.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "febrero de 2022 presidente",
            "start": 7146.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 7149.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 7150.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 7153.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 7154.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "perdone si estas letras no siguen las",
            "start": 7156.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "reglas de la diplomacia pero hoy habla",
            "start": 7159.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de una esposa y madre cegada",
            "start": 7162.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por la incertidumbre lo voy a retirar",
            "start": 7165.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siento que no se entiende",
            "start": 7168.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el 31 de enero de 2022 fue la \u00faltima vez",
            "start": 7171.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que lo vi est\u00e1bamos en Coahuila sab\u00eda",
            "start": 7175.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ir\u00eda a Nuevo Le\u00f3n pero las",
            "start": 7178.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades nos dicen que la \u00faltima vez",
            "start": 7181.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estuvo en Tamaulipas",
            "start": 7183.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos varios los que acompa\u00f1\u00e1bamos a mi",
            "start": 7185.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esposo Pedro carrizales conocido como El",
            "start": 7187.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mijis hoy son 14 d\u00edas de no verlo de no",
            "start": 7190.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "abrazarlo de no ver florecer su sonrisa",
            "start": 7194.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de no admirar su andar sobre las calles",
            "start": 7197.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "donde transitan los olvidados de no",
            "start": 7199.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sentir el amor con el que planeaba",
            "start": 7203.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudar a los presos injustamente de no",
            "start": 7204.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mirarlo alimentar",
            "start": 7207.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y arropar a los migrantes que sobreviven",
            "start": 7210.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "al fuego cruzado de no escuchar su voz o",
            "start": 7212.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndose a lo Injusto son 14 d\u00edas de",
            "start": 7215.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incertidumbre y de dolor no pierdo la",
            "start": 7218.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperanza Pero la verdad es que cada d\u00eda",
            "start": 7221.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que pasa crece m\u00e1s el miedo de que su",
            "start": 7223.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vida se reduzca a formar parte de las",
            "start": 7225.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dolorosas estad\u00edsticas debe",
            "start": 7227.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desaparecidos y la m\u00eda a las miles de",
            "start": 7229.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familias incompletas en el pa\u00eds estoy",
            "start": 7232.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "segura que si fuera usted si fuera yo o",
            "start": 7234.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si fuera cualquiera a quien estuviera en",
            "start": 7238.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "su lugar \u00e9l estar\u00eda recorriendo cada",
            "start": 7239.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estado ofrecer\u00eda como recompensa su vida",
            "start": 7242.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "organizar\u00eda brigadas de b\u00fasqueda",
            "start": 7245.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "remover\u00eda cada cent\u00edmetro de tierra",
            "start": 7247.3,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "caminar\u00eda en los barrios que guardan los",
            "start": 7249.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretos m\u00e1s ocultos y dolorosos \u00e9l cree",
            "start": 7252.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n a los problemas",
            "start": 7255.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds har\u00eda huelgas de hambre y si",
            "start": 7257.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fueran necesaria hasta arriesgar\u00eda su",
            "start": 7260.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vida negociando con los malos",
            "start": 7262.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no puedo ni imaginarme siendo yo quien",
            "start": 7264.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo encuentre en una fosa de la misma",
            "start": 7268.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "forma que \u00e9l encontr\u00f3 muchos cuerpos que",
            "start": 7270.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fueron V\u00edctimas de estado de este M\u00e9xico",
            "start": 7272.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "violento no me queda duda que lo que",
            "start": 7275.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vive hoy es consecuencia de no tenerle",
            "start": 7278.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "miedo a la tierra que ama es el",
            "start": 7281.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resultado de caminar sobre los caminos",
            "start": 7283.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "olvidados es efecto de una historia de",
            "start": 7286.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dolor que le hizo comprender al resto el",
            "start": 7289.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "origen de todo esto es la confianza de",
            "start": 7292.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creer que puede cambiar este mundo poco",
            "start": 7295.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a poco por esto Vengo a pedir su ayuda",
            "start": 7297.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Aunque no aunque reconozco y Agradezco",
            "start": 7301.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo el apoyo de las autoridades",
            "start": 7304.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "federales y estatales le suplico lo que",
            "start": 7305.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cualquier esposa en mi situaci\u00f3n",
            "start": 7309.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "suplicar\u00eda Ay\u00fadenme a encontrarlo \u00e9l",
            "start": 7310.719,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "Conf\u00eda en usted hay dos motivos que lo",
            "start": 7314.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacen andar la causa y la transformaci\u00f3n",
            "start": 7317.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por favor no lo dejes solo a realmente",
            "start": 7321.02,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "miran Mart\u00ednez Vargas",
            "start": 7325.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ya estamos Este atendiendo este caso",
            "start": 7328.119,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 7334.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7336.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "responsable y se est\u00e1 trabajando en la",
            "start": 7338.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 7343.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n presidente el viernes",
            "start": 7344.139,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nosotros estuvimos empezamos a tratar de",
            "start": 7347.139,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "formar brigadas de b\u00fasqueda una brigada",
            "start": 7350.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda para ir a buscarlo",
            "start": 7353.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en felices a saber yo al subsecretario",
            "start": 7356.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Encinas el jueves me pidi\u00f3 prudencia por",
            "start": 7359.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n por el lugar",
            "start": 7364.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afortunadamente el viernes despu\u00e9s de",
            "start": 7367.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que durante todos estos d\u00edas Solamente",
            "start": 7369.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan que estaban trabajando Miriam",
            "start": 7371.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tuvo una reuni\u00f3n con la comisi\u00f3n de",
            "start": 7374.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de Nuevo Le\u00f3n pero es la \u00fanica",
            "start": 7376.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 7378.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7380.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "busc\u00e1ndolo cuando est\u00e1 involucrado",
            "start": 7381.639,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Coahuila que es de donde \u00e9l desaparece y",
            "start": 7384.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la \u00faltima ubicaci\u00f3n est\u00e1 en Nuevo Laredo",
            "start": 7387.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 7390.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sabemos tambi\u00e9n que que la Comisi\u00f3n",
            "start": 7391.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda tambi\u00e9n est\u00e1 al",
            "start": 7394.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pendiente pero la la incertidumbre y y",
            "start": 7396.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luego extensivo porque estamos cercanos",
            "start": 7400.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a su familia Porque es mi amigo",
            "start": 7402.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es si nosotros no lo vamos a buscar",
            "start": 7407.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "realmente qui\u00e9n nos va a ayudar a",
            "start": 7410.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buscarlo Gracias presidente S\u00ed lo",
            "start": 7412.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos haciendo y voy a pedirle a Rosa",
            "start": 7415.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Isela de que",
            "start": 7419.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hoy informe a sus familiares S\u00ed hoy",
            "start": 7420.94,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mismo de lo que estamos haciendo de todo",
            "start": 7425.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo a ver el",
            "start": 7427.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que est\u00e1 aqu\u00ed que existe",
            "start": 7429.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Bueno Arturo Salinas el primer sistema",
            "start": 7435.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de noticias de Tijuana",
            "start": 7437.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de lo que refer\u00eda el",
            "start": 7439.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "procurador de El consumidor Ricardo",
            "start": 7442.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "acerca de los h\u00e9roes las hero\u00ednas que",
            "start": 7445.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "env\u00edan sus remesas le quiero hacer una",
            "start": 7449.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "referencia que tiene que ver justamente",
            "start": 7452.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "con esos hombres y esas mujeres que",
            "start": 7454.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "emigran al otro lado de la frontera Baja",
            "start": 7456.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "California Est\u00e1 muy sola desde 2018 a la",
            "start": 7459.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llegada de la nueva legislatura en ese",
            "start": 7463.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces porque les retiran el fondo de",
            "start": 7465.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo para migrantes 300 millones de",
            "start": 7468.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pesos de los cuales 7 millones 787 mil",
            "start": 7470.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan solamente a Tijuana para",
            "start": 7474.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 7477.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aconacionales deportados",
            "start": 7478.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a extranjeros a desplazados sobre todo",
            "start": 7482.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de Guerrero Michoac\u00e1n y usted sabe",
            "start": 7485.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo saben tambi\u00e9n los compa\u00f1eros",
            "start": 7488.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Centroamericanos las caravanas que nos",
            "start": 7490.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "llegaron 2016-2018 y tambi\u00e9n haitianos y",
            "start": 7493.219,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de muchas otras nacionalidades",
            "start": 7496.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tijuana est\u00e1 sola Tijuana ha tenido que",
            "start": 7498.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sacar adelante y usted ha reconocido la",
            "start": 7501.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "labor de la alcaldesa Montserrat",
            "start": 7503.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Caballero para incluso recientemente",
            "start": 7505.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desmantelar el campamento migrante pero",
            "start": 7508.06,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tratar de buscar ubicaci\u00f3n para todas",
            "start": 7510.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas personas la mayor parte de las",
            "start": 7512.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuales son mexicanos son verdaderos",
            "start": 7515.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes presidente es gente que va al",
            "start": 7518.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "otro lado de la frontera arriesgando la",
            "start": 7521.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida del otro lado son de verdad H\u00e9roes",
            "start": 7524.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con un sueldo con un ingreso de unos 34",
            "start": 7526.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "o 35 d\u00f3lares por hora por colocar",
            "start": 7530.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "azulejo Tail como le conocemos pero que",
            "start": 7533.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al ser deportados aqu\u00ed entran en una",
            "start": 7536.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espiral de abandono de f\u00e1rmaco",
            "start": 7538.699,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "dependencia",
            "start": 7540.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "no son de aqu\u00ed ni son de all\u00e1 Porque",
            "start": 7541.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muchos de ellos ni siquiera tienen una",
            "start": 7543.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tarjeta de una una credencial de elector",
            "start": 7546.139,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy abandonados en este sentido",
            "start": 7548.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del fondo que le estoy hablando 300",
            "start": 7550.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "millones 90 millones lo correspondieron",
            "start": 7553.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a Michoac\u00e1n en 2019 desde el inicio de",
            "start": 7555.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n presidente no ha",
            "start": 7560.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "habido apoyo para las organizaciones no",
            "start": 7561.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gubernamentales hay m\u00e1s de 23 24",
            "start": 7563.659,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "albergues tan solo en Tijuana hay dos",
            "start": 7566.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "oficiales el centro integrador Carmen",
            "start": 7570.079,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Serd\u00e1n y el santuario migrante que",
            "start": 7572.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el ex gobernador Jaime Bonilla",
            "start": 7574.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Mexicali otro hay otros tantos no hay",
            "start": 7576.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "apoyo para el consumo de Electricidad",
            "start": 7579.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tienen que sufrir por temperaturas de 50",
            "start": 7581.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "grados o m\u00e1s que son las tradicionales",
            "start": 7584.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Mexicali tampoco se les apoy\u00f3 con",
            "start": 7586.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de recurso y por si fuera",
            "start": 7589.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poco ahora que usted va a aduanas",
            "start": 7590.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los donativos que reciben estas",
            "start": 7593.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales O le",
            "start": 7596.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son confiscados o les son tasados con",
            "start": 7599.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "aranceles muy altos 300 d\u00f3lares o m\u00e1s",
            "start": 7602.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "instituciones estadounidenses",
            "start": 7605.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "instituciones religiosas o simple y",
            "start": 7608.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sencillamente los extorsionan en la",
            "start": 7611.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aduana Qu\u00e9 bueno que va usted a poner",
            "start": 7613.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ese orden si hubo abuso en algunas",
            "start": 7615.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "organizaciones que se dedicaban a otro",
            "start": 7619.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tipo de labor en Tijuana que la mayor",
            "start": 7621.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parte del recurso iba a dar a sus",
            "start": 7624.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "grandes rentas de casas a las grandes",
            "start": 7626.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rentas de los locales un poquito aqu\u00ed",
            "start": 7628.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para el apoyo y tapar del ojo al macho a",
            "start": 7631.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las necesidades Pero en materia de",
            "start": 7634.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "migrantes presidente le puedo garantizar",
            "start": 7636.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y no solamente a t\u00edtulo personal Env\u00eda",
            "start": 7638.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una persona suya de confianza alguien",
            "start": 7641.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "honesto para que supervise he estado en",
            "start": 7643.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los albergues he visto de coordinadores",
            "start": 7647.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que comen los mismos frijoles y las",
            "start": 7648.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismas tortillas que sus propios",
            "start": 7651.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "refugiados investigue lo realmente con",
            "start": 7653.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la gente de su confianza me han ofrecido",
            "start": 7656.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un taco lo he rechazado No porque no me",
            "start": 7659.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "guste sino porque yo s\u00e9 que ese Taco le",
            "start": 7661.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s falta a la persona que que lo",
            "start": 7664.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "requiere all\u00ed y los hondure\u00f1os si comen",
            "start": 7667.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "frijoles y los hondure\u00f1os tambi\u00e9n se han",
            "start": 7669.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sumado y los haitianos se han sumado",
            "start": 7672.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enriquecer la grandeza de Tijuana de una",
            "start": 7673.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciudad a la que usted va a visitar esa",
            "start": 7677.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es una primer pregunta presidente s\u00ed voy",
            "start": 7679.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a Tijuana y vamos a tratar este tema que",
            "start": 7681.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 7684.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "planteando Aqu\u00ed voy a pedir informaci\u00f3n",
            "start": 7686.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "sobre esto quiero adelantarte de que se",
            "start": 7691.04,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tiene presupuesto y se est\u00e1 este",
            "start": 7696.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destinando con ese prop\u00f3sito para tener",
            "start": 7699.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "albergues",
            "start": 7703.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay recursos que maneja el Dif que",
            "start": 7705.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "maneja",
            "start": 7709.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 7712.179,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito pero de todas maneras",
            "start": 7713.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a revisar",
            "start": 7716.42,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n te ofrezco eso",
            "start": 7720.739,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "en jueves que estemos all\u00e1 vamos a este",
            "start": 7725.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a tratar este asunto ah\u00ed lo voy a ver en",
            "start": 7729.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo caso les han cortado el agua les",
            "start": 7732.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "han cortado la luz y en esta pandemia es",
            "start": 7735.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica y le reitero",
            "start": 7738.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hay gente muy honesta meter\u00eda las manos",
            "start": 7740.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al fuego por ellos y hay gente que si",
            "start": 7743.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "han sido los rivales pero no est\u00e1n en la",
            "start": 7746.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "materia de migraci\u00f3n en materia de",
            "start": 7748.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n nunca son suficientes los",
            "start": 7749.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recursos presidente y tenemos mucho",
            "start": 7751.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desplazado mucha gente de Michoac\u00e1n como",
            "start": 7754.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "le estoy ense\u00f1ando una segunda pregunta",
            "start": 7756.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hoy son vinculados a",
            "start": 7758.719,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "proceso penal justamente al al crimen de",
            "start": 7762.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era Lourdes Maldonado los",
            "start": 7767.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tres presuntos indiciados en este",
            "start": 7770.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sentido y como periodista tambi\u00e9n y",
            "start": 7773.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como periodista fronterizo me",
            "start": 7776.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sumo justamente al tema que aqu\u00ed se dio",
            "start": 7777.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la semana pasada fue hasta que usted lo",
            "start": 7780.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dio a conocer aqu\u00ed en Presidencia de la",
            "start": 7783.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Cuando all\u00e1 en Baja California",
            "start": 7785.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tuvimos ya eco respuesta tard\u00eda Porque",
            "start": 7787.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esos datos ya los ten\u00edan guardados bajo",
            "start": 7791.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la manga en la fiscal\u00eda a cargo de Iv\u00e1n",
            "start": 7793.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Carpio",
            "start": 7796.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "evidentemente lo que m\u00e1s nos llama la",
            "start": 7797.92,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y nos han cancelado ya dos",
            "start": 7800.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "veces conferencia de prensa hoy vendr\u00e1",
            "start": 7802.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una tercera posibilidad para saber sobre",
            "start": 7805.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los autores intelectuales y el m\u00f3vil",
            "start": 7808.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "al hecho muy lamentable de la muerte de",
            "start": 7812.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Lourdes Maldonado sigui\u00f3 usted bien lo",
            "start": 7816.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sabe una andanada de reacciones nos",
            "start": 7818.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "involucraron a nosotros Porque Lourdes",
            "start": 7821.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compraba tiempo en nuestra en Nuestra",
            "start": 7824.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Empresa a nuestra de la cual soy",
            "start": 7826.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "director general Aunque no es m\u00edo pero",
            "start": 7829.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en este caso Lourdes ten\u00eda un juicio",
            "start": 7831.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en este un juicio laboral en",
            "start": 7835.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este sentido que estaba desahogando y",
            "start": 7838.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien sumo Dos m\u00e1s Dos son cuatro",
            "start": 7840.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sumando peras y manzanas para tratar de",
            "start": 7842.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pues arrojar aguas o molino haya",
            "start": 7845.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sufrimos todo el embate de los haters",
            "start": 7848.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo el embate de toda la gente que",
            "start": 7851.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estuvo en contra se\u00f1alando incluso que",
            "start": 7853.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ese tipo de \u00f3rdenes hab\u00edan salido de la",
            "start": 7856.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "empresa del exgobernador Jaime Bonilla",
            "start": 7858.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvimos que enfrentar tambi\u00e9n una",
            "start": 7861.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "andanada porque aqu\u00ed hay un tema",
            "start": 7863.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "adicional presidente Somos la \u00fanica",
            "start": 7865.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empresa no s\u00e9 si a nivel regional o",
            "start": 7868.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional que manejamos 12 horas de",
            "start": 7869.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n con tel\u00e9fonos abiertos ah\u00ed",
            "start": 7872.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "no son mensajitos no son WhatsApp son",
            "start": 7875.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamadas directas por parte del",
            "start": 7878.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Auditorio sin filtro toda la gente que",
            "start": 7880.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiene algo que decir habla y lo dice el",
            "start": 7883.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aire con nosotros y aceptamos ha ido",
            "start": 7885.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas las cr\u00edticas yo lo he se\u00f1alado",
            "start": 7888.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al aire ah\u00ed tambi\u00e9n sabemos",
            "start": 7890.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son c\u00f3mo nos ha ido en este",
            "start": 7892.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sentido en Baja California",
            "start": 7895.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra violencia es herencia",
            "start": 7896.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sufrimos 30 a\u00f1os de malos gobiernos",
            "start": 7900.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corruptos que desviaron que",
            "start": 7903.699,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desmantelaron el tejido social y que",
            "start": 7906.76,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "metieron a generaciones de j\u00f3venes en el",
            "start": 7909.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "circuito de la farmacodependencia del",
            "start": 7913.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumo de drogas o del narcomenudeo las",
            "start": 7916.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cifras lo se\u00f1alan hemos habido quienes",
            "start": 7919.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "hemos perdido seres queridos familiares",
            "start": 7922.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "justamente por esta situaci\u00f3n y esa es",
            "start": 7924.76,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la gente te interesada en golpetear",
            "start": 7928.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente medi\u00e1ticamente es la que",
            "start": 7931.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se lanz\u00f3 pues no solamente contra una",
            "start": 7934.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empresa contra uno exgobernador como",
            "start": 7936.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Jaime Bonilla sino tambi\u00e9n con un",
            "start": 7938.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "proyecto que es el que usted en cabeza",
            "start": 7940.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed este vamos ahora a Tijuana y",
            "start": 7942.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un informe tambi\u00e9n",
            "start": 7947.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "sobre este lamentable caso el jueves ya",
            "start": 7951.4,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "vamos a atender m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7957.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se tienen ya detenidos y",
            "start": 7961.78,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando la autor\u00eda intelectual",
            "start": 7966.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se Est\u00e1",
            "start": 7971.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "avanzando y desde luego",
            "start": 7974.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 7980.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y es la mejor manera de",
            "start": 7983.02,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "transmitirlo",
            "start": 7987.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos de zopilotes",
            "start": 7991.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tiempos de canallas",
            "start": 7995.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "yo no me refiero al pueblo",
            "start": 7999.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y para que les moleste m\u00e1s al pueblo",
            "start": 8003.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8005.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "me refiero a la llamada Gracias sociedad",
            "start": 8008.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "civil o clase pol\u00edtica",
            "start": 8012.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 8018.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8022.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "admiro como escritor que es mucho mejor",
            "start": 8025.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que krause y que",
            "start": 8029.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Aguilar camino",
            "start": 8031.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a Paco Ignacio taibo",
            "start": 8033.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "son gustos no",
            "start": 8038.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8043.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas platic\u00e1bamos porque",
            "start": 8045.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8048.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "publicando libros",
            "start": 8051.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como nunca en el fondo de cultura",
            "start": 8055.659,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y libros al alcance de todos",
            "start": 8059.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "libros de 10 pesos de 15 pesos y",
            "start": 8064.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "colecciones que se est\u00e1n",
            "start": 8067.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "distribuyendo de manera gratuita",
            "start": 8071.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y estamos platicando sobre los libros",
            "start": 8075.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y me trae libros de regalo ahora estoy",
            "start": 8078.46,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "leyendo uno que me trajo \u00e9l precisamente",
            "start": 8081.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3 Trotsky sobre",
            "start": 8085.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "stalin que es muy buen libro",
            "start": 8089.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 8094.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para m\u00ed el mejor libro de Trotsky es el",
            "start": 8097.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de la historia de la revoluci\u00f3n rusa",
            "start": 8101.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es magistral porque era un buen escritor",
            "start": 8105.94,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1bamos hablando sobre sus obras",
            "start": 8110.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para Ignacio",
            "start": 8117.099,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 sobre Villa sobre el Che tiene",
            "start": 8120.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "muchas cosas ahora",
            "start": 8124.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sobre los liberales",
            "start": 8127.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "se llama patria",
            "start": 8131.219,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Son creo que tres o cuatro tomos tres s\u00ed",
            "start": 8134.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 leerlos porque",
            "start": 8139.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tuve que presentar uno",
            "start": 8141.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y este me puso esa tarea",
            "start": 8144.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero le dec\u00eda yo",
            "start": 8150.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan siendo \u00e9l y eso",
            "start": 8152.82,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8157.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con un enfoque autocr\u00edtico",
            "start": 8160.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda",
            "start": 8164.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que a\u00fan",
            "start": 8167.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con sus porciones",
            "start": 8170.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como escritor",
            "start": 8174.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas ideol\u00f3gicas bien definidas",
            "start": 8176.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Y ser por ejemplo que se le nota No",
            "start": 8181.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "villista",
            "start": 8184.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que el mejor libro para m\u00ed que",
            "start": 8186.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ha escrito",
            "start": 8190.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Bueno aparte de que",
            "start": 8192.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "es de los que ha escrito m\u00e1s que ha",
            "start": 8195.519,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hecho m\u00e1s investigaci\u00f3n sobre Villa",
            "start": 8201.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y salmer\u00f3n",
            "start": 8203.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que hizo",
            "start": 8207.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el libro sobre la formaci\u00f3n de la",
            "start": 8209.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte",
            "start": 8212.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso es un libro extraordinario",
            "start": 8214.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero Paco Ignacio tambi\u00e9n",
            "start": 8218.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero le dec\u00eda que a\u00fan con lo de Villa",
            "start": 8220.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con lo del Che con todo lo que ha",
            "start": 8224.019,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "publicado para m\u00ed su mejor libro",
            "start": 8226.0,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "que por cierto No es muy extenso",
            "start": 8230.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el de tiempos de zopilotes",
            "start": 8238.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo recomiendo",
            "start": 8244.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora el 23 de febrero vamos a hacer un",
            "start": 8247.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 8250.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8252.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a recordar aniversario m\u00e1s del",
            "start": 8254.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asesinato de Madero",
            "start": 8258.76,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y es un libro que \u00e9l escribe",
            "start": 8260.92,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no siendo",
            "start": 8266.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "del todo maderista",
            "start": 8269.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque en la izquierda mexicana",
            "start": 8273.519,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8275.889,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8278.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se le dio a Madero durante mucho tiempo",
            "start": 8279.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "su lugar",
            "start": 8285.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se le consideraba no",
            "start": 8292.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 8295.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no quiso",
            "start": 8299.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no pudo hacer el acuerdo con Los",
            "start": 8301.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Campesinos con los zapatistas para",
            "start": 8307.38,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la devoluci\u00f3n de la tierra pero Madero",
            "start": 8311.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiene cosas",
            "start": 8314.019,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "extraordinarias son un gran dirigente",
            "start": 8316.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hombre bueno",
            "start": 8319.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 8322.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8325.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Paco Ignacio a\u00fan",
            "start": 8326.219,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con sus resistencias",
            "start": 8330.519,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "escribe ese libro",
            "start": 8334.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es aleccionador",
            "start": 8336.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sobre estos ambientes",
            "start": 8340.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que se viven en tiempos de",
            "start": 8346.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8350.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "estos ambientes de linchamiento",
            "start": 8355.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este como los grupos de intereses",
            "start": 8360.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 8363.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se mueven",
            "start": 8364.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 8367.059,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "encubierta soterrada",
            "start": 8368.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y como son capaces de todo",
            "start": 8372.399,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hasta de golpes de estado",
            "start": 8377.559,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8382.719,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 8385.479,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8387.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "frente a todo este golpeteo",
            "start": 8388.899,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de ese informal",
            "start": 8392.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8396.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la verdad por delante",
            "start": 8400.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8403.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien con nuestra conciencia",
            "start": 8406.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si uno est\u00e1",
            "start": 8411.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bien con la conciencia si uno est\u00e1",
            "start": 8413.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luchando por lo que cree",
            "start": 8416.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 8419.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico es sincero",
            "start": 8421.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "No hay motivo para",
            "start": 8424.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8429.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desencanto para desmoralizarse no",
            "start": 8434.76,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no lo que dec\u00eda el liberal por anciano",
            "start": 8439.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Arriaga",
            "start": 8443.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s me golpea",
            "start": 8445.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digno me siento",
            "start": 8448.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8454.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 8457.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no tuviese yo diferencias con lo de de",
            "start": 8460.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 8463.72,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8466.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con krauso con Aguilar camino",
            "start": 8468.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no con Los Due\u00f1os del reforma",
            "start": 8472.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo",
            "start": 8479.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "algo anda mal",
            "start": 8481.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 transformaci\u00f3n ni que ocho cuartos",
            "start": 8484.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 8490.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero no es un timbre de orgullo",
            "start": 8494.74,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de luchar para transformar que no se nos",
            "start": 8497.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "olvide C\u00f3mo han tratado",
            "start": 8501.939,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a los que han luchado por la justicia",
            "start": 8505.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por la democracia por la libertad",
            "start": 8509.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que hicieron los",
            "start": 8512.46,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conservadores a ver ya lo he dicho",
            "start": 8514.06,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "varias veces pero",
            "start": 8517.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de repetirlo",
            "start": 8518.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 8523.899,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el padre de nuestra patria",
            "start": 8527.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 8531.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y despert\u00f3 un odio",
            "start": 8537.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que no solo",
            "start": 8541.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le cortan la cabeza",
            "start": 8545.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sino la exhiben 10 a\u00f1os",
            "start": 8548.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en la plaza principal de Guanajuato",
            "start": 8553.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os",
            "start": 8559.899,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la cabeza",
            "start": 8561.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al padre de nuestra patria al cura",
            "start": 8565.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Hidalgo porque se atrevi\u00f3",
            "start": 8567.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a defender",
            "start": 8571.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a los esclavos",
            "start": 8577.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a los despose\u00eddos",
            "start": 8581.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no el conservadurismo es",
            "start": 8584.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8589.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siniestro",
            "start": 8591.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es de ah\u00ed Nanita",
            "start": 8593.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8597.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 8600.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Pero no por eso",
            "start": 8601.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les vamos a dejar",
            "start": 8604.899,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "libre el terreno a ver ya",
            "start": 8606.899,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8612.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8614.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchos los Yo estoy con",
            "start": 8618.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lolette lorette no que le sigan",
            "start": 8621.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8626.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay mucho m\u00e1s y que desde",
            "start": 8628.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8634.899,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "definan",
            "start": 8636.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos avanzando mucho en eso",
            "start": 8637.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de antes enga\u00f1aban de que estaban por el",
            "start": 8642.64,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "cambio de que",
            "start": 8646.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estaban en contra de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 8648.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n defendiendo",
            "start": 8650.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 8652.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 8658.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8665.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en los medios",
            "start": 8666.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defendiendo a la mafia del poder",
            "start": 8671.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y no es solo",
            "start": 8677.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8682.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no son los 20 mil 60 mil trescientos",
            "start": 8683.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cincuenta mil",
            "start": 8688.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que dijo Calder\u00f3n o un mill\u00f3n no son m\u00e1s",
            "start": 8689.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son mucho m\u00e1s",
            "start": 8697.96,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 8701.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "te estoy llevando a cabo este debate me",
            "start": 8703.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntaron all\u00e1 en la gira",
            "start": 8705.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que s\u00ed que opinaba yo dije que era bueno",
            "start": 8707.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 8711.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el ventilar esto",
            "start": 8714.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 8718.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y ahora que voy a enviar el informe o la",
            "start": 8720.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 8725.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de informe",
            "start": 8726.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a transparencia",
            "start": 8729.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 8733.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entregar la copia de la carta",
            "start": 8735.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 porque tambi\u00e9n",
            "start": 8743.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ser\u00eda conveniente que otros dieran",
            "start": 8749.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 8752.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ganan y sus bienes",
            "start": 8755.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hicieron",
            "start": 8760.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para tener tanto dinero",
            "start": 8763.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 8769.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que le hicieron",
            "start": 8777.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 inventaron",
            "start": 8784.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8786.03,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son sus creaciones",
            "start": 8788.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les fueron las empresas",
            "start": 8791.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que construyeron",
            "start": 8796.0,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8797.03,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8798.06,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les negocios l\u00edcitos realizaron para",
            "start": 8800.859,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tener tanto dinero",
            "start": 8804.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "departamentos mansiones",
            "start": 8808.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 8811.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Entonces es buen tema",
            "start": 8816.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 8819.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "moleste algunos Hay que seguir adelante",
            "start": 8822.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 8830.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "azul una \u00faltima acotaci\u00f3n nada m\u00e1s muy",
            "start": 8834.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "muy breve se\u00f1or Ya que va a aduanas si",
            "start": 8836.979,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le dan informaci\u00f3n precisa sobre este",
            "start": 8841.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "procedimiento de regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 8843.939,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "carros llamados chocolate",
            "start": 8846.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay quien considera ya que se ha perdido",
            "start": 8849.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu del decreto del 2500 pesos",
            "start": 8852.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que era una cantidad aceptable porque",
            "start": 8854.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entre el emplacamiento que cobra Baja",
            "start": 8858.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "California m\u00e1s de 3000 Pero adem\u00e1s",
            "start": 8861.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "6000 y hasta Diez mil por lo que toca",
            "start": 8863.46,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "los agentes aduanales agregando 1600 de",
            "start": 8866.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "repuve ya la gente tiene que estar",
            "start": 8869.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pagando 16.000 pesos o hasta m\u00e1s no son",
            "start": 8871.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cantidades tan elevadas para quiz\u00e1s en",
            "start": 8875.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "otras partes de la Rep\u00fablica pero en la",
            "start": 8877.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "frontera que se trata de veh\u00edculos que",
            "start": 8879.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son utilizados solamente para circular",
            "start": 8882.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en lo interno no van a poder circular en",
            "start": 8883.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por una especie de",
            "start": 8886.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "situaciones ah\u00ed del chipereo que as\u00ed",
            "start": 8888.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llamamos a lo que es el chipre export",
            "start": 8892.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero hay gente que no va a poder entrar",
            "start": 8893.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Dentro de este esquema el agente aduanal",
            "start": 8896.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed sabe que est\u00e1 cobrando 6.000 10.000",
            "start": 8899.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos incluso por sus servicios quiz\u00e1s",
            "start": 8901.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en volumen podr\u00edan convencerse de que",
            "start": 8904.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "van a ganar m\u00e1s de lo que pueden perder",
            "start": 8906.939,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en este caso pero s\u00ed hay gente que se",
            "start": 8909.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede quedar fuera de este esquema que",
            "start": 8911.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 con una con una muy buena",
            "start": 8913.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n nada m\u00e1s le pongo un ejemplo",
            "start": 8915.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el gobierno panista de el gobernador",
            "start": 8917.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sustituto Alejandro Gonz\u00e1lez Alcocer",
            "start": 8920.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emplacar un veh\u00edculo y todo el",
            "start": 8922.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "procedimiento no cost\u00f3 ni 3000 pesos en",
            "start": 8925.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n en el gobierno",
            "start": 8928.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del estado que No necesariamente",
            "start": 8931.359,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "anda de los 16.000 pesos s\u00ed lo tenemos",
            "start": 8935.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que ver es que hay mucha resistencias",
            "start": 8939.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se acuerdan de lo del s\u00edmil del elefante",
            "start": 8943.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "del ejemplo del elefante pues eso es hay",
            "start": 8948.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que estar empujando el elefante",
            "start": 8952.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque si no no camina",
            "start": 8957.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Y es de todos los d\u00edas",
            "start": 8961.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puede haber un decreto se puede decir en",
            "start": 8964.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este caso 2500 pesos",
            "start": 8967.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "le agregan",
            "start": 8972.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o no se cumple",
            "start": 8975.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o tarda",
            "start": 8979.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces mi trabajo",
            "start": 8983.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "es estar empujando el elefante pero",
            "start": 8986.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos tenemos que empujar el elefante",
            "start": 8988.72,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ya este todos ayudar",
            "start": 8993.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a seguir denunciando me tengo que ir",
            "start": 8997.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8999.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este tengo reuniones este muchas",
            "start": 9001.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reuniones el d\u00eda de hoy Bueno nos vemos",
            "start": 9005.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9007.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed con Jos\u00e9 Luis nos estamos viendo",
            "start": 9010.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9013.319,
            "duration": 2.781
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas [M\u00fasica] bueno iniciamos la semana vamos a [Aplausos] informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como todos los lunes con el Doctor Ricardo sheffield \u00e9l nos va a informar y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Feliz d\u00eda del amor y la amistad se\u00f1or presidente y a todas todos ustedes recuerden regalen amor No lo compren quienes quieren el precio de los combustibles vamos a ver que esta semana hay un subsidio del 100% a la gasolina regular un hecho in\u00e9dito quiere decir que en esta semana no pagaremos jeeps en la gasolina regular por eso el precio promedio de la gasolina La semana pasada estuvo en 20 un pesos con dos centavos que m\u00e1s o menos ser\u00e1 el promedio en esta semana 23 pesos el promedio de la Premium que tambi\u00e9n tiene un subsidio importante y 22.23 pesos por litro del diesel tambi\u00e9n con un subsidio muy importante y esto porque hay una gran presi\u00f3n internacional en el tema de de combusti influye mucho el conflicto en Ucrania y con corte el d\u00eda 10 de febrero el precio promedio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 84 d\u00f3lares Con 12 centavos y vamos a verlo por marcas la semana pasada las tres marcas que dieron m\u00e1s caro en promedio en el pa\u00eds fue redco Oxxo Gas que se nos subi\u00f3 estaba a la mitad de la tabla y fulgas estas tres marcas vamos a estar cuidando much\u00edsimo en el tema de El subsidio del incentivo fiscal porque el Gobierno Federal que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quiere que este subsidio llegue a la bolsa de los consumidores que no se lo vaya a embolsar ning\u00fan gasolinero mucho menos una gran cadena de de gasolineras que llegue al bolsillo de todos los que cargamos combustible que llegue al bolsillo de los consumidores las tres econ\u00f3micas g500 que volvi\u00f3 a la lista en los m\u00e1s econ\u00f3micos exxon m\u00f3vil que se ha mantenido ya varios meses ah\u00ed entre los tres m\u00e1s econ\u00f3micos y orz\u00e1n que tambi\u00e9n ha estado en este lugar ya por muchos meses vamos a ver ahora en la gasolina regular un ejemplo de el precio m\u00e1s alto con el promedio m\u00e1s alto Oxxo Gas en Ju\u00e1rez Nuevo Le\u00f3n 22 pesos con 99 centavos y bueno no debe de sorprendernos porque Oxxo Gas se subi\u00f3 Pues si le est\u00e1n ganando 4 pesos con siete centavos Segurito no le pierden los angelitos por eso se subieron los precios g500 en cambio con un margen de 16 centavos en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tiene un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 23 centavos porque no le cargan la mano y est\u00e1n llevando ese incentivo directo al consumidor la Premium de shell es un ejemplo de preso alto con margen alt\u00edsimo en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro 25 pesos con 99 centavos por litro los angelitos le est\u00e1n ganando $4 pesos con 40 centavos mientras que franquicia Pemex en Veracruz Veracruz con un margen de 17 centavos tiene este combustible al p\u00fablico a 21 pesos con 44 centavos por litro y el diesel Oxxo Gas otra vez en G\u00f3mez Palacio Durango con un preso al p\u00fablico de 22 pesos con 62 centavos y un margen de dos pesos 71 centavos Comparado con los 19 centavos de margen de franquicia Pemex en Chiapa de Corzo en Chiapas 22 pesos con 33 centavos el precio al p\u00fablico en el tema de verificaci\u00f3n la gasolineras a trav\u00e9s de la app de litro por litro 204 quejas y o denuncias y las verificaciones o visitas fueron 163 para corresponder a estas 204 quejas o denuncias una gasolinera no se dej\u00f3 verificar all\u00e1 con mis paisanos de Celaya Guanajuato fue gas San Amaro en Avenida L\u00e1zaro C\u00e1rdenas para que por all\u00e1 los celayenses tengan cuidado porque esta gasolina no se dej\u00f3 verificar 4 con fallas menores Y si vemos la a trav\u00e9s de la app sin tomar en cuenta el margen solamente el precio final al p\u00fablico Cu\u00e1les son las m\u00e1s baratas m\u00f3vil en Puebla Puebla con un precio al p\u00fablico de 19 pesos con 48 centavos para la gasolina regular junto con shell de 19 pesos con 59 centavos en tengo Estado de M\u00e9xico son las dos opciones m\u00e1s econ\u00f3micas y las m\u00e1s caras con 23 pesos 99 es de franquicia Pemex con estos pasados de rosca de mascota Jalisco que seguido han salido como los m\u00e1s careros del pa\u00eds abusan de esa plaza de mascota donde Ah no hay mucha oferta de gasolineras ha de ser el due\u00f1o de todas las tienditas y de todo en Mascota esta persona 22 pesos con 99 centavos es Oxxo Gas en Ju\u00e1rez en Nuevo Le\u00f3n de las opciones m\u00e1s caras vean la gran diferencia m\u00e1s de 4 pesos de diferencia entre el m\u00e1s caro y esto ya es y el m\u00e1s barato sin tomar en cuenta el margen para la Premium la m\u00e1s barata 2144 de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz y 21:49 de servif\u00e1cil en cosua lacatepec Veracruz Esto es para la Premium y 2689 de shell en la Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n de shell en la Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico 26 pesos con 79 centavos muy volados los de shell aqu\u00ed en el Valle de M\u00e9xico m\u00e1s baratas 2029 para el diesel en Tonal\u00e1 Jalisco esto es de shell y 2069 de franquicia Pemex en San Juan del R\u00edo Quer\u00e9taro mientras que las m\u00e1s caras 25 pesos con 25 centavos de franquicia Pemex en Mascota Jalisco y 24 pesos con 17 centavos de g500 Y esto es en Mujica Michoac\u00e1n seguimos revisando tambi\u00e9n el tema de los servicios sanitarios en todas las gasolineras del pa\u00eds y qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas LP en el gas LP vemos tambi\u00e9n esa fuerte presi\u00f3n en el mercado internacional y sin embargo la pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos sigue funcionando en M\u00e9xico en la 145 regiones regiones para el caso de cilindros de gas por kilo el precio promedio la semana pasada 23 pesos con 16 centavos mientras que en el mercado internacional si lo convertimos a pesos el 9 de febrero con el tipo cambiario a del d\u00f3lar en ese d\u00eda y convertido a kilos el precio internacional ser\u00eda de 28 pesos con 62 centavos una diferencia muy significativa en el mercado mexicano y en relaci\u00f3n al mercado internacional si hici\u00e9ramos Lo mismo para el caso de tanques estacionarios que se vende por litros ser\u00eda de 12 pesos con 46 centavos el promedio cuando el 9 de febrero el promedio internacional otra vez convirtiendo d\u00f3lares a pesos mexicanos y vendi\u00e9ndolo en litros ser\u00eda de 15 pesos con 28 centavos por litro y seguimos encontrando en todo el pa\u00eds ejemplos de quienes venden por debajo de los precios m\u00e1ximos que todav\u00eda es posible en muchos lugares Veracruz Tlaxcala el estado de M\u00e9xico Nuevo Le\u00f3n y Oaxaca un ejemplo gas de Oaxaca en Acajete Veracruz 11 pesos con 86 centavos cuando el precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n es de 12 pesos con 91 centavos tambi\u00e9n vemos esos ejemplos en el caso del gas que se vende en cilindros por kilos tenemos ejemplos en Tlaxcala en Puebla en Yucat\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico en Oaxaca en San Luis Potos\u00ed en Veracruz en Jalisco un ejemplo donde hay la mayor diferencia Sony gas en Puebla en Tlaxcala Tlaxcala se llama Sonigas de Puebla y el precio es de 21 pesos con 36 centavos por kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 22 pesos con 41 centavos casi un peso de un peso de diferencia en favor del consumidor y en los informes de verificaci\u00f3n a los expendedores de gas LP realizamos 2004 visitas y yo verificaciones de las cuales 70 798 resultaron sin infracci\u00f3n seis fueron infraccionadas de eso fue un 2.3% de cilindros en mal estado relativamente bajo y cuatro pipas que no estaban bien calibradas tambi\u00e9n podemos comentar que el 100% de todas las visitas se constat\u00f3 el cumplimiento de la pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos quiere decir en nadie me estaba vendiendo por arriba del precio m\u00e1ximo de cada una de las regiones y vamos a la canasta de 21 productos b\u00e1sicos para verlo en las cuatro zonas C\u00f3mo se comport\u00f3 la semana pasada Recuerden que vamos y compramos a distintos lugares en todas estas regiones particularmente el viernes y el s\u00e1bado para preparar el domingo este reporte y encontramos como fresco en Huixquilucan en el Estado de M\u00e9xico es la opci\u00f3n m\u00e1s cara con este paquete donde recordar\u00e1n que se cambi\u00f3 el mel\u00f3n por la naranja y el chile se cambi\u00f3 tambi\u00e9n de El Serrano al jalape\u00f1o 1037 pesos cuestan los 21 productos para una semana que es con lo cual puede vivir bien una familia de cuatro personas la central de abastos sigue siendo la mejor opci\u00f3n desde que realizamos estos estudios por primera vez en diciembre del a\u00f1o pasado en Iztapalapa Ciudad de M\u00e9xico 794 pesos es lo que vale m\u00e1s de 200 pesos de diferencia con la opci\u00f3n m\u00e1s cara y nos vamos a la zona centro Norte donde Walmart Las Am\u00e9ricas en Morelia Michoac\u00e1n es la opci\u00f3n m\u00e1s cara 993 pesos con 85 centavos por este paquete mientras que la central de abastos de Guadalajara Jalisco lo tienen 890 pesos con 59 centavos aqu\u00ed la diferencia es menor son 100 pesos pr\u00e1cticamente de diferencia nos vamos a la zona norte y el m\u00e1s alto lo encontramos en Soriana h\u00edper en Tijuana Baja California con un precio precio de 1.023 pesos con 90 centavos mientras que en la central de abastos de Monterrey Nuevo Le\u00f3n que ha estado aqu\u00ed como campe\u00f3n de precios bajos este lo tenemos en 832 pesos con 10 centavos aqu\u00ed Bodega Aurrer\u00e1 en esta zona como Chedraui en la zona de centro del pa\u00eds son tambi\u00e9n opciones econ\u00f3micas Bodega Aurrer\u00e1 en Apodaca Nuevo Le\u00f3n lo tienen 880 pesos con 95 centavos y en la zona Sur sureste tenemos a Soriana h\u00edper como la opci\u00f3n m\u00e1s cara en Oaxaca Oaxaca 977 pesos con 45 centavos y vuelve la central de abastos de Villahermosa la \u00faltima opci\u00f3n econ\u00f3mica la m\u00e1s econ\u00f3mica en el sur sureste 832 pesos con 50 centavos pero aqu\u00ed tambi\u00e9n por ejemplo Chedraui en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas tiene este mismo paquete a 857 pesos con 10 centavos son pr\u00e1cticamente 25 pesos 24.50 la la diferencia con la central de abastos entonces busc\u00e1ndole Siempre vamos a encontrar un proveedor honesto que nos d\u00e9 de manera econ\u00f3mica estos productos b\u00e1sicos Y qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesas cerramos Ya el a\u00f1o y es un a\u00f1o que es un r\u00e9cord hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds en la recepci\u00f3n de remesas en diciembre del a\u00f1o pasado recibimos 4,760-4,780 millones de d\u00f3lares que representan un 59. m\u00e1s que el 2018 un 52.62 por ciento m\u00e1s que el 2019 y un 30.42% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado gracias a las hero\u00ednas y a los h\u00e9roes que desde los Estados Unidos mandan en promedio 350 d\u00f3lares al mes y para ellas para ellos les decimos que un link en el env\u00edo de efectivo sigue siendo la remesadora que nos da la mejor opci\u00f3n porque cobra 0 de comisi\u00f3n y tiene un tipo cambiario muy competitivo de 20 pesos con 45 centavos es el tipo cambiario promedio del mes de diciembre y por 350 d\u00f3lares nos estaba dando 7.157 pesos con 50 centavos mientras que la peor opci\u00f3n fue Western Union que nos dio por los mismos 350 d\u00f3lares 6,857 pesos con 10 centavos esto cobran una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares por la remesa y su tipo cambiario es 40 centavos peor en promedio que la de uling 20 pesos con 5 centavos por d\u00f3lar por eso ustedes las hero\u00ednas y H\u00e9roes desde Estados Unidos cuando deciden Qu\u00e9 remesadora usar hacen rendir m\u00e1s o menos esos d\u00f3lares ac\u00e1 convertidos a pesos cuando los recibe mam\u00e1 o la esposa de las hero\u00ednas y H\u00e9roes que trabajan all\u00e1 en Estados Unidos si lo hacen en dep\u00f3sito a cuenta Western la mejor opci\u00f3n es money money MoneyGram con 7.165 pesos 69 centavos por los 350 d\u00f3lares tipo cambiario de 20 pesos 47 centavos por d\u00f3lar cero de comisi\u00f3n mientras que pangea Money transfer es la peor opci\u00f3n a 6.949 pesos con 31 centavos por esos 350 D\u00f3lares pero cobra una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares 95 centavos y un promedio en diciembre de 20 pesos con 14 centavos y la mejor opci\u00f3n para recibir de este lado pues ya lo decide cada quien dependiendo del que no tengan que trasladarse mucho para recibir la remesa para recibir el dinero porque si se te va a ir en transporte en cami\u00f3n para ir a cobrar la remesa pues de qu\u00e9 convendr\u00eda que salga m\u00e1s barato por eso tambi\u00e9n decidan A d\u00f3nde enviarlo ac\u00e1 de este lado en M\u00e9xico y una muy opci\u00f3n que por cierto aparte del d\u00eda del amor y la amistad hoy es d\u00eda del telegrafista Y tenemos informaci\u00f3n que queremos compartir ustedes de la receptora de remesas que es Telecom Telecom Es una muy buena opci\u00f3n para recibir las remesas ac\u00e1 en M\u00e9xico porque es el que m\u00e1s municipios y comunidades sobre todo Rurales cubre 1730 sucursales tiene Telecom en 1.210 municipios a lo largo de la rep\u00fablica mexicana en total el 56% de la sucursales de Telecom est\u00e1n en municipios o comunidades con menos de 50.000 habitantes donde no hay bancos donde no hay grandes tiendas o cadenas de autoservicio y ni siquiera tiendas de conveniencia por eso Telecom Es una muy corrupci\u00f3n y es lo que m\u00e1s utilizan en Oaxaca en Michoac\u00e1n en Jalisco en San Luis Potos\u00ed en guerreros sobre todo en las zonas serranas 0% es lo que cobra de comisi\u00f3n cero pesos con cero centavos adem\u00e1s el env\u00edo m\u00e1ximo es de 7.499 d\u00f3lares muy muy alto porque el promedio lo estamos viendo que es de 350 d\u00f3lares y Telecom opera con pr\u00e1cticamente todas las remesadoras que hemos estado mencionando Entonces si ustedes escogen una buena remesador en Estados Unidos como un link y luego lo env\u00edan a Telecom pues entonces va a ser algo de Gran beneficio para mam\u00e1 para esposa de este lado de M\u00e9xico Muchas gracias Muy bien pues vamos a abrir qued\u00f3 pendiente Susana cari\u00f1o adelante Buen d\u00eda Buen d\u00eda presidente buen d\u00eda a todos de Puerto Vallarta Jalisco radio universidad de Guadalajara en Puerto Vallarta Canal 44 y foro Nacional de periodistas presidente yo he venido aqu\u00ed a dar cuenta de el medio ambiente me puse usted en contacto instruy\u00f3 usted a la maestra Laura Vel\u00e1zquez de Protecci\u00f3n Civil ella envi\u00f3 a especialistas de cenapred acudieron a evaluar la zona del derrumbe de amapas y Concha chinas en Puerto Vallarta se le est\u00e1 dando seguimiento y Para comentarle que en la nota t\u00e9cnica que nos mand\u00f3 el director general de cenapred ingeniero Enrique Guevara confirm\u00f3 lo que la gente del lugar dec\u00eda en esta nota t\u00e9cnica de evaluaci\u00f3n nos dice que es una zona de riesgo que se debe de restringir aqu\u00ed est\u00e1 la nota que se debe restringir la construcci\u00f3n de obras de asentamientos humanos en la zona porque es propensa a la ocurrencia de derrumbes y deslizamiento de rocas bien as\u00ed lo concluy\u00f3 tambi\u00e9n el especialista ingeniero Alberto Gonz\u00e1lez huesca quien realiz\u00f3 tambi\u00e9n la evaluaci\u00f3n nota t\u00e9cnica del \u00e1rea de derrumbe de la construcci\u00f3n del desarrollo Serena que y adem\u00e1s hicieron la evaluaci\u00f3n de todo el distrito 9 en Puerto Vallarta el colapso de la calle como ya lo se coment\u00f3 provoc\u00f3 la evacuaci\u00f3n de 20 familias contin\u00faan en ese estado adem\u00e1s de casas en riesgo por el derrumbe y que adem\u00e1s dejaron sin servicios a un buen sector amplio de esa poblaci\u00f3n con todo y el resultado y el trabajo que se hizo por parte de la cenapred le quiero comentar que esta zona de riesgo siguen construyendo siguen construyendo desarrollos inmobiliarios de alto impacto Por qu\u00e9 Porque ha habido y lo quiero subrayar aqu\u00ed el trabajo de la maestra tanto Mar\u00eda Luis albores la profepa ha sido excelente dir\u00eda yo porque hemos sostenido varias reuniones de trabajo pero incluso hice una agenda ambiental para este mes y el que viene Pero hay funcionarios de la delegaci\u00f3n Jalisco y quiero subrayarlo de la profepa y tambi\u00e9n de semarna que En complicidad con algunos desarrollos est\u00e1n obstruyendo y violando el debido proceso de las manifestaciones de impacto ambiental la maestra albores coment\u00f3 que las los estudios impacto ambiental se van a evaluar ya a nivel central oficina centrales pero todav\u00eda hay funcionarios que ya es una red que se qued\u00f3 ah\u00ed en Jalisco y que est\u00e1n evitando el derecho de los ciudadanos a ser consultados es el caso tambi\u00e9n del r\u00edo Los horcones en donde una empresa insiste en construir una hidroel\u00e9ctrica que en estos momentos est\u00e1 en fase de evaluaci\u00f3n en la delegaci\u00f3n repito semanal Jalisco en forma indebida Porque primero tiene que ir a la consulta p\u00fablica Quiero comentarle que en Jalisco est\u00e1n pasando por encima de los ciudadanos afectando la forma de vida de comunidades como el caso de huentit\u00e1n En donde ya talaron los \u00e1rboles todos los grupos ambientalistas como salva Vallarta Los Defensores de boca de Tomatl\u00e1n los bi\u00f3logos que siempre han defendido en medio y ambiente y nuestra monta\u00f1a usted conoce al doctor Juan Luis Cifuentes bi\u00f3logo de muchos a\u00f1os al doctor Jorge T\u00e9llez rector del Centro Universitario de la costa grupo Unidos por mismaloya fundaci\u00f3n M\u00e9xico todos los ciudadanos est\u00e1n a favor del ordenamiento ecol\u00f3gico participativo y aseguran que van a permitir m\u00e1s devastaci\u00f3n se est\u00e1 trabajando con la semarnat Lamentablemente el poder judicial est\u00e1 concediendo amparos a desarrollos que se encuentran en zonas de riesgo que incluso ya fueron clausurados por profepa y siguen construyendo poniendo en riesgo la vida de una colectividad en estos momentos presidente la situaci\u00f3n del agua en Puerto Vallarta fuimos de la abundancia a la escasez y estamos entrando en una fase de crisis Por qu\u00e9 por los edificios las licencias de construcci\u00f3n que dejaron tambi\u00e9n una red de de complicidad de algunos funcionarios en el municipio en el estado que favorecen ese tipo de cuestiones violando la ley lo est\u00e1n haciendo en una forma que nos est\u00e1n afectando Y bueno pues en estos momentos como le comento se colapsa el agua en estos la semana pasada cuando estaba aqu\u00ed y el d\u00eda de hoy el director de siapal est\u00e1 haciendo un recorrido Salvador llamas est\u00e1 haciendo un recorrido incluso con ciudadanos y con integrantes de la prensa para que se den cuenta Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando aunado a ello presidente hay dos dos empresas de cribas de cribadoras que solicitaron ya estar pues explotando la zona de los r\u00edos Ameca y mascota que son nuestras fuentes de abastecimiento y resulta que una de esas empresas lo solicitan como una cuesti\u00f3n indefinida esto nos dimos cuenta por la gaceta ecol\u00f3gica nacional la revisamos todos los d\u00edas y aqu\u00ed el asunto es que tambi\u00e9n con agua y todos los las dependencias que tengan que ver piden se reconsidere la expedici\u00f3n de las concesiones Porque llegamos a tener en nuestra fuente de abastecimiento en el r\u00edo Ameca 800 un aforo de 800 litros por segundo Ahorita andamos en 170 entonces la situaci\u00f3n es dif\u00edcil Esa es mi primera participaci\u00f3n y que nos comente usted que se puede hacer ante esta situaci\u00f3n Bueno pues este continuar con la protecci\u00f3n del medio ambiente que siga trabajando Mar\u00eda Elisa albores la procuradur\u00eda de la defensa del medio ambiente Esa es la instrucci\u00f3n que tienen y que se siga limpiando de corrupci\u00f3n a todas estas dependencias porque hay mucha gente que viene de tiempo atr\u00e1s funcionarios p\u00fablicos que eran los que ayudaban a los que destruyen el territorio a las empresas inmobiliarias y todo manejado con dinero tambi\u00e9n autoridades locales Entonces eso hay que seguirlo enfrentando no cansarnos seguir luchando Y por eso hasta te felicito por el empe\u00f1o y tu dedicaci\u00f3n a la defensa del medio ambiente y yo creo que no est\u00e1 sola hay mucha gente que te apoya Entonces nosotros vamos a seguir le voy a pedir de nuevo a Mar\u00eda Luisa albores que incluso se refuerza el equipo y que si son zonas de riesgo que no se autodice ning\u00fan permiso que no se permita nada que afecte al medio ambiente y tambi\u00e9n que se haga denuncias de jueces del poder judicial que est\u00e9n concediendo amparos en general por influyentismo o dinero que se est\u00e9 pendiente de eso y se denuncie estamos muy preocupados porque incluso la anterior administraci\u00f3n de Juan 95 licencias hay incluso proyectos de edificios hasta de 30 pisos en zona donde no Y bueno pues nos ponemos de acuerdo aqu\u00ed con los funcionarios del presidente y la otra participaci\u00f3n el otro tema que nos preocupe en Jalisco y que ustedes que sostienen sus reuniones de seguridad con los Estados Jalisco suma 15.665 desapariciones de acuerdo al Registro Nacional de personas desaparecidas y no localizadas Adem\u00e1s de que de desde que empez\u00f3 el a\u00f1o a la fecha en promedio hay 17 desapariciones diarias esto lo document\u00f3 un compa\u00f1ero de radio universidad V\u00edctor Ch\u00e1vez ogaz\u00f3n y bueno esta cifra es preocupante este mapa lo hizo la defensor\u00eda de los derechos humanos de Jalisco estamos preocupados por eso recientemente Eduardo Salom\u00f3n puerto un chico de 16 a\u00f1os Fue sacado de su de su hogar Estaba cuidando a sus hermanos lo confundieron lo sacaron lo mataron o sea son son situaciones que nos est\u00e1n preocupando que nos duele y que vemos como el municipio los el estado y algunos municipios tienen esta problem\u00e1tica y necesitamos el apoyo as\u00ed como en materia de salud necesitamos transparentar los recursos 1.200 millones de pesos que pidi\u00f3 el gobernador para el Coby 600 millones de cr\u00e9dito quirografario que tampoco establecen la claridad sobre este destino eso ocurre mientras derechos humanos el centro de investigaci\u00f3n el museo de ciencias ambientales y los hospitales civiles pues les ha recortado presupuesto Ojal\u00e1 presidente que en algunas situaciones y en el caso de Vallarta en el caso de Jalisco Puerto Vallarta sobre todo se puedan coordinar recursos para estas tres acciones que le comento vamos a seguir trabajando en todos los estados y es el prop\u00f3sito enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia con el apoyo de los estados de los municipios Y eso es lo que estamos haciendo ahora en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad acordamos que adem\u00e1s del informe mensual sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds vamos a estar informando cada 15 d\u00edas sobre asesinatos de periodistas de luchadores sociales violaciones de Derechos Humanos feminicidios todo esto que preocupa mucho a la gente de c\u00f3mo diario estamos ocupados trabajando para evitar estos cr\u00edmenes y tambi\u00e9n para castigar a los responsables el cero impunidad que el que comete un delito de estas caracter\u00edsticas el que comete cualquier delito que no goce de impunidad Entonces ya acordamos que cada 15 d\u00edas se va a estar informando por ejemplo Ayer ya se trasladaron a los presuntos responsables del asesinato del periodista de Salina Cruz Oaxaca porque este se estaba ah\u00ed dando un movimiento y como pues las c\u00e1rceles en los municipios este la vigilancia de precaria pues se les tiene que ayudar saben ustedes que los polic\u00edas que detuvieron a los presuntos responsables del asesinato del periodista en Salina Cruz perd\u00f3n s\u00ed este los detuvieron Sin armas y fueron apoyados despu\u00e9s por agentes de la fiscal\u00eda estatal Entonces estamos ah\u00ed reforzando ayudando trabajando de manera conjunta pero ya est\u00e1n detenidos y ya este se est\u00e1 llevando a cabo la investigaci\u00f3n Muchas gracias presidente me voy a coordinar con Lety con algunos otros temas y ya para concluir yo quisiera pedirle un s\u00faper favor si es posible que as\u00ed como van a se da a conocer lo de la Profeco se dan a conocer todo esto que usted nos dice Ojal\u00e1 que en alg\u00fan momento as\u00ed como lo hicieron con Donovan este chico de patinaje art\u00edstico que nos uni\u00f3 a todos Ojal\u00e1 y aqu\u00ed tambi\u00e9n fuera un foro que es tan importante para destacar a todos los mexicanos j\u00f3venes estudiantes hay muchos casos de j\u00f3venes que est\u00e1n fuera del pa\u00eds que est\u00e1n casos de \u00e9xito como el de Donovan y algunos otros que han hecho tanto esfuerzo y al verlos esto nos ha unido necesitamos ese tipo de mensajes tambi\u00e9n porque de pronto hacen hasta documentales de narcos historias series pero no hay series de \u00e9xito de esos valores que los chicos mexicanos los j\u00f3venes tienen y que est\u00e1n logrando mucho \u00e9xito y que nos puede unir a todos con esas historias S\u00ed s\u00ed es muy importante eso acabo de estar el fin de semana en Sonora suben Y\u00e9cora all\u00e1 en la sierra estuve en punta Chueca con los seris estuve con los yaquis y es extraordinario fascinante constatar todo lo que son las representaciones art\u00edsticas culturales por ejemplo lo de los seris es una cultura excepcionales extraordinaria y sus tradiciones sus cantos a ver si no pones este un fragmento de la ceremonia de la joven que canta d\u00e1ndonos la bienvenida eso es M\u00e9xico por eso es importante no lo que t\u00fa est\u00e1s planteando en el deporte la cultura el arte toda la grandeza cultural de M\u00e9xico y del M\u00e9xico profundo ese M\u00e9xico que a veces se descarta de lo cotidiano que se nos olvida que existe y que la vida p\u00fablica solo transcurre en las \u00e9lites arriba cuando hay mucha riqueza art\u00edstica cultural a ver si no les cuesta mucho trabajo nada m\u00e1s un fragmento miren eso [M\u00fasica] [M\u00fasica] que yo no gui\u00f1o noguillo noguita Tyson aqu\u00ed yo no vital asocano guillo no gui\u00f1o noguillon a mi mico en maquillo no vital eso gama que yo no y yo no vi yo noguita que yo no ve tan tan [M\u00fasica] y yo no gritar [M\u00fasica] As\u00ed es eso es lo que quieres no Y sobre todo los casos de \u00e9xito como el de Donovan como Jes\u00fas ascencio que se va la NASA Como tantas historias presidente que son importantes tambi\u00e9n que los conozcamos en este foro tan importante Muchas gracias y luego atr\u00e1s all\u00e1 aquella compa\u00f1era de amarillo porque Gracias Presidente buenos d\u00edas Pues preguntarle sobre la pol\u00e9mica que se arm\u00f3 este fin de semana Luego de su decisi\u00f3n de dar a conocer estos datos de Loret estas percepciones supuestas percepciones incluso algunos simpatizantes de su movimiento consideran que no fue correcto dar a conocer estos datos privados de un ciudadano y sobre todo que tambi\u00e9n les dio Pues un elemento de golpeteo pol\u00edtico por ejemplo ya Santiago Grill Se ofrece para la defensa de periodistas en fin tambi\u00e9n se montan vamos algunos adversarios pues utilizan el tema y tambi\u00e9n ayer su hijo ya dio una explicaci\u00f3n de sus de sus ingresos dice que trabaja como abogado en esta empresa que al parecer no s\u00e9 si sea correcto es de la familia de Daniel Ch\u00e1vez del grupo vidanta que entiendo \u00e9l no tiene percepciones en el gobierno es nada m\u00e1s es supervisor del tren Maya pero en horario No hasta donde se hab\u00eda informado preguntarle Pues por toda esta pol\u00e9mica tambi\u00e9n la esposa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n pues a conocer c\u00f3mo se rent\u00f3 esta esta casa S\u00ed esto ser\u00eda ya suficiente para usted pues este yo pienso que debe de transparentarse todo el que nada debe nada teme yo no s\u00e9 por qu\u00e9 se alebrestaron se este incomodaron tanto porque se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed una informaci\u00f3n que me hicieron llegar sobre lo que gana Loret de Mola imag\u00ednense este C\u00f3mo no dar a conocer esta informaci\u00f3n si este se\u00f1or se dedica a golpear no solo al gobierno no solo al presidente sino al proyecto de transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo millones de mexicanos para acabar con el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n entonces no es es conmigo obviamente tampoco son mis hijos es una reacci\u00f3n conservadora golpista en contra de que se lleve a cabo un verdadero cambio en el pa\u00eds Y esto no se conoc\u00eda Porque adem\u00e1s de que saqueaban y robaban No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad que este hac\u00edan pasar como gente decente gente de bien incluso con \u00ednfulas de superioridad por eso sus actitudes clasistas racistas discriminatorias dec\u00eda yo a veces en campa\u00f1a que saqueaban robaban no perd\u00edan su respetabilidad llegan reverendos ladrones pero El ratero seg\u00fan ellos era nada m\u00e1s el que se robaba una gallina a un pavo que se robaba la ropa tendida en el patio el cilindro de gas la bolsa en el mercado los grandes ladrones ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad miren C\u00f3mo dejaron el pa\u00eds saquearon nunca en la historia de M\u00e9xico hab\u00edan robado tanto los llamados hombres de negocios Asociados con gobernantes y con due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n apoyados por periodistas hay quienes dicen que no son periodistas s\u00ed son periodistas nada m\u00e1s que golpeadores Mercenarios vendidos alquilados es una historia que se repite cada vez que se busca una transformaci\u00f3n el conservadurismo corrupto inmoral se lanza en contra de Los que buscan la transformaci\u00f3n y la defensa del pueblo eso le hicieron a Madero en el asesinato de Madero del presidente Madero y del vicepresidente Pino Su\u00e1rez la prensa de ese tiempo jug\u00f3 un rol un papel [M\u00fasica] nefasto un papel golpista ten\u00edan abierto una campa\u00f1a en contra del presidente Madero lo que usaban de todo hasta los periodistas o artistas que en aquel entonces ya empezaban a destacar y luego fueron grandes maestros del arte y el ejemplo m\u00e1s claro es el de Jos\u00e9 Clemente Orozco que sea caricaturas y pon\u00eda a Porfirio D\u00edaz como gigante y a Madero como pigmeo ya despu\u00e9s cambi\u00f3 entonces no estamos para medias tintas es que no se ha escuchado bien dice que llegamos estamos impulsando una transformaci\u00f3n un cambio y no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no llegamos aqu\u00ed para que contin\u00fae lo mismo No es m\u00e1s de lo mismo no somos acu\u00e9rdense C\u00f3mo enga\u00f1aron en el 2000 de que iba a haber un cambio hubo cambio nada fue lo mismo secretario de Hacienda de Fox \u00e9l es su secretario de Hacienda de Salinas y siguieron con la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica la misma pol\u00edtica de Zaqueo Entonces lo hemos dicho no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces de que la gente vot\u00f3 por nosotros para llevar a cabo una transformaci\u00f3n para limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno y a ver por qu\u00e9 no pones el cuadro de Loret de Mola este miren esto no sab\u00eda la gente no sab\u00eda el pueblo de M\u00e9xico de que ese se\u00f1or tiene ingresos como periodista por 35 millones de pesos al a\u00f1o dos millones y medio de pesos al mes Qui\u00e9n gana eso un cient\u00edfico un intelectual el presidente gana Cu\u00e1nto es haciendo la cuenta pues diez veces menos Y por qu\u00e9 gana tanto ese se\u00f1or porque le pagan los de la mafia del poder para atacarme debilitarnos y que regrese el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Yo hasta celebro la verdad Me dio gusto de que echaron a andar un mensaje o promover un mensaje [M\u00fasica] el foro que no s\u00e9 c\u00f3mo le llaman para que todos pusieran algo as\u00ed como yo soy Loreto como todos somos imag\u00ednense se me cae la cara de pena de verg\u00fcenza este todos somos Afortunadamente no fueron muchos porque hay unos esfuerzos muy vivillos no que ah\u00ed andan este todav\u00eda en sarapados pero otros que ya sabemos no este desde hace tiempo han mostrado lo que son que tampoco debe de avergonzarnos son conservadores lo importante que ahora ya se est\u00e1n quitando la m\u00e1scara porque enga\u00f1aron durante much\u00edsimo tiempo de que eran liberales independientes de la sociedad civil y ahora pues ya todos son Loret digo no todos afortunadamente entonces ayuda mucho y ese debate pues hay que continuarlo y lo que se dio a conocer ayer o dio a conocer ayer Jos\u00e9 Ram\u00f3n de donde trabaja en efecto es una empresa de los hijos de Daniel Ch\u00e1vez que me ayuda como supervisor honor\u00edfico en el tren Maya pero no cobra absolutamente nada ni tenemos ninguna relaci\u00f3n este de negocios \u00e9l no tiene ning\u00fan negocio con el gobierno te dar\u00e1 no hay ning\u00fan problema de inter\u00e9s es de los empresarios que nos ayuda porque quiere apoyar en el caso de El tren maya para concluirlo y Jos\u00e9 Ram\u00f3n pues est\u00e1 trabajando en Estados Unidos su esposa lo mismo no tiene nada que ver con Pemex ni con ninguna empresa vinculada al gobierno pero el asunto pues no es de conflicto de intereses No es eso el asunto es golpear y hay mucho dinero de por medio mucho dinero de por mes y no tengo elementos para confirmarlo pero como fue tendencia a nivel internacional no dudo porque son especialistas en guerra sucia de que hayan comprado Bots para las redes sociales pero a\u00fan as\u00ed celebro de que son pocos los que son como lo rette lo celebro eso porque pues somos millones de mexicanos y este no fueron millones tambi\u00e9n no estoy menospreciando al conservadurismo siempre he dicho de que el conservadurismo en M\u00e9xico y en el mundo ha existido y tiene mucha fuerza nunca ha desaparecido despu\u00e9s de que triunfa el movimiento liberal cuando Ju\u00e1rez despu\u00e9s de que los conservadores trajeron a Maximiliano de ayudaron para que nos invadiera Francia o antes cuando fueron a buscar a Santana despu\u00e9s de que nos hab\u00edan quitado por su culpa m\u00e1s de la mitad del territorio nacional uno de los hab\u00edan arrebatado todo eso los conservadores y los conservadores fueron atraer a Santana y apoyaron a Santana los conservadores fueron a traer a Maximiliano y apoyaron la intervenci\u00f3n francesa Bueno triunfa del movimiento de la rep\u00fablica triunfa Ju\u00e1rez los liberales y se pensaba ya va a desaparecer el partido conservador no no desapareci\u00f3 continu\u00f3 y m\u00e1s temprano m\u00e1s pronto de lo que uno pod\u00eda imaginar resurge [M\u00fasica] con Porfirio D\u00edaz y siempre ha estado ah\u00ed entonces no son nada m\u00e1s los que este se declaran a favor de Loret son millones unos ya lo he dicho por defender intereses porque pues eran los due\u00f1os de M\u00e9xico y hac\u00eda n jugosos negocios al Amparo del poder p\u00fablico saqueaban y otros por ideolog\u00eda porque les molesta todo lo que signifique defender a los pobres les incomoda no aceptan a dirigentes sociales por eso este el repudio hacia m\u00ed yo por ejemplo antes iba yo alguna parte ya lo he platicado es un avi\u00f3n y llegaban estos conservadores de clase media es un sector y alguno me dec\u00eda oiga Y por qu\u00e9 viaja en avi\u00f3n porque no se mueve en cami\u00f3n iba yo hasta Yucat\u00e1n pues ten\u00eda yo que ir en avi\u00f3n pero me acord\u00e9 de un d\u00eda que estuve en Cuba y llegamos a comer a un restaurante all\u00e1 los restaurantes este particulares le llaman paladares trasladar y es donde uno puede comer pero s\u00ed es para turistas y para la gente que paga en d\u00f3lares o as\u00ed era antes y estaba un grupo ah\u00ed y llegamos a comer con Silvio Rodr\u00edguez y una gente as\u00ed como esas caracter\u00edsticas conservadores y le dijo y t\u00fa qu\u00e9 haces aqu\u00ed porque vienes a comer aqu\u00ed no s\u00e9 qu\u00e9 le contest\u00f3 Silvia pero cuando porque a otros los estaban saludando y pidi\u00e9ndole aut\u00f3grafo y yo pero este porque siempre destacan algunos y regresa a Silvio a la mesa y me dice esto me pasa con alguna frecuencia le digo a m\u00ed tambi\u00e9n y este dice una vez est\u00e1bamos en Madrid es un acto con Facundo Cabral y alguien se par\u00f3 y nos dijo y c\u00f3mo llegaron hasta ac\u00e1 y Facundo les contest\u00f3 Ven\u00edamos a caballo pero se nos ahog\u00f3 el caballo este en el Atl\u00e1ntico [Risas] pero ese es el pensamiento que existe entonces son las dos cosas Y esto es muy importante porque nos vamos definiendo y que sepan Pues que yo no me voy a dejar el que se aflige se afloja tenemos que seguir defendiendo la cuarta transformaci\u00f3n y voy a pedir al instituto de la transparencia Lo que pasa que como me fui de gira no tuve tiempo para hacer el oficio porque necesito que se investigue sobre los recibos y las facturas y ver si es cierto y transparentar esto Aunque el Instituto tendr\u00eda que ver solamente con funcionarios p\u00fablicos servidores bueno alg\u00fan gobierno pero este no es el caso de \u00e9l yo tambi\u00e9n soy ciudadano no vamos pero los los ingresos de Loret finalmente \u00e9l no es un servidor p\u00fablico no tendr\u00edan Por qu\u00e9 informarlos todos estos medios tienen que ver con lo p\u00fablico todos todos son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico son concesiones te otorga el estado y es importante tambi\u00e9n el debate sobre esto a ver qu\u00e9 nos dicen no nos adelantemos pero estuvo muy bien lo del todos somos Loret Claro que no es de extra\u00f1arse que Calder\u00f3n diga yo soy Loreto este krause no dijo lo que no no es ma\u00f1oso quiero as\u00ed famosos as\u00ed me imagino que los este dirigentes del pan del Pri se acuerdan cuando yo dec\u00eda de que eran lo mismo y no lo cre\u00edan que era lo mismo el pri Y el pan el prian y en qu\u00e9 termin\u00f3 es muy importante Pero adem\u00e1s no deja de ser atractivo el que se combate a la simulaci\u00f3n es muy importante este yo los invito a seguir adelante y nada m\u00e1s la comprensi\u00f3n de que no me voy a quedar cruzado de brazo porque soy ciudadano y tengo derecho a informar pero sobre todo a defender del proyecto Porque luchamos muchos por el que han hasta perdido la vida much\u00edsimos mexicanos mujeres y hombres ese es un movimiento de mucha gente as\u00ed como son muchos los conservadores son tambi\u00e9n muchos millones Los que buscan la transformaci\u00f3n gente del pueblo la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre que ya est\u00e1 harta de ser humillada entonces que entiendan que comprendan que no nos podemos quedar callados que tenemos que sacar adelante el proyecto de transformaci\u00f3n y que va muy bien y que si el Washington post defiende a la mafia del poder en M\u00e9xico all\u00e1 ellos si el New York Time defiende pues all\u00e1 ellos hay otro que un ingl\u00e9s no s\u00e9 si el final s\u00ed lo mismo el ec\u00f3nomos por qu\u00e9 porque [M\u00fasica] las empresas de esos pa\u00edses saqueaban con la complicidad de funcionarios de la llamada clase pol\u00edtica mexicana miren lo que hicieron en los \u00faltimos 36 a\u00f1os de neoliberalismo neoliberalismo desde el 82 hasta el 2018 hagan el an\u00e1lisis de las reformas a la constituci\u00f3n un d\u00eda que no se nos olvide Jes\u00fas ponerlas todas no hay una reforma a la constituci\u00f3n en 36 a\u00f1os que se haya aprobado para beneficio del pueblo de M\u00e9xico Todas se aprobaron para saquear a M\u00e9xico y para empobrecer al pueblo Qu\u00e9 es la reforma fiscal que es aumento de impuestos Qu\u00e9 es la reforma energ\u00e9tica para entregar la industria el\u00e9ctrica y el petr\u00f3leo que la reforma la seguridad Social para entregar el manejo de las pensiones a las Afores [M\u00fasica] que la subcontrataci\u00f3n para no pagar prestaciones a los trabajadores la privatizaci\u00f3n del Ejido hoy y eso es tema de investigaci\u00f3n los ejidatarios m\u00e1s acaudalados con miles de hect\u00e1reas son de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico que se quedaron con grandes extensiones de tierras ejidales miles de hect\u00e1reas Ahora resulta que son ejidatarios Por qu\u00e9 Porque Salinas modific\u00f3 el 27 constitucional Y puso las tierras ejidales al mercado y as\u00ed todo Qu\u00e9 les parece poco [M\u00fasica] el que en 36 a\u00f1os sea deteriorado el salario [M\u00fasica] en un 75% , que se haya producido una p\u00e9rdida de poder adquisitivo del salario de 75% . entonces quienes mandaban es un gobierno del pueblo no Pues por eso Claudia que es Gonz\u00e1lez y todos ellos en contra adem\u00e1s no les parece una gran injusticia que deber\u00edamos de estar alarmados sorprendidos y sobre todo condenando el que durante todo el periodo neoliberal los m\u00e1s acaudalados los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico no pagaban impuestos desde hace poco que esta violencia que padecemos no se origin\u00f3 Por eso les parece poco que los altos funcionarios p\u00fablicos terminaban y se iban a trabajar a las empresas a las que les daban preferencia mientras ocupaban cargos el que Calder\u00f3n se haya ido a trabajar a iberdrola la empresa espa\u00f1ola que monopoliza ya parte del mercado el\u00e9ctrico en el pa\u00eds o que sedillo haya vendido los ferrocarriles y hay entregados los bancos y los haya rescatado m\u00e1s que nada y Terminando su mandato se fue de asesor a estas empresas extranjeras fue poco el que el jefe de la polic\u00eda de seguridad p\u00fablica de Calder\u00f3n est\u00e1 en la c\u00e1rcel acusado de tener ligas acuerdos con la delincuencia organizada el secretario de seguridad p\u00fablica y su equipo eso es lo que defienden Pues todos ellos son Loret Ah Tambi\u00e9n pues s\u00ed Aguilar camino [Aplausos] c\u00f3mo no C\u00f3mo se llama el que estaba este en el conacyt no ser\u00e1 que tambi\u00e9n de los cient\u00edficos narro no est\u00e1 no se pronunci\u00f3 narro a ver busques eso al que fue este rector de la UNAM que fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase de que los ninis de que los j\u00f3venes eran ninis que ni estudiaban ni trabajaban y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes es un timbre de orgullo enfrentar a esta mafia de poder econ\u00f3mico y de poder pol\u00edtico y es muy bueno para el pa\u00eds para la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y el que no haya simulaci\u00f3n dicen los moderados que este se quieren pasar como objetivos que para qu\u00e9 trato estos temas No si esto es lo m\u00e1s importante para la transformaci\u00f3n y adem\u00e1s es en leg\u00edtima defensa son golpistas preparan el terreno que ya no vivimos nosotros la campa\u00f1a del peligro para M\u00e9xico tomo acu\u00f1aron esa frase un publicista Mercenario de Estados Unidos que fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase y con la repetici\u00f3n porque como controlaban todos los medios como dec\u00eda guebels una mentira que se convierte que se repite muchas veces se convierte en verdad o la pueden convertir en verdad Ya lo hemos padecido no ya no va a ser as\u00ed ahora tenemos que este defender la transformaci\u00f3n y vamos muy bien muy bien porque la gente entiende Entonces c\u00f3mo lo van a entender Si antes no recib\u00edan nada los pobres Todo se lo robaban C\u00f3mo van a recibir becas los estudiantes pobres si le entregan a un periodista golpeador 35 millones al a\u00f1o adem\u00e1s Cu\u00e1nto se llevaban los medios y cu\u00e1ntos contratos recib\u00edan Pues ese es el asunto narro fue orador no este pero est\u00e1n en su derecho y adelante V\u00e1monos v\u00e1monos nada m\u00e1s que vamos a estar nosotros informando porque imag\u00ednense estas campa\u00f1as y nosotros qued\u00e1ndonos callados mucha gente mucha gente podr\u00eda ser susceptible de manipulaci\u00f3n entonces que conozcan las versiones y que Cada ciudadano como mujer como hombre libre defina o reafirme su criterio pero que haya informaci\u00f3n porque antes no hab\u00eda me dej\u00f3 de Llamar Andr\u00e9s Manuel si el 90%. de los mexicanos sab\u00eda lo que ganaba un conductor de noticias No ni por aqu\u00ed le pasaba Ahora s\u00ed vamos viendo 35 millones de pesos Pues en departamentos del Infonavit pues deben de ser como unos 10 y en becas Pero esto 10 veces m\u00e1s que el presidente y aqu\u00ed no estamos hablando de bienes porque eso es lo otro yo declaro mis bienes y son p\u00fablicos Y por qu\u00e9 no vamos a hacer p\u00fablicos los bienes de L\u00f3pez D\u00f3riga o de cauce o de Aguilar camino etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera o de los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n p\u00fablicos transparencia por eso es muy importante la autoridad moral porque si no no se podr\u00eda cambiar nada no s\u00e9 si podr\u00eda enfrentar a estas personas y nada m\u00e1s preguntarle Qu\u00e9 espera de la audiencia de hoy del ex candidato presidencial Ricardo Anaya que est\u00e1 citado por el caso de y tambi\u00e9n por estos presuntos sobornos para la aprobaci\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica varias veces ya sean diferido estas audiencias Pues \u00e9l no se present\u00f3 imag\u00ednense me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que lo de la casa que rent\u00f3 la esposa y Jos\u00e9 Ram\u00f3n de acuerdo a las redes fue [M\u00fasica] en primer lugar en audiencia de lo m\u00e1s visto en el mundo por eso este me llama mucho la atenci\u00f3n pues m\u00e1s que lo de Ucrania Ah\u00ed va a ir saliendo qui\u00e9n pag\u00f3 si es que hubo este robots [M\u00fasica] Ojal\u00e1 y Twitter ayudar a siempre lo hemos pedido eso a transparentar sobre c\u00f3mo funciona este tipo de campa\u00f1as y qui\u00e9n paga y este que es p\u00fablico y que se mantiene en el anonimato o c\u00f3mo venden C\u00f3mo contratan servicios todo eso ser\u00eda muy importante Pero bueno imag\u00ednense hablando de todas estas barbaridades cometidas durante el per\u00edodo neoliberal llegaron a dar dinero a los diputados para que aprobaran la llamada reforma energ\u00e9tica repartieron dinero sac\u00f3 alg\u00fan reportaje sobre esto Loret de Mola No creo pero en cualquier pa\u00eds eso ser\u00eda un esc\u00e1ndalo repartirle dinero al legisladores para votar pues eso es de lo que acusa el anterior director de Pemex al Se\u00f1or Anaya del pan vamos a ver En qu\u00e9 termina la investigaci\u00f3n para tener todos los elementos Aunque el proceso de transformaci\u00f3n avanza porque la gente lo est\u00e1 impulsando el pueblo lo est\u00e1 impulsando y nosotros en El Ejecutivo no estamos haciendo lo propio a\u00fan cuando en el mismo gobierno hay resistencias porque repito tard\u00f3 tanto el modelo neoliberal que el gobierno tambi\u00e9n se cundi\u00f3 de ese pensamiento conservador m\u00e1s cuando se trata de otros poderes yo siempre he reconocido el esfuerzo para combatir la corrupci\u00f3n en el poder judicial que lleva a cabo el presidente de la corte Pero hay jueces y ministros acu\u00e9rdense que sali\u00f3 un ministro tambi\u00e9n acusado de corrupci\u00f3n lo que aqu\u00ed acabamos de ver ahora de los amparos y suspensiones entonces hay que esperar que resuelven los jueces en este caso que me est\u00e1s preguntando y ojal\u00e1 y se aplique la ley y la m\u00e1xima De que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie nada ni nadie [M\u00fasica] y que este se termine con el influyentismo adelante qu\u00e9 tal presidente Carlos Guzm\u00e1n noticias pues cambiando un poquito de tema radicalmente este fin de semana se da a conocer por parte de la secretar\u00eda de agricultura un tema pol\u00e9mico el tema del aguacate hay una denuncia ah\u00ed por parte supuestamente de la instancia norteamericana que acusa que uno de sus agentes en Uruapan Pues fue amenazado de muerte v\u00eda telef\u00f3nica que cancelan este tema ver su postura al respecto se\u00f1or presidente si ya est\u00e1 trabajando ya que la Embajada de Estados Unidos ayer por la noche en un mensaje en redes y mencionaba de Que tambi\u00e9n ellos ya est\u00e1n coadyuvando este este tema s\u00ed est\u00e1 ya viendo este asunto este para ver en qu\u00e9 consisti\u00f3 esta amenaza Lo cierto es que ya se despert\u00f3 el aguacate mexicano de todas maneras hay que este revisar de qu\u00e9 se trata en todo esto hay tambi\u00e9n muchos intereses econ\u00f3micos pol\u00edticos hay competencia no quisieran que El Aguacate mexicano no entrar a Estados Unidos o predominar por su calidad en Estados Unidos hay otros pa\u00edses interesados no en vender el aguacate y as\u00ed pasa en otros casos las hortalizas entonces hacen lobby es decir buscan a senadores busquen a funcionarios p\u00fablicos a las agencias para estar poniendo obst\u00e1culos Si no es por esto es por la vaquita marina por los delfines pero en realidad siempre hay detr\u00e1s un inter\u00e9s econ\u00f3mico comercial o una actitud pol\u00edtica de todas maneras nosotros este lo estamos viendo llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de los Estados Unidos pero es es muy parecido a lo que est\u00e1bamos hablando ahora de que el presente baile pues puede tener muy buenas intenciones las tiene de respeto hacia M\u00e9xico el embajador Pero hay agencias Bueno A veces Los embajadores son de un partido y los c\u00f3nsules son de otro por poner un ejemplo no dudo que en la embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico este haya gente respetuosa de la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds y otros acostumbrados a la intromisi\u00f3n como tambi\u00e9n en nuestra embajada en Estados Unidos hay quienes tienen una postura Y este tiene sostienen otra O sea no es monol\u00edtico el gobierno pues entonces por eso cuando salen declaraciones del embajador o de la embajada nosotros vemos eso con tranquilidad Adem\u00e1s este C\u00f3mo se consume mucho aguacate de M\u00e9xico y hubo lo de el partido s\u00ed pero pues ya este se saborearon el aguacate y una \u00faltima consulta es preguntar en temas legislativos este fin de semana Ricardo Monreal est\u00e1 por gira all\u00e1 en gira en Baja California mencion\u00f3 un tema importante en el tema de la cuesti\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica \u00e9l hablaba de que incluso se le podr\u00eda cambiar alguna cuesti\u00f3n a la reforma que usted present\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados obviamente cuando llegue al senado a fin de que se pueda aprobar por parte de la oposici\u00f3n es preguntarle su postura sobre este tema esta declaraci\u00f3n de Ricardo Monreal y finalmente se nos puede revelar su gira o comentar la gira que tendr\u00e1 este fin de semana que dec\u00eda que iba a ser por la frontera norte y tambi\u00e9n si contempla Coahuila en el test de fin de semana al siguiente Muchas gracias S\u00ed este pues va a seguirse debatiendo analizando la reforma el\u00e9ctrica nosotros ya presentamos nuestro proyecto [Aplausos] y va a ser el legislativo el que va a decidir como corresponde Yo espero que se sigan haciendo los foros nosotros vamos tambi\u00e9n a informar a seguir informando celebro el que 18 gobernadores bueno gobernadoras y gobernadores y la jefa de gobierno 18 publicaron creo que ayer un manifiesto en favor de nuestra propuesta de reforma el\u00e9ctrica esto es importante de 32 18 es decir m\u00e1s de la mitad y a lo mejor otros tambi\u00e9n que no firmaron podr\u00edan hacer porque nos conviene a todos lo de la Reforma el\u00e9ctrica para que no aumenten los precios [M\u00fasica] de la luz porque los que se oponen a la reforma el\u00e9ctrica lo que quieren es que dominen las empresas extranjeras como iberdrola y la gente debe saber que el a\u00f1o pasado y hasta la fecha en Espa\u00f1a donde domina iberdrola aument\u00f3 como el 30% y en algunos casos m\u00e1s el precio de la luz Y eso es lo que quieren que suceda en el pa\u00eds para no complicarnos tanto en la explicaci\u00f3n lo que estamos defendiendo es que no aumente el precio de la luz porque si no hay un cambio a la ley se tienen que seguir entregando subsidios dinero del presupuesto no a los consumidores a las empresas y nosotros queremos que el subsidio se entregue al consumidor lo que hacemos con la gasolina a ver Cu\u00e1ntos subsidios se est\u00e1 destinando del presupuesto p\u00fablico a la gasolina miles de millones en el a\u00f1o 100% del jeps ahorita 100% por eso no aumenta Pero cu\u00e1nto ganamos mucho porque si dejamos a las empresas particulares pues la gasolina se va a las nubes y la carec\u00eda y la inflaci\u00f3n y lo que aumentamos el salario se borra Entonces s\u00ed es importante el subsidio pero para la gente no para las empresas Y eso es lo que est\u00e1 en debate de modo que los legisladores van a decidir de qu\u00e9 lado est\u00e1n est\u00e1n del lado de las empresas de repsol para que aumente el precio o est\u00e1n de lado de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de apoyar esta empresa p\u00fablica y del compromiso de no aumentar el precio de la luz y ah\u00ed vamos a ver qu\u00e9 tanto son representantes populares los diputados y los senadores todo esto es important\u00edsimo son tiempos interesantes que estamos viviendo Pero c\u00f3mo le vamos a llamar a alguien representante popular si no representa al pueblo sino defiende los intereses del pueblo si es representante de las empresas los de un sector van a ser los legisladores para contestar tu pregunta y la otra [M\u00fasica] as\u00ed me voy vamos a salir desde el mi\u00e9rcoles [M\u00fasica] pasado ma\u00f1ana por la tarde porque del jueves la reuni\u00f3n de seguridad de la conferencia de prensa va a ser en Tijuana y vamos en Tijuana tambi\u00e9n a supervisar dos obras que se est\u00e1n proyectando un segundo piso por toda la l\u00ednea fronteriza son 10 kil\u00f3metros de segundo piso y nuevas instalaciones en Tijuana para aduana Estos son dos actos y de ah\u00ed vamos a Nogales La Sonora a la aduana tambi\u00e9n para definir el proyecto de libramiento de la ciudad de Nogales que atraviesa la ciudad del ferrocarril desde hace mucho tiempo y queremos liberar la ciudad y que haya desarrollo urbano en la ciudad y hacer este Libramiento de las v\u00edas f\u00e9rreas y ponernos de acuerdo con Estados Unidos para reubicar las aduanas tanto del lado estadounidense como del lado mexicano entonces nos vamos despu\u00e9s a Ju\u00e1rez del viernes va a ser este tambi\u00e9n la reuni\u00f3n de seguridad y la rueda de prensa en Ju\u00e1rez y vamos a la aduana de Ju\u00e1rez que adem\u00e1s hist\u00f3rico y por la tarde vamos a la aduana de Piedras Negras es toda la frontera y de ah\u00ed al d\u00eda siguiente el s\u00e1bado que es el d\u00eda del ej\u00e9rcito vamos a estar en la hacienda de Guadalupe donde Venustiano Carranza suscribi\u00f3 El plan de Guadalupe y ah\u00ed vamos a conmemorar el d\u00eda del ej\u00e9rcito Y todav\u00eda ese d\u00eda s\u00e1bado vamos a estar al mediod\u00eda por la tarde en Nuevo Laredo tambi\u00e9n en la aduana hasta ahora Ese es el programa mande es probable No s\u00ed regreso el s\u00e1bado por la noche porque el domingo voy a tener una reuni\u00f3n con los presidentes municipales de la monta\u00f1a de Guerrero en Chilpancingo ya que de mi\u00e9rcoles a domingo [M\u00fasica] me permitir\u00eda esto es importante digo buenos d\u00edas soy Frida guerrera bueno como muchos saben mi tema es justamente el tema de g\u00e9nero mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os pero en esta ocasi\u00f3n adem\u00e1s de venir como comunicadora pues vengo a hacer la voz de esta mujer voy a dar pues voz Ciudad de M\u00e9xico a 14 de febrero de 2022 presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1or presidente perdone si estas letras no siguen las reglas de la diplomacia pero hoy habla el coraz\u00f3n de una esposa y madre cegada por la incertidumbre lo voy a retirar siento que no se entiende el 31 de enero de 2022 fue la \u00faltima vez que lo vi est\u00e1bamos en Coahuila sab\u00eda que ir\u00eda a Nuevo Le\u00f3n pero las autoridades nos dicen que la \u00faltima vez estuvo en Tamaulipas \u00e9ramos varios los que acompa\u00f1\u00e1bamos a mi esposo Pedro carrizales conocido como El mijis hoy son 14 d\u00edas de no verlo de no abrazarlo de no ver florecer su sonrisa de no admirar su andar sobre las calles donde transitan los olvidados de no sentir el amor con el que planeaba ayudar a los presos injustamente de no mirarlo alimentar y arropar a los migrantes que sobreviven al fuego cruzado de no escuchar su voz o poni\u00e9ndose a lo Injusto son 14 d\u00edas de incertidumbre y de dolor no pierdo la esperanza Pero la verdad es que cada d\u00eda que pasa crece m\u00e1s el miedo de que su vida se reduzca a formar parte de las dolorosas estad\u00edsticas debe desaparecidos y la m\u00eda a las miles de familias incompletas en el pa\u00eds estoy segura que si fuera usted si fuera yo o si fuera cualquiera a quien estuviera en su lugar \u00e9l estar\u00eda recorriendo cada estado ofrecer\u00eda como recompensa su vida organizar\u00eda brigadas de b\u00fasqueda remover\u00eda cada cent\u00edmetro de tierra caminar\u00eda en los barrios que guardan los secretos m\u00e1s ocultos y dolorosos \u00e9l cree que ah\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n a los problemas del pa\u00eds har\u00eda huelgas de hambre y si fueran necesaria hasta arriesgar\u00eda su vida negociando con los malos no puedo ni imaginarme siendo yo quien lo encuentre en una fosa de la misma forma que \u00e9l encontr\u00f3 muchos cuerpos que fueron V\u00edctimas de estado de este M\u00e9xico violento no me queda duda que lo que vive hoy es consecuencia de no tenerle miedo a la tierra que ama es el resultado de caminar sobre los caminos olvidados es efecto de una historia de dolor que le hizo comprender al resto el origen de todo esto es la confianza de creer que puede cambiar este mundo poco a poco por esto Vengo a pedir su ayuda Aunque no aunque reconozco y Agradezco todo el apoyo de las autoridades federales y estatales le suplico lo que cualquier esposa en mi situaci\u00f3n suplicar\u00eda Ay\u00fadenme a encontrarlo \u00e9l Conf\u00eda en usted hay dos motivos que lo hacen andar la causa y la transformaci\u00f3n por favor no lo dejes solo a realmente miran Mart\u00ednez Vargas ya estamos Este atendiendo este caso Rosa Isela Rodr\u00edguez es la responsable y se est\u00e1 trabajando en la b\u00fasqueda Perd\u00f3n presidente el viernes nosotros estuvimos empezamos a tratar de formar brigadas de b\u00fasqueda una brigada de b\u00fasqueda para ir a buscarlo en felices a saber yo al subsecretario Encinas el jueves me pidi\u00f3 prudencia por la situaci\u00f3n por el lugar afortunadamente el viernes despu\u00e9s de que durante todos estos d\u00edas Solamente le dec\u00edan que estaban trabajando Miriam Tuvo una reuni\u00f3n con la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda de Nuevo Le\u00f3n pero es la \u00fanica que est\u00e1 [M\u00fasica] busc\u00e1ndolo cuando est\u00e1 involucrado Coahuila que es de donde \u00e9l desaparece y la \u00faltima ubicaci\u00f3n est\u00e1 en Nuevo Laredo Tamaulipas sabemos tambi\u00e9n que que la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda tambi\u00e9n est\u00e1 al pendiente pero la la incertidumbre y y luego extensivo porque estamos cercanos a su familia Porque es mi amigo es si nosotros no lo vamos a buscar realmente qui\u00e9n nos va a ayudar a buscarlo Gracias presidente S\u00ed lo estamos haciendo y voy a pedirle a Rosa Isela de que hoy informe a sus familiares S\u00ed hoy mismo de lo que estamos haciendo de todo lo que se est\u00e1 haciendo a ver el compa\u00f1ero que est\u00e1 aqu\u00ed que existe Bueno Arturo Salinas el primer sistema de noticias de Tijuana a prop\u00f3sito de lo que refer\u00eda el procurador de El consumidor Ricardo acerca de los h\u00e9roes las hero\u00ednas que env\u00edan sus remesas le quiero hacer una referencia que tiene que ver justamente con esos hombres y esas mujeres que emigran al otro lado de la frontera Baja California Est\u00e1 muy sola desde 2018 a la llegada de la nueva legislatura en ese entonces porque les retiran el fondo de apoyo para migrantes 300 millones de pesos de los cuales 7 millones 787 mil correspond\u00edan solamente a Tijuana para atender aconacionales deportados a extranjeros a desplazados sobre todo de Guerrero Michoac\u00e1n y usted sabe tambi\u00e9n lo saben tambi\u00e9n los compa\u00f1eros Centroamericanos las caravanas que nos llegaron 2016-2018 y tambi\u00e9n haitianos y de muchas otras nacionalidades Tijuana est\u00e1 sola Tijuana ha tenido que sacar adelante y usted ha reconocido la labor de la alcaldesa Montserrat Caballero para incluso recientemente desmantelar el campamento migrante pero tratar de buscar ubicaci\u00f3n para todas estas personas la mayor parte de las cuales son mexicanos son verdaderos H\u00e9roes presidente es gente que va al otro lado de la frontera arriesgando la vida del otro lado son de verdad H\u00e9roes con un sueldo con un ingreso de unos 34 o 35 d\u00f3lares por hora por colocar azulejo Tail como le conocemos pero que al ser deportados aqu\u00ed entran en una espiral de abandono de f\u00e1rmaco dependencia no son de aqu\u00ed ni son de all\u00e1 Porque muchos de ellos ni siquiera tienen una tarjeta de una una credencial de elector est\u00e1n muy abandonados en este sentido del fondo que le estoy hablando 300 millones 90 millones lo correspondieron a Michoac\u00e1n en 2019 desde el inicio de su administraci\u00f3n presidente no ha habido apoyo para las organizaciones no gubernamentales hay m\u00e1s de 23 24 albergues tan solo en Tijuana hay dos oficiales el centro integrador Carmen Serd\u00e1n y el santuario migrante que inaugur\u00f3 el ex gobernador Jaime Bonilla en Mexicali otro hay otros tantos no hay apoyo para el consumo de Electricidad tienen que sufrir por temperaturas de 50 grados o m\u00e1s que son las tradicionales de Mexicali tampoco se les apoy\u00f3 con ning\u00fan tipo de recurso y por si fuera poco ahora que usted va a aduanas los donativos que reciben estas organizaciones no gubernamentales O le son confiscados o les son tasados con aranceles muy altos 300 d\u00f3lares o m\u00e1s instituciones estadounidenses instituciones religiosas o simple y sencillamente los extorsionan en la aduana Qu\u00e9 bueno que va usted a poner ese orden si hubo abuso en algunas organizaciones que se dedicaban a otro tipo de labor en Tijuana que la mayor parte del recurso iba a dar a sus grandes rentas de casas a las grandes rentas de los locales un poquito aqu\u00ed para el apoyo y tapar del ojo al macho a las necesidades Pero en materia de migrantes presidente le puedo garantizar y no solamente a t\u00edtulo personal Env\u00eda una persona suya de confianza alguien honesto para que supervise he estado en los albergues he visto de coordinadores que comen los mismos frijoles y las mismas tortillas que sus propios refugiados investigue lo realmente con la gente de su confianza me han ofrecido un taco lo he rechazado No porque no me guste sino porque yo s\u00e9 que ese Taco le hace m\u00e1s falta a la persona que que lo requiere all\u00ed y los hondure\u00f1os si comen frijoles y los hondure\u00f1os tambi\u00e9n se han sumado y los haitianos se han sumado enriquecer la grandeza de Tijuana de una ciudad a la que usted va a visitar esa es una primer pregunta presidente s\u00ed voy a Tijuana y vamos a tratar este tema que t\u00fa est\u00e1s planteando Aqu\u00ed voy a pedir informaci\u00f3n sobre esto quiero adelantarte de que se tiene presupuesto y se est\u00e1 este destinando con ese prop\u00f3sito para tener albergues hay recursos que maneja el Dif que maneja migraci\u00f3n con este prop\u00f3sito pero de todas maneras vamos a revisar C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n te ofrezco eso en jueves que estemos all\u00e1 vamos a este a tratar este asunto ah\u00ed lo voy a ver en todo caso les han cortado el agua les han cortado la luz y en esta pandemia es una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica y le reitero hay gente muy honesta meter\u00eda las manos al fuego por ellos y hay gente que si han sido los rivales pero no est\u00e1n en la materia de migraci\u00f3n en materia de migraci\u00f3n nunca son suficientes los recursos presidente y tenemos mucho desplazado mucha gente de Michoac\u00e1n como le estoy ense\u00f1ando una segunda pregunta hoy son vinculados a proceso penal justamente al al crimen de nuestra compa\u00f1era Lourdes Maldonado los tres presuntos indiciados en este sentido y como periodista tambi\u00e9n y adem\u00e1s como periodista fronterizo me sumo justamente al tema que aqu\u00ed se dio la semana pasada fue hasta que usted lo dio a conocer aqu\u00ed en Presidencia de la Rep\u00fablica Cuando all\u00e1 en Baja California tuvimos ya eco respuesta tard\u00eda Porque esos datos ya los ten\u00edan guardados bajo la manga en la fiscal\u00eda a cargo de Iv\u00e1n Carpio evidentemente lo que m\u00e1s nos llama la atenci\u00f3n y nos han cancelado ya dos veces conferencia de prensa hoy vendr\u00e1 una tercera posibilidad para saber sobre los autores intelectuales y el m\u00f3vil al hecho muy lamentable de la muerte de Lourdes Maldonado sigui\u00f3 usted bien lo sabe una andanada de reacciones nos involucraron a nosotros Porque Lourdes compraba tiempo en nuestra en Nuestra Empresa a nuestra de la cual soy director general Aunque no es m\u00edo pero en este caso Lourdes ten\u00eda un juicio pol\u00edtico en este un juicio laboral en este sentido que estaba desahogando y quien sumo Dos m\u00e1s Dos son cuatro sumando peras y manzanas para tratar de pues arrojar aguas o molino haya sufrimos todo el embate de los haters todo el embate de toda la gente que estuvo en contra se\u00f1alando incluso que ese tipo de \u00f3rdenes hab\u00edan salido de la empresa del exgobernador Jaime Bonilla tuvimos que enfrentar tambi\u00e9n una andanada porque aqu\u00ed hay un tema adicional presidente Somos la \u00fanica empresa no s\u00e9 si a nivel regional o nacional que manejamos 12 horas de transmisi\u00f3n con tel\u00e9fonos abiertos ah\u00ed no son mensajitos no son WhatsApp son llamadas directas por parte del Auditorio sin filtro toda la gente que tiene algo que decir habla y lo dice el aire con nosotros y aceptamos ha ido todas las cr\u00edticas yo lo he se\u00f1alado tambi\u00e9n al aire ah\u00ed tambi\u00e9n sabemos Qui\u00e9nes son c\u00f3mo nos ha ido en este sentido en Baja California nuestra violencia es herencia sufrimos 30 a\u00f1os de malos gobiernos corruptos que desviaron que desmantelaron el tejido social y que metieron a generaciones de j\u00f3venes en el circuito de la farmacodependencia del consumo de drogas o del narcomenudeo las cifras lo se\u00f1alan hemos habido quienes hemos perdido seres queridos familiares justamente por esta situaci\u00f3n y esa es la gente te interesada en golpetear pol\u00edticamente medi\u00e1ticamente es la que se lanz\u00f3 pues no solamente contra una empresa contra uno exgobernador como Jaime Bonilla sino tambi\u00e9n con un proyecto que es el que usted en cabeza s\u00ed s\u00ed este vamos ahora a Tijuana y vamos a presentar un informe tambi\u00e9n sobre este lamentable caso el jueves ya vamos a atender m\u00e1s informaci\u00f3n se tienen ya detenidos y se est\u00e1 buscando la autor\u00eda intelectual pero s\u00ed se Est\u00e1 avanzando y desde luego estamos viviendo y es la mejor manera de transmitirlo estamos viviendo tiempos de zopilotes tiempos de canallas yo no me refiero al pueblo y para que les moleste m\u00e1s al pueblo bueno me refiero a la llamada Gracias sociedad civil o clase pol\u00edtica de veras yo admiro como escritor que es mucho mejor que krause y que Aguilar camino a Paco Ignacio taibo son gustos no y Hace unos d\u00edas platic\u00e1bamos porque estamos publicando libros como nunca en el fondo de cultura econ\u00f3mica y libros al alcance de todos libros de 10 pesos de 15 pesos y colecciones que se est\u00e1n distribuyendo de manera gratuita y estamos platicando sobre los libros y me trae libros de regalo ahora estoy leyendo uno que me trajo \u00e9l precisamente que escribi\u00f3 Trotsky sobre stalin que es muy buen libro a\u00fan cuando para m\u00ed el mejor libro de Trotsky es el de la historia de la revoluci\u00f3n rusa es magistral porque era un buen escritor Pues est\u00e1bamos hablando sobre sus obras para Ignacio escribi\u00f3 sobre Villa sobre el Che tiene muchas cosas ahora sobre los liberales se llama patria Son creo que tres o cuatro tomos tres s\u00ed me toc\u00f3 leerlos porque tuve que presentar uno y este me puso esa tarea pero le dec\u00eda yo a\u00fan siendo \u00e9l y eso este con un enfoque autocr\u00edtico le dec\u00eda de que a\u00fan con sus porciones como escritor pol\u00edticas ideol\u00f3gicas bien definidas Y ser por ejemplo que se le nota No villista dec\u00eda yo que el mejor libro para m\u00ed que ha escrito Bueno aparte de que es de los que ha escrito m\u00e1s que ha hecho m\u00e1s investigaci\u00f3n sobre Villa y salmer\u00f3n que hizo el libro sobre la formaci\u00f3n de la divisi\u00f3n del norte eso es un libro extraordinario pero Paco Ignacio tambi\u00e9n pero le dec\u00eda que a\u00fan con lo de Villa con lo del Che con todo lo que ha publicado para m\u00ed su mejor libro que por cierto No es muy extenso es el de tiempos de zopilotes lo recomiendo ahora el 23 de febrero vamos a hacer un homenaje porque vamos a recordar aniversario m\u00e1s del asesinato de Madero y es un libro que \u00e9l escribe no siendo del todo maderista porque en la izquierda mexicana [M\u00fasica] no se le dio a Madero durante mucho tiempo su lugar se le consideraba no hacendado que no quiso no pudo hacer el acuerdo con Los Campesinos con los zapatistas para la devoluci\u00f3n de la tierra pero Madero tiene cosas extraordinarias son un gran dirigente hombre bueno ap\u00f3stol de la democracia y Paco Ignacio a\u00fan con sus resistencias escribe ese libro que es aleccionador sobre estos ambientes que se viven en tiempos de transformaci\u00f3n estos ambientes de linchamiento este como los grupos de intereses creados se mueven de manera encubierta soterrada y como son capaces de todo hasta de golpes de estado entonces lo mejor [M\u00fasica] frente a todo este golpeteo de ese informal y la verdad por delante y est\u00e1 bien con nuestra conciencia si uno est\u00e1 bien con la conciencia si uno est\u00e1 luchando por lo que cree y es aut\u00e9ntico es sincero No hay motivo para el desencanto para desmoralizarse no no lo que dec\u00eda el liberal por anciano Arriaga entre m\u00e1s me golpea m\u00e1s digno me siento imag\u00ednense si este no tuviese yo diferencias con lo de de Mola no no con krauso con Aguilar camino no con Los Due\u00f1os del reforma dir\u00eda yo algo anda mal qu\u00e9 transformaci\u00f3n ni que ocho cuartos es m\u00e1s de lo mismo pero no es un timbre de orgullo de luchar para transformar que no se nos olvide C\u00f3mo han tratado a los que han luchado por la justicia por la democracia por la libertad imag\u00ednense lo que hicieron los conservadores a ver ya lo he dicho varias veces pero no voy a dejar de repetirlo Hidalgo el padre de nuestra patria proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y despert\u00f3 un odio que no solo le cortan la cabeza sino la exhiben 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato diez a\u00f1os la cabeza al padre de nuestra patria al cura Hidalgo porque se atrevi\u00f3 a defender a los esclavos a los despose\u00eddos no el conservadurismo es [M\u00fasica] siniestro es de ah\u00ed Nanita este y as\u00ed Pero no por eso les vamos a dejar libre el terreno a ver ya este son muchos los Yo estoy con lolette lorette no que le sigan m\u00e1s hay mucho m\u00e1s y que desde se definan vamos avanzando mucho en eso de antes enga\u00f1aban de que estaban por el cambio de que estaban en contra de la corrupci\u00f3n y ahora est\u00e1n defendiendo la corrupci\u00f3n defendiendo la manipulaci\u00f3n en los medios defendiendo a la mafia del poder y no es solo y no son los 20 mil 60 mil trescientos cincuenta mil que dijo Calder\u00f3n o un mill\u00f3n no son m\u00e1s son mucho m\u00e1s Pero qu\u00e9 bueno te estoy llevando a cabo este debate me preguntaron all\u00e1 en la gira que s\u00ed que opinaba yo dije que era bueno el debate el ventilar esto y vamos a seguir y ahora que voy a enviar el informe o la solicitud de informe a transparencia les voy a entregar la copia de la carta y ojal\u00e1 porque tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente que otros dieran conocer Cu\u00e1nto ganan y sus bienes c\u00f3mo le hicieron para tener tanto dinero en el periodo neoliberal C\u00f3mo fue que le hicieron este qu\u00e9 inventaron [M\u00fasica] cu\u00e1les son sus creaciones Cu\u00e1les fueron las empresas que construyeron [M\u00fasica] [Aplausos] Cu\u00e1les negocios l\u00edcitos realizaron para tener tanto dinero departamentos mansiones en M\u00e9xico en el extranjero Entonces es buen tema Aunque moleste algunos Hay que seguir adelante con este azul una \u00faltima acotaci\u00f3n nada m\u00e1s muy muy breve se\u00f1or Ya que va a aduanas si le dan informaci\u00f3n precisa sobre este procedimiento de regularizaci\u00f3n de los carros llamados chocolate hay quien considera ya que se ha perdido el esp\u00edritu del decreto del 2500 pesos que era una cantidad aceptable porque entre el emplacamiento que cobra Baja California m\u00e1s de 3000 Pero adem\u00e1s 6000 y hasta Diez mil por lo que toca los agentes aduanales agregando 1600 de repuve ya la gente tiene que estar pagando 16.000 pesos o hasta m\u00e1s no son cantidades tan elevadas para quiz\u00e1s en otras partes de la Rep\u00fablica pero en la frontera que se trata de veh\u00edculos que son utilizados solamente para circular en lo interno no van a poder circular en Estados Unidos por una especie de situaciones ah\u00ed del chipereo que as\u00ed llamamos a lo que es el chipre export pero hay gente que no va a poder entrar Dentro de este esquema el agente aduanal s\u00ed sabe que est\u00e1 cobrando 6.000 10.000 pesos incluso por sus servicios quiz\u00e1s en volumen podr\u00edan convencerse de que van a ganar m\u00e1s de lo que pueden perder en este caso pero s\u00ed hay gente que se puede quedar fuera de este esquema que naci\u00f3 con una con una muy buena intenci\u00f3n nada m\u00e1s le pongo un ejemplo en el gobierno panista de el gobernador sustituto Alejandro Gonz\u00e1lez Alcocer emplacar un veh\u00edculo y todo el procedimiento no cost\u00f3 ni 3000 pesos en esta ocasi\u00f3n en el gobierno del estado que No necesariamente anda de los 16.000 pesos s\u00ed lo tenemos que ver es que hay mucha resistencias se acuerdan de lo del s\u00edmil del elefante del ejemplo del elefante pues eso es hay que estar empujando el elefante porque si no no camina Y es de todos los d\u00edas puede haber un decreto se puede decir en este caso 2500 pesos le agregan o no se cumple o tarda Entonces mi trabajo es estar empujando el elefante pero todos tenemos que empujar el elefante ya este todos ayudar a seguir denunciando me tengo que ir porque este tengo reuniones este muchas reuniones el d\u00eda de hoy Bueno nos vemos entonces s\u00ed s\u00ed con Jos\u00e9 Luis nos estamos viendo Adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:04.807660"
}