{
    "video_id": "iPNK89rJFDs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iPNK89rJFDs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBlPbfsAXO_-WXN7D_jAUQIotIiRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iPNK89rJFDs",
    "video_title": "Di\u00e1logo con pueblos ind\u00edgenas, desde Milpa Alta, Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 4787,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o la plata",
            "start": 28.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en ciertas",
            "start": 43.469,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "el sabio tambi\u00e9n y antes de una vez",
            "start": 48.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "escarmentado tanto termina gente",
            "start": 52.08,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la que le acabo de decir se\u00f1or",
            "start": 56.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador nosotros tenemos la tradici\u00f3n",
            "start": 58.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de recibir con un muy copal que la cuida",
            "start": 61.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y la proteja eso es lo que le pedimos a",
            "start": 64.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dios y tambi\u00e9n usted sea bienvenido",
            "start": 66.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 72.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "trabajo creo que me ha valido estamos",
            "start": 75.25,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tratando de trabajar juntos ya no se",
            "start": 79.48,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "destacan tales datos en agua",
            "start": 84.43,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "como jim titipuchal abella el salamanca",
            "start": 88.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "respeta janet y h\u00e1bitat el autor se\u00f1ora",
            "start": 92.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gobernadora le pedimos con nuestro",
            "start": 96.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n para que recibimos con un m\u00f3dico",
            "start": 100.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pan es en nuestra tradici\u00f3n bienvenida",
            "start": 103.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en pueblo",
            "start": 106.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted le recibimos con sumo a de",
            "start": 111.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "copas est\u00e1 la de casa de nuestros dos",
            "start": 115.35,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "amigos talento de caletas van a portales",
            "start": 119.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para quererme la champions contra el",
            "start": 122.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "caj\u00f3n chicampo am y h\u00e1bitat al fayed m\u00e1s",
            "start": 126.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las malas m\u00faltiples variantes pues le",
            "start": 130.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos diciendo que nosotros estamos",
            "start": 133.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recibiendo con un molde company porque",
            "start": 135.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es la transici\u00f3n de nuestros pueblos y",
            "start": 138.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "barrios bienvenido aqu\u00ed al pueblo",
            "start": 140.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 144.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "min",
            "start": 149.01,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.14,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "es un grado",
            "start": 154.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienvenido al pueblo de mis faltas",
            "start": 156.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y vamos a proceder a pedir el permiso",
            "start": 159.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para poder pasar estas plantas sagradas",
            "start": 161.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vamos a pedir el permiso a este lugar",
            "start": 164.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sagrado o meteo vamos a poder para poder",
            "start": 167.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "equilibrar nuestra energ\u00eda",
            "start": 171.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para poder equilibrar la energ\u00eda de",
            "start": 174.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de mis patas",
            "start": 176.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y para caiga es alg\u00fan seguir ese",
            "start": 180.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "equilibrio que necesitamos en estos",
            "start": 182.54,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 184.76,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 189.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "doctora claudia",
            "start": 192.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pido el permiso para poder trabajar y",
            "start": 194.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienvenida me falta para poder pedir el",
            "start": 197.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permiso para poder trabajar con estas",
            "start": 200.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "plantas medicinales as\u00ed sea vamos a",
            "start": 202.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pedir por nuestro equilibrio por el",
            "start": 204.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "equilibrio de milpa alta",
            "start": 207.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para caiga esa luz y ese equilibrio por",
            "start": 210.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestras lluvias por nuestras cosechas",
            "start": 213.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por nuestros campos as\u00ed sea que",
            "start": 215.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bienvenidas",
            "start": 218.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bienvenido adelfo",
            "start": 222.23,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "regino montes director del instituto de",
            "start": 224.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la ciudad de los ind\u00edgenas",
            "start": 230.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pedimos el permiso para poder limpiar",
            "start": 232.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con nuestras plantas pueden poder",
            "start": 234.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "equilibrar nuestra energ\u00eda",
            "start": 236.34,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y la energ\u00eda de nuestro pueblo me falta",
            "start": 239.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por nuestras lluvias por nuestras",
            "start": 242.069,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "cosechas",
            "start": 244.29,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que as\u00ed sea",
            "start": 246.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bienvenido meteoro",
            "start": 248.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la rep\u00fablica de los",
            "start": 252.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estados mexicanos soy de san pablo",
            "start": 254.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oztotepec un pueblo tradicionalista un",
            "start": 257.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueblo zapatista 100% reciba el bast\u00f3n",
            "start": 260.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de mando",
            "start": 263.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para que pueda tomar en manos de la",
            "start": 265.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de milpa est\u00e1 y as\u00ed pueda",
            "start": 267.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejercer su poder gracias se\u00f1or",
            "start": 270.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente por visitarnos y bienvenidos",
            "start": 272.92,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "doctora de ser bienvenida",
            "start": 277.42,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "bienvenido gracias bienvenidos tambi\u00e9n",
            "start": 285.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "reciban un presente por parte de la",
            "start": 289.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comunidad me imparten se desde lo que se",
            "start": 292.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hace en la regi\u00f3n bienvenidos",
            "start": 295.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y as\u00ed van",
            "start": 298.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias por visitarnos",
            "start": 301.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 313.11,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 317.66,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 323.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 326.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 328.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 332.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "f\u00e9lix revuelta y ella con m\u00e9xico",
            "start": 337.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "licenciado ando",
            "start": 341.28,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "manuel labrador",
            "start": 343.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ni por la v\u00eda",
            "start": 346.449,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 347.99,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los invitamos a ocupar sus lugares",
            "start": 349.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 358.36,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 363.129,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo n\u00e1huatl y comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 366.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "residentes el presidente constitucional",
            "start": 369.249,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 373.33,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 375.389,
            "duration": 12.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 380.63,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la",
            "start": 393.009,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico doctora claudia",
            "start": 396.729,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "sheinbaum pardo",
            "start": 399.699,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 401.7,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el director general del instituto",
            "start": 408.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 412.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes",
            "start": 415.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 418.48,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes el representante",
            "start": 421.97,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del pueblo ind\u00edgena triqui en la ciudad",
            "start": 426.12,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de mexico pascual de jes\u00fas gonz\u00e1lez",
            "start": 429.18,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 432.97,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y toca pasqual plenamente en ella canta",
            "start": 438.18,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y toca trick in like suplente de la",
            "start": 441.509,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n comunal auxiliar de san",
            "start": 445.31,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pablo oztotepec de la comunidad de mil",
            "start": 448.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "palta y representante del pueblo",
            "start": 451.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena nahua er\u00e9ndira v\u00e1squez mota",
            "start": 453.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nike",
            "start": 457.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a er\u00e9ndira v\u00e1zquez mota le entra llegan",
            "start": 460.63,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "dos chiquitos en san pablo oztotepec",
            "start": 463.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "milman est\u00e1 el secretario de agricultura",
            "start": 467.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y desarrollo rural doctor v\u00edctor",
            "start": 470.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "villalobos ar\u00e1mbula no hay que negar",
            "start": 474.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "villalobos",
            "start": 479.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en mi alegr\u00eda que me entra toca el",
            "start": 481.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 484.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 487.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 490.46,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 493.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y toca mi carita poder",
            "start": 494.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al igual los piquitos que no tiene ac\u00e1",
            "start": 498.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no hay aqu\u00ed y va el alcalde de mil falta",
            "start": 501.03,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 octavio rivero villase\u00f1or",
            "start": 505.83,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.29,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "la cinta",
            "start": 519.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 521.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 524.56,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 528.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil autoridades y",
            "start": 531.709,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas representantes de los",
            "start": 536.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como al",
            "start": 540.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las",
            "start": 543.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "redes sociales y por internet al mundo",
            "start": 546.019,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "entero todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 549.92,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 554.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en tanto que t\u00e9cnica sentir\u00eda muy",
            "start": 556.81,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "chiquitos que no quitan no hay que",
            "start": 562.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internet y noche y ni contra el tipo",
            "start": 564.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hasta me sentir\u00eda",
            "start": 567.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 571.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo de er\u00e9ndira",
            "start": 574.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "v\u00e1zquez mota ex suplente de la",
            "start": 577.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n como una auxiliar de san",
            "start": 580.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pablo oztotepec de la comunidad de 1000",
            "start": 582.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "palta hass cat para los chiquitos que",
            "start": 585.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndida v\u00e1squez mota klein hasta quit\u00f3",
            "start": 588.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vas a poner y a san pablo oztotepec",
            "start": 592.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "milpa alta",
            "start": 595.21,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "buenas tardes saludos",
            "start": 602.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 607.4,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades y",
            "start": 609.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos barrios y",
            "start": 611.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "comunidades de la ciudad de mexico",
            "start": 614.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "licenciado octavio rivero villa se\u00f1or",
            "start": 616.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alcalde de mil faltas",
            "start": 619.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "maestra del corregido montes director",
            "start": 621.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de",
            "start": 624.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 627.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 630.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mezcla",
            "start": 634.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 637.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 640.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 643.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos los habitantes de los",
            "start": 646.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de la ciudad de mexico",
            "start": 649.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a nombre de los pueblos barrios y",
            "start": 652.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de la ciudad de",
            "start": 655.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico le damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 657.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta digna alcald\u00eda de mi",
            "start": 659.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "falta a todos ustedes",
            "start": 662.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a lo largo de los siglos hemos",
            "start": 664.11,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conservado y cultivado un sentido de",
            "start": 666.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pertenencia e identidad a trav\u00e9s de",
            "start": 669.149,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestra lengua madre en n\u00e1huat del",
            "start": 671.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "maguey y el nopal que tomamos sus fibras",
            "start": 674.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el agua miel y el pulque del ma\u00edz y del",
            "start": 678.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "amaranto con los que nos alimentamos d\u00eda",
            "start": 681.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a d\u00eda y de nuestra tierra y sus bosques",
            "start": 684.57,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "donde tomamos hongos flores y aromas",
            "start": 688.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hemos hecho trascender formas de",
            "start": 692.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "comunalidad que tejen la red que nos",
            "start": 696.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hace distintos de cualquier otro grupo",
            "start": 698.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "social el sol al tejer o las faenas la",
            "start": 701.399,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "mano vuelta en los compadrazgos y los",
            "start": 706.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cargos honor\u00edficos y de justicia",
            "start": 709.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunitaria que 500 a\u00f1os no han podido",
            "start": 711.779,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "borrar estamos de pie se\u00f1or presidente",
            "start": 715.35,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "con motivo de su visita nos reunimos",
            "start": 719.699,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "representantes de estas poblaciones lo",
            "start": 722.869,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mismo que hermanos y hermanas ind\u00edgenas",
            "start": 726.059,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de otras alcald\u00edas de la ciudad los",
            "start": 728.129,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asistentes a la reuni\u00f3n celebrada el 7",
            "start": 731.79,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de febrero pasado nos han encomendado la",
            "start": 734.999,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de acercar a sus o\u00eddos la",
            "start": 738.269,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voluntad de los pueblos y barrios",
            "start": 741.029,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "originarios y comunidades",
            "start": 743.249,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "saludamos su presencia en este di\u00e1logo",
            "start": 747.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque ello permitir\u00e1 que conozca",
            "start": 750.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "nuestra m\u00e1s urgente necesidad y las",
            "start": 753.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "propuestas que hemos discutido para",
            "start": 756.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cambiar la situaci\u00f3n que vivimos los",
            "start": 758.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas la poblaci\u00f3n ind\u00edgena que",
            "start": 761.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habita en las 16 alcald\u00edas de la ciudad",
            "start": 765.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 767.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compartimos la falta de reconocimiento y",
            "start": 768.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "respeto a nuestras formas de gobierno lo",
            "start": 772.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ha causado marginaci\u00f3n y poca",
            "start": 775.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por parte de los diferentes",
            "start": 778.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno se\u00f1or presidente",
            "start": 779.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queremos decirle que la constituci\u00f3n",
            "start": 783.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de la ciudad de mexico tiene un",
            "start": 786.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apartado espec\u00edfico para pueblos",
            "start": 789.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "originarios que nos reconoce como",
            "start": 791.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sujetos de derechos de derecho p\u00fablico",
            "start": 794.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con personalidad jur\u00eddica y patrimonio",
            "start": 796.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "propio sin embargo se requiere de la",
            "start": 799.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "voluntad y disposici\u00f3n de todos los",
            "start": 803.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno para hacer realidad",
            "start": 806.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esta norma y con ello acercarnos",
            "start": 808.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "podernos hacer cargo de la toma de",
            "start": 812.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "decisiones internas de cada pueblo",
            "start": 815.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "barrio y comunidad",
            "start": 817.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestras tierras y territorios ocupan la",
            "start": 820.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayor parte de la ciudad aqu\u00ed sigue",
            "start": 823.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "amigos los bosques que son el pulm\u00f3n de",
            "start": 826.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este espacio a pesar de ello el",
            "start": 829.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "crecimiento desordenado ha generado",
            "start": 832.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "invasiones y zonas irregulares que traen",
            "start": 834.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "consigo problemas con la tenencia de la",
            "start": 837.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tierra aunado a ello los planes de",
            "start": 840.31,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desarrollo inmobiliario as\u00ed como",
            "start": 843.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "distintos proyectos de planeaci\u00f3n local",
            "start": 845.589,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "contin\u00faan operando sin considerar a la",
            "start": 848.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena que aqu\u00ed vivimos",
            "start": 851.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afectando directamente nuestro",
            "start": 855.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "territorio los recursos naturales que",
            "start": 858.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 860.41,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "esa afectaci\u00f3n la podemos sentir en la",
            "start": 862.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "falta de agua y la defecaci\u00f3n de la",
            "start": 865.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuenca la contaminaci\u00f3n de los r\u00edos y",
            "start": 867.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manantiales la p\u00e9rdida de bosques por la",
            "start": 870.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tala clandestina y el saqueo y junto con",
            "start": 873.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto la extinci\u00f3n de especies end\u00e9micas",
            "start": 876.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de flora y fauna por otra parte nuestras",
            "start": 878.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "culturas formas de expresi\u00f3n y rituales",
            "start": 882.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nos dan identidad se est\u00e1n perdiendo",
            "start": 886.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debido a la falta de protecci\u00f3n en agua",
            "start": 888.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "idioma originario se encuentra en",
            "start": 892.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desventaja frente a otros idiomas ya que",
            "start": 894.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no existen programas ni planes",
            "start": 897.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estructurales que se dirijan a la",
            "start": 899.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n formal e informal en nuestro",
            "start": 902.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "idioma es importante se\u00f1alar que los",
            "start": 904.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "int\u00e9rpretes y traductores de los pueblos",
            "start": 908.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no somos valorados no contamos con",
            "start": 911.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "derechos laborales a pesar del valioso",
            "start": 914.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo de interpretaci\u00f3n en los",
            "start": 917.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "juzgados de las 50 lenguas originarias",
            "start": 919.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se hablan en",
            "start": 922.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico el formato y promoci\u00f3n de las",
            "start": 923.779,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "diversas tradiciones fiestas patronales",
            "start": 927.829,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "deportes y juguetes prehisp\u00e1nicos con el",
            "start": 930.97,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fin de fortalecer los es urgente sobre",
            "start": 934.279,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "todo para j\u00f3venes ni\u00f1os y ni\u00f1as que son",
            "start": 938.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "acechados por drogas alcohol y en",
            "start": 941.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n por alto \u00edndice de",
            "start": 944.42,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "suicidios en lo correspondiente al",
            "start": 947.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desarrollo local y regional el rescate",
            "start": 950.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de las chinampas y fomento de las",
            "start": 953.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hortalizas es necesario para sostener",
            "start": 955.61,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una alimentaci\u00f3n diversificada y",
            "start": 958.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realmente nutritiva que tiene como base",
            "start": 961.129,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que se recoge en la milpa el",
            "start": 964.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "traspatio y nuestras parcelas lo que nos",
            "start": 966.709,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "permite con lo que nos permite conservar",
            "start": 970.43,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos costumbres nuestros",
            "start": 973.449,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "conocimientos y valores ancestrales que",
            "start": 976.759,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueden integrarse a los programas",
            "start": 979.759,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "educativos locales los centros",
            "start": 982.009,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ceremoniales y sitios sagrados como los",
            "start": 984.829,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "panteones",
            "start": 987.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "base de nuestra ritualidad sin embargo",
            "start": 989.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estos estos solo se promocionan como un",
            "start": 992.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "atractivo tur\u00edstico invadiendo nuestras",
            "start": 996.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas espirituales ancestrales es",
            "start": 999.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesario que exista presupuesto para su",
            "start": 1002.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y al mismo tiempo que los",
            "start": 1005.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblos sigamos siendo los guardianes y",
            "start": 1008.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "administradores de estos lugares adem\u00e1s",
            "start": 1011.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de que simplemente en programas acciones",
            "start": 1014.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "o proyectos destinados a este tema ante",
            "start": 1017.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dicho panorama el encuentro que tuvimos",
            "start": 1020.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este 7 de febrero se pronunci\u00f3 por la",
            "start": 1022.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debida implementaci\u00f3n en el",
            "start": 1026.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reconocimiento como sujetos de derecho",
            "start": 1028.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a los pueblos barrios y",
            "start": 1031.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunidades de la ciudad de mexico y con",
            "start": 1034.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ello el respeto a sus autoridades",
            "start": 1036.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tradicionales selectas por las asambleas",
            "start": 1039.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comunitarias para ello proponemos la",
            "start": 1041.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de mesas de di\u00e1logo con",
            "start": 1045.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dependencias gubernamentales en las que",
            "start": 1047.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se discuta la asignaci\u00f3n y destino del",
            "start": 1050.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presupuesto para el desarrollo",
            "start": 1053.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regional y donde se acuerden planes de",
            "start": 1054.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajo con el objetivo de dar cauce a",
            "start": 1057.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los problemas como la representaci\u00f3n",
            "start": 1060.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los pueblos la contaminaci\u00f3n",
            "start": 1063.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de cuencas y humedales la generaci\u00f3n de",
            "start": 1066.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "planes de manejo de los recursos",
            "start": 1069.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "naturales la producci\u00f3n sustentable de",
            "start": 1071.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienes para el consumo de manera",
            "start": 1073.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sostenida del ma\u00edz del amaranto el nopal",
            "start": 1076.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y las hortalizas de la chinampa",
            "start": 1080.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "xochimilca y los humedales de tlahuac y",
            "start": 1082.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n e impulso de mercados",
            "start": 1085.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "locales regionales y centros de acopio",
            "start": 1088.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entre otros aspectos",
            "start": 1091.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de manera particular proponemos que los",
            "start": 1093.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "productos de nuestros pueblos abastezcan",
            "start": 1096.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los mercados de la ciudad de mexico y se",
            "start": 1099.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dignifique a quienes los comercializan",
            "start": 1102.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es urgente que se garantice la",
            "start": 1104.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n de predios y la tenencia de",
            "start": 1107.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la tierra a partir de procedimientos",
            "start": 1110.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "censales pertinentes y acordados con los",
            "start": 1113.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pobladores ind\u00edgenas",
            "start": 1116.62,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la consulta previa libre e informada de",
            "start": 1119.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cualquier iniciativa programa proyecto",
            "start": 1123.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "obra o acci\u00f3n es indispensable para el",
            "start": 1126.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ejercicio de los derechos de los pueblos",
            "start": 1129.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de las formas de",
            "start": 1132.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de nuestras representaciones",
            "start": 1134.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 reflejarse en la creaci\u00f3n de una",
            "start": 1136.67,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "circunscripci\u00f3n electoral ind\u00edgena se\u00f1or",
            "start": 1140.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente hac\u00eda mucho que ning\u00fan",
            "start": 1144.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mandatario dirig\u00eda su mirada a los",
            "start": 1147.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de esta gran ciudad a",
            "start": 1149.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pesar de esto",
            "start": 1152.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1155.01,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "a pesar de eso existimos y existimos",
            "start": 1161.19,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque resistimos resistimos los duros",
            "start": 1166.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "embates en nuestra contra aqu\u00ed estamos",
            "start": 1169.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organizados y propositivos listos para",
            "start": 1173.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguir existiendo",
            "start": 1176.88,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "en este momento mi compa\u00f1ero pascual de",
            "start": 1179.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "jes\u00fas gonz\u00e1lez le entregu\u00e9 entregar a",
            "start": 1182.809,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "los resolutivos de la reuni\u00f3n pasada",
            "start": 1185.539,
            "duration": 17.371
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1190.11,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente su visita nos convoca",
            "start": 1205.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para reconocernos todos como hermanos",
            "start": 1208.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hermano presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1211.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obrador el reto que asumi\u00f3 al recibir el",
            "start": 1215.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de mando de nuestros pueblos",
            "start": 1218.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "representa compromiso y responsabilidad",
            "start": 1220.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que esperamos honre por la memoria de",
            "start": 1224.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los que dieron su vida para fundar esta",
            "start": 1227.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y por la esperanza de los que",
            "start": 1230.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "siguen nuestros pasos bienvenido a esta",
            "start": 1234.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "parte de la muralla verde que resguarda",
            "start": 1238.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la vida de la cuenca de m\u00e9xico",
            "start": 1241.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bienvenidos a todos",
            "start": 1243.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1246.15,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "enseguida hace un sol en la palabra el",
            "start": 1251.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 1256.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 1259.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas escapamos cliente me",
            "start": 1262.059,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "toca regino y entrenen llegan a la noche",
            "start": 1266.35,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "interna y otra popa y casi todo trato",
            "start": 1271.059,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "dios m\u00e1s embustes cage",
            "start": 1275.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya me agrad\u00f3 controlado que jacques cuya",
            "start": 1278.809,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sabia automercados por soft",
            "start": 1282.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "como janos conserven mil faltas mojan el",
            "start": 1285.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "verde con el idioma con machado",
            "start": 1289.669,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 no despu\u00e9s avanz\u00f3 el",
            "start": 1292.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidente ha licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1295.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1298.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1307.09,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 1309.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "soy mi hija del estado de oaxaca y les",
            "start": 1311.879,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "he hablado",
            "start": 1316.979,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en la lengua yuca",
            "start": 1318.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "les he dado",
            "start": 1322.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "un gran agradecimiento por participar el",
            "start": 1324.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 1331.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en este hist\u00f3rico encuentro entre los",
            "start": 1332.86,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "pueblos y barrios originarios y",
            "start": 1338.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas residentes de la",
            "start": 1342.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico con nuestro se\u00f1or",
            "start": 1345.76,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "presidente el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1348.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1351.549,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1359.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "quiero dar un agradecimiento muy",
            "start": 1361.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "especial por acompa\u00f1arnos a esta tarde",
            "start": 1364.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nuestra jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 1368.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mexico la doctora claudia sheinbaum cuya",
            "start": 1371.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1376.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1377.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cuya presencia es una muestra del",
            "start": 1380.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compromiso que tiene con los pueblos",
            "start": 1384.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la ciudad de mexico en",
            "start": 1387.0,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "particular aqu\u00ed demille falta",
            "start": 1390.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer al alcalde de",
            "start": 1395.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mil faltas",
            "start": 1399.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 octavio ribera quien es nuestro",
            "start": 1401.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "anfitri\u00f3n en este acto",
            "start": 1403.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de manera muy especial hermanas y",
            "start": 1412.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 1416.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "agradezco a las personas que nos han",
            "start": 1417.7,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hecho la ceremonia tradicional esta",
            "start": 1423.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ceremonia de bienvenida de recepci\u00f3n que",
            "start": 1427.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "han hecho a nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1431.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que tenga mucha salud",
            "start": 1434.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mucha fuerza mucha sabidur\u00eda para",
            "start": 1438.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobernar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1441.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias hermanas y hermanos por",
            "start": 1444.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esta ceremonia tradicional porque adem\u00e1s",
            "start": 1448.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como lo ha manifestado nuestro",
            "start": 1452.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente la transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1454.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no es s\u00f3lo de car\u00e1cter material",
            "start": 1457.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de car\u00e1cter espiritual y",
            "start": 1459.91,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos tienen que aportar",
            "start": 1464.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mucho con sus lenguas con sus culturas",
            "start": 1466.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con toda la milenaria tradici\u00f3n que nos",
            "start": 1469.55,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "han heredado nuestros antepasados",
            "start": 1473.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de manera muy especial tambi\u00e9n quiero",
            "start": 1483.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "agradecer al coro de ni\u00f1os de la escuela",
            "start": 1486.51,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "primaria la willow de la comunidad de",
            "start": 1490.44,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "santa ana tlacotenco mil falta quienes",
            "start": 1494.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonar\u00e1n en un momento m\u00e1s el himno",
            "start": 1499.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacional en lengua n\u00e1huatl acompa\u00f1ados",
            "start": 1502.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la banda de m\u00fasica donaj\u00ed y tambi\u00e9n",
            "start": 1506.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de las bandas filarm\u00f3nicas aqu\u00ed",
            "start": 1509.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentes que muchos de ellos proceden",
            "start": 1511.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de diversas partes de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1514.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nuestras bandas como hemos dicho es el",
            "start": 1517.85,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "alma de nuestros pueblos y que bien que",
            "start": 1521.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en este acto est\u00e1n aqu\u00ed presentes para",
            "start": 1525.06,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "darnos alegr\u00eda con sus melod\u00edas",
            "start": 1528.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos nos encontramos en",
            "start": 1534.02,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este generoso pueblo de mil faltas",
            "start": 1538.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este pueblo que en lengua n\u00e1huatl",
            "start": 1543.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "significa campos donde se cultiva el",
            "start": 1546.17,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ma\u00edz pueblo heroico pues recordamos hoy",
            "start": 1550.37,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que en el a\u00f1o de 1914 el general",
            "start": 1554.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "emiliano zapata y su ej\u00e9rcito al",
            "start": 1558.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dirigirse a la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 1562.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presionar al usurpador victoriano huerta",
            "start": 1565.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para que dejara la presidencia de m\u00e9xico",
            "start": 1568.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "acamparon en san pablo oztotepec aqu\u00ed el",
            "start": 1572.26,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "1000 falta un lugar donde el caudillo",
            "start": 1577.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del sur estableci\u00f3 temporalmente su",
            "start": 1580.46,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cuartel militar aqu\u00ed hermanas y hermanos",
            "start": 1584.6,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hay que decirlo se ratific\u00f3 el plan de",
            "start": 1588.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ayala que reivindica el derecho de las",
            "start": 1592.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comunidades y pueblos originarios",
            "start": 1596.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a la propiedad de las tierras aguas y",
            "start": 1599.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bosques por eso es tan simb\u00f3lico que se",
            "start": 1603.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "realice este acto de di\u00e1logo p\u00fablico",
            "start": 1607.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entre nuestro presidente y ustedes que",
            "start": 1610.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "son los herederos de estas comunidades",
            "start": 1613.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mil faltas es el emblema de la lucha y",
            "start": 1623.81,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la defensa de la tierra comunal por lo",
            "start": 1628.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que gracias a esta lucha de los",
            "start": 1632.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comuneros y las comuneras de los nuevos",
            "start": 1634.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pueblos mil platenses se han logrado m\u00e1s",
            "start": 1638.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "espacios para promover y recuperar sus",
            "start": 1642.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "usos y costumbres administrar proyectos",
            "start": 1645.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n ambiental y protecci\u00f3n",
            "start": 1649.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica y sobre todo reforzar su",
            "start": 1652.13,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cultura e identidad n\u00e1huat porque en",
            "start": 1656.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "donde hay tierra comunal como dice",
            "start": 1660.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente hay cultura hay",
            "start": 1663.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "identidad hay sentido de organizaci\u00f3n",
            "start": 1667.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comunitaria que es el coraz\u00f3n de",
            "start": 1670.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y eso es lo que ustedes",
            "start": 1674.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos han ense\u00f1ado ac\u00e1 en esta bella",
            "start": 1677.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "comunidad de mil faltas",
            "start": 1681.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por eso tomando en cuenta estos valores",
            "start": 1689.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "milenarios que ustedes representan hemos",
            "start": 1694.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "escuchado con mucha atenci\u00f3n a nuestra",
            "start": 1697.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hermana er\u00e9ndira v\u00e1zquez mota quien ha",
            "start": 1700.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hablado en representaci\u00f3n de ustedes y",
            "start": 1703.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la entrega de este documento de",
            "start": 1706.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "manos de nuestro hermano pasqual hermano",
            "start": 1710.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "triqui que hoy le ha entregado este",
            "start": 1714.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "documento importante al se\u00f1or presidente",
            "start": 1716.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica estoy seguro que con la",
            "start": 1720.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n del gobierno de la ciudad",
            "start": 1724.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico- de las alcald\u00edas que existen",
            "start": 1727.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en esta ciudad vamos a poder resolver de",
            "start": 1730.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera paulatina de manera organizada",
            "start": 1734.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cada uno de sus planteamientos y por eso",
            "start": 1736.75,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "vamos a proponer a la distinguida",
            "start": 1741.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum jefa de",
            "start": 1744.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobierno de esta ciudad un convenio de",
            "start": 1747.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajo de colaboraci\u00f3n entre el",
            "start": 1749.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1752.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y el gobierno de la ciudad para que",
            "start": 1755.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "podamos resolver los problemas m\u00e1s",
            "start": 1757.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acuciantes los problemas m\u00e1s urgentes",
            "start": 1762.19,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que ustedes viven aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 1764.82,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1768.429,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "tanto los pueblos originarios de esta",
            "start": 1769.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "parte sur de la ciudad de mexico como",
            "start": 1772.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos ind\u00edgenas migrantes",
            "start": 1775.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que viven que hacen su vida cotidiana en",
            "start": 1777.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el centro hist\u00f3rico de la ciudad",
            "start": 1781.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por eso hermanas y hermanos es tan",
            "start": 1784.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante que haya este di\u00e1logo que",
            "start": 1787.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haya esta coordinaci\u00f3n sobre todo como",
            "start": 1790.15,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lo dice nuestra hermana er\u00e9ndira que",
            "start": 1793.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podamos poner en pr\u00e1ctica las normas los",
            "start": 1795.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "principios que contiene la constituci\u00f3n",
            "start": 1798.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y la nueva ley",
            "start": 1801.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que acaba de ser aprobado por",
            "start": 1804.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el congreso de la ciudad de mexico que",
            "start": 1807.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estas normas que estos principios no se",
            "start": 1810.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "queden en las bibliotecas o en las",
            "start": 1813.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "escuelas sino que estas normas",
            "start": 1816.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "parte de la realidad cotidiana de",
            "start": 1819.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 1822.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y que de este modo",
            "start": 1824.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos los pueblos",
            "start": 1827.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas podamos participar de una",
            "start": 1830.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manera activa y decidida en la cuarta",
            "start": 1833.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica as\u00ed como",
            "start": 1836.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo hicieron nuestros antepasados en la",
            "start": 1840.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "independencia en la revoluci\u00f3n y en",
            "start": 1843.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otros momentos de la historia as\u00ed hoy",
            "start": 1846.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas el pueblo n\u00e1huatl",
            "start": 1848.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de mille falta el pueblo n\u00e1huatl de la",
            "start": 1852.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico se tiene que poner de",
            "start": 1855.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pie para participar en la construcci\u00f3n",
            "start": 1857.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1860.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que encabeza nuestro",
            "start": 1863.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1866.36,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador muchas gracias",
            "start": 1869.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1883.16,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "solicitamos a la jefa de gobierno de la",
            "start": 1886.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico doctora claudia",
            "start": 1889.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sheinbaum pardo nos dirija un mensaje",
            "start": 1892.35,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "x mapa 230 playa y canto con m\u00e9xico",
            "start": 1896.96,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "claudia grado nos deje plazo temple asco",
            "start": 1902.19,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1910.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes y",
            "start": 1913.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gusto",
            "start": 1916.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recibiendo a nuestro presidente de",
            "start": 1918.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1923.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1927.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente a la bella",
            "start": 1929.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tierra de mis faltas la alcald\u00eda rural",
            "start": 1934.14,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico que usted siendo",
            "start": 1939.14,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno conoce muy bien la",
            "start": 1944.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica y tambi\u00e9n la enorme riqueza",
            "start": 1947.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de los pueblos del sur de la ciudad de",
            "start": 1951.21,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mexico milpa alta tierra del ma\u00edz tierra",
            "start": 1954.51,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "del nopal tierra de bosques pero sobre",
            "start": 1959.07,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todo tierra de hombres y mujeres que han",
            "start": 1963.69,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "sabido defender con todo con la vida con",
            "start": 1967.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 con ellos para defender",
            "start": 1972.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sus bosques su tierra su lengua su",
            "start": 1976.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cultura que viva la alcald\u00eda de mi falda",
            "start": 1980.37,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y sus pueblos originarios",
            "start": 1984.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 1989.98,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1992.42,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "se le reconoce se le quiere",
            "start": 1993.68,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ahora m\u00e1s que nunca se le",
            "start": 1998.509,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "reconoce el gran esfuerzo que est\u00e1",
            "start": 2003.369,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "poniendo en este en esta transformaci\u00f3n",
            "start": 2007.059,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que encabeza la gran transformaci\u00f3n de",
            "start": 2011.699,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds de este",
            "start": 2016.179,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gran momento hist\u00f3rico del que todas y",
            "start": 2020.379,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todas nos sentimos orgullosos de formar",
            "start": 2023.919,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "parte muchos programas que se inici\u00f3 en",
            "start": 2028.029,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2032.949,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hoy son una realidad para todo el pa\u00eds",
            "start": 2035.109,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adultos mayores ya no solo es",
            "start": 2038.849,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico ya es una",
            "start": 2043.089,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "realidad en todo el pa\u00eds a lo largo y",
            "start": 2045.819,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ancho y como \u00e9sta tambi\u00e9n muchos",
            "start": 2050.289,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "programas que iniciaron y que estamos",
            "start": 2054.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "orgullosos de que se iniciaran aqu\u00ed en",
            "start": 2057.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la ciudad y por eso se le quiere tanto",
            "start": 2060.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hoy nos sentimos orgullosos que sean",
            "start": 2063.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "parte de todo el pueblo de mexico quiero",
            "start": 2066.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "si me lo permiten muy brevemente",
            "start": 2070.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "informarle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente ya",
            "start": 2073.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todos ustedes los programas que hicimos",
            "start": 2076.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en mi espalda y en la",
            "start": 2079.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudad a partir de que entramos al",
            "start": 2081.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2085.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2086.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "paso del 2018 de 200 millones de pesos",
            "start": 2089.69,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "al 2019 a 1000 millones de pesos es",
            "start": 2094.59,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "decir 5 veces m\u00e1s y es un programa que",
            "start": 2099.09,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "hace falta representar cerca de 216",
            "start": 2103.8,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "millones de pesos hubo algunas demoras",
            "start": 2109.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado pero estamos haciendo todo",
            "start": 2113.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que a partir de 2020 ya no haya",
            "start": 2116.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ninguna demora en los apoyos fueron 120",
            "start": 2119.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "millones de apoyo al bosque 52 millones",
            "start": 2124.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de apoyo al desarrollo rural estamos ya",
            "start": 2128.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por construir un nuevo centro de acopio",
            "start": 2132.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del nopal a quien me falta tambi\u00e9n se",
            "start": 2136.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hicieron torres de incendios veh\u00edculos",
            "start": 2139.83,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "para las brigadas en fin",
            "start": 2144.21,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un apoyo que este a\u00f1o vamos a redoblar",
            "start": 2146.349,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n existen cuatro pilares de 12",
            "start": 2150.809,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pilares que se van a hacer aqu\u00ed en mi",
            "start": 2156.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "parte son centros comunitarios de apoyo",
            "start": 2159.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n a la cultura al deporte y",
            "start": 2162.46,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "en particular en mi falta de ense\u00f1anza",
            "start": 2166.42,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "del novato porque no queremos que se",
            "start": 2170.049,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "pierda nuestra lengua originaria",
            "start": 2173.229,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o",
            "start": 2177.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "va a entrar en operaci\u00f3n el centro de",
            "start": 2180.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud que se hab\u00eda mucho que",
            "start": 2183.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quiero reconocer aqu\u00ed que estamos",
            "start": 2185.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haciendo con el alcalde en villamil",
            "start": 2187.799,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pasta tambi\u00e9n",
            "start": 2190.559,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a ver a ver tambi\u00e9n",
            "start": 2194.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a hacer aqu\u00ed adem\u00e1s del",
            "start": 2199.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "centro de shannon",
            "start": 2202.249,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del centro de salud una estaci\u00f3n",
            "start": 2205.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de bomberos porque mis faltas no tienen",
            "start": 2210.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y es muy importante para la protecci\u00f3n",
            "start": 2212.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 2215.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este a\u00f1o con un apoyo tambi\u00e9n de",
            "start": 2217.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fundaciones se va a hacer una nueva",
            "start": 2221.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "secundaria y una nueva preparatoria aqu\u00ed",
            "start": 2223.75,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en mi parte",
            "start": 2227.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y esta se\u00f1or presidente por consolidarse",
            "start": 2229.829,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la universidad benito ju\u00e1rez de mil",
            "start": 2234.299,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pastas",
            "start": 2237.749,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es una especialidad en ingenier\u00eda",
            "start": 2239.38,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "forestal y agropecuaria y ese mismo a\u00f1o",
            "start": 2243.089,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed de marzo ya estamos trabajando",
            "start": 2247.93,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en ello vamos a poner a consulta a los",
            "start": 2252.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "distintos pueblos no s\u00f3lo me impacta",
            "start": 2255.73,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "xochimilco un nuevo camino para mil",
            "start": 2257.89,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pastos porque es uno de los graves",
            "start": 2261.009,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "problemas de aqu\u00ed de la alcald\u00eda la",
            "start": 2264.789,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "movilidad",
            "start": 2267.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la ciudad se\u00f1or presidente",
            "start": 2270.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avanza con paso firme estamos dedicados",
            "start": 2273.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en cuerpo y alma al gran privilegio que",
            "start": 2277.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tenemos de servir a este nuestro pueblo",
            "start": 2281.23,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "maravilloso de la ciudad de m\u00e9xico- de",
            "start": 2285.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las 16 alcald\u00edas que viva mi pasta que",
            "start": 2289.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "viva xochimilco que viva tlalpan",
            "start": 2293.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienvenido al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2296.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2299.17,
            "duration": 13.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2301.91,
            "duration": 10.729
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2312.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2317.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2319.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2322.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2326.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ciudad libros amigos trata siempre chica",
            "start": 2328.29,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "las 50",
            "start": 2333.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel obrador hasta trapo va",
            "start": 2337.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 2340.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "amigas amigos de mi falta",
            "start": 2342.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos",
            "start": 2346.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y colonias",
            "start": 2350.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "barrios",
            "start": 2352.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este municipio",
            "start": 2356.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2358.99,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2360.22,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n",
            "start": 2361.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esta alcald\u00eda",
            "start": 2363.71,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "y de otras vecinas que nos acompa\u00f1an",
            "start": 2366.76,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "todas las alcald\u00edas hasta que gustavo a",
            "start": 2377.319,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "madero de todo el distrito federal la",
            "start": 2380.559,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2384.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2385.62,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "bengoa",
            "start": 2389.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reafirmar compromisos",
            "start": 2391.53,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que no les voy a fallar",
            "start": 2395.4,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "no voy a traicionar al pueblo",
            "start": 2401.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3",
            "start": 2414.38,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2417.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2419.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se empiezan a ver",
            "start": 2423.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 2426.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "yo he hecho el compromiso que para",
            "start": 2428.539,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 2432.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya van a estar",
            "start": 2437.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sembradas establecidas las bases",
            "start": 2439.17,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de mx",
            "start": 2443.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hemos avanzado porque nos ha dado",
            "start": 2447.55,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "resultados la f\u00f3rmula",
            "start": 2451.48,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "sencilla pero trascendente profunda que",
            "start": 2455.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estamos aplicando",
            "start": 2460.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de esa f\u00f3rmula consiste ustedes lo saben",
            "start": 2463.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "bien porque durante muchos a\u00f1os lo",
            "start": 2467.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estuvimos diciendo",
            "start": 2471.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es acabar con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2475.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "acabar con la impunidad",
            "start": 2479.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2491.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acabar con la impunidad",
            "start": 2494.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ahorrar",
            "start": 2498.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque se iba mucho dinero",
            "start": 2501.19,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1\u00f3n de la corrupci\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 2505.13,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "porque empezamos arriba limpiando el",
            "start": 2509.559,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "gobierno como se limpian las escaleras",
            "start": 2514.789,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo pero va a llegar a",
            "start": 2517.75,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "todos los niveles de gobierno se acaba",
            "start": 2521.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2525.049,
            "duration": 12.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2526.22,
            "duration": 13.2
        },
        {
            "text": "y sabe",
            "start": 2537.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que esto es posible",
            "start": 2539.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no solo por el ejemplo que se da arriba",
            "start": 2542.309,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2548.3,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "solo por las leyes que ayudan",
            "start": 2550.03,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "porque aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 2554.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2558.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no era considerada",
            "start": 2560.97,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "como un delito grave",
            "start": 2564.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2568.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 2573.549,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2576.549,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "imaginan quien estaba en la presidencia",
            "start": 2578.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el c\u00f3digo penal",
            "start": 2584.68,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "para que no se considerar\u00e1 delito grave",
            "start": 2589.71,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n y as\u00ed estuvimos",
            "start": 2593.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 2597.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hasta que el a\u00f1o pasado se reform\u00f3 la",
            "start": 2600.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y ya es delito grave el que",
            "start": 2603.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "roba no tiene derecho a fianza va a la",
            "start": 2607.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 2612.08,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2612.83,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "pero no solo es eso",
            "start": 2621.019,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 2625.74,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2626.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que ya hay una nueva corriente de",
            "start": 2628.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 2632.26,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y eso se debe",
            "start": 2635.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a nuestro movimiento porque antes ni en",
            "start": 2638.01,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la academia",
            "start": 2641.97,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y en las universidades",
            "start": 2643.859,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "se trataba el tema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2646.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mucho menos en el parlamento en los",
            "start": 2649.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "discursos pol\u00edticos",
            "start": 2654.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no se mencionaba ni siquiera la palabra",
            "start": 2656.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ahora ese instinto todos los d\u00edas la",
            "start": 2659.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estamos mencionando y no s\u00f3lo eso el",
            "start": 2664.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 2667.88,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando maldito estigmatizados",
            "start": 2669.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00fasica ac\u00e1",
            "start": 2674.95,
            "duration": 13.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2676.9,
            "duration": 15.389
        },
        {
            "text": "esa es la transformaci\u00f3n",
            "start": 2688.64,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "por eso estamos avanzando porque nos",
            "start": 2693.08,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto se hace mucho m\u00e1s",
            "start": 2698.3,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "con menos",
            "start": 2704.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el otro complemento",
            "start": 2707.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho es acabar todos los",
            "start": 2710.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2713.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los altos funcionarios p\u00fablicos que",
            "start": 2715.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1n la gran vida se hallaban",
            "start": 2718.81,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales",
            "start": 2723.31,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "eso ganaba el director del infonavit ya",
            "start": 2728.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 tambi\u00e9n por una reforma a",
            "start": 2732.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n nadie puede ganar m\u00e1s",
            "start": 2736.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que lo que recibe el presidente de la",
            "start": 2740.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 2742.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto",
            "start": 2745.3,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sin compensaciones",
            "start": 2747.58,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2749.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 2756.64,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2757.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "significa ahorros ya no hay atenci\u00f3n",
            "start": 2759.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 2763.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se",
            "start": 2767.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "destinaba a darle atenci\u00f3n privada a los",
            "start": 2770.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil",
            "start": 2774.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2776.73,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se ha sido nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 2778.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta se estiraban a costillas del",
            "start": 2780.809,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "erario eso se termin\u00f3",
            "start": 2783.69,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos otros privilegios",
            "start": 2787.53,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "ya no hay estado mayor presidencial duro",
            "start": 2793.09,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de caras saben cuantos cuidaban al",
            "start": 2798.51,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "presidente 8000 elementos del estado",
            "start": 2802.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ya todos esos",
            "start": 2807.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elementos pasar a la secretar\u00eda de la",
            "start": 2809.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "defensa a la guardia nacional para",
            "start": 2812.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 2814.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la gente y el que lucha por la justicia",
            "start": 2817.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer",
            "start": 2819.22,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2821.13,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los guardaespaldas",
            "start": 2829.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 2834.309,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2836.79,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y muchos otros lujos",
            "start": 2842.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n eliminando",
            "start": 2844.95,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los \u00faltimos 12 a\u00f1os en dos",
            "start": 2847.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores",
            "start": 2853.519,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "compraron 100.000 millones de pesos en",
            "start": 2857.339,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 2861.569,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "los voy a repetir y ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 2863.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tarea para que haga en cuenta cu\u00e1nto es",
            "start": 2866.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al presupuesto de mis",
            "start": 2871.5,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "faltas 100 mil millones de pesos",
            "start": 2874.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2880.22,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "aviones de gran lujo no solo",
            "start": 2882.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2886.289,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sexenio pasado 6 aviones jets",
            "start": 2888.81,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "cada uno mil millones de pesos",
            "start": 2893.85,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "seis helic\u00f3pteros para trasladar a los",
            "start": 2898.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "funcionarios que iban",
            "start": 2901.279,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2904.71,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en cualquier sitio cualquier lugar de la",
            "start": 2906.43,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ciudad a los campos de golf a los",
            "start": 2910.78,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros ya eso se termin\u00f3 est\u00e1",
            "start": 2915.73,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "prohibido usar aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 2921.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 2925.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 2927.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "como lo venimos haciendo desde hace",
            "start": 2929.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os a ras de tierra adem\u00e1s si",
            "start": 2931.589,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "llegamos a mi palta aqu\u00ed en un",
            "start": 2935.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero cuando nos vamos a dar",
            "start": 2940.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n las calles y c\u00f3mo",
            "start": 2943.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el tr\u00e1fico y c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 2946.349,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2948.329,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 2959.92,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 2963.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2964.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque esto le da",
            "start": 2966.74,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "salpullido",
            "start": 2970.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los conservadores vamos a rifar el avi\u00f3n",
            "start": 2974.099,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2977.46,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2983.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que se obtenga va a ser",
            "start": 2985.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para comprar equipos para",
            "start": 2988.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales",
            "start": 2991.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2995.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 2996.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 3000.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "optimistas",
            "start": 3004.46,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "estamos contentos no estamos angustiados",
            "start": 3006.92,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "sabemos que vamos a lograr nuestro",
            "start": 3013.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito entre todos de transformar a",
            "start": 3016.79,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico y quiero tambi\u00e9n",
            "start": 3021.17,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "comentarles que esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3024.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tiene como protagonistas principales",
            "start": 3027.819,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3033.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 3041.37,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "creemos",
            "start": 3043.9,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "es lo mismo que hemos venido diciendo",
            "start": 3048.43,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "por a\u00f1os se acuerda lo que dec\u00edamos en",
            "start": 3052.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "todas las asambleas de los pueblos de",
            "start": 3058.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "milpa alta y xochimilco entra el pan en",
            "start": 3060.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la sierra tarahumara en la lacandona en",
            "start": 3063.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos lados tengo la dicha enorme de",
            "start": 3066.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "conocer todos los municipios de m\u00e9xico y",
            "start": 3069.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 de comunidades triquis la",
            "start": 3073.9,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cultura trini conozco los 570 municipios",
            "start": 3078.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 3082.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3084.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n la sierra de zongolica",
            "start": 3086.44,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "en veracruz bueno que dec\u00eda",
            "start": 3091.26,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a atender a todos y vamos a",
            "start": 3096.339,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "escuchar a todos y vamos a respetar a",
            "start": 3100.21,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos como lo estamos haciendo pero le",
            "start": 3102.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a dar preferencia dijimos a la",
            "start": 3105.969,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente humilde por el bien de todos",
            "start": 3109.269,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 3111.369,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3117.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "son palabras son hechos",
            "start": 3119.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "14 meses despu\u00e9s de informar y se puede",
            "start": 3124.23,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "constatar porque estamos sometidos y",
            "start": 3129.27,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "aceptamos las reglas",
            "start": 3135.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a la transparencia al escrutinio p\u00fablico",
            "start": 3138.19,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "nada ocultamos bueno",
            "start": 3142.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 3148.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de todos los hogares de mexico estamos",
            "start": 3151.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 3154.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 3156.14,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "con un programa de bienestar",
            "start": 3158.03,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de todos los programas de bienestar a la",
            "start": 3162.589,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mitad de los hogares de llega cuando",
            "start": 3165.469,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "menos un apoyo",
            "start": 3168.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero eso es general",
            "start": 3172.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero en comunidades ind\u00edgenas ya estamos",
            "start": 3175.49,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "en el 97% de todos los hogares",
            "start": 3178.82,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y el 1\u00ba de diciembre vamos a estar al",
            "start": 3187.4,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 3191.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a que en todos los hogares donde",
            "start": 3195.46,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "viven los pobres de m\u00e9xico haya un apoyo",
            "start": 3200.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a continuar por eso",
            "start": 3206.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el programa de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3209.52,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mayores ya saben ustedes que se inici\u00f3",
            "start": 3212.1,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ese programa hace muchos a\u00f1os pero no se",
            "start": 3218.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aplicaba a nivel nacional y luego no se",
            "start": 3221.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aplicaba completo",
            "start": 3226.47,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se les daba mil 160 pesos cada dos meses",
            "start": 3228.9,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "llegamos y se volvi\u00f3 universal dos mil",
            "start": 3234.8,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta",
            "start": 3240.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado y este a\u00f1o va a aumentar",
            "start": 3243.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para ponerlo en correspondencia con la",
            "start": 3247.34,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3251.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y aumentar la pensi\u00f3n adulto mayor en",
            "start": 3253.29,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "poquito porque es bendito",
            "start": 3256.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero va a aumentar",
            "start": 3260.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 3268.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos adultos mayores tienen esta",
            "start": 3270.08,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n 8 millones en el pa\u00eds saben",
            "start": 3273.68,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n no gasto porque",
            "start": 3278.99,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta justicia implica",
            "start": 3283.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3287.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "dar una recompensa a los que trabajaron",
            "start": 3289.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "toda su vida y merecen vivir con un poco",
            "start": 3292.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de holgura en el \u00faltimo tramo de su",
            "start": 3295.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "existencia estamos invirtiendo 125 mil",
            "start": 3298.03,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "millones de pesos s\u00f3lo en ese programa",
            "start": 3302.53,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3308.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 3311.43,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "discapacidad tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n",
            "start": 3316.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "igual que los adultos mayores",
            "start": 3321.05,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y quiero a que me falta informarles que",
            "start": 3324.77,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 una reforma a la constituci\u00f3n para",
            "start": 3330.23,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que se eleve a rango constitucional el",
            "start": 3334.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "derecho de los adultos mayores a la",
            "start": 3339.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n el derecho a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3341.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "discapacidad a una pensi\u00f3n el derecho de",
            "start": 3344.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres a que se",
            "start": 3349.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "les otorgue una beca y el derecho del",
            "start": 3352.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud",
            "start": 3355.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero quiero",
            "start": 3361.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "subrayar algo",
            "start": 3364.869,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "siempre los legisladores los te\u00f3ricos",
            "start": 3367.29,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "los estudiosos de la ciencia social",
            "start": 3371.45,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hablan de derechos p\u00fablicos pol\u00edticas",
            "start": 3376.059,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas se habl\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 3379.809,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nuevos t\u00e9rminos durante el periodo",
            "start": 3383.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "neoliberal para enga\u00f1ar para simular y",
            "start": 3386.49,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 en algunos casos hacer reformas",
            "start": 3392.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 3395.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero hay que dar",
            "start": 3397.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "esas reformas como letra muerta como lo",
            "start": 3400.98,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 aqu\u00ed la compa\u00f1era porque porque",
            "start": 3405.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se establece el derecho hace 25 a\u00f1os se",
            "start": 3409.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 la constituci\u00f3n en el",
            "start": 3413.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto el derecho a la salud y",
            "start": 3415.14,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en 25 a\u00f1os no se garantiz\u00f3 estando",
            "start": 3418.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "escrito en la constituci\u00f3n ahora qu\u00e9 es",
            "start": 3422.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo que estoy planteando en esta reforma",
            "start": 3426.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo se contemple el derecho sino",
            "start": 3429.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se establezca no les va a gustar a los",
            "start": 3433.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "constitucionalistas porque no es",
            "start": 3436.79,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ortodoxo pero quiero que quede claro que",
            "start": 3440.33,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "nunca el presupuesto para estos derechos",
            "start": 3445.77,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "va a ser menor que el ejercido el a\u00f1o",
            "start": 3450.03,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "anterior siempre va a haber presupuesto",
            "start": 3453.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 3462.109,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "apoyando con las becas",
            "start": 3464.72,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en preescolar primaria secundaria ah\u00ed",
            "start": 3468.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 3473.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3476.63,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3478.46,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "fue quedando",
            "start": 3480.069,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n b\u00e1sica en",
            "start": 3482.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo del otorgamiento de becas con",
            "start": 3485.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la educaci\u00f3n media superior",
            "start": 3487.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el caso de la educaci\u00f3n b\u00e1sica no",
            "start": 3492.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tenemos mucha cobertura pero va a ver",
            "start": 3496.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que va a llegar la beca a todas las",
            "start": 3499.68,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "familias pobres de m\u00e9xico para sus hijos",
            "start": 3504.22,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que cursan educaci\u00f3n b\u00e1sica en el caso",
            "start": 3508.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n media superior",
            "start": 3512.98,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed universal es decir para todos",
            "start": 3515.56,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se entregaron becas",
            "start": 3522.06,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "a 3.500.000 estudiantes de preparatoria",
            "start": 3526.49,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ya este nuevo ciclo escolar aument\u00f3 el",
            "start": 3532.03,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ingreso a las escuelas preparatorias que",
            "start": 3537.05,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "esto era lo que quer\u00edamos que no haya",
            "start": 3541.31,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n que no abandonen la escuela",
            "start": 3544.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ahora aument\u00f3 600.000 estudiantes m\u00e1s",
            "start": 3546.88,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que otorgar becas a cuatro",
            "start": 3551.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "millones cien mil estudiantes",
            "start": 3556.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar que no les falten las",
            "start": 3559.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "becas a los estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 3563.69,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "media superior porque es la edad m\u00e1s",
            "start": 3566.24,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil m\u00e1s riesgosa la que tiene que",
            "start": 3571.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ver con la adolescencia y queremos que",
            "start": 3574.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "permanezcan los j\u00f3venes en la escuela es",
            "start": 3577.33,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que",
            "start": 3580.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle por eso las becas",
            "start": 3584.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "van a seguir llegando a todas las",
            "start": 3587.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "escuelas lo mismo en lo que tiene que",
            "start": 3591.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ver con educaci\u00f3n superior nada m\u00e1s para",
            "start": 3595.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que tengan una idea",
            "start": 3600.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3603.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se entregaron 300 mil",
            "start": 3606.77,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes de nivel superior",
            "start": 3610.37,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los que estudian en la universidad de",
            "start": 3615.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "familias pobres 300.000 pues son los",
            "start": 3617.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "alumnos que tienen una vida",
            "start": 3622.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y nosotros entregamos estas becas al",
            "start": 3625.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mismo n\u00famero de alumnos 300.000 tengo un",
            "start": 3629.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y vamos a seguir apoyando y vamos a",
            "start": 3633.03,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "seguir creando universidades",
            "start": 3636.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3640.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todos los pueblos que tengan posibilidad",
            "start": 3644.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de estudiar una carrera ese es un",
            "start": 3648.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "compromiso que me falta ya se est\u00e1",
            "start": 3652.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trabajando alguna universidad",
            "start": 3656.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para el campo pero ahora hablaba yo como",
            "start": 3659.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "adelfo regino y miren no hay una",
            "start": 3663.76,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "universidad que ense\u00f1e las lenguas",
            "start": 3667.45,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "originarias",
            "start": 3673.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a ponernos de acuerdo como",
            "start": 3676.539,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "delphi",
            "start": 3679.569,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y la lengua que m\u00e1s se habla en el pa\u00eds",
            "start": 3681.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en aguas",
            "start": 3684.839,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s el maya",
            "start": 3688.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hago el compromiso",
            "start": 3692.89,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "una vez que en los pueblos como yo",
            "start": 3695.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conozco bien hay serlo si hay",
            "start": 3699.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 3701.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces que se pongan de acuerdo aqu\u00ed",
            "start": 3703.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en mi parte para ver en qu\u00e9 pueblo se",
            "start": 3707.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pone la universidad para la ense\u00f1anza de",
            "start": 3710.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las lenguas ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 3714.24,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3716.37,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "soy seguro",
            "start": 3720.849,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3723.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no la mencion\u00f3",
            "start": 3725.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "soy hasta cruceros pero porque no",
            "start": 3727.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 a clave de senda porque ella es",
            "start": 3732.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestra hermana yo estoy hablando por",
            "start": 3735.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 3738.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 3745.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 3748.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vamos a crear esta universidad porque",
            "start": 3750.89,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "necesitamos fortalecer las tradiciones",
            "start": 3755.69,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "las costumbres",
            "start": 3760.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "las lenguas la organizaci\u00f3n social",
            "start": 3762.779,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3767.74,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "es fortaleza es identidad",
            "start": 3769.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 3774.289,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estamos haciendo caminos en oaxaca",
            "start": 3776.09,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estamos comunicando a todas las",
            "start": 3780.869,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales en oaxaca tenemos",
            "start": 3783.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "108 frentes pero no los estamos haciendo",
            "start": 3787.13,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "con empresas contratistas que hacen m\u00e1s",
            "start": 3790.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "las obras que nada m\u00e1s ponen una",
            "start": 3794.999,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "carpetita de asfalto y con el agua",
            "start": 3797.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vuelven a ser los caminos de terracer\u00eda",
            "start": 3801.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo con la gente de",
            "start": 3806.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "concreto y se hacen bien los caminos se",
            "start": 3808.48,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "da trabajo a la comunidad y en",
            "start": 3813.88,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "beneficios queda en la misma regi\u00f3n",
            "start": 3817.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3820.589,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3821.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque podemos hacer esto tengo y no lo",
            "start": 3823.15,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "podemos hacer es gracia la gente en",
            "start": 3828.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "otras partes porque han conservado su",
            "start": 3831.46,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 3835.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "oaxaca la mayor\u00eda de las autoridades no",
            "start": 3840.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cobran",
            "start": 3845.19,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "el servicio puede estar en boca de una",
            "start": 3847.51,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "comunidad en nueva york de los \u00e1ngeles",
            "start": 3852.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de esa y le toca dar servicio y tiene",
            "start": 3858.76,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "que ir a dar su servicio y hay tequio y",
            "start": 3862.09,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "hay ayuda mutua y empiezan desde j\u00f3venes",
            "start": 3868.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sirviendo a la comunidad como 'top y les",
            "start": 3872.82,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van ascendiendo hasta llegar a",
            "start": 3876.79,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "ancianos gobernantes que cuentan con",
            "start": 3881.91,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "todo el respeto de los pueblos ah\u00ed no se",
            "start": 3886.81,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "conoce la corrupci\u00f3n en esas",
            "start": 3890.59,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "organizaciones de los pueblos de oaxaca",
            "start": 3895.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por eso se nos facilitan las cosas que",
            "start": 3899.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 3903.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les enviamos sus recursos y esas",
            "start": 3904.42,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "autoridades est\u00e1n haciendo los caminos",
            "start": 3910.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esa es la democracia verdadera gobierno",
            "start": 3913.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 3917.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3919.93,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3923.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no abandonar",
            "start": 3925.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las tradiciones las costumbres",
            "start": 3928.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fue un truco",
            "start": 3931.74,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "una idiotez es decir que eso era un",
            "start": 3934.52,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "atraso y que hab\u00eda que civilizar se es",
            "start": 3941.39,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n conservadora racista",
            "start": 3944.99,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed discriminatoria aqu\u00ed en mi falta",
            "start": 3949.59,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ejemplo de lo que",
            "start": 3953.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "significa esta organizaci\u00f3n miren cuando",
            "start": 3958.21,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "yo fui jefe de gobierno no hab\u00eda en mi",
            "start": 3961.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "falta delitos",
            "start": 3965.509,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda delitos porque se manten\u00eda la",
            "start": 3968.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria el mismo pueblo",
            "start": 3973.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estaba organizado para garantizar la",
            "start": 3976.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seguridad no",
            "start": 3980.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "era lo mismo que en aquel entonces",
            "start": 3983.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "delegaciones del centro donde ya no hay",
            "start": 3986.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social est\u00e1 roto el tejido",
            "start": 3989.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "social no hay organizaci\u00f3n comunitaria y",
            "start": 3992.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "prevalece el individualismo por eso",
            "start": 3996.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer nuestras culturas",
            "start": 3999.76,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "originarias adem\u00e1s",
            "start": 4004.98,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "mientras estemos en el gobierno",
            "start": 4009.09,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "van a tener preferencia los integrantes",
            "start": 4013.119,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "de las comunidades ind\u00edgenas esto ya",
            "start": 4018.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 definido voy a gobernar para todos",
            "start": 4022.39,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "pero de manera especial para pueblos",
            "start": 4025.24,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 4028.779,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hay otros programas j\u00f3venes construyendo",
            "start": 4037.019,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 4041.459,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "desde el programa tambi\u00e9n de apoyo a los",
            "start": 4043.18,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "productores lo que eres procampo ahora",
            "start": 4047.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n para generar que se",
            "start": 4051.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "complementa con lo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 4054.16,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad tambi\u00e9n hay que",
            "start": 4057.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "definiendo la posibilidad de que aqu\u00ed se",
            "start": 4065.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "aplique",
            "start": 4069.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el medio rural de la ciudad de mexico",
            "start": 4071.21,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 4074.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4078.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 4081.24,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el sureste de nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado",
            "start": 4084.18,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se iniciaron",
            "start": 4088.579,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "trabajos para sembrar 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4091.67,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y se le dio",
            "start": 4096.65,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "trabajo a m\u00e1s de 200000 sembradores",
            "start": 4099.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros peque\u00f1os",
            "start": 4104.989,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "propietarios que est\u00e1n cultivando sus",
            "start": 4107.13,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "propias parcelas que est\u00e1n sembrando lo",
            "start": 4110.909,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "que se dan en cada regi\u00f3n ya sea",
            "start": 4114.719,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 4121.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "frutales maderables este a\u00f1o aumente ese",
            "start": 4123.41,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "programa a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s y se va",
            "start": 4129.33,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a dar empleo a 200.000 sembradores es",
            "start": 4133.83,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "decir van a estar trabajando sembrando",
            "start": 4138.81,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "el campo de mexico 400 mil campesinos",
            "start": 4142.359,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "eso lo podemos hacer aqu\u00ed",
            "start": 4147.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "en mi parte aunque esto va a ayudar",
            "start": 4152.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mucho para las actividades productivas",
            "start": 4154.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para el ma\u00edz para el pan para mantener",
            "start": 4157.47,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el bosque para detener la mancha urbana",
            "start": 4161.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para que se recarguen los mantos",
            "start": 4165.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos y hablaba yo con claudia y",
            "start": 4168.73,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "ella tiene una idea que yo apoyo que as\u00ed",
            "start": 4174.28,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "de manera clara y tajante ya no se",
            "start": 4179.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autorice la construcci\u00f3n de",
            "start": 4184.27,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "fraccionamientos unidades habitacionales",
            "start": 4187.0,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 4192.65,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "sembrar \u00e1rboles",
            "start": 4199.429,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "porque ya lo sabemos pero no hay que",
            "start": 4202.06,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dejarse vencer por el avance de la",
            "start": 4206.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mancha urbana ya sabemos m\u00e1s de la mitad",
            "start": 4209.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del territorio de la ciudad de mexico es",
            "start": 4213.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "rural y gracias a ese territorio rural",
            "start": 4216.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es que puede tener sustentabilidad la",
            "start": 4221.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico agua y ox\u00edgeno por eso",
            "start": 4226.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por el bien de la ciudad de mexico",
            "start": 4230.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hay que proteger las \u00e1reas naturales de",
            "start": 4234.1,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "mi falta de tlalpan del agua de",
            "start": 4238.48,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "xochimilco de todas estas",
            "start": 4243.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delegaciones de la ciudad tambi\u00e9n les",
            "start": 4249.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 dos cosas m\u00e1s ando un poco mal",
            "start": 4254.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la garganta y propuse no hablar mucho",
            "start": 4258.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero ya me pique",
            "start": 4261.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya voy a terminar nada m\u00e1s dos cosas una",
            "start": 4264.52,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo conjuntamente aqu\u00ed",
            "start": 4269.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico pero vamos a",
            "start": 4274.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comenzar en las delegaciones rurales de",
            "start": 4277.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la ciudad con el programa la escuela es",
            "start": 4281.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4286.21,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ese programa",
            "start": 4288.53,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 4292.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 4294.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se entrega de manera directa el",
            "start": 4295.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4299.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a la sociedad de padres y madres de",
            "start": 4301.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 4305.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen los padres de familia hacen su",
            "start": 4306.699,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 4311.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y ese comit\u00e9 recibe",
            "start": 4313.32,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o cada ciclo escolar su",
            "start": 4317.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de la",
            "start": 4321.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escuela ellos deciden en qu\u00e9 utilizan",
            "start": 4323.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ese dinero en la asamblea",
            "start": 4327.59,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1ita",
            "start": 4331.5,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puede haber aqu\u00ed aunque se trate de",
            "start": 4334.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la capital de la rep\u00fablica en",
            "start": 4339.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades rurales si es una escuela",
            "start": 4341.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "multigrado donde un maestro dos maestros",
            "start": 4344.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dan hasta seis grados y tienen de 5 a 50",
            "start": 4347.7,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alumnos son 150.000 pesos los que van a",
            "start": 4351.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "llegar de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 4355.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "directo a la escuela si la escuela tiene",
            "start": 4358.82,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos si",
            "start": 4363.72,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "tienen las escuelas m\u00e1s de 150 alumnos",
            "start": 4368.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "500 mil pesos",
            "start": 4373.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto a todas las escuelas preescolar",
            "start": 4376.0,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria y vamos a empezar",
            "start": 4379.48,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar en el medio rural y lo",
            "start": 4384.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00fanico que estamos pidiendo es que la",
            "start": 4389.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de los comit\u00e9s de padres de",
            "start": 4391.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "familia se cuide que el tesorero sea",
            "start": 4394.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mujer porque las mujeres son m\u00e1s",
            "start": 4398.59,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "honradas que los hombres",
            "start": 4401.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 4407.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 4409.739,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4411.239,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que repito lo vamos a rifar",
            "start": 4415.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llevando a cabo estos programas",
            "start": 4417.83,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4423.07,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico claudia pero",
            "start": 4424.739,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "queremos fortalecernos para",
            "start": 4427.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4431.969,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "podamos lograr el prop\u00f3sito de que haya",
            "start": 4433.46,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed en mi pa\u00eds lo mismo en lo",
            "start": 4436.22,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la salud",
            "start": 4441.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ya hicimos el compromiso y lo vamos a",
            "start": 4444.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumplir nos dejaron el sistema de salud",
            "start": 4447.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por los suelos centros de salud",
            "start": 4450.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hospitales m\u00e9dicos sin especialistas sin",
            "start": 4453.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "medicinas se robaban hasta el dinero de",
            "start": 4455.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 4460.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo los pol\u00edticos corruptos tambi\u00e9n",
            "start": 4462.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le entraron algunos m\u00e9dicos una",
            "start": 4465.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que una profesi\u00f3n humanista le",
            "start": 4468.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "haya prestado a corromper el sistema de",
            "start": 4472.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "salud de nuestro pa\u00eds afortunadamente la",
            "start": 4475.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los m\u00e9dicos tiene una",
            "start": 4479.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n distinta de hendon est\u00e1n",
            "start": 4482.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sobre todo las 300.000 enfermeras que",
            "start": 4485.37,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "hay en el sistema de salud p\u00fablica del",
            "start": 4490.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos a levantar el sistema de",
            "start": 4494.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud no van a faltar los m\u00e9dicos no",
            "start": 4498.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos a faltar los especialistas no van",
            "start": 4500.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a faltar las medicinas vengo diciendo",
            "start": 4503.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que llega la cocacola hasta las",
            "start": 4506.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas y no vamos a",
            "start": 4510.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poder nosotros distribuir las medicinas",
            "start": 4513.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me canso ganso se va a lograr ese",
            "start": 4515.52,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4518.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4519.37,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "voy a regresar",
            "start": 4525.179,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4527.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 4530.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tengo compromisos con su s\u00ed mismo y con",
            "start": 4532.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tramos \u00e1ticos",
            "start": 4537.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tratan con otros",
            "start": 4540.28,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "pueblos de la ciudad que saben cu\u00e1nto me",
            "start": 4544.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "han apoyado",
            "start": 4549.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la gente de la capital la gente en la",
            "start": 4552.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico me ha apoyado igual o",
            "start": 4555.11,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que me apoyaron mis paisanos",
            "start": 4558.169,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "por eso as\u00ed como quiero",
            "start": 4563.389,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a mi tierra mi agua",
            "start": 4567.82,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "quiero a la capital de mi rep\u00fablica y",
            "start": 4570.51,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora rep\u00fablica justa democr\u00e1tica",
            "start": 4574.889,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "generosa muchas gracias",
            "start": 4581.539,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "amigas y amigos amor con amor se paga",
            "start": 4584.61,
            "duration": 14.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4589.02,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4599.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4602.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mexicano en lengua n\u00e1huatl interpretado",
            "start": 4605.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por alumnos de la escuela primaria",
            "start": 4609.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tlacuilo de la comunidad santa ana",
            "start": 4611.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tlacotenco de la alcald\u00eda milpa alta",
            "start": 4615.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados por la banda don aqu\u00ed de",
            "start": 4618.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "oaxaca de ju\u00e1rez hasta m\u00e1s de aqu\u00ed con",
            "start": 4621.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quien hasta penas que y que tap\u00f3",
            "start": 4624.63,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mastican aguas y que en plat\u00f3 el poco",
            "start": 4627.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "critique todos bien te echan es que las",
            "start": 4631.79,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 que santana y atenco santa ana",
            "start": 4635.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tlacotenco",
            "start": 4640.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "milpa alta hisp\u00e1nica",
            "start": 4642.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4653.37,
            "duration": 17.95
        },
        {
            "text": "el panismo",
            "start": 4669.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4671.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4678.26,
            "duration": 31.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4711.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4714.92,
            "duration": 20.309
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4736.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4740.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4743.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4746.72,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4750.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el pa\u00f1o seco bien",
            "start": 4754.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4756.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el licenciado manuel labrador",
            "start": 4758.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "caso autom\u00e1tico agradecemos a ustedes su",
            "start": 4762.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan",
            "start": 4766.73,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "una excelente tarde",
            "start": 4770.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chica t\u00e9cnica",
            "start": 4775.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4778.34,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4783.8,
            "duration": 3.849
        }
    ],
    "transcription_text": "cu\u00e1ndo [M\u00fasica] o la plata en ciertas el sabio tambi\u00e9n y antes de una vez escarmentado tanto termina gente la que le acabo de decir se\u00f1or gobernador nosotros tenemos la tradici\u00f3n de recibir con un muy copal que la cuida y la proteja eso es lo que le pedimos a dios y tambi\u00e9n usted sea bienvenido [Aplausos] trabajo creo que me ha valido estamos tratando de trabajar juntos ya no se destacan tales datos en agua como jim titipuchal abella el salamanca respeta janet y h\u00e1bitat el autor se\u00f1ora gobernadora le pedimos con nuestro coraz\u00f3n para que recibimos con un m\u00f3dico pan es en nuestra tradici\u00f3n bienvenida en pueblo tambi\u00e9n usted le recibimos con sumo a de copas est\u00e1 la de casa de nuestros dos amigos talento de caletas van a portales para quererme la champions contra el caj\u00f3n chicampo am y h\u00e1bitat al fayed m\u00e1s las malas m\u00faltiples variantes pues le estamos diciendo que nosotros estamos recibiendo con un molde company porque es la transici\u00f3n de nuestros pueblos y barrios bienvenido aqu\u00ed al pueblo [M\u00fasica] min [M\u00fasica] es un grado bienvenido al pueblo de mis faltas y vamos a proceder a pedir el permiso para poder pasar estas plantas sagradas vamos a pedir el permiso a este lugar sagrado o meteo vamos a poder para poder equilibrar nuestra energ\u00eda para poder equilibrar la energ\u00eda de nuestro pueblo de mis patas y para caiga es alg\u00fan seguir ese equilibrio que necesitamos en estos momentos jefa de gobierno doctora claudia pido el permiso para poder trabajar y bienvenida me falta para poder pedir el permiso para poder trabajar con estas plantas medicinales as\u00ed sea vamos a pedir por nuestro equilibrio por el equilibrio de milpa alta para caiga esa luz y ese equilibrio por nuestras lluvias por nuestras cosechas por nuestros campos as\u00ed sea que bienvenidas bienvenido adelfo regino montes director del instituto de la ciudad de los ind\u00edgenas pedimos el permiso para poder limpiar con nuestras plantas pueden poder equilibrar nuestra energ\u00eda y la energ\u00eda de nuestro pueblo me falta por nuestras lluvias por nuestras cosechas que as\u00ed sea bienvenido meteoro bienvenidos a la rep\u00fablica de los estados mexicanos soy de san pablo oztotepec un pueblo tradicionalista un pueblo zapatista 100% reciba el bast\u00f3n de mando para que pueda tomar en manos de la delegaci\u00f3n de milpa est\u00e1 y as\u00ed pueda ejercer su poder gracias se\u00f1or presidente por visitarnos y bienvenidos doctora de ser bienvenida [Aplausos] bienvenido gracias bienvenidos tambi\u00e9n reciban un presente por parte de la comunidad me imparten se desde lo que se hace en la regi\u00f3n bienvenidos y as\u00ed van gracias por visitarnos [M\u00fasica] [Aplausos] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an f\u00e9lix revuelta y ella con m\u00e9xico licenciado ando manuel labrador ni por la v\u00eda [Aplausos] los invitamos a ocupar sus lugares [Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con el pueblo n\u00e1huatl y comunidades ind\u00edgenas residentes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo [Aplausos] aqu\u00ed el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] adelfo regino montes el representante del pueblo ind\u00edgena triqui en la ciudad de mexico pascual de jes\u00fas gonz\u00e1lez [Aplausos] y toca pasqual plenamente en ella canta y toca trick in like suplente de la representaci\u00f3n comunal auxiliar de san pablo oztotepec de la comunidad de mil palta y representante del pueblo ind\u00edgena nahua er\u00e9ndira v\u00e1squez mota nike a er\u00e9ndira v\u00e1zquez mota le entra llegan dos chiquitos en san pablo oztotepec milman est\u00e1 el secretario de agricultura y desarrollo rural doctor v\u00edctor villalobos ar\u00e1mbula no hay que negar villalobos en mi alegr\u00eda que me entra toca el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de m\u00e9xico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas [Aplausos] y toca mi carita poder al igual los piquitos que no tiene ac\u00e1 no hay aqu\u00ed y va el alcalde de mil falta jos\u00e9 octavio rivero villase\u00f1or [Aplausos] la cinta [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil autoridades y pueblos ind\u00edgenas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como al p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet al mundo entero todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] en tanto que t\u00e9cnica sentir\u00eda muy chiquitos que no quitan no hay que internet y noche y ni contra el tipo hasta me sentir\u00eda a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo de er\u00e9ndira v\u00e1zquez mota ex suplente de la representaci\u00f3n como una auxiliar de san pablo oztotepec de la comunidad de 1000 palta hass cat para los chiquitos que er\u00e9ndida v\u00e1squez mota klein hasta quit\u00f3 vas a poner y a san pablo oztotepec milpa alta buenas tardes saludos [Aplausos] distinguidas autoridades y representantes de los pueblos barrios y comunidades de la ciudad de mexico licenciado octavio rivero villa se\u00f1or alcalde de mil faltas maestra del corregido montes director general del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mezcla licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos bienvenidos todos los habitantes de los pueblos ind\u00edgenas de la ciudad de mexico a nombre de los pueblos barrios y comunidades ind\u00edgenas de la ciudad de mexico le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a esta digna alcald\u00eda de mi falta a todos ustedes a lo largo de los siglos hemos conservado y cultivado un sentido de pertenencia e identidad a trav\u00e9s de nuestra lengua madre en n\u00e1huat del maguey y el nopal que tomamos sus fibras el agua miel y el pulque del ma\u00edz y del amaranto con los que nos alimentamos d\u00eda a d\u00eda y de nuestra tierra y sus bosques donde tomamos hongos flores y aromas hemos hecho trascender formas de comunalidad que tejen la red que nos hace distintos de cualquier otro grupo social el sol al tejer o las faenas la mano vuelta en los compadrazgos y los cargos honor\u00edficos y de justicia comunitaria que 500 a\u00f1os no han podido borrar estamos de pie se\u00f1or presidente con motivo de su visita nos reunimos representantes de estas poblaciones lo mismo que hermanos y hermanas ind\u00edgenas de otras alcald\u00edas de la ciudad los asistentes a la reuni\u00f3n celebrada el 7 de febrero pasado nos han encomendado la misi\u00f3n de acercar a sus o\u00eddos la voluntad de los pueblos y barrios originarios y comunidades saludamos su presencia en este di\u00e1logo porque ello permitir\u00e1 que conozca nuestra m\u00e1s urgente necesidad y las propuestas que hemos discutido para cambiar la situaci\u00f3n que vivimos los ind\u00edgenas la poblaci\u00f3n ind\u00edgena que habita en las 16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico compartimos la falta de reconocimiento y respeto a nuestras formas de gobierno lo que ha causado marginaci\u00f3n y poca atenci\u00f3n por parte de los diferentes niveles de gobierno se\u00f1or presidente queremos decirle que la constituci\u00f3n pol\u00edtica de la ciudad de mexico tiene un apartado espec\u00edfico para pueblos originarios que nos reconoce como sujetos de derechos de derecho p\u00fablico con personalidad jur\u00eddica y patrimonio propio sin embargo se requiere de la voluntad y disposici\u00f3n de todos los \u00f3rdenes de gobierno para hacer realidad esta norma y con ello acercarnos podernos hacer cargo de la toma de decisiones internas de cada pueblo barrio y comunidad nuestras tierras y territorios ocupan la mayor parte de la ciudad aqu\u00ed sigue amigos los bosques que son el pulm\u00f3n de este espacio a pesar de ello el crecimiento desordenado ha generado invasiones y zonas irregulares que traen consigo problemas con la tenencia de la tierra aunado a ello los planes de desarrollo inmobiliario as\u00ed como distintos proyectos de planeaci\u00f3n local contin\u00faan operando sin considerar a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena que aqu\u00ed vivimos afectando directamente nuestro territorio los recursos naturales que tenemos esa afectaci\u00f3n la podemos sentir en la falta de agua y la defecaci\u00f3n de la cuenca la contaminaci\u00f3n de los r\u00edos y manantiales la p\u00e9rdida de bosques por la tala clandestina y el saqueo y junto con esto la extinci\u00f3n de especies end\u00e9micas de flora y fauna por otra parte nuestras culturas formas de expresi\u00f3n y rituales que nos dan identidad se est\u00e1n perdiendo debido a la falta de protecci\u00f3n en agua idioma originario se encuentra en desventaja frente a otros idiomas ya que no existen programas ni planes estructurales que se dirijan a la educaci\u00f3n formal e informal en nuestro idioma es importante se\u00f1alar que los int\u00e9rpretes y traductores de los pueblos no somos valorados no contamos con derechos laborales a pesar del valioso trabajo de interpretaci\u00f3n en los juzgados de las 50 lenguas originarias que se hablan en de m\u00e9jico el formato y promoci\u00f3n de las diversas tradiciones fiestas patronales deportes y juguetes prehisp\u00e1nicos con el fin de fortalecer los es urgente sobre todo para j\u00f3venes ni\u00f1os y ni\u00f1as que son acechados por drogas alcohol y en nuestra regi\u00f3n por alto \u00edndice de suicidios en lo correspondiente al desarrollo local y regional el rescate de las chinampas y fomento de las hortalizas es necesario para sostener una alimentaci\u00f3n diversificada y realmente nutritiva que tiene como base lo que se recoge en la milpa el traspatio y nuestras parcelas lo que nos permite con lo que nos permite conservar h\u00e1bitos costumbres nuestros conocimientos y valores ancestrales que pueden integrarse a los programas educativos locales los centros ceremoniales y sitios sagrados como los panteones base de nuestra ritualidad sin embargo estos estos solo se promocionan como un atractivo tur\u00edstico invadiendo nuestras pr\u00e1cticas espirituales ancestrales es necesario que exista presupuesto para su conservaci\u00f3n y al mismo tiempo que los pueblos sigamos siendo los guardianes y administradores de estos lugares adem\u00e1s de que simplemente en programas acciones o proyectos destinados a este tema ante dicho panorama el encuentro que tuvimos este 7 de febrero se pronunci\u00f3 por la debida implementaci\u00f3n en el reconocimiento como sujetos de derecho p\u00fablico a los pueblos barrios y comunidades de la ciudad de mexico y con ello el respeto a sus autoridades tradicionales selectas por las asambleas comunitarias para ello proponemos la instalaci\u00f3n de mesas de di\u00e1logo con dependencias gubernamentales en las que se discuta la asignaci\u00f3n y destino del presupuesto para el desarrollo regional y donde se acuerden planes de trabajo con el objetivo de dar cauce a los problemas como la representaci\u00f3n pol\u00edtica de los pueblos la contaminaci\u00f3n de cuencas y humedales la generaci\u00f3n de planes de manejo de los recursos naturales la producci\u00f3n sustentable de bienes para el consumo de manera sostenida del ma\u00edz del amaranto el nopal y las hortalizas de la chinampa xochimilca y los humedales de tlahuac y la creaci\u00f3n e impulso de mercados locales regionales y centros de acopio entre otros aspectos de manera particular proponemos que los productos de nuestros pueblos abastezcan los mercados de la ciudad de mexico y se dignifique a quienes los comercializan es urgente que se garantice la regulaci\u00f3n de predios y la tenencia de la tierra a partir de procedimientos censales pertinentes y acordados con los pobladores ind\u00edgenas la consulta previa libre e informada de cualquier iniciativa programa proyecto obra o acci\u00f3n es indispensable para el ejercicio de los derechos de los pueblos el reconocimiento de las formas de elecci\u00f3n de nuestras representaciones deber\u00e1 reflejarse en la creaci\u00f3n de una circunscripci\u00f3n electoral ind\u00edgena se\u00f1or presidente hac\u00eda mucho que ning\u00fan mandatario dirig\u00eda su mirada a los pueblos ind\u00edgenas de esta gran ciudad a pesar de esto [Aplausos] a pesar de eso existimos y existimos porque resistimos resistimos los duros embates en nuestra contra aqu\u00ed estamos organizados y propositivos listos para seguir existiendo en este momento mi compa\u00f1ero pascual de jes\u00fas gonz\u00e1lez le entregu\u00e9 entregar a los resolutivos de la reuni\u00f3n pasada [Aplausos] se\u00f1or presidente su visita nos convoca para reconocernos todos como hermanos hermano presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el reto que asumi\u00f3 al recibir el bast\u00f3n de mando de nuestros pueblos representa compromiso y responsabilidad que esperamos honre por la memoria de los que dieron su vida para fundar esta naci\u00f3n y por la esperanza de los que siguen nuestros pasos bienvenido a esta parte de la muralla verde que resguarda la vida de la cuenca de m\u00e9xico bienvenidos a todos ah enseguida hace un sol en la palabra el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas escapamos cliente me toca regino y entrenen llegan a la noche interna y otra popa y casi todo trato dios m\u00e1s embustes cage ya me agrad\u00f3 controlado que jacques cuya sabia automercados por soft como janos conserven mil faltas mojan el verde con el idioma con machado construy\u00f3 no despu\u00e9s avanz\u00f3 el presidente ha licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenas tardes hermanas y hermanos soy mi hija del estado de oaxaca y les he hablado en la lengua yuca les he dado un gran agradecimiento por participar el d\u00eda de hoy en este hist\u00f3rico encuentro entre los pueblos y barrios originarios y comunidades ind\u00edgenas residentes de la ciudad de mexico con nuestro se\u00f1or presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n quiero dar un agradecimiento muy especial por acompa\u00f1arnos a esta tarde nuestra jefa de gobierno de la ciudad de mexico la doctora claudia sheinbaum cuya presencia [Aplausos] cuya presencia es una muestra del compromiso que tiene con los pueblos ind\u00edgenas de la ciudad de mexico en particular aqu\u00ed demille falta tambi\u00e9n quiero agradecer al alcalde de mil faltas jos\u00e9 octavio ribera quien es nuestro anfitri\u00f3n en este acto de manera muy especial hermanas y hermanos agradezco a las personas que nos han hecho la ceremonia tradicional esta ceremonia de bienvenida de recepci\u00f3n que han hecho a nuestro se\u00f1or presidente para que tenga mucha salud mucha fuerza mucha sabidur\u00eda para gobernar a nuestro pa\u00eds muchas gracias hermanas y hermanos por esta ceremonia tradicional porque adem\u00e1s como lo ha manifestado nuestro presidente la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds no es s\u00f3lo de car\u00e1cter material sino tambi\u00e9n de car\u00e1cter espiritual y nuestros pueblos tienen que aportar mucho con sus lenguas con sus culturas con toda la milenaria tradici\u00f3n que nos han heredado nuestros antepasados de manera muy especial tambi\u00e9n quiero agradecer al coro de ni\u00f1os de la escuela primaria la willow de la comunidad de santa ana tlacotenco mil falta quienes entonar\u00e1n en un momento m\u00e1s el himno nacional en lengua n\u00e1huatl acompa\u00f1ados de la banda de m\u00fasica donaj\u00ed y tambi\u00e9n de las bandas filarm\u00f3nicas aqu\u00ed presentes que muchos de ellos proceden de diversas partes de nuestro pa\u00eds nuestras bandas como hemos dicho es el alma de nuestros pueblos y que bien que en este acto est\u00e1n aqu\u00ed presentes para darnos alegr\u00eda con sus melod\u00edas hermanas y hermanos nos encontramos en este generoso pueblo de mil faltas este pueblo que en lengua n\u00e1huatl significa campos donde se cultiva el ma\u00edz pueblo heroico pues recordamos hoy que en el a\u00f1o de 1914 el general emiliano zapata y su ej\u00e9rcito al dirigirse a la ciudad de m\u00e9xico para presionar al usurpador victoriano huerta para que dejara la presidencia de m\u00e9xico acamparon en san pablo oztotepec aqu\u00ed el 1000 falta un lugar donde el caudillo del sur estableci\u00f3 temporalmente su cuartel militar aqu\u00ed hermanas y hermanos hay que decirlo se ratific\u00f3 el plan de ayala que reivindica el derecho de las comunidades y pueblos originarios a la propiedad de las tierras aguas y bosques por eso es tan simb\u00f3lico que se realice este acto de di\u00e1logo p\u00fablico entre nuestro presidente y ustedes que son los herederos de estas comunidades mil faltas es el emblema de la lucha y la defensa de la tierra comunal por lo que gracias a esta lucha de los comuneros y las comuneras de los nuevos pueblos mil platenses se han logrado m\u00e1s espacios para promover y recuperar sus usos y costumbres administrar proyectos de conservaci\u00f3n ambiental y protecci\u00f3n ecol\u00f3gica y sobre todo reforzar su cultura e identidad n\u00e1huat porque en donde hay tierra comunal como dice nuestro se\u00f1or presidente hay cultura hay identidad hay sentido de organizaci\u00f3n comunitaria que es el coraz\u00f3n de nuestros pueblos y eso es lo que ustedes nos han ense\u00f1ado ac\u00e1 en esta bella comunidad de mil faltas por eso tomando en cuenta estos valores milenarios que ustedes representan hemos escuchado con mucha atenci\u00f3n a nuestra hermana er\u00e9ndira v\u00e1zquez mota quien ha hablado en representaci\u00f3n de ustedes y tambi\u00e9n la entrega de este documento de manos de nuestro hermano pasqual hermano triqui que hoy le ha entregado este documento importante al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica estoy seguro que con la colaboraci\u00f3n del gobierno de la ciudad de m\u00e9xico- de las alcald\u00edas que existen en esta ciudad vamos a poder resolver de manera paulatina de manera organizada cada uno de sus planteamientos y por eso vamos a proponer a la distinguida doctora claudia sheinbaum jefa de gobierno de esta ciudad un convenio de trabajo de colaboraci\u00f3n entre el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas y el gobierno de la ciudad para que podamos resolver los problemas m\u00e1s acuciantes los problemas m\u00e1s urgentes que ustedes viven aqu\u00ed en la ciudad de mexico tanto los pueblos originarios de esta parte sur de la ciudad de mexico como nuestros hermanos ind\u00edgenas migrantes que viven que hacen su vida cotidiana en el centro hist\u00f3rico de la ciudad por eso hermanas y hermanos es tan importante que haya este di\u00e1logo que haya esta coordinaci\u00f3n sobre todo como lo dice nuestra hermana er\u00e9ndira que podamos poner en pr\u00e1ctica las normas los principios que contiene la constituci\u00f3n de la ciudad de mexico y la nueva ley ind\u00edgena que acaba de ser aprobado por el congreso de la ciudad de mexico que estas normas que estos principios no se queden en las bibliotecas o en las escuelas sino que estas normas parte de la realidad cotidiana de nuestros pueblos y de nuestras comunidades ind\u00edgenas y que de este modo hermanas y hermanos los pueblos ind\u00edgenas podamos participar de una manera activa y decidida en la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica as\u00ed como lo hicieron nuestros antepasados en la independencia en la revoluci\u00f3n y en otros momentos de la historia as\u00ed hoy los pueblos ind\u00edgenas el pueblo n\u00e1huatl de mille falta el pueblo n\u00e1huatl de la ciudad de m\u00e9xico se tiene que poner de pie para participar en la construcci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica que encabeza nuestro presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias [M\u00fasica] solicitamos a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo nos dirija un mensaje x mapa 230 playa y canto con m\u00e9xico claudia grado nos deje plazo temple asco muy buenas tardes me da mucho gusto estar con ustedes y m\u00e1s gusto aqu\u00ed recibiendo a nuestro presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] bienvenido se\u00f1or presidente a la bella tierra de mis faltas la alcald\u00eda rural de la ciudad de mexico que usted siendo jefe de gobierno conoce muy bien la problem\u00e1tica y tambi\u00e9n la enorme riqueza de los pueblos del sur de la ciudad de mexico milpa alta tierra del ma\u00edz tierra del nopal tierra de bosques pero sobre todo tierra de hombres y mujeres que han sabido defender con todo con la vida con todo lo que est\u00e1 con ellos para defender sus bosques su tierra su lengua su cultura que viva la alcald\u00eda de mi falda y sus pueblos originarios aqu\u00ed se\u00f1or presidente [Aplausos] se le reconoce se le quiere y adem\u00e1s ahora m\u00e1s que nunca se le reconoce el gran esfuerzo que est\u00e1 poniendo en este en esta transformaci\u00f3n que encabeza la gran transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds de este gran momento hist\u00f3rico del que todas y todas nos sentimos orgullosos de formar parte muchos programas que se inici\u00f3 en la ciudad de mexico hoy son una realidad para todo el pa\u00eds la pensi\u00f3n adultos mayores ya no solo es en la ciudad de m\u00e9xico ya es una realidad en todo el pa\u00eds a lo largo y ancho y como \u00e9sta tambi\u00e9n muchos programas que iniciaron y que estamos orgullosos de que se iniciaran aqu\u00ed en la ciudad y por eso se le quiere tanto hoy nos sentimos orgullosos que sean parte de todo el pueblo de mexico quiero si me lo permiten muy brevemente informarle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente ya todos ustedes los programas que hicimos tambi\u00e9n aqu\u00ed en mi espalda y en la ciudad a partir de que entramos al gobierno el apoyo al campo en la ciudad de m\u00e9xico paso del 2018 de 200 millones de pesos al 2019 a 1000 millones de pesos es decir 5 veces m\u00e1s y es un programa que hace falta representar cerca de 216 millones de pesos hubo algunas demoras el a\u00f1o pasado pero estamos haciendo todo para que a partir de 2020 ya no haya ninguna demora en los apoyos fueron 120 millones de apoyo al bosque 52 millones de apoyo al desarrollo rural estamos ya por construir un nuevo centro de acopio del nopal a quien me falta tambi\u00e9n se hicieron torres de incendios veh\u00edculos para las brigadas en fin un apoyo que este a\u00f1o vamos a redoblar tambi\u00e9n existen cuatro pilares de 12 pilares que se van a hacer aqu\u00ed en mi parte son centros comunitarios de apoyo a la educaci\u00f3n a la cultura al deporte y en particular en mi falta de ense\u00f1anza del novato porque no queremos que se pierda nuestra lengua originaria y este a\u00f1o va a entrar en operaci\u00f3n el centro de salud que se hab\u00eda mucho que quiero reconocer aqu\u00ed que estamos haciendo con el alcalde en villamil pasta tambi\u00e9n a ver a ver tambi\u00e9n tambi\u00e9n vamos a hacer aqu\u00ed adem\u00e1s del centro de shannon adem\u00e1s del centro de salud una estaci\u00f3n de bomberos porque mis faltas no tienen y es muy importante para la protecci\u00f3n civil tambi\u00e9n este a\u00f1o con un apoyo tambi\u00e9n de fundaciones se va a hacer una nueva secundaria y una nueva preparatoria aqu\u00ed en mi parte y esta se\u00f1or presidente por consolidarse la universidad benito ju\u00e1rez de mil pastas es una especialidad en ingenier\u00eda forestal y agropecuaria y ese mismo a\u00f1o por ah\u00ed de marzo ya estamos trabajando en ello vamos a poner a consulta a los distintos pueblos no s\u00f3lo me impacta xochimilco un nuevo camino para mil pastos porque es uno de los graves problemas de aqu\u00ed de la alcald\u00eda la movilidad la ciudad se\u00f1or presidente avanza con paso firme estamos dedicados en cuerpo y alma al gran privilegio que tenemos de servir a este nuestro pueblo maravilloso de la ciudad de m\u00e9xico- de las 16 alcald\u00edas que viva mi pasta que viva xochimilco que viva tlalpan bienvenido al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ciudad libros amigos trata siempre chica las 50 andr\u00e9s manuel obrador hasta trapo va sigue amigas amigos de mi falta comunidades pueblos y colonias barrios este municipio est\u00e1 [Aplausos] delegaci\u00f3n esta alcald\u00eda y de otras vecinas que nos acompa\u00f1an todas las alcald\u00edas hasta que gustavo a madero de todo el distrito federal la ciudad de mexico [Aplausos] bengoa reafirmar compromisos vengo a decirles que no les voy a fallar no voy a traicionar al pueblo ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds se empiezan a ver los resultados yo he hecho el compromiso que para el primero de diciembre de este a\u00f1o ya van a estar sembradas establecidas las bases para la transformaci\u00f3n de mx hemos avanzado porque nos ha dado resultados la f\u00f3rmula sencilla pero trascendente profunda que estamos aplicando de esa f\u00f3rmula consiste ustedes lo saben bien porque durante muchos a\u00f1os lo estuvimos diciendo la f\u00f3rmula es acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad acabar con la corrupci\u00f3n acabar con la impunidad y ahorrar porque se iba mucho dinero por el ca\u00f1\u00f3n de la corrupci\u00f3n todav\u00eda porque empezamos arriba limpiando el gobierno como se limpian las escaleras de arriba para abajo pero va a llegar a todos los niveles de gobierno se acaba la corrupci\u00f3n [Aplausos] y sabe que esto es posible no solo por el ejemplo que se da arriba no solo por las leyes que ayudan porque aunque parezca incre\u00edble la corrupci\u00f3n no era considerada como un delito grave en 1994 ya imaginan quien estaba en la presidencia se reform\u00f3 el c\u00f3digo penal para que no se considerar\u00e1 delito grave y la corrupci\u00f3n y as\u00ed estuvimos 25 a\u00f1os hasta que el a\u00f1o pasado se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y ya es delito grave el que roba no tiene derecho a fianza va a la c\u00e1rcel [Aplausos] pero no solo es eso es tambi\u00e9n [Aplausos] que ya hay una nueva corriente de pensamiento y eso se debe a nuestro movimiento porque antes ni en la academia y en las universidades se trataba el tema de la corrupci\u00f3n mucho menos en el parlamento en los discursos pol\u00edticos no se mencionaba ni siquiera la palabra ahora ese instinto todos los d\u00edas la estamos mencionando y no s\u00f3lo eso el corrupto est\u00e1 quedando maldito estigmatizados m\u00fasica ac\u00e1 [Aplausos] esa es la transformaci\u00f3n por eso estamos avanzando porque nos rinde el presupuesto se hace mucho m\u00e1s con menos y el otro complemento que ayuda mucho es acabar todos los privilegios de los altos funcionarios p\u00fablicos que se dar\u00e1n la gran vida se hallaban sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales eso ganaba el director del infonavit ya eso se termin\u00f3 tambi\u00e9n por una reforma a la constituci\u00f3n nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto sin compensaciones [Aplausos] y todo eso [Aplausos] significa ahorros ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se destinaba a darle atenci\u00f3n privada a los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos se ha sido nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario eso se termin\u00f3 y as\u00ed muchos otros privilegios ya no hay estado mayor presidencial duro de caras saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya todos esos elementos pasar a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] d\u00f3nde est\u00e1n los guardaespaldas en el pueblo [Aplausos] y muchos otros lujos se est\u00e1n eliminando adem\u00e1s en los \u00faltimos 12 a\u00f1os en dos gobiernos anteriores compraron 100.000 millones de pesos en aviones y helic\u00f3pteros los voy a repetir y ah\u00ed se los dejo de tarea para que haga en cuenta cu\u00e1nto es con relaci\u00f3n al presupuesto de mis faltas 100 mil millones de pesos y aviones de gran lujo no solo el avi\u00f3n presidencial tambi\u00e9n el sexenio pasado 6 aviones jets cada uno mil millones de pesos seis helic\u00f3pteros para trasladar a los funcionarios que iban [M\u00fasica] en cualquier sitio cualquier lugar de la ciudad a los campos de golf a los helic\u00f3pteros ya eso se termin\u00f3 est\u00e1 prohibido usar aviones y helic\u00f3pteros privados tenemos que seguir recorriendo el pa\u00eds como lo venimos haciendo desde hace muchos a\u00f1os a ras de tierra adem\u00e1s si llegamos a mi palta aqu\u00ed en un helic\u00f3ptero cuando nos vamos a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n las calles y c\u00f3mo est\u00e1 el tr\u00e1fico y c\u00f3mo est\u00e1n los problemas tienes inform\u00f3 [Aplausos] porque esto le da salpullido los conservadores vamos a rifar el avi\u00f3n presidencial y lo que se obtenga va a ser para comprar equipos para centros de salud hospitales [Aplausos] el sector salud por eso estamos optimistas estamos contentos no estamos angustiados sabemos que vamos a lograr nuestro prop\u00f3sito entre todos de transformar a nuestro querido m\u00e9xico y quiero tambi\u00e9n comentarles que esta transformaci\u00f3n tiene como protagonistas principales a los pueblos ind\u00edgenas es lo mismo creemos es lo mismo que hemos venido diciendo por a\u00f1os se acuerda lo que dec\u00edamos en todas las asambleas de los pueblos de milpa alta y xochimilco entra el pan en la sierra tarahumara en la lacandona en todos lados tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de m\u00e9xico y aqu\u00ed est\u00e1 de comunidades triquis la cultura trini conozco los 570 municipios de oaxaca [Aplausos] y que tambi\u00e9n la sierra de zongolica en veracruz bueno que dec\u00eda que \u00edbamos a atender a todos y vamos a escuchar a todos y vamos a respetar a todos como lo estamos haciendo pero le \u00edbamos a dar preferencia dijimos a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres y no son palabras son hechos 14 meses despu\u00e9s de informar y se puede constatar porque estamos sometidos y aceptamos las reglas a la transparencia al escrutinio p\u00fablico nada ocultamos bueno hasta ahora de todos los hogares de mexico estamos llegando a la mitad con un programa de bienestar de todos los programas de bienestar a la mitad de los hogares de llega cuando menos un apoyo pero eso es general pero en comunidades ind\u00edgenas ya estamos en el 97% de todos los hogares y el 1\u00ba de diciembre vamos a estar al 100% vamos a que en todos los hogares donde viven los pobres de m\u00e9xico haya un apoyo a continuar por eso el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya saben ustedes que se inici\u00f3 ese programa hace muchos a\u00f1os pero no se aplicaba a nivel nacional y luego no se aplicaba completo se les daba mil 160 pesos cada dos meses llegamos y se volvi\u00f3 universal dos mil quinientos cincuenta el a\u00f1o pasado y este a\u00f1o va a aumentar para ponerlo en correspondencia con la inflaci\u00f3n y aumentar la pensi\u00f3n adulto mayor en poquito porque es bendito pero va a aumentar sabe cu\u00e1ntos adultos mayores tienen esta pensi\u00f3n 8 millones en el pa\u00eds saben cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n no gasto porque cu\u00e1nta justicia implica [M\u00fasica] dar una recompensa a los que trabajaron toda su vida y merecen vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia estamos invirtiendo 125 mil millones de pesos s\u00f3lo en ese programa lo mismo todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores y quiero a que me falta informarles que envi\u00e9 una reforma a la constituci\u00f3n para que se eleve a rango constitucional el derecho de los adultos mayores a la pensi\u00f3n el derecho a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad a una pensi\u00f3n el derecho de estudiantes de familias pobres a que se les otorgue una beca y el derecho del pueblo a la salud pero quiero subrayar algo siempre los legisladores los te\u00f3ricos los estudiosos de la ciencia social hablan de derechos p\u00fablicos pol\u00edticas p\u00fablicas se habl\u00f3 durante mucho tiempo nuevos t\u00e9rminos durante el periodo neoliberal para enga\u00f1ar para simular y se lleg\u00f3 en algunos casos hacer reformas a la constituci\u00f3n pero hay que dar esas reformas como letra muerta como lo expres\u00f3 aqu\u00ed la compa\u00f1era porque porque se establece el derecho hace 25 a\u00f1os se estableci\u00f3 la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto el derecho a la salud y en 25 a\u00f1os no se garantiz\u00f3 estando escrito en la constituci\u00f3n ahora qu\u00e9 es lo que estoy planteando en esta reforma que no s\u00f3lo se contemple el derecho sino se establezca no les va a gustar a los constitucionalistas porque no es ortodoxo pero quiero que quede claro que nunca el presupuesto para estos derechos va a ser menor que el ejercido el a\u00f1o anterior siempre va a haber presupuesto vamos a continuar apoyando con las becas en preescolar primaria secundaria ah\u00ed nos falta por qu\u00e9 s\u00ed fue quedando la educaci\u00f3n b\u00e1sica en lo del otorgamiento de becas con relaci\u00f3n a la educaci\u00f3n media superior en el caso de la educaci\u00f3n b\u00e1sica no tenemos mucha cobertura pero va a ver que va a llegar la beca a todas las familias pobres de m\u00e9xico para sus hijos que cursan educaci\u00f3n b\u00e1sica en el caso de la educaci\u00f3n media superior ah\u00ed s\u00ed universal es decir para todos el a\u00f1o pasado se entregaron becas a 3.500.000 estudiantes de preparatoria ya este nuevo ciclo escolar aument\u00f3 el ingreso a las escuelas preparatorias que esto era lo que quer\u00edamos que no haya deserci\u00f3n que no abandonen la escuela ahora aument\u00f3 600.000 estudiantes m\u00e1s ahora tenemos que otorgar becas a cuatro millones cien mil estudiantes vamos a garantizar que no les falten las becas a los estudiantes de educaci\u00f3n media superior porque es la edad m\u00e1s dif\u00edcil m\u00e1s riesgosa la que tiene que ver con la adolescencia y queremos que permanezcan los j\u00f3venes en la escuela es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle por eso las becas van a seguir llegando a todas las escuelas lo mismo en lo que tiene que ver con educaci\u00f3n superior nada m\u00e1s para que tengan una idea de lo que se est\u00e1 haciendo el a\u00f1o pasado se entregaron 300 mil becas a estudiantes de nivel superior los que estudian en la universidad de familias pobres 300.000 pues son los alumnos que tienen una vida y nosotros entregamos estas becas al mismo n\u00famero de alumnos 300.000 tengo un a\u00f1o y vamos a seguir apoyando y vamos a seguir creando universidades para qu\u00e9 todos los pueblos que tengan posibilidad de estudiar una carrera ese es un compromiso que me falta ya se est\u00e1 trabajando alguna universidad para el campo pero ahora hablaba yo como adelfo regino y miren no hay una universidad que ense\u00f1e las lenguas originarias y vamos a ponernos de acuerdo como delphi y la lengua que m\u00e1s se habla en el pa\u00eds en aguas y despu\u00e9s el maya hago el compromiso una vez que en los pueblos como yo conozco bien hay serlo si hay sentimientos entonces que se pongan de acuerdo aqu\u00ed en mi parte para ver en qu\u00e9 pueblo se pone la universidad para la ense\u00f1anza de las lenguas ind\u00edgenas de m\u00e9xico [Aplausos] soy seguro por eso no la mencion\u00f3 soy hasta cruceros pero porque no mencion\u00f3 a clave de senda porque ella es nuestra hermana yo estoy hablando por ella estamos trabajando de manera coordinada vamos a crear esta universidad porque necesitamos fortalecer las tradiciones las costumbres las lenguas la organizaci\u00f3n social eso es fortaleza es identidad viene estamos haciendo caminos en oaxaca estamos comunicando a todas las cabeceras municipales en oaxaca tenemos 108 frentes pero no los estamos haciendo con empresas contratistas que hacen m\u00e1s las obras que nada m\u00e1s ponen una carpetita de asfalto y con el agua vuelven a ser los caminos de terracer\u00eda lo estamos haciendo con la gente de concreto y se hacen bien los caminos se da trabajo a la comunidad y en beneficios queda en la misma regi\u00f3n bueno [Aplausos] porque podemos hacer esto tengo y no lo podemos hacer es gracia la gente en otras partes porque han conservado su organizaci\u00f3n comunitaria oaxaca la mayor\u00eda de las autoridades no cobran el servicio puede estar en boca de una comunidad en nueva york de los \u00e1ngeles de esa y le toca dar servicio y tiene que ir a dar su servicio y hay tequio y hay ayuda mutua y empiezan desde j\u00f3venes sirviendo a la comunidad como 'top y les y ah\u00ed van ascendiendo hasta llegar a ancianos gobernantes que cuentan con todo el respeto de los pueblos ah\u00ed no se conoce la corrupci\u00f3n en esas organizaciones de los pueblos de oaxaca por eso se nos facilitan las cosas que hicimos les enviamos sus recursos y esas autoridades est\u00e1n haciendo los caminos esa es la democracia verdadera gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso no abandonar las tradiciones las costumbres fue un truco una idiotez es decir que eso era un atraso y que hab\u00eda que civilizar se es una concepci\u00f3n conservadora racista aqu\u00ed discriminatoria aqu\u00ed en mi falta est\u00e1 el ejemplo de lo que significa esta organizaci\u00f3n miren cuando yo fui jefe de gobierno no hab\u00eda en mi falta delitos no hab\u00eda delitos porque se manten\u00eda la organizaci\u00f3n comunitaria el mismo pueblo estaba organizado para garantizar la seguridad no era lo mismo que en aquel entonces delegaciones del centro donde ya no hay organizaci\u00f3n social est\u00e1 roto el tejido social no hay organizaci\u00f3n comunitaria y prevalece el individualismo por eso tenemos que fortalecer nuestras culturas originarias adem\u00e1s mientras estemos en el gobierno van a tener preferencia los integrantes de las comunidades ind\u00edgenas esto ya est\u00e1 definido voy a gobernar para todos pero de manera especial para pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico hay otros programas j\u00f3venes construyendo el futuro desde el programa tambi\u00e9n de apoyo a los productores lo que eres procampo ahora en producci\u00f3n para generar que se complementa con lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de la ciudad tambi\u00e9n hay que definiendo la posibilidad de que aqu\u00ed se aplique en el medio rural de la ciudad de mexico el programa sembrando vida muy importante que se est\u00e1 llevando a cabo el sureste de nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado se iniciaron trabajos para sembrar 500 mil hect\u00e1reas y se le dio trabajo a m\u00e1s de 200000 sembradores ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios que est\u00e1n cultivando sus propias parcelas que est\u00e1n sembrando lo que se dan en cada regi\u00f3n ya sea \u00e1rboles frutales maderables este a\u00f1o aumente ese programa a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s y se va a dar empleo a 200.000 sembradores es decir van a estar trabajando sembrando el campo de mexico 400 mil campesinos eso lo podemos hacer aqu\u00ed en mi parte aunque esto va a ayudar mucho para las actividades productivas para el ma\u00edz para el pan para mantener el bosque para detener la mancha urbana para que se recarguen los mantos acu\u00edferos y hablaba yo con claudia y ella tiene una idea que yo apoyo que as\u00ed de manera clara y tajante ya no se autorice la construcci\u00f3n de fraccionamientos unidades habitacionales nada de eso sembrar \u00e1rboles porque ya lo sabemos pero no hay que dejarse vencer por el avance de la mancha urbana ya sabemos m\u00e1s de la mitad del territorio de la ciudad de mexico es rural y gracias a ese territorio rural es que puede tener sustentabilidad la ciudad de mexico agua y ox\u00edgeno por eso por el bien de la ciudad de mexico hay que proteger las \u00e1reas naturales de mi falta de tlalpan del agua de xochimilco de todas estas delegaciones de la ciudad tambi\u00e9n les coment\u00f3 dos cosas m\u00e1s ando un poco mal de la garganta y propuse no hablar mucho pero ya me pique ya voy a terminar nada m\u00e1s dos cosas una vamos a llevar a cabo conjuntamente aqu\u00ed en la ciudad de mexico pero vamos a comenzar en las delegaciones rurales de la ciudad con el programa la escuela es nuestra ese programa consiste en qu\u00e9 se entrega de manera directa el presupuesto a la sociedad de padres y madres de familia se re\u00fanen los padres de familia hacen su comit\u00e9 y ese comit\u00e9 recibe cada a\u00f1o cada ciclo escolar su presupuesto para el mantenimiento de la escuela ellos deciden en qu\u00e9 utilizan ese dinero en la asamblea si es una escuela peque\u00f1ita qu\u00e9 puede haber aqu\u00ed aunque se trate de la capital de la rep\u00fablica en comunidades rurales si es una escuela multigrado donde un maestro dos maestros dan hasta seis grados y tienen de 5 a 50 alumnos son 150.000 pesos los que van a llegar de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n directo a la escuela si la escuela tiene de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos si tienen las escuelas m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos esto a todas las escuelas preescolar primaria y secundaria y vamos a empezar vamos a comenzar en el medio rural y lo \u00fanico que estamos pidiendo es que la integraci\u00f3n de los comit\u00e9s de padres de familia se cuide que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que repito lo vamos a rifar ya est\u00e1n llevando a cabo estos programas aqu\u00ed la ciudad de m\u00e9xico claudia pero queremos fortalecernos para qu\u00e9 podamos lograr el prop\u00f3sito de que haya bienestar aqu\u00ed en mi pa\u00eds lo mismo en lo que tiene que ver con la salud ya hicimos el compromiso y lo vamos a cumplir nos dejaron el sistema de salud por los suelos centros de salud hospitales m\u00e9dicos sin especialistas sin medicinas se robaban hasta el dinero de las medicinas no s\u00f3lo los pol\u00edticos corruptos tambi\u00e9n le entraron algunos m\u00e9dicos una verg\u00fcenza que una profesi\u00f3n humanista le haya prestado a corromper el sistema de salud de nuestro pa\u00eds afortunadamente la mayor\u00eda de los m\u00e9dicos tiene una concepci\u00f3n distinta de hendon est\u00e1n sobre todo las 300.000 enfermeras que hay en el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds y vamos a levantar el sistema de salud no van a faltar los m\u00e9dicos no vamos a faltar los especialistas no van a faltar las medicinas vengo diciendo c\u00f3mo es que llega la cocacola hasta las comunidades m\u00e1s apartadas y no vamos a poder nosotros distribuir las medicinas me canso ganso se va a lograr ese prop\u00f3sito [Aplausos] voy a regresar ah la regi\u00f3n tengo compromisos con su s\u00ed mismo y con tramos \u00e1ticos tratan con otros pueblos de la ciudad que saben cu\u00e1nto me han apoyado la gente de la capital la gente en la ciudad de m\u00e9xico me ha apoyado igual o m\u00e1s que lo que me apoyaron mis paisanos por eso as\u00ed como quiero a mi tierra mi agua quiero a la capital de mi rep\u00fablica y m\u00e1s ahora rep\u00fablica justa democr\u00e1tica generosa muchas gracias amigas y amigos amor con amor se paga [Aplausos] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano en lengua n\u00e1huatl interpretado por alumnos de la escuela primaria tlacuilo de la comunidad santa ana tlacotenco de la alcald\u00eda milpa alta acompa\u00f1ados por la banda don aqu\u00ed de oaxaca de ju\u00e1rez hasta m\u00e1s de aqu\u00ed con quien hasta penas que y que tap\u00f3 mastican aguas y que en plat\u00f3 el poco critique todos bien te echan es que las cuid\u00f3 que santana y atenco santa ana tlacotenco milpa alta hisp\u00e1nica [M\u00fasica] el panismo [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el pa\u00f1o seco bien [M\u00fasica] el licenciado manuel labrador caso autom\u00e1tico agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde chica t\u00e9cnica [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:20.965066"
}