{
    "video_id": "IS6ufPeiEc4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IS6ufPeiEc4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAFd_2GoBqksqfYB1757mX3hxlfAg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IS6ufPeiEc4",
    "video_title": "Historia de M\u00e9xico tiene ense\u00f1anzas para el presente y el porvenir. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9434,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in",
            "start": 1037.16,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1044.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1047.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1051.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1053.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1056.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1058.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1061.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1064.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1067.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1069.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1071.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1074.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1077.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1079.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1082.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1084.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1087.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1089.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1092.559,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m Buenos",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1141.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo ya falta",
            "start": 1144.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "menos Bueno vamos",
            "start": 1149.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a a informar y a llevar a cabo este",
            "start": 1153.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 1158.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "circular entre todas y",
            "start": 1160.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1164.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudamos les pido eso",
            "start": 1166.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para que si hay un",
            "start": 1170.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tema que no debemos de",
            "start": 1173.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tocar nosotros mismos nos",
            "start": 1179.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autolimited52 que no",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "violemos la",
            "start": 1201.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "normatividad",
            "start": 1206.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas Presidente buenos",
            "start": 1212.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de",
            "start": 1215.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea presidente en",
            "start": 1217.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "materia de combate a la corrupci\u00f3n hay",
            "start": 1219.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea que es muy sensible es la de las",
            "start": 1222.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aduanas y es sensible porque pris ente a",
            "start": 1225.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas si se dan casos de",
            "start": 1228.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues puede incluso ser un",
            "start": 1230.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "filtro o m\u00e1s bien dejar de ser un filtro",
            "start": 1234.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para mucho contrabando en ese sentido",
            "start": 1238.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hay una documentaci\u00f3n un oficio que",
            "start": 1241.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 el general secretario de la",
            "start": 1244.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "defensa Luis cresencio Sandoval al",
            "start": 1246.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "general audomaro Mart\u00ednez titular del",
            "start": 1249.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Centro Nacional de inteligencia en el",
            "start": 1252.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cual Pues indicaba que ya hab\u00edan",
            "start": 1254.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "detectado este de oficios de hace a\u00f1o y",
            "start": 1256.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "medio eh que hab\u00edan detectado cuatro",
            "start": 1259.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "funcionarios que estaban entonces en",
            "start": 1262.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "activo que estar\u00edan eh presuntamente",
            "start": 1264.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Implicados En algunos delitos entre",
            "start": 1267.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ellos eh se documentaba en este mismo",
            "start": 1269.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "oficio que hab\u00eda casos de soborno casos",
            "start": 1272.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de contrabando de hidrocarburos de",
            "start": 1275.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pepino de mar tambi\u00e9n algunas",
            "start": 1278.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extorsiones agentes aduanales y eh la",
            "start": 1280.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n o presunta manipulaci\u00f3n del",
            "start": 1283.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sistema que tienen de detecci\u00f3n en las",
            "start": 1286.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aduanas ah\u00ed se dec\u00eda que por",
            "start": 1288.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instrucciones de usted presidente pues",
            "start": 1290.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda solicitado que estos eh",
            "start": 1293.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "funcionarios eh que entre quienes estaba",
            "start": 1296.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "uno de nombre Juan Carlos Madero que era",
            "start": 1299.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el exjefe de operaci\u00f3n aduanera pues",
            "start": 1301.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fueran cesados Y adem\u00e1s que se les",
            "start": 1304.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "procesara judicialmente Eh s\u00ed se le ces\u00f3",
            "start": 1307.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se sabe que ya no forman parte de las",
            "start": 1311.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aduanas sin embargo no se tiene todav\u00eda",
            "start": 1313.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conocimiento de de qu\u00e9 pas\u00f3 con esas",
            "start": 1316.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "denuncias penales si se hicieron si no",
            "start": 1319.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se hicieron porque todav\u00eda no se gira",
            "start": 1321.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ninguna orden de aprehensi\u00f3n al respecto",
            "start": 1323.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle presidente si usted",
            "start": 1326.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene alguna actualizaci\u00f3n de este tema",
            "start": 1328.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de las aduanas tan importante El Combate",
            "start": 1330.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n o en su caso si pudiera",
            "start": 1332.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "venir el actual titular de la agencia",
            "start": 1335.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas el general Andr\u00e9s",
            "start": 1338.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "foulon pues para que nos comente C\u00f3mo va",
            "start": 1341.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n en t\u00e9rminos",
            "start": 1344.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "generales y adem\u00e1s en este caso",
            "start": 1346.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente Yo pienso que podr\u00eda ser",
            "start": 1348.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bueno que el este",
            "start": 1351.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "informe el general",
            "start": 1355.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "p\u00f3n como ustedes",
            "start": 1360.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "saben en las aduanas hab\u00eda mucha",
            "start": 1363.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1367.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1372.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico hay",
            "start": 1374.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1378.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recuerdo la an\u00e9cdota del que jugaba",
            "start": 1380.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 con Don Adolfo Ruiz cort\u00ednez",
            "start": 1384.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "era su",
            "start": 1390.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "amigo y lo",
            "start": 1393.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "encanar lo",
            "start": 1396.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "zacaron",
            "start": 1400.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este dici\u00e9ndole que si era amigo",
            "start": 1404.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presidente y jugaba Domino con \u00e9l que",
            "start": 1407.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no le ped\u00edan ser director de una",
            "start": 1411.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aduana",
            "start": 1417.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1419.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "era sin\u00f3nimo de",
            "start": 1421.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era un",
            "start": 1425.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bot\u00edn una",
            "start": 1427.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "adana aplicaba aquello",
            "start": 1432.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 1435.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este me des Ponme donde",
            "start": 1440.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay Y",
            "start": 1448.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de una partida le dice",
            "start": 1449.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Oye",
            "start": 1454.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Adolfo ay\u00fadame si",
            "start": 1456.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "somos conocidos estudiamos",
            "start": 1460.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "juntos en",
            "start": 1464.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 1470.12,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 1473.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "das una",
            "start": 1475.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aduana Don Adolfo queda un",
            "start": 1477.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1481.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "honesto de los",
            "start": 1484.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pocos porque a \u00e9l le toc\u00f3 llevar a",
            "start": 1488.919,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "cabo una reforma",
            "start": 1494.0,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "para frenar la corrupci\u00f3n que estaba",
            "start": 1498.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desatada cuando",
            "start": 1502.919,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 hay",
            "start": 1507.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh pruebas de",
            "start": 1510.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eso lo mencionan Don",
            "start": 1514.679,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Silva",
            "start": 1519.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gerso y otros escritores",
            "start": 1524.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le reconocen",
            "start": 1528.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso a Don",
            "start": 1529.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Adolfo y le dijo s\u00ed D\u00e9jame",
            "start": 1534.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pensarlo y al siguiente fin de",
            "start": 1538.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1542.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1544.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 1545.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pinos pues",
            "start": 1549.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ya le respondi\u00f3 el",
            "start": 1551.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "presidente Oye pediste esto S\u00ed nada",
            "start": 1555.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1561.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que si ocupas ese cargo ya vas a",
            "start": 1563.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tener que ver todo",
            "start": 1568.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con el secretario de",
            "start": 1571.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Hacienda y ya no vamos a poder jugar",
            "start": 1576.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Domino ya no nos vamos a",
            "start": 1580.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1582.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reunir entonces",
            "start": 1585.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 1588.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "decides la aduana o jugar con domin\u00f3 los",
            "start": 1590.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fines de semana con el",
            "start": 1594.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidente y como era pues una gente",
            "start": 1597.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "buena que lo hab en campana dijo no no",
            "start": 1601.679,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no no mejor vamos a seguir jugando",
            "start": 1605.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Domino pero as\u00ed todav\u00eda a m me",
            "start": 1610.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 1614.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobernadores manejaban",
            "start": 1618.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aduanas y me",
            "start": 1622.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ped\u00edan que",
            "start": 1626.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nombramos o",
            "start": 1632.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "o nos recomendaban a",
            "start": 1635.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "personas y dijimos No ya se termin\u00f3",
            "start": 1638.48,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eso y luego llevamos a cabo una reforma",
            "start": 1644.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de fondo No les gust\u00f3 a",
            "start": 1648.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "muchos entregamos los puertos y las",
            "start": 1651.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 1658.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a la Secretar\u00eda de Marina y a la",
            "start": 1660.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 1663.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "defensa para poner",
            "start": 1666.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "orden porque los puertos estaban",
            "start": 1668.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tomados y las aduanas",
            "start": 1671.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1676.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hubo un",
            "start": 1679.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "caso hablando",
            "start": 1680.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1683.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las los sistemas de vigilancia Donde",
            "start": 1685.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un contrato por",
            "start": 1689.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no s\u00e9 de 3000",
            "start": 1692.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones al",
            "start": 1696.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1699.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se Consider\u00f3 que era",
            "start": 1701.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mucho y se le dijo rato eh",
            "start": 1705.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale No pues",
            "start": 1710.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "2000 no es mucho",
            "start": 1715.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Bale",
            "start": 1719.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1000 no es mucho",
            "start": 1722.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 1725.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "500 es mucho",
            "start": 1728.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 1731.48,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "200 y entonces la sospecha no",
            "start": 1733.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1740.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "haces",
            "start": 1742.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de 3000 a",
            "start": 1746.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "200 Pues nada que el manejo de un",
            "start": 1750.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "servicio as\u00ed",
            "start": 1755.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "significa prender y Apagar de seguridad",
            "start": 1757.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nacional las",
            "start": 1762.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si las apagas",
            "start": 1769.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "o las",
            "start": 1772.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "prendes un poco lo que pasaba con el",
            "start": 1775.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "huachicol que ten\u00edan en la torre de",
            "start": 1780.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Pemex todo el piso",
            "start": 1783.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "TR un sistema de sensores y de alarma",
            "start": 1787.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1792.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "detectar la baja de presi\u00f3n",
            "start": 1794.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 1799.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ductos porque",
            "start": 1803.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cuando se pica un",
            "start": 1805.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ducto para establecer una toma",
            "start": 1811.32,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "clandestina y est\u00e1n extrayendo",
            "start": 1817.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gasolinas pues baja la presi\u00f3n y con",
            "start": 1821.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sensores",
            "start": 1826.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se advierte Y entonces",
            "start": 1827.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empezaba a sonar una",
            "start": 1830.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alarma estaba muy bien la",
            "start": 1835.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda nada m\u00e1s que este sonaba y",
            "start": 1839.039,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "sonaba y sonaba la alarma y nadie hac\u00eda",
            "start": 1843.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada todo eso se ha ido corrigiendo",
            "start": 1851.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado mucho en el combate al",
            "start": 1856.24,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "contrabando a la",
            "start": 1862.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n voy a pedir informaci\u00f3n de lo",
            "start": 1867.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1s planteando Y le voy a pedir",
            "start": 1869.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1871.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "general Andr\u00e9s fulon que",
            "start": 1873.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "venga para que se",
            "start": 1877.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "informe c\u00f3mo vamos incluso que informen",
            "start": 1880.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los eh",
            "start": 1885.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "responsables del manejo de",
            "start": 1889.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "puertos es una responsable la que maneja",
            "start": 1893.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las aduanas y los",
            "start": 1898.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "puertos los",
            "start": 1900.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos porque",
            "start": 1902.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 1905.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "obtienen un poco m\u00e1s ya de un",
            "start": 1907.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de",
            "start": 1912.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pesos y ha ido creciendo",
            "start": 1913.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh el ingreso la recaudaci\u00f3n en",
            "start": 1921.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aduanas pero s\u00ed lo vemos s\u00ed presidente",
            "start": 1926.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en otro tema pues ya qued\u00f3 totalmente",
            "start": 1929.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "exhibido",
            "start": 1931.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta Pues digamos este doble rasero en",
            "start": 1933.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional de transparencia",
            "start": 1936.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "acceso a la informaci\u00f3n y protecci\u00f3n de",
            "start": 1938.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "datos personales Esto lo digo porque",
            "start": 1940.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pues claramente pareciera que hay",
            "start": 1943.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudadanos de primera y os de segunda",
            "start": 1945.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para esta instituci\u00f3n en el caso del",
            "start": 1948.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico New York Times y su",
            "start": 1950.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corresponsal extranjera en M\u00e9xico pues",
            "start": 1952.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 de oficio una carpeta de",
            "start": 1956.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en su contra presidente",
            "start": 1958.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero no dijo nada este Instituto",
            "start": 1960.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Nacional de transparencia acerca de la",
            "start": 1962.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a derechos humanos que",
            "start": 1965.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sufrimos todos los mexicanos y mexicanas",
            "start": 1967.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pues por los montajes por esta",
            "start": 1970.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n hay que recordar que el",
            "start": 1972.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inai es la instituci\u00f3n garante de",
            "start": 1974.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "art\u00edculo sexto constitucional que tutela",
            "start": 1977.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "precisamente el derecho humano a la",
            "start": 1979.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que el derecho humano a la",
            "start": 1981.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n adem\u00e1s se considera un",
            "start": 1983.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "derecho llave es decir que nos permite",
            "start": 1985.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "acceder a otros derechos humanos porque",
            "start": 1988.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n Se exige y se ejercen",
            "start": 1991.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los otros derechos humanos entonces la",
            "start": 1995.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n es una violaci\u00f3n al",
            "start": 1998.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "derecho humano a saber en ese sentido",
            "start": 2001.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n hay otro caso no",
            "start": 2004.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menor en el cual ciudadanos tambi\u00e9n",
            "start": 2007.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "periodistas e incluso pol\u00edticos Eh pues",
            "start": 2010.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fueron eh exhibido sus tel\u00e9fonos sin su",
            "start": 2014.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consentimiento en redes sociales en esos",
            "start": 2017.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casos el inay dijo que ah\u00ed no aplicaba",
            "start": 2020.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de oficio no porque",
            "start": 2023.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seg\u00fan Ellos ten\u00edan las personas que ir a",
            "start": 2025.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "denunciarlo para ver si proced\u00eda el caso",
            "start": 2029.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces queda demostrado Pues esta",
            "start": 2032.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n racismo eh clasismo No",
            "start": 2034.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Porque en el caso de la periodista",
            "start": 2038.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "extranjera ah\u00ed s\u00ed de oficio eh contra",
            "start": 2040.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted nuevamente no es la primera vez y",
            "start": 2043.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el caso del resto de los mexicanos",
            "start": 2046.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pues Ah\u00ed no ah\u00ed no se aplica eh sus eh",
            "start": 2048.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "facultades ni sus obligaciones porque",
            "start": 2052.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hay que recordar que esta es una",
            "start": 2055.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica entonces M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2056.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este doble racero",
            "start": 2059.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n preguntarle por esta",
            "start": 2061.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de hacernos creer que estos",
            "start": 2063.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son los contrapesos que necesita la",
            "start": 2066.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "democracia y que sin esos contrapesos",
            "start": 2069.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que en realidad son instituciones",
            "start": 2072.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capturadas por intereses espec\u00edficos en",
            "start": 2074.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el caso de los ciudadanos pol\u00edticos y",
            "start": 2077.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "periodistas pues hab\u00eda cuentas",
            "start": 2080.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "relacionadas con el expresidente Felipe",
            "start": 2082.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y tambi\u00e9n guacam alx que todos",
            "start": 2084.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sabemos para Qui\u00e9n hace campa\u00f1a una",
            "start": 2086.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pol\u00edtica no lo voy a decir aqu\u00ed",
            "start": 2089.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por las condiciones electorales pero eh",
            "start": 2091.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "En ese sentido tambi\u00e9n preguntarle por",
            "start": 2095.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta idea que est\u00e1n Pues alimentando de",
            "start": 2097.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los llamados contrapesos y as\u00ed le llaman",
            "start": 2102.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la suprema corte a la cofes al inay",
            "start": 2104.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera presidente",
            "start": 2107.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues es muy claro no que act\u00faan de",
            "start": 2110.56,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "manera tendenciosa ya es de dominio",
            "start": 2114.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y cada",
            "start": 2119.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2122.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se pone m\u00e1s de",
            "start": 2125.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manifiesto cada vez se exhiben m\u00e1s ya",
            "start": 2128.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hemos hablado de que todo este",
            "start": 2132.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "andamiaje Lo",
            "start": 2137.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2139.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crearon para",
            "start": 2141.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "proteger los",
            "start": 2143.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "intereses de una",
            "start": 2146.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "minor\u00eda es como",
            "start": 2151.839,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n en una mesa porque es mafioso",
            "start": 2155.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "todo Toy dec\u00eda que un estado que no",
            "start": 2161.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Procura la justicia no es m\u00e1s que una",
            "start": 2166.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "banda de",
            "start": 2167.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "malhechores imag\u00ednense",
            "start": 2169.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "alguien o un grupo de personas que est",
            "start": 2172.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en una mesa",
            "start": 2176.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "jugando",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "capos no solo del",
            "start": 2191.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "crimen organizado de la delincuencia de",
            "start": 2195.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 2198.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2200.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y hay unos icarios",
            "start": 2203.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2210.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mesa est\u00e1 los cuid\u00e1",
            "start": 2212.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "casi se puede percibir el mensaje",
            "start": 2221.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenlos",
            "start": 2224.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "trabajar pues as\u00ed",
            "start": 2228.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "era sentido",
            "start": 2231.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "figurado vamos a",
            "start": 2235.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "blindar vamos a",
            "start": 2240.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "crear una estructura",
            "start": 2243.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para que podamos",
            "start": 2248.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "robar sin ning\u00fan problema que nos dejen",
            "start": 2252.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2255.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajar y que esa",
            "start": 2257.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estructura nos",
            "start": 2261.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "proteja es un estado",
            "start": 2263.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mafioso Entonces c\u00f3mo le",
            "start": 2272.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 2275.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a ver los mejores despachos de abogados",
            "start": 2277.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "internacionales que",
            "start": 2282.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vengan Aunque parezca incre\u00edble lo que",
            "start": 2285.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 2288.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "decir que vengan a",
            "start": 2289.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "redactar las",
            "start": 2293.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 2299.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estructurales que venan a",
            "start": 2301.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "redactar los art\u00edculos de la",
            "start": 2305.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2307.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2310.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se entregue el",
            "start": 2314.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo la industria",
            "start": 2319.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y que no pueda",
            "start": 2324.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nadie dar marcha atr\u00e1s a esas",
            "start": 2333.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reformas que sean lo",
            "start": 2339.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "opuesto a lo que se",
            "start": 2343.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 2346.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "originalmente en la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 2348.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo",
            "start": 2351.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "27 en el art\u00edculo 28 en el art\u00edculo",
            "start": 2354.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "25 y en las leyes secundarias que",
            "start": 2359.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prevalecieron durante mucho",
            "start": 2363.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que despu\u00e9s",
            "start": 2371.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que se",
            "start": 2377.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "logra establecer en el art\u00edculo",
            "start": 2379.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "27 que el petr\u00f3leo y los recursos",
            "start": 2382.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "naturales son propiedad de la",
            "start": 2386.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n hay una protesta",
            "start": 2389.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima en ese",
            "start": 2395.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces del gobierno de Estados",
            "start": 2398.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Unidos y de los",
            "start": 2403.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ingleses porque las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2405.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 2409.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extranjeras Se",
            "start": 2416.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sent\u00edan los due\u00f1os de toda una franja en",
            "start": 2419.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2424.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Golfo donde",
            "start": 2425.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "operaban",
            "start": 2428.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "compraban la",
            "start": 2430.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tierra grandes extensiones de",
            "start": 2432.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 2436.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2438.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 2441.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2444.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mentalidad o quer\u00edan",
            "start": 2446.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "establecer el principio o el",
            "start": 2451.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "criterio de que como en Estados Unidos",
            "start": 2455.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de la tierra era el due\u00f1o del",
            "start": 2457.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "subsuelo",
            "start": 2463.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces Tampico San Luis",
            "start": 2465.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed recordemos que en 1901 se",
            "start": 2471.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "descubre el",
            "start": 2475.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "primer se",
            "start": 2476.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "perfora el primer pozo petrolero en",
            "start": 2478.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00c9bano San Luis",
            "start": 2481.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed pero ah\u00ed estaba lo que se llamaba",
            "start": 2484.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la franja de",
            "start": 2488.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oro y ah\u00ed estaban todas las",
            "start": 2490.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 2494.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "extranjeras todo el",
            "start": 2498.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "golfo la parte de San Luis",
            "start": 2505.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Veracruz Tabasco",
            "start": 2509.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9",
            "start": 2519.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 2520.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros constituyentes del",
            "start": 2522.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "17 apoy\u00e1ndose y uno de los",
            "start": 2529.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos de esta",
            "start": 2538.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n fue Andr\u00e9s Molina",
            "start": 2540.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enrquez",
            "start": 2545.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2547.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 2548.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Revolucionario",
            "start": 2552.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que va analizando una f\u00f3rmula de C\u00f3mo",
            "start": 2555.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 2559.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "esto si el due\u00f1o de la tierra era el",
            "start": 2561.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "due\u00f1o del",
            "start": 2564.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "subsuelo",
            "start": 2567.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como durante la",
            "start": 2569.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "colonia El",
            "start": 2572.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "subsuelo",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era del",
            "start": 2577.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rey",
            "start": 2583.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l utilizando esta figura",
            "start": 2587.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legal modifica cambia El",
            "start": 2595.2,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "poder del monarca del rey por la",
            "start": 2599.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2609.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elaboran",
            "start": 2613.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este nuevo",
            "start": 2616.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "criterio de que todo lo que hay en el",
            "start": 2619.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "subsuelo de",
            "start": 2623.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el petr\u00f3leo",
            "start": 2625.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo los",
            "start": 2630.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "minerales son propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 2633.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pero eso no estaba en las",
            "start": 2637.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "leyes son de las cosas muy buenas del",
            "start": 2641.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Presidente",
            "start": 2645.319,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Carranza",
            "start": 2649.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Entonces no se esperaban en",
            "start": 2651.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro hab\u00eda muchos",
            "start": 2655.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "agentes como hay Ahora no ahora hay",
            "start": 2658.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le voy a poner una manta por aqu\u00ed",
            "start": 2662.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 2665.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "maneje con cuidado no vaya a atropellar",
            "start": 2666.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 2670.4,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "agente",
            "start": 2673.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2679.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estaban Este ah\u00ed en y de repente Sin dar",
            "start": 2681.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "mucho tiempo porque fue como en",
            "start": 2687.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sigilo se presenta el",
            "start": 2690.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2694.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para lo",
            "start": 2696.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que iba a ser el art\u00edculo 27 y ah\u00ed queda",
            "start": 2698.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "escrito de que el subsuelo es propiedad",
            "start": 2704.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2707.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2709.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Lo",
            "start": 2711.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que piensan",
            "start": 2717.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en y la",
            "start": 2719.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "molestia y los",
            "start": 2722.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "telegramas",
            "start": 2724.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos hacia",
            "start": 2727.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 2730.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda quedado",
            "start": 2732.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aprobado pero era tan fuerte tan fuerte",
            "start": 2736.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tan fuerte tan fuerte la presi\u00f3n que",
            "start": 2739.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 2741.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "podido nunca se hab\u00eda podido hacer la",
            "start": 2744.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ley reglamentaria del",
            "start": 2747.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "27 porque de ah\u00ed no la",
            "start": 2753.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n derivada de los tratados de",
            "start": 2758.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "bucarelli amenazas de",
            "start": 2763.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "invasiones porque las empresas",
            "start": 2766.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 2769.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "extranjeras ten\u00edan",
            "start": 2771.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos guardias",
            "start": 2773.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "blancas siempre recomiendo la pel\u00edcula",
            "start": 2777.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "La rosa blanca de Bruno",
            "start": 2781.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trave y la novela",
            "start": 2783.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se le dec\u00eda un propietario",
            "start": 2790.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 2794.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "terreno nos vendes o le compramos a la",
            "start": 2797.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "viuda llenan los due\u00f1os se hablaba",
            "start": 2807.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incluso de que",
            "start": 2812.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan crear la",
            "start": 2814.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica del",
            "start": 2817.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Golfo",
            "start": 2824.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2827.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constantemente la",
            "start": 2828.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "armada estadounidense en el",
            "start": 2831.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "golfo hay como dos o",
            "start": 2835.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tres Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 2839.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2844.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2846.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el",
            "start": 2853.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2856.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era yerno de",
            "start": 2859.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Carranza buen revolucionario",
            "start": 2864.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "veracruzano no no no",
            "start": 2870.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "noberto no tambi\u00e9n estuvo metido",
            "start": 2873.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 2876.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el asunto herberto Jara cido",
            "start": 2878.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Aguilar C\u00e1ndido",
            "start": 2885.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Aguilar este tambi\u00e9n mencion\u00f3 la frase y",
            "start": 2887.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2892.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el presidente calles porque era",
            "start": 2893.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "muy fuerte la la pri\u00f3n y la frase",
            "start": 2898.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos es si nos",
            "start": 2901.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "invaden",
            "start": 2904.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le vamos a prender",
            "start": 2906.599,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "fuego a todos los pozos petroleros del",
            "start": 2910.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Golfo y se",
            "start": 2919.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "va a a ver",
            "start": 2921.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh el incendio hasta nuevo",
            "start": 2927.839,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "orlean los tres",
            "start": 2933.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto para los",
            "start": 2937.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes C\u00e1ndido Aguilar pero lo dijo",
            "start": 2939.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primero Pablo Gonz\u00e1lez que estaba a",
            "start": 2942.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cargo de la",
            "start": 2946.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "zona luego lo repiti\u00f3 C\u00e1ndido no s\u00e9",
            "start": 2948.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo dijo primero y luego",
            "start": 2951.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calles por las",
            "start": 2955.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presiones eso para los",
            "start": 2957.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pues eso nos",
            "start": 2959.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 2964.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la defensa del petr\u00f3leo",
            "start": 2966.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Lu que hab\u00eda estado",
            "start": 2968.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de comandante de zona en",
            "start": 2971.799,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y hablaba",
            "start": 2976.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "constantemente en sus",
            "start": 2981.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "apuntes",
            "start": 2983.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conto que era gobernador en ese entonces",
            "start": 2985.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2989.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n iba el gobernador",
            "start": 2992.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "platicaban estaban",
            "start": 2998.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "muy conscientes de todos los",
            "start": 3000.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abusos",
            "start": 3004.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cometidos por las",
            "start": 3006.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas cuando toma la",
            "start": 3009.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n C\u00e1rdenas de expropiar el",
            "start": 3013.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en",
            "start": 3019.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cuernavaca caminando",
            "start": 3021.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3027.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "carretera porque lo del espionaje viene",
            "start": 3028.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de tiempo",
            "start": 3032.359,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s una",
            "start": 3037.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n me platic\u00f3 ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 3040.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1\u00f3 a su pap\u00e1",
            "start": 3045.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3048.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ser presidente creo que fueron a",
            "start": 3050.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3054.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3056.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Tijuana",
            "start": 3058.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Y no s\u00e9 si en juares en Tijuana o del",
            "start": 3060.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3063.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lado llevaron el carro",
            "start": 3064.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "donde se",
            "start": 3069.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "trasladaban a lavar y en una rampa lo",
            "start": 3072.72,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n lavando y le encuentran",
            "start": 3078.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha habido eso nada m\u00e1s que ahora est\u00e1",
            "start": 3087.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sofisticado porque ahora",
            "start": 3090.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sonorizan",
            "start": 3094.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo tienen sat\u00e9lites y tienen de",
            "start": 3095.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3102.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "bueno toma la decisi\u00f3n",
            "start": 3105.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3 tratar",
            "start": 3116.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "asuntos con Guti\u00e9rrez barrios cuando",
            "start": 3120.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n me llamaba",
            "start": 3123.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 3126.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que ten\u00eda una",
            "start": 3127.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fuente porque se pensaba en aquel",
            "start": 3132.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "entonces de que el agua",
            "start": 3137.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3140.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este interfer\u00eda",
            "start": 3143.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "distorsionaba el sonido lo otro es que",
            "start": 3146.24,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pon\u00edan radio m\u00fasica y en",
            "start": 3151.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para hablar por",
            "start": 3156.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3158.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono no s\u00e9 si",
            "start": 3159.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se mantenga deber\u00edan de",
            "start": 3162.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mantenerlo eso as\u00ed como est\u00e1n los",
            "start": 3166.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "s\u00f3tanos invitar a la gente a que vaya",
            "start": 3168.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3171.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tenan unas",
            "start": 3174.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "casetas se met\u00edan y una caseta",
            "start": 3176.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "blindada para hablar por",
            "start": 3182.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono pero regresando cuando el",
            "start": 3187.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "general es",
            "start": 3190.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "propia recuerda en sus",
            "start": 3194.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apuntes esas",
            "start": 3197.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "visitas y esas",
            "start": 3201.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con el gobernador de Veracruz",
            "start": 3204.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "con herberto",
            "start": 3207.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jara entonces todo esto lo",
            "start": 3209.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lleva a tomar la decisi\u00f3n cuando platica",
            "start": 3212.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en Cuernavaca tambi\u00e9n en v\u00edsperas",
            "start": 3215.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de el 18 de marzo del",
            "start": 3220.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "38 con el general mica que era su",
            "start": 3223.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "paisano su amigo su",
            "start": 3227.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestro lo quer\u00eda mucho el general se",
            "start": 3230.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mucho",
            "start": 3233.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hacen el an\u00e1lisis de que como ya se",
            "start": 3235.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ve\u00eda venir la Segunda Guerra",
            "start": 3239.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Mundial que iba a ser muy",
            "start": 3242.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que Estados Unidos nos",
            "start": 3245.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "invadiera",
            "start": 3251.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siempre lo he",
            "start": 3253.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "dicho el presidente de Estados Unidos",
            "start": 3256.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "era Franklin delo Roosevelt lo",
            "start": 3259.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mejor que ha habido",
            "start": 3263.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Lincoln",
            "start": 3267.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Lincoln",
            "start": 3269.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "republicano y",
            "start": 3271.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Roosevelt",
            "start": 3274.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata los",
            "start": 3275.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dos han tratado a",
            "start": 3278.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con mucho",
            "start": 3280.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "respeto los",
            "start": 3284.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 3287.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Lincon defendi\u00f3 a M\u00e9xico cuando la",
            "start": 3288.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de Estados unos Unidos en el 47",
            "start": 3293.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 3297.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 porque lo acusaron de",
            "start": 3298.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "traidor luego llega la",
            "start": 3302.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3305.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoya al presidente",
            "start": 3307.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez nunca reconoce a",
            "start": 3310.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Maximiliano y permite que Ju\u00e1rez",
            "start": 3315.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "est\u00e9 dos a\u00f1os en Chihuahua y un a\u00f1o en",
            "start": 3320.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Paso del norte",
            "start": 3323.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y se protege a la",
            "start": 3326.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "familia todo el sufrimiento porque",
            "start": 3329.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fallecieron hijos del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 3332.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pero se protege en Estados",
            "start": 3335.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos eso es lincol por eso se dec\u00eda",
            "start": 3338.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n muchos habres pero como habr\u00e1n no",
            "start": 3342.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n y el",
            "start": 3349.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3351.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "roosevel",
            "start": 3354.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "El caso es que se prop el",
            "start": 3355.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 3360.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y queda en la Constituci\u00f3n el",
            "start": 3362.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "27 de que",
            "start": 3367.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3373.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3375.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que empresas",
            "start": 3377.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "particulares exploten el",
            "start": 3382.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo que es de M\u00e9xico que es de",
            "start": 3385.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3387.96,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y",
            "start": 3391.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solo se le",
            "start": 3394.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "agrega mediante",
            "start": 3397.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contrato o",
            "start": 3401.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "concesiones Entonces como se deja",
            "start": 3404.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eso despu\u00e9s",
            "start": 3408.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rdenas se dan unos contratos",
            "start": 3410.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 3416.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de la franja del",
            "start": 3418.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Golfo los llamados contratos",
            "start": 3421.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "riesgo que",
            "start": 3425.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "afortunadamente en el gobierno de",
            "start": 3427.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Gustavo D\u00edaz ord siendo director de",
            "start": 3429.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pemex Don",
            "start": 3432.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Reyes",
            "start": 3435.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "heroles Se",
            "start": 3438.039,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "cancelan y de",
            "start": 3440.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3442.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 3443.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dos 3 a\u00f1os despu\u00e9s de cancelados los",
            "start": 3445.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contratos Porque toda la",
            "start": 3450.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "franja estaba",
            "start": 3454.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entregada por esos",
            "start": 3456.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contratos Entonces se cancelan los",
            "start": 3458.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 3461.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "r y Poco despu\u00e9s se descubre",
            "start": 3463.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cantarel este gran",
            "start": 3470.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yacimiento",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y empiezan a explorar y a perforar",
            "start": 3476.96,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "cantarel y ese campo lleg\u00f3 a",
            "start": 3484.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s de",
            "start": 3489.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "dos millones de barriles",
            "start": 3491.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 3495.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3497.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Don Adolfo Ruiz cort\u00ednez",
            "start": 3499.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3503.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "modifica el 27 y le",
            "start": 3507.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quita que no se van a dar",
            "start": 3510.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "concesiones y Adolfo L\u00f3pez Mateos le",
            "start": 3513.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quita el",
            "start": 3517.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "27 le",
            "start": 3519.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pone creo que 12",
            "start": 3525.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "palabras y queda el 27",
            "start": 3531.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no se entregar\u00e1n en materia de",
            "start": 3535.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ni concesiones ni",
            "start": 3538.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contratos vienen",
            "start": 3545.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3551.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "neoliberales corruptos",
            "start": 3554.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entreguistas ya no puedo decir",
            "start": 3557.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y hacen la reforma",
            "start": 3561.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y vuelven a",
            "start": 3570.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 3574.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh a las",
            "start": 3576.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresas la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo y",
            "start": 3579.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hacen lo mismo con la",
            "start": 3583.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3585.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Electricidad que hasta ahora Estamos",
            "start": 3587.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recuperando la soberan\u00eda",
            "start": 3592.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en materia de",
            "start": 3598.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 3601.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3603.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compramos 13 plantas de",
            "start": 3605.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "iberdrola y de producir 39 por de la",
            "start": 3609.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que era lo que produc\u00eda la",
            "start": 3614.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ahora",
            "start": 3618.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ya Hoy estamos produciendo 54 por y con",
            "start": 3620.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las plantas nuevas que vamos a terminar",
            "start": 3626.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en estos meses antes de que yo",
            "start": 3628.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "termine Ya vamos a estar arriba del 60",
            "start": 3631.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "dejamos recuperada la industria",
            "start": 3637.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica nacional y lo mismo",
            "start": 3640.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pemex rescate de la",
            "start": 3646.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 3649.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Entonces como modicar la",
            "start": 3652.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Ya lo hemos",
            "start": 3655.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablado para",
            "start": 3658.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proteger a los intereses",
            "start": 3661.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3666.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y trajeron",
            "start": 3668.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3671.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a abogados de despachos de las",
            "start": 3673.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "empresas para",
            "start": 3678.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "redactar las",
            "start": 3681.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3683.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 3685.839,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "estructurales una cosa",
            "start": 3688.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vergonzosa",
            "start": 3691.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente pues entonces en las",
            "start": 3694.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "recomendaciones de ese nuevo",
            "start": 3698.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 3704.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incluyeron la",
            "start": 3706.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de todos estos organismos",
            "start": 3708.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "supuestamente independientes",
            "start": 3713.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos pero era constituir un",
            "start": 3718.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3721.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paralelo una dualidad de",
            "start": 3725.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "poderes en las",
            "start": 3732.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "comunicaciones en el petr\u00f3leo en la",
            "start": 3736.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 3740.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en",
            "start": 3742.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo y de",
            "start": 3745.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3747.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sale lo del",
            "start": 3750.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "linay m\u00e1s",
            "start": 3755.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agreguen la",
            "start": 3760.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n del poder",
            "start": 3764.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "judicial que fue moneda de",
            "start": 3767.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cambio cuando se",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "unieron todos",
            "start": 3778.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3781.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grupos econ\u00f3micos y",
            "start": 3785.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3787.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entonces para",
            "start": 3789.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "conformar el bloque",
            "start": 3792.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conservador entregaron el poder",
            "start": 3797.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "judicial pero no es nada",
            "start": 3802.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los jueces los magistrados los",
            "start": 3805.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 3808.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n",
            "start": 3810.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dependiendo de una minor\u00eda defendiendo",
            "start": 3812.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intereses de una",
            "start": 3816.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el problema es toda la",
            "start": 3817.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n que se",
            "start": 3820.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 porque el",
            "start": 3823.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "da\u00f1o tambi\u00e9n se caus\u00f3 a las",
            "start": 3827.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3831.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educativas imag\u00ednense 36",
            "start": 3833.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3838.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con una Concepci\u00f3n",
            "start": 3840.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conservadora para legalizar",
            "start": 3844.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "legitimar el fraude el robo el",
            "start": 3847.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 3852.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh planteando de que",
            "start": 3856.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que diluir al Estado que todo",
            "start": 3859.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que dejarlo al mercado",
            "start": 3862.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "todos esos sofismas que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 3866.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "arriba goteaba abajo que si aumentaba el",
            "start": 3870.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "salario se incrementaba la",
            "start": 3876.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 3879.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3882.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3883.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acabar con los est\u00edmulos los apoyos al",
            "start": 3885.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "campo porque en un mundo",
            "start": 3889.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "globalizado",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda comprar",
            "start": 3895.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "afuera lo que se consum\u00eda en el",
            "start": 3897.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds incluso m\u00e1s",
            "start": 3900.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "barato que para",
            "start": 3903.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ibas a construir",
            "start": 3907.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas que el negocio",
            "start": 3909.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estaba en vender petr\u00f3leo",
            "start": 3912.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "crudo y comprar",
            "start": 3915.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gasolina vendes naranja y compras jugo",
            "start": 3918.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de naranja",
            "start": 3922.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3928.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed empezaron a enga\u00f1ar de que nos",
            "start": 3929.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a quedar sin",
            "start": 3934.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luz de que eh necesit\u00e1bamos energ\u00edas",
            "start": 3937.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "limpias y no consideraban energ\u00eda",
            "start": 3945.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "limpia la que se produc\u00eda",
            "start": 3951.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "o se",
            "start": 3955.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "produce en las",
            "start": 3957.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y toda la inversi\u00f3n que",
            "start": 3962.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se hizo por",
            "start": 3965.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas construyendo grandes presas",
            "start": 3967.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ramos autosuficientes",
            "start": 3970.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n de energ\u00eda se",
            "start": 3973.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "par\u00f3 si una hidroel\u00e9ctrica",
            "start": 3978.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda capacidad para",
            "start": 3981.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "turbinar",
            "start": 3987.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "energ\u00eda cuatro o seis turbinas como las",
            "start": 3989.039,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas del grijalba o de",
            "start": 3994.279,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "nayar o de cualquier lugar son 60",
            "start": 3999.559,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas s\u00ed solo le permit\u00edan",
            "start": 4006.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "usar una",
            "start": 4010.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "turbina porque crearon con la",
            "start": 4013.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reforma un",
            "start": 4017.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "organismo que se",
            "start": 4022.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llama no es la",
            "start": 4025.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cre es otro Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 4027.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hidrocarburos no",
            "start": 4031.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "otro se nace que es ese organismo el que",
            "start": 4033.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "decide a qui\u00e9n le",
            "start": 4040.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despachan Y a qui\u00e9n no qui\u00e9n puede subir",
            "start": 4042.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a la red y qui\u00e9n no y quienes",
            "start": 4047.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ventaja y siguen",
            "start": 4052.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "teniendo Pues los",
            "start": 4056.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "particulares y no hab\u00eda",
            "start": 4059.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "despacho para las",
            "start": 4062.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4065.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bueno el",
            "start": 4067.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "colmo es de que como no",
            "start": 4070.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despachaban",
            "start": 4074.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas no",
            "start": 4076.4,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "turbaban y Se manten\u00edan llenos los vasos",
            "start": 4081.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los embalses de las",
            "start": 4086.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 4089.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entonces con Los",
            "start": 4091.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Huracanes lo que",
            "start": 4096.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llov\u00eda abajo en la planicie y lo que",
            "start": 4098.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que soltar de agua porque estaban",
            "start": 4101.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llenas las presas pues inundaban",
            "start": 4105.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tabasco yo",
            "start": 4108.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "llego porque con Calder\u00f3n una gran",
            "start": 4111.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n precisamente porque soltaron",
            "start": 4115.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4120.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que este ten\u00edan ah\u00ed porque no",
            "start": 4122.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "turbin llego y les digo a mi paisanos",
            "start": 4128.4,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se va a vol",
            "start": 4132.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4133.939,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "inundar y empiezan las",
            "start": 4135.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resistencias y quedo",
            "start": 4138.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mal Ya no fue igual la inundaci\u00f3n pero",
            "start": 4142.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "si hubo inundaci\u00f3n por lo",
            "start": 4146.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mismo entonces tomo una decisi\u00f3n emito",
            "start": 4151.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un decreto de",
            "start": 4155.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4157.779,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4159.199,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 4162.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para que las presas turbinen se elabore",
            "start": 4164.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4168.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "plan se",
            "start": 4169.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ordene el desfogue de las",
            "start": 4174.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 4180.759,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y empiezan a turbinar m\u00e1s Se",
            "start": 4183.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "incrementa lo puedo probar",
            "start": 4188.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto la producci\u00f3n de energ\u00eda m\u00e1s barata",
            "start": 4192.719,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "limpia no hay energ\u00eda m\u00e1s barata y m\u00e1s",
            "start": 4197.76,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "limpia que la que se produce en las",
            "start": 4203.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas no estaban consideradas",
            "start": 4210.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh Como energ\u00edas",
            "start": 4213.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "limpias por el",
            "start": 4220.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "decreto empieza a incrementarse la",
            "start": 4222.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y bajamos los niveles de las",
            "start": 4227.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presas tard\u00f3 6",
            "start": 4233.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "meses y una empresa",
            "start": 4236.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extranjera creo que",
            "start": 4240.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "italiana interpone un",
            "start": 4245.84,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Amparo y se lo otorgan los jueces",
            "start": 4249.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestros y paran desconocen mi",
            "start": 4257.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decreto y de ah\u00ed",
            "start": 4265.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4267.25,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "viene que planteamos porque ya",
            "start": 4268.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4274.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho vamos entonces a reformar la",
            "start": 4276.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 4280.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se presenta la",
            "start": 4282.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reforma se",
            "start": 4287.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4289.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "aprueba por los diputados por los",
            "start": 4292.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 4297.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 4299.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4301.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legislativo presentan los del bloque",
            "start": 4310.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4312.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "porque hay los",
            "start": 4314.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lobistas los que defienden a estas",
            "start": 4317.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4319.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "particulares por lo",
            "start": 4321.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mismo presentan un recurso de",
            "start": 4324.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad en la",
            "start": 4328.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corte y",
            "start": 4331.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4335.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros cancelan la ley",
            "start": 4341.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 4349.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Y esto es para los",
            "start": 4350.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "abogados resulta que uno de ellos no",
            "start": 4356.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 4359.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hacerlo estaba",
            "start": 4361.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impedido",
            "start": 4363.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legalmente o",
            "start": 4366.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4368.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 violando la",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n violando las",
            "start": 4378.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4382.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea cay\u00f3",
            "start": 4385.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en la Esfera del derecho",
            "start": 4388.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "penal puede",
            "start": 4391.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4394.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 4396.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acusado me lo estaba planteando",
            "start": 4399.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4404.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "abogado de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4405.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "electricidad Pero como",
            "start": 4408.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "yo ya me",
            "start": 4412.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "volv\u00ed",
            "start": 4416.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esc\u00e9ptico ya le dije Bueno pues vean Qu\u00e9",
            "start": 4424.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hacen pero no se est\u00e9n haciendo",
            "start": 4428.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ilusiones",
            "start": 4432.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 4434.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4436.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "podrido ahora con lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4442.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Lamentablemente con lo de la ni\u00f1a no es",
            "start": 4445.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un asunto dec\u00eda",
            "start": 4448.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "yo solo de que",
            "start": 4450.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "defiendan los intereses de",
            "start": 4454.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grupos y que no",
            "start": 4458.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "defiendan al",
            "start": 4460.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4462.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no es un asunto m\u00e1s",
            "start": 4464.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "complejo que tiene que ver con la",
            "start": 4467.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "abogac\u00eda",
            "start": 4470.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4474.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eso no le queda lo de Suprema Corte de",
            "start": 4475.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Justicia porque no es de",
            "start": 4480.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Justicia si acaso de",
            "start": 4483.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "derecho y por lo general de",
            "start": 4487.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 4492.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero justicia",
            "start": 4494.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4496.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque llegan hasta en el mejor de los",
            "start": 4497.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "casos hasta el",
            "start": 4500.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "derecho y ah\u00ed es donde",
            "start": 4503.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empiezan con las",
            "start": 4508.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interpretaciones es que no hicieron bien",
            "start": 4512.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4514.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n no es el",
            "start": 4517.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "domicilio no es la hora no es el nombre",
            "start": 4520.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de la persona no esto no lo otro cosas",
            "start": 4523.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 4527.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "aberrante Y",
            "start": 4530.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces se agarran de eso de manera",
            "start": 4532.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "leguleya para comcer sus",
            "start": 4539.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fechor\u00edas Entonces c\u00f3mo resolvemos",
            "start": 4544.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eso Pues solo con",
            "start": 4548.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democracia m\u00e1s",
            "start": 4551.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "democracia m\u00e9todo",
            "start": 4554.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 4558.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero yo creo que esto s\u00ed lo puedo decir",
            "start": 4560.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s hasta ah\u00ed",
            "start": 4563.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "miquel presidente y justo en este tema",
            "start": 4565.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de transparencia",
            "start": 4568.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues decir que es cabeza de este sistema",
            "start": 4570.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n Sistema Nacional",
            "start": 4574.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n sin embargo la el informe",
            "start": 4576.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 4579.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que recientemente present\u00f3",
            "start": 4580.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sobre la revisi\u00f3n de la Cuenta p\u00fablica",
            "start": 4583.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2022 ya dej\u00f3 evidenciado que este inai",
            "start": 4585.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pues hay casos de corrupci\u00f3n eh graves",
            "start": 4590.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no como puede ser el caso del nepotismo",
            "start": 4594.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se documenta que hay familias completas",
            "start": 4596.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "padres madres hijos hermanos esposas",
            "start": 4599.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "esposos hay casos tambi\u00e9n de peculado ya",
            "start": 4604.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 4608.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "documenta todo el manejo de las tarjetas",
            "start": 4609.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "American por parte de los comisionados",
            "start": 4612.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que son las cabezas de del inai eh donde",
            "start": 4614.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues pagan hasta bares no con estas",
            "start": 4618.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tarjetas eh corporativas que es dinero",
            "start": 4621.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico al final del d\u00eda eh Hay casos de",
            "start": 4624.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n se documentan casos donde",
            "start": 4627.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionarios exfuncionarios de este",
            "start": 4630.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instituto ten\u00edan que entregar entre el",
            "start": 4632.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "10 y el 60 por de su sueldo y",
            "start": 4635.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "prestaciones quincenales a uno de los ex",
            "start": 4637.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comisionados y en este de sentido Pues",
            "start": 4641.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay impunidad O sea la cabeza del",
            "start": 4643.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional anticorrupci\u00f3n genera",
            "start": 4646.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impunidad hacia s\u00ed misma porque pues los",
            "start": 4648.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "expedientes al interior en el \u00f3rgano",
            "start": 4651.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "interno de control fueron cerrados el",
            "start": 4653.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "titular del \u00f3rgano interno de control",
            "start": 4656.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que ya concluy\u00f3 Eh pues su",
            "start": 4658.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n fue contratado como funcionario",
            "start": 4662.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de estos mismos comisionados en el inay",
            "start": 4664.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y Eh pues se genera todo este \u00e1mbito de",
            "start": 4667.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n preguntarle nada m\u00e1s por",
            "start": 4670.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimo si no se ser\u00eda necesario Pues",
            "start": 4671.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se presentaran denuncias",
            "start": 4673.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "penales porque pues est\u00e1 muy bien que se",
            "start": 4675.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "documente la corrupci\u00f3n pero si no queda",
            "start": 4679.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "impune pues no pasa nada Gracias",
            "start": 4681.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente no es que se",
            "start": 4683.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "martirizan Para qu\u00e9 nos metemos en",
            "start": 4688.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s les doy",
            "start": 4693.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 4698.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pista porque",
            "start": 4700.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre hay que",
            "start": 4704.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguirle",
            "start": 4705.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh la pista al",
            "start": 4709.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dinero solicite cualquier ciudadano que",
            "start": 4713.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4717.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entreguen los del",
            "start": 4719.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inay todos los",
            "start": 4722.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "contratos de obras y de",
            "start": 4726.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "servicios que han",
            "start": 4729.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "otorgado y hagan una",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 4735.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los",
            "start": 4737.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "beneficiarios Qui\u00e9nes son los due\u00f1os de",
            "start": 4742.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4745.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "empresas pero ya no me voy a meter a m\u00e1s",
            "start": 4750.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 4753.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no ayer habl\u00e9 de antier del universal y",
            "start": 4754.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hoy sali\u00f3 una carta de estos si puedo",
            "start": 4760.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hablar porque es un asunto que no tiene",
            "start": 4763.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nada que",
            "start": 4765.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ver con lo",
            "start": 4767.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "electoral hay una carta",
            "start": 4771.12,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "reclam\u00e1ndome nada m\u00e1s les voy a",
            "start": 4775.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "contar una",
            "start": 4780.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota cuando el",
            "start": 4788.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2006 port\u00f3 muy mal El",
            "start": 4791.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Universal mal mal",
            "start": 4795.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mal y",
            "start": 4799.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "luego lo mismo la guerra",
            "start": 4802.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucia de",
            "start": 4806.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "repente no s\u00e9 si para el 12 o para el",
            "start": 4808.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "18 no recuerdo pero",
            "start": 4813.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ahorita me vas a ayudar",
            "start": 4816.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este estaba",
            "start": 4820.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "yunes de Gobernador en",
            "start": 4824.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Veracruz y como en esos tiempos ya",
            "start": 4831.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ven\u00edan las elecciones no s\u00e9 si la del 12",
            "start": 4836.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o la del",
            "start": 4838.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 4841.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo no hablaba",
            "start": 4844.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con Juan",
            "start": 4847.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Francisco el due\u00f1o del universal ten\u00eda",
            "start": 4850.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucho tiempo precisamente por",
            "start": 4853.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso por la forma tan vil en que nos",
            "start": 4857.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4863.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 4866.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces en la casa de un amigo",
            "start": 4867.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "com\u00fan nos reunimos porque ese",
            "start": 4870.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "amigo me dice",
            "start": 4876.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que Juan Francisco quer\u00eda hablar conmigo",
            "start": 4879.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4887.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "quer\u00eda restablecer la",
            "start": 4889.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n mi",
            "start": 4893.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "amistad digo S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 4896.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no y ya",
            "start": 4906.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "platicamos me ofreci\u00f3 disculpa",
            "start": 4909.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "yo dije S\u00ed no te",
            "start": 4915.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "preocupes son",
            "start": 4918.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "circunstancias As\u00ed es",
            "start": 4921.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4925.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4927.33,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y uno",
            "start": 4928.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no olvida pero s\u00ed est\u00e1",
            "start": 4931.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "uno obligado a perdonar porque",
            "start": 4935.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hay la consign de ni Perd\u00f3n ni",
            "start": 4940.36,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "olvido y yo digo Perd\u00f3n S\u00ed olvido",
            "start": 4944.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "No no te preocupes no hab\u00eda pasado un",
            "start": 4952.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mes de",
            "start": 4955.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso y empieza el",
            "start": 4958.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "universal con una",
            "start": 4961.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a S\u00ed con la se\u00f1ora porque me",
            "start": 4968.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "acuerdo bien del nombre",
            "start": 4971.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh De repente voy a una",
            "start": 4974.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "gira y hay una",
            "start": 4979.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 4983.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que me abraza o algo as\u00ed Creo que Las",
            "start": 4985.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Choapas Veracruz y luego a la",
            "start": 4991.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dirigente la",
            "start": 4994.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "graban recibiendo",
            "start": 4997.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5001.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed su nombre es Eva por eso lo tengo",
            "start": 5005.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5009.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acad y El Universal con todo y luego me",
            "start": 5011.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entero Pues que",
            "start": 5016.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 5019.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acuerdo y c\u00f3mo se hacen esos",
            "start": 5024.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "arreglos C\u00f3mo se rompe un compromiso",
            "start": 5027.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se hace unos d\u00edas",
            "start": 5038.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "antes Cu\u00e1l",
            "start": 5043.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es ese poderoso",
            "start": 5046.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caballero que se impone",
            "start": 5052.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siempre entonces",
            "start": 5060.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5066.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente porque siempre hablo",
            "start": 5069.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no de reforma pues ya",
            "start": 5073.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 5077.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el bolet\u00edn del conservadurismo",
            "start": 5081.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay",
            "start": 5087.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5089.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora su",
            "start": 5091.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "periodista estrella",
            "start": 5093.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "su este editorialista",
            "start": 5096.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "estrella es una se\u00f1ora que tiene",
            "start": 5101.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que yo creo que nada m\u00e1s",
            "start": 5107.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manejan las",
            "start": 5110.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 5115.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "peniley le sac\u00f3",
            "start": 5117.639,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "a Yo creo que ni \u00e9l sab\u00eda este",
            "start": 5121.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a Daniel",
            "start": 5128.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "asf el coordinador de",
            "start": 5131.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda hasta la historia de la",
            "start": 5135.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abuelo cosas",
            "start": 5146.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "as\u00ed entonces Bueno pues ya uno sabe",
            "start": 5149.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1 Carmen Aristegui que ah\u00ed",
            "start": 5155.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Denis",
            "start": 5158.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "drer",
            "start": 5163.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5167.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Sarmiento y otros no O sea eso ya se",
            "start": 5169.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sabe ya ah\u00ed Ese es este",
            "start": 5172.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "periodismo del conservadurismo",
            "start": 5177.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 5180.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5183.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "universal pues ni modo",
            "start": 5185.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que sean doctrinarios no no no no no ah\u00ed",
            "start": 5188.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es otro tipo de cosas y de repente",
            "start": 5193.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empiezan atacarnos atacarnos atacarnos",
            "start": 5197.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atacarnos",
            "start": 5199.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "y hoy hasta una carta no",
            "start": 5203.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "molestos porque estamos en contra de la",
            "start": 5208.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n no no no no no",
            "start": 5212.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estamos en contra de que se use la",
            "start": 5216.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 5219.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n para",
            "start": 5220.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lucrar estamos en contra de que la",
            "start": 5227.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n se",
            "start": 5230.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "utilice para calumniar para",
            "start": 5232.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "chantajear para",
            "start": 5238.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 5241.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver esa libertad de",
            "start": 5244.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n seg\u00fan el",
            "start": 5247.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "universal con la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5249.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que defend\u00eda arriesgando su vida en la",
            "start": 5251.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Ricardo Flores Mag\u00f3n o Daniel",
            "start": 5255.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Cabrera o filomeno",
            "start": 5262.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mata o Francisco",
            "start": 5265.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Zarco",
            "start": 5271.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada Ya",
            "start": 5275.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "basta de",
            "start": 5279.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 5281.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda eso s\u00ed lo podemos decir",
            "start": 5285.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "verdad que conste que no me",
            "start": 5288.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "han este sacado ninguna tarjeta a",
            "start": 5292.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ustedes eh si me sacan una amarilla me",
            "start": 5294.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "paro pero inmediatamente es",
            "start": 5299.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5304.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pero saben lo que vamos a hacer esto",
            "start": 5306.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5310.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5314.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en vamos a ir leyendo les voy a leer si",
            "start": 5316.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 5320.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aburran",
            "start": 5322.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este algunos cap\u00edtulos del",
            "start": 5324.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libro pero",
            "start": 5328.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos vamos a hablar de",
            "start": 5331.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hidalgo no les parece es el padre de",
            "start": 5335.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5338.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "patria Qui\u00e9n era Hidalgo Qu\u00e9 hizo",
            "start": 5341.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Hidalgo vamos a hablar de",
            "start": 5346.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Morelos vamos a hablar de Ju\u00e1rez y as\u00ed",
            "start": 5351.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 5354.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "levamos vamos a hablar de",
            "start": 5355.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Villa vamos a hablar de",
            "start": 5358.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "zapata",
            "start": 5360.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de",
            "start": 5362.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Madero vamos a hablar de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 5365.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 5368.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ven en algunos",
            "start": 5369.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casos puede ser una",
            "start": 5371.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera en otros casos por ejemplo",
            "start": 5375.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez nos va a llevar como dos o",
            "start": 5379.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tres pero lo podemos dividir o",
            "start": 5382.32,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "sea este todo lo que fue el movimiento",
            "start": 5386.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5392.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reforma esa puede ser una primera parte",
            "start": 5393.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde que gobern\u00f3",
            "start": 5396.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 5399.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta las leyes de",
            "start": 5401.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "reforma y",
            "start": 5404.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "luego cuando los conservadores van a",
            "start": 5408.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "buscar a",
            "start": 5410.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Maximiliano hasta el",
            "start": 5414.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "triunfo de la",
            "start": 5417.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y el periodo de la Rep\u00fablica",
            "start": 5420.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "restaurada eso pueden ser dos",
            "start": 5425.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos en cuanto",
            "start": 5429.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5432.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "maderos tambi\u00e9n pueden ser",
            "start": 5434.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dos un poco C\u00f3mo inicia",
            "start": 5437.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh Y luego su",
            "start": 5442.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobierno c\u00f3mo fue su",
            "start": 5446.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "gobierno C\u00f3mo enfrent\u00f3",
            "start": 5449.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5455.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los oligarcas del Antiguo",
            "start": 5455.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen como una especie de",
            "start": 5461.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seminario empezamos Hidalgo Morelos",
            "start": 5464.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Villa Zapata Ricardo Flores",
            "start": 5468.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n No pero si no es que son muchos",
            "start": 5475.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pero yo creo esos este",
            "start": 5481.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda puede ser tambi\u00e9n Felipe Carrillo",
            "start": 5484.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 5487.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero Pero tendemos",
            "start": 5488.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "saben qu me gustar\u00eda mucho informar",
            "start": 5491.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5495.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incluso la vida de hablar sobre la vida",
            "start": 5497.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Catarino",
            "start": 5501.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Garza que estamos",
            "start": 5503.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buscando traer sus restos de bocas del",
            "start": 5505.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Toro Panam\u00e1 eso pues un buen tema",
            "start": 5509.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n",
            "start": 5512.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fue Catarina Garza son h\u00e9roes",
            "start": 5513.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos",
            "start": 5518.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5520.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno el general",
            "start": 5523.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00fajica deliberto",
            "start": 5525.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Jara Salvador",
            "start": 5531.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Alvarado Felipe Carrillo",
            "start": 5534.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Puerto pues S\u00ed",
            "start": 5540.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este Eso no tiene que ver nada con",
            "start": 5543.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5546.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral todos claro No solo eso pero",
            "start": 5551.119,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5555.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este para los",
            "start": 5558.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes un",
            "start": 5561.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "seminario de formaci\u00f3n pol\u00edtica o sea",
            "start": 5564.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "recoger las ense\u00f1anzas las",
            "start": 5567.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lecciones",
            "start": 5570.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5573.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 5574.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes de informaci\u00f3n de historia de",
            "start": 5578.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados para que la gente sepa",
            "start": 5581.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que le han hecho a M\u00e9xico",
            "start": 5583.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados hacer un instituto de",
            "start": 5585.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "historia en tema de administraci\u00f3n",
            "start": 5588.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablica para que los j\u00f3venes los ni\u00f1os",
            "start": 5590.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en un futuro sepan lo que los gobiernos",
            "start": 5593.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasados leeron a la naci\u00f3n son muchos",
            "start": 5596.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "temas que Pero eso s\u00ed nos podemos meter",
            "start": 5598.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en es que son de",
            "start": 5600.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "partidos Entonces eso no se puede pero",
            "start": 5604.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5608.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "otro este",
            "start": 5609.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no s\u00ed",
            "start": 5612.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pasando s\u00ed pasando pero hay ya textos",
            "start": 5614.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sobre eso este de todas maneras lo",
            "start": 5618.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer",
            "start": 5621.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed qu\u00e9 fue el periodo",
            "start": 5622.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5627.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porfirista que fue periodo",
            "start": 5629.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "revolucionario el periodo",
            "start": 5632.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "posrevolucionario",
            "start": 5636.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5638.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el tiempo del desarrollo",
            "start": 5642.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "estabilizador qu\u00e9 signific\u00f3 el gobierno",
            "start": 5647.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de cheverr\u00eda de L\u00f3pez Portillo lo que",
            "start": 5650.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "llamaron el desarrollo",
            "start": 5654.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "compartido qu\u00e9",
            "start": 5658.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el periodo neoliberal los 36",
            "start": 5660.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y Qu\u00e9",
            "start": 5664.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significa lo nuestro la",
            "start": 5666.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Eso s\u00ed ese ser\u00eda el",
            "start": 5670.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "segundo pero vamos a empezar",
            "start": 5673.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "con este la historia de M\u00e9xico es que",
            "start": 5677.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es extraordinaria es fecunda ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5682.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 5685.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas Y para los",
            "start": 5687.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes va a ser muy importante me voy a",
            "start": 5690.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 5694.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en los textos para no",
            "start": 5695.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "improvisar Y ser",
            "start": 5699.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5703.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 5706.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00e1giles digo para hacer las conferencias",
            "start": 5708.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e1giles que dediquemos",
            "start": 5712.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cuando mucho 20 minutos eso para tener",
            "start": 5716.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tiempo para todos lo",
            "start": 5720.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s est\u00e1n de acuerdo Empezamos el",
            "start": 5724.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lunes con",
            "start": 5727.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo es que es es el",
            "start": 5732.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asunto sea tenemos Porque nos va a",
            "start": 5735.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llevar mucho tiempo sea",
            "start": 5737.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Guerrero la patria es primero nada m\u00e1s",
            "start": 5742.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 5746.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5748.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Allende",
            "start": 5750.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y Leona",
            "start": 5752.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Vicario Leona Vicario es",
            "start": 5754.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "extraordinaria Carmen",
            "start": 5763.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Cerd\u00e1n no no pero no vamos a",
            "start": 5768.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "poder V\u00e1monos",
            "start": 5773.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con se o s primero si nos da tiempo",
            "start": 5775.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vemos otros Cu\u00e1l es que m\u00e1s inspira",
            "start": 5781.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "usted todos estos personajes mande Cu\u00e1l",
            "start": 5784.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es el que m\u00e1s inspira usted estos",
            "start": 5786.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personajes todos pero es que cada uno",
            "start": 5788.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "tiene su peculiaridad y su aporte por",
            "start": 5791.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ejemplo a",
            "start": 5797.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 5799.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5802.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "causa pues",
            "start": 5805.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5808.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5812.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ternura la actitud de",
            "start": 5816.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Hidalgo porque era un hombre bueno bueno",
            "start": 5819.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno bueno",
            "start": 5823.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes",
            "start": 5826.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tener casi rendida la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5830.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan triunfado en la batalla",
            "start": 5834.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del Cerro de Las",
            "start": 5837.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Cruces y pensar",
            "start": 5838.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de que pod\u00edan tomar la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5841.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero que iban a haber muchos",
            "start": 5844.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "muertos y decidir por",
            "start": 5847.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso irse a",
            "start": 5852.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 5858.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que cuando lo est\u00e1n fusilando",
            "start": 5861.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "temblaban",
            "start": 5867.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "los que que estaban ejecutando la orden",
            "start": 5869.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "temblaban y le hace un",
            "start": 5875.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "poema a su",
            "start": 5879.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "carcelero",
            "start": 5884.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 5889.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y pues es el que proclama La abolici\u00f3n",
            "start": 5892.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5895.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 5896.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entonces las independencias de los de",
            "start": 5898.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica se logran casi en el mismo",
            "start": 5902.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiempo desde luego est\u00e1 Bol\u00edvar logrando",
            "start": 5908.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la independencia de muchos",
            "start": 5913.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica del",
            "start": 5916.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Sur y San Mart\u00edn",
            "start": 5919.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "yigin y muchos",
            "start": 5923.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "luchando pero",
            "start": 5927.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Morelos pero sobre todo",
            "start": 5930.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Hidalgo los dos luchan por la",
            "start": 5933.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "independencia pero luchan tambi\u00e9n por la",
            "start": 5937.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "justicia y eso los",
            "start": 5940.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hace distintos a otros independentistas",
            "start": 5943.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 5947.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque las independencias se",
            "start": 5950.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dan casi al mismo tiempo por la",
            "start": 5954.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "decadencia de",
            "start": 5956.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a en esas circunstan",
            "start": 5959.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los pueblos empiezan a",
            "start": 5962.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "independizarse sobre todo por el",
            "start": 5965.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 5969.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o descontento de",
            "start": 5971.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Criollos",
            "start": 5977.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Entonces eso es casi",
            "start": 5979.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "general pero que en todos los pueblos",
            "start": 5986.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de luchar por la",
            "start": 5991.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "independencia se luche por la",
            "start": 5993.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justicia no",
            "start": 5997.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay son muy pocos Hidalgo y Morelos",
            "start": 6001.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "luchaban por la independencia",
            "start": 6006.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero la",
            "start": 6009.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "justicia Por eso siempre digo que los",
            "start": 6011.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6015.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "celebramos",
            "start": 6017.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "recordamos El grito el",
            "start": 6019.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inicio de la",
            "start": 6024.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independencia Nadie se acuerda de la",
            "start": 6026.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n porque para los mexicanos es",
            "start": 6030.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Hidalgo no y",
            "start": 6034.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "turbide es que el que la",
            "start": 6037.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "inicia no el que la",
            "start": 6040.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consuma Nadie se",
            "start": 6042.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acuerda de Cu\u00e1ndo se consuma la",
            "start": 6046.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "independencia de",
            "start": 6050.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "1821",
            "start": 6052.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero el 15 de septiembre por la noche",
            "start": 6053.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todos por",
            "start": 6060.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Hidalgo porque pues si turb de lo que",
            "start": 6063.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quer\u00eda era ponerse la corona Imperial",
            "start": 6066.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "convertir a M\u00e9xico en una",
            "start": 6069.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda y de algo",
            "start": 6072.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no y algo estaba a favor del",
            "start": 6075.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6079.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces sobre eso vamos a ir hablando y",
            "start": 6083.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho a",
            "start": 6088.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entender tambi\u00e9n el porqu\u00e9 de nuestro",
            "start": 6091.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "movimiento ayuda mucho a que se",
            "start": 6094.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comprenda por",
            "start": 6100.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos planteando 20 reformas a la",
            "start": 6103.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque queremos regresarle",
            "start": 6109.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 6112.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n su",
            "start": 6113.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 6116.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "libertario su car\u00e1cter",
            "start": 6118.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6121.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "justiciero que se lo fueron",
            "start": 6123.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "quitando qu\u00e9 no tiene que ver con la",
            "start": 6130.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "justicia social que no tiene que ver con",
            "start": 6133.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la aut\u00e9ntica",
            "start": 6136.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6139.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con las",
            "start": 6141.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 6145.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que trataron de convertir la",
            "start": 6148.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Pues un",
            "start": 6151.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instrumento para",
            "start": 6155.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legalizar el",
            "start": 6157.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "predominio de un",
            "start": 6160.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 6165.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sobre el inter\u00e9s popular el inter\u00e9s",
            "start": 6167.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el inter\u00e9s de todos los",
            "start": 6171.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicanos Entonces es interesante para",
            "start": 6174.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 6178.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sepamos a m\u00ed me dicen en giras que les",
            "start": 6180.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gusta mucho cuando hablamos de estas",
            "start": 6186.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "cosas que si les interesa",
            "start": 6190.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "otros este se aburren y otros se",
            "start": 6194.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "molestan",
            "start": 6199.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no ven que no ven",
            "start": 6201.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que los neoliberales ya hab\u00edan decretado",
            "start": 6204.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el fin de la",
            "start": 6208.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "historia sea",
            "start": 6212.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no est\u00e9s viendo para",
            "start": 6214.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s ve para",
            "start": 6217.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "adelante ya no est\u00e9s hablando del",
            "start": 6221.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasado pues",
            "start": 6227.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a aborar el",
            "start": 6229.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porvenir una sociedad mejor si",
            "start": 6234.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 6238.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inspiramos en nuestra historia",
            "start": 6240.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "fecunda C\u00f3mo se avanza sin",
            "start": 6245.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ideales sin",
            "start": 6249.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "principios para todo se",
            "start": 6252.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 6257.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ir en busca de un ideal de una",
            "start": 6259.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "doctrina un",
            "start": 6267.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o para hacerlo realidad es una",
            "start": 6269.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "utop\u00eda vamos a",
            "start": 6272.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caminar No vamos a",
            "start": 6274.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llegar t\u00fa sigue",
            "start": 6276.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "caminando es lo que nos hace caminar esa",
            "start": 6280.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6283.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "vida entonces s\u00ed vamos a tratar estos",
            "start": 6286.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "asuntos pero Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 6290.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente Mi nombre es josel Carolina",
            "start": 6293.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de c\u00f3digo libre primera pregunta ayer",
            "start": 6295.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asesinaron con ataque con drones",
            "start": 6297.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "explosivos en Michoac\u00e1n a cuatro",
            "start": 6299.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "militares otros nueve resultaron heridos",
            "start": 6301.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la explosi\u00f3n ocurri\u00f3 cuando el veh\u00edculo",
            "start": 6303.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el que se trasladaban los elementos",
            "start": 6305.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la Sedena pas\u00f3 por una mina terrestre",
            "start": 6306.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de esto se\u00f1or",
            "start": 6309.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 6310.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lamentamos",
            "start": 6314.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mucho este crimen",
            "start": 6315.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6319.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue en la tierra caliente en",
            "start": 6321.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Aguililla en una",
            "start": 6325.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "comunidad se enteraron de un",
            "start": 6329.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "campamento fueron al",
            "start": 6332.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "campamento",
            "start": 6335.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hasta donde pudieron llegar lo",
            "start": 6340.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hicieron en veh\u00edculos luego",
            "start": 6344.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "caminaron",
            "start": 6349.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero de",
            "start": 6351.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regreso ya",
            "start": 6353.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6356.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este tomaron el mismo camino sino",
            "start": 6358.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "otro y",
            "start": 6361.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la",
            "start": 6364.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mza este",
            "start": 6366.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una",
            "start": 6370.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "trampa",
            "start": 6373.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "explosivo y ven\u00eda",
            "start": 6378.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "juntos y por esa explosi\u00f3n ah\u00ed mismo",
            "start": 6382.239,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 militar Y luego heridos",
            "start": 6388.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "e los atendieron",
            "start": 6393.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero no pudieron",
            "start": 6396.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salvarlos muy lamentable yo",
            "start": 6400.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mando pues mi",
            "start": 6403.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00e9same a sus familiares est\u00e1n siendo ya",
            "start": 6405.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 6409.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y es lo que tiene",
            "start": 6412.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que enfrentar el ej\u00e9rcito la Marina la",
            "start": 6415.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 6420.119,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "nacional las fuerzas",
            "start": 6422.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 6426.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6430.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desde ayer nos informaron y hoy vimos",
            "start": 6432.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6437.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 6439.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente C\u00f3mo van los avances en",
            "start": 6441.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico contar\u00e1 con el mejor sistema",
            "start": 6443.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de salud del mundo inici\u00f3 marzo y qu\u00e9",
            "start": 6445.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Se tiene hasta ahorita Ah",
            "start": 6447.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que me preguntas este tenemos",
            "start": 6449.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n el 21 de marzo en",
            "start": 6453.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca desde luego voy al homenaje al",
            "start": 6458.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez en",
            "start": 6462.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gelatao en la ma\u00f1ana y en la tarde nos",
            "start": 6466.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos a reunir",
            "start": 6469.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la ciudad de Oaxaca para hacer una",
            "start": 6471.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de el sistema de salud",
            "start": 6474.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero en estos",
            "start": 6478.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6481.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sin reunirme con",
            "start": 6483.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6487.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos y adem\u00e1s les pido a los",
            "start": 6490.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciudadanos que no me",
            "start": 6492.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "busquen para que",
            "start": 6495.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "no vayan a a pensar que estoy",
            "start": 6497.44,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "haciendo algo",
            "start": 6503.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "indebido pero tengo que seguir",
            "start": 6507.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "trabajando Precisamente",
            "start": 6510.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en consolidar el sistema de salud",
            "start": 6514.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Pero hay una fecha para eso s\u00ed",
            "start": 6516.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes de que yo",
            "start": 6519.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "termine entonces voy a hacer una",
            "start": 6521.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gira",
            "start": 6527.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6529.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al menos 23",
            "start": 6532.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estados al menos en estos d\u00edas sea este",
            "start": 6534.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fin de",
            "start": 6539.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 6540.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6542.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Veracruz a Hidalgo a tascala y a Puebla",
            "start": 6545.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a ver el tema de salud y",
            "start": 6550.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no es ninguna",
            "start": 6556.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n siquiera con enfermeras ni con",
            "start": 6559.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ni con trabajadores de la salud",
            "start": 6563.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es",
            "start": 6567.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "supervisar hablar",
            "start": 6570.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 6572.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernadores eh con los",
            "start": 6575.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "responsables del sector",
            "start": 6579.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salud para evaluar para ver c\u00f3mo vamos",
            "start": 6584.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6589.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 6590.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de centros de",
            "start": 6592.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salud de",
            "start": 6597.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hospitales el",
            "start": 6598.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipamiento de",
            "start": 6600.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hospitales todos los",
            "start": 6604.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "servicios c\u00f3mo vamos con los m\u00e9dicos",
            "start": 6607.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "generales c\u00f3mo vamos con los",
            "start": 6611.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "especialistas C\u00f3mo va el abasto de",
            "start": 6615.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "medicamentos todo porque el",
            "start": 6619.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "compromiso es que antes de",
            "start": 6623.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "terminar vamos a tener el sistema de",
            "start": 6627.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6630.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6632.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6634.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 6636.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6639.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estoy viendo eso b\u00e1sicamente",
            "start": 6642.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "eh Y casi",
            "start": 6647.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "voy a ver si puedo llegar al 21 de Marzo",
            "start": 6651.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "son 20",
            "start": 6655.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6658.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el recorrido a los",
            "start": 6659.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 6663.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estados para",
            "start": 6665.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poder en la",
            "start": 6669.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n ya tener una idea qu\u00e9 nos",
            "start": 6672.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "falta que tenemos que que hacer",
            "start": 6676.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pero en 4 meses ya se podr\u00eda tener s\u00ed",
            "start": 6681.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine antes de que yo",
            "start": 6684.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "termin esa es una prioridad que",
            "start": 6688.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tengo usted iniciando usted pidi\u00f3",
            "start": 6692.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para que no toc\u00e1ramos temas",
            "start": 6695.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que no debamos por la veda electoral",
            "start": 6697.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero el INE ya le dio alg\u00fan adelanto de",
            "start": 6699.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lo que se puede hacer en este periodo de",
            "start": 6701.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1a la hay un",
            "start": 6703.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 6707.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este que me dec\u00eda",
            "start": 6708.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas no s\u00e9 si lo enviaron yo lo ped\u00ed es",
            "start": 6712.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una la jurisprudencia que hay respecto a",
            "start": 6717.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que puede no lo",
            "start": 6720.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que han estado",
            "start": 6723.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "e publicando",
            "start": 6728.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Entonces no puedes este ponerlo para que",
            "start": 6731.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entre todos tambi\u00e9n porque a lo mejor no",
            "start": 6736.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se sabe",
            "start": 6739.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "en cualquier momento de las",
            "start": 6749.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conferencias incluido el periodo de",
            "start": 6751.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "preguntas y",
            "start": 6753.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "respuestas los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 6757.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n abstenerse de difundir logros de",
            "start": 6759.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno eso no lo hemos hecho",
            "start": 6762.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "no obra p\u00fablica e incluso emitir",
            "start": 6767.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n dirigida a incidir en las",
            "start": 6770.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preferencias electorales de la",
            "start": 6773.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda eso",
            "start": 6775.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "no la conferencia de prensas en todo",
            "start": 6778.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 6783.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 deber\u00e1n tener fines informativos",
            "start": 6784.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 muy bien lo de la historia",
            "start": 6788.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6791.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6794.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo subrayar que no est\u00e1 permitida la",
            "start": 6796.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "exaltaci\u00f3n",
            "start": 6799.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 permitida la",
            "start": 6800.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "exaltaci\u00f3n promoci\u00f3n O justificaci\u00f3n de",
            "start": 6803.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "alguna persona o logro obtenido en los",
            "start": 6806.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gobiernos local Federal o de alguna",
            "start": 6810.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 6813.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica no estamos hablando de eso De",
            "start": 6815.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "todas maneras ayuden",
            "start": 6819.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "no mensajes no deben",
            "start": 6828.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aludir alguna plataforma pol\u00edtica",
            "start": 6832.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proyecto de gobierno o proceso",
            "start": 6835.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "electoral ni mencionar alg\u00fan proceso de",
            "start": 6839.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de candidatos de un partido",
            "start": 6842.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6847.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada los mensajes de las personas",
            "start": 6851.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas no deber\u00e1n contener",
            "start": 6854.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes voces o",
            "start": 6860.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos que impliquen la promoci\u00f3n",
            "start": 6864.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personalizada no deben aludir o",
            "start": 6869.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "describir a la trayectoria laboral",
            "start": 6873.639,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica o cualquier otra de \u00edndole",
            "start": 6877.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "personal que destaque los logros",
            "start": 6883.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "particulares que haya obtenido el",
            "start": 6886.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudadano ejerza al cargo",
            "start": 6888.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablico los mensajes as\u00ed no pueden",
            "start": 6899.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "emplearse en las preferencias del",
            "start": 6908.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "elector y por",
            "start": 6910.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tanto no pueden tener muestras de",
            "start": 6913.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apoyo atacar a una candidatura partido",
            "start": 6918.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o",
            "start": 6921.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n la Ley General de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6925.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6928.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "indican que la objetividad e",
            "start": 6930.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "imparcialidad implica",
            "start": 6932.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que la comunicaci\u00f3n social Durante los",
            "start": 6934.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procesos electorales no debe estar",
            "start": 6938.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigida a influir en",
            "start": 6940.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6944.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "equidad de",
            "start": 6946.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "laet",
            "start": 6948.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre los partidos",
            "start": 6950.239,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la sala superior ha",
            "start": 6954.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "considerado que",
            "start": 6957.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "existe una transgresi\u00f3n al modelo de",
            "start": 6958.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pol\u00edtica cuando la",
            "start": 6962.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "propaganda gubernamental se encuentra",
            "start": 6964.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dirigida a influir en las preferencias",
            "start": 6967.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "electorales de la ciudadan\u00eda A favor o",
            "start": 6970.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en contra de partidos",
            "start": 6973.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de contratar o",
            "start": 6978.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alquilar tiempos en radio y",
            "start": 6982.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n eso es",
            "start": 6984.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interesante con el objetivo de influir",
            "start": 6987.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en las preferencias",
            "start": 6989.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electorales de los",
            "start": 6991.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciudadanos A favor o en contra de",
            "start": 6993.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos o de candidatos a",
            "start": 6996.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cargos de elecci\u00f3n popular aqu\u00ed esto es",
            "start": 7000.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7004.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "importante porque no es que",
            "start": 7006.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contraten para que salgan mensajes es",
            "start": 7012.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7016.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contratan para hacer guerra",
            "start": 7018.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sucia Ser\u00eda muy bueno que transparentar",
            "start": 7024.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos las estaciones de radio",
            "start": 7027.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7031.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n los contratos con los",
            "start": 7032.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 7038.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y con particulares",
            "start": 7040.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n en estos",
            "start": 7043.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiempos no s\u00e9 a",
            "start": 7046.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n le",
            "start": 7049.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 o",
            "start": 7053.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7056.13,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "le\u00ed y adem\u00e1s no puedo ya",
            "start": 7058.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decirlo de",
            "start": 7064.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7068.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7072.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los c\u00f3mo se llaman estos",
            "start": 7073.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "robots los Bots ya aceptando que",
            "start": 7078.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo hab\u00edan",
            "start": 7086.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hecho pero no puedo hablar de",
            "start": 7091.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eso pero",
            "start": 7098.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense no est\u00e1bamos",
            "start": 7102.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este levantando falsos",
            "start": 7106.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "testimonios No",
            "start": 7115.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso hasta ahora no dice si",
            "start": 7118.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este te atacan al presidente se tiene",
            "start": 7123.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que quedar callado todav\u00eda no",
            "start": 7126.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7131.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bueno todav\u00eda hasta donde vamos",
            "start": 7133.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abstenerse",
            "start": 7137.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "las personas del servicio p\u00fablico de los",
            "start": 7142.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno deben",
            "start": 7146.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "abstenerse de utilizar recursos p\u00fablicos",
            "start": 7148.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "esto es humanos materiales y econ\u00f3micos",
            "start": 7152.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 7156.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 7158.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prohibido las",
            "start": 7164.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expresiones no deben ser una visi\u00f3n",
            "start": 7167.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "negativa en relaci\u00f3n con los partidos",
            "start": 7170.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7172.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "inmiscuidos en la contienda",
            "start": 7173.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electoral arriba no las expresiones no",
            "start": 7188.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 7192.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contener un pensamiento pol\u00edtico",
            "start": 7194.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "electoral por parte del presidente en",
            "start": 7197.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "favor de morena",
            "start": 7200.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ya Per bueno es que as\u00ed bien y en contra",
            "start": 7204.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s partidos pol\u00edticos a\u00fan y",
            "start": 7208.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se",
            "start": 7214.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imitan",
            "start": 7218.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuestionamiento de un medio de",
            "start": 7220.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n C\u00f3mo est\u00e1s Pues ante una",
            "start": 7222.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pregunta ante una afirmaci\u00f3n que me",
            "start": 7225.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacen una pregunta ent no no se puede",
            "start": 7228.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contestar esos",
            "start": 7231.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "temas el presidente debe tener un",
            "start": 7233.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Especial cuidado y",
            "start": 7236.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prudencia discursiva ante",
            "start": 7238.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuestionamientos de los medios de",
            "start": 7241.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya que por su posici\u00f3n",
            "start": 7243.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "frente a la candida a la ciudadan\u00eda",
            "start": 7245.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y encontrarse sujeto al mandato",
            "start": 7250.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional de imparcialidad o",
            "start": 7252.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "neutralidad no puede",
            "start": 7254.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interferir en el ejercicio de otros",
            "start": 7257.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "derechos o en la vulneraci\u00f3n a",
            "start": 7260.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 7264.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "rectores del proceso",
            "start": 7265.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electoral de",
            "start": 7268.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "acuerdo Los",
            "start": 7270.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "os son los \u00faltimos dos el mensaje no",
            "start": 7272.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "debe revelar una intenci\u00f3n de asociarle",
            "start": 7276.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "personalmente con los logros y su",
            "start": 7280.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo realizado en la implementaci\u00f3n",
            "start": 7283.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de programas sociales con el prop\u00f3sito",
            "start": 7286.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de convencer de los beneficios de su",
            "start": 7289.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n gubernamental y con",
            "start": 7292.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pronunciamientos en contra de los",
            "start": 7295.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos opositores que en su",
            "start": 7297.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n buscan",
            "start": 7302.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7305.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "eliminarlos",
            "start": 7308.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al Buscar la mayor\u00eda de la c\u00e1mara de",
            "start": 7310.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "diputados y controlar el",
            "start": 7315.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presupuesto la sala superior ha",
            "start": 7318.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "considerado que el presidente no",
            "start": 7322.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7326.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "v\u00e1lidamente Ni debe",
            "start": 7328.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "realizar",
            "start": 7330.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expresiones externando su opini\u00f3n A",
            "start": 7333.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor o en contra de los partidos",
            "start": 7336.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos eso ya",
            "start": 7339.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya que constituyen",
            "start": 7341.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "manifestaciones que contienen un mensaje",
            "start": 7345.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "claro de posicionamiento pol\u00edtico y",
            "start": 7348.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "electoral a favor de un partido y en",
            "start": 7351.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "contra de las acciones o participaci\u00f3n",
            "start": 7354.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de otras fuerzas pol\u00edticas lo que",
            "start": 7358.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vulnera los principios constitucionales",
            "start": 7361.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de imparcialidad neutralidad y equidad",
            "start": 7364.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en la end dispuestos en la norma",
            "start": 7367.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fundamental O sea",
            "start": 7372.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya como ya saben",
            "start": 7375.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ustedes este no preguntemos de",
            "start": 7378.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7381.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y no nos",
            "start": 7383.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "metamos",
            "start": 7386.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante Sandra Aguilar de grupo",
            "start": 7388.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "informativo har\u00e9 dos posicionamientos yo",
            "start": 7392.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no soy servidor p\u00fablico solamente har\u00e9",
            "start": 7395.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los posicionamientos entiendo que no",
            "start": 7397.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "puede contestar y una denuncia que nos",
            "start": 7399.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hacen llegar el d\u00eda de hoy se\u00f1or",
            "start": 7401.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente poco se ha hablado del",
            "start": 7403.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "servicio este exterior mexicano tuve la",
            "start": 7405.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar en Orlando Florida",
            "start": 7409.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Eh",
            "start": 7412.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atestiguar Pues de una manera este",
            "start": 7415.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "principal en algunos enlaces que pude",
            "start": 7419.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues hacer espec\u00edficamente en el",
            "start": 7422.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "consulado de Florida env\u00edan todos los eh",
            "start": 7424.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "personas que asisten a este lugar pues",
            "start": 7429.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las gracias se\u00f1or presidente pudimos",
            "start": 7431.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "constatar algunos casos como el de Don",
            "start": 7434.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Aurelio una persona de 87 a\u00f1os",
            "start": 7436.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "37 a\u00f1os sin visitar pues M\u00e9xico pudo",
            "start": 7440.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pues realizar su tr\u00e1mite r\u00e1pido este y",
            "start": 7445.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy puede pues pasar sus \u00faltimos a\u00f1os o",
            "start": 7448.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ir y venir aqu\u00ed en M\u00e9xico Quiero",
            "start": 7451.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "compartirle que el trato humano que",
            "start": 7454.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existe en este lugar Es evidente y es",
            "start": 7456.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comprobable env\u00edo los saludos obviamente",
            "start": 7459.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de todas las personas con las que",
            "start": 7461.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pudimos platicar constatar insisto poco",
            "start": 7463.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se habla del servicio que se brinda en",
            "start": 7466.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este lugar y la verdad es importante que",
            "start": 7467.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que pase este periodo pues",
            "start": 7471.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "electoral en el que nos encontramos",
            "start": 7473.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "compartan todos los servicios que se",
            "start": 7475.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "brindan a todos los mexicanos que est\u00e1n",
            "start": 7476.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en Aquel lugar eh espec\u00edficamente en",
            "start": 7479.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y tambi\u00e9n que se comparta",
            "start": 7481.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este pues todas estas historias que vale",
            "start": 7483.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la pena que conozcan todos los mexicanos",
            "start": 7486.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente y bueno otro de",
            "start": 7490.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mis posicionamientos es que estuvimos en",
            "start": 7492.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en efecto bueno sabemos que",
            "start": 7494.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no no pudo acudir al informe y comparto",
            "start": 7497.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Eh pues eh conscientemente Pues todo lo",
            "start": 7500.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que pudimos encontrar por all\u00e1 s\u00ed",
            "start": 7504.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tenemos l\u00ednea dos S\u00ed ya no vamos a tener",
            "start": 7507.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pues un este puente roto en Tampico",
            "start": 7510.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Madero y Altamira Eh s\u00ed regresaron las",
            "start": 7513.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "becas S\u00ed hay este atenci\u00f3n en el sistema",
            "start": 7516.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educativo y sobre todo gracias al",
            "start": 7520.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "agradecimiento de todos los tamaulipecos",
            "start": 7523.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque en 18 meses Claro que existe un",
            "start": 7526.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes y un despu\u00e9s insisto es un",
            "start": 7528.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "posicionamiento m\u00edo nada m\u00e1s y",
            "start": 7531.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndonos a la denuncia que nos",
            "start": 7533.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hacen llegar pues es importante",
            "start": 7535.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "compartirle que en estos momentos se",
            "start": 7537.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene el dato que al menos son 3,000",
            "start": 7539.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en el tema de pues",
            "start": 7542.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las cirug\u00edas est\u00e9ticas M\u00e9xico ocupa el y",
            "start": 7545.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tercer lugar Pues en este tipo insisto",
            "start": 7548.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticas Y bueno pues existen",
            "start": 7551.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ante esta cantidad exorbitante",
            "start": 7553.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de esta pr\u00e1ctica que se realiza aqu\u00ed en",
            "start": 7556.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues asociaciones civiles y",
            "start": 7558.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grupos de m\u00e9dicos que han monopolizado",
            "start": 7560.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "esta pr\u00e1ctica piden los m\u00e9dicos este",
            "start": 7564.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues le piden a usted se\u00f1or presidente",
            "start": 7569.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Establecer un orden en la determinaci\u00f3n",
            "start": 7571.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos que tengan una formaci\u00f3n",
            "start": 7573.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues completa que cubran con todos los",
            "start": 7575.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "requisitos que siendo precisamente o",
            "start": 7577.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "haciendo caso a la ley de salud que se",
            "start": 7580.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cumpla su reglamentaci\u00f3n para el",
            "start": 7583.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ejercicio de esta pr\u00e1ctica o de las",
            "start": 7584.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas est\u00e9ticas el Colegio Nacional",
            "start": 7586.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos quir\u00fargicos y cirug\u00eda",
            "start": 7590.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica Pues bueno le comparte que son",
            "start": 7593.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas formados a trav\u00e9s",
            "start": 7596.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de programas nacionales de residencias",
            "start": 7599.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas certificados por sus consejos de",
            "start": 7601.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "especialidades eh con posgrado de altas",
            "start": 7604.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "especialidades y que Lamentablemente",
            "start": 7607.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todos ellos son impedidos por",
            "start": 7609.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "autoridades para que puedan ejercer este",
            "start": 7612.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues este oficio o esta profesi\u00f3n eh el",
            "start": 7615.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "motivo es Aparentemente en esta denuncia",
            "start": 7618.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos hacen saber que es porque no forman",
            "start": 7622.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "parte de la asociaci\u00f3n de alguna",
            "start": 7624.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil de cirujanos pl\u00e1sticos",
            "start": 7627.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y reconstructivos es por ello que no son",
            "start": 7630.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta",
            "start": 7633.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales este el abasto de",
            "start": 7636.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "medicamentos Bueno pues ya platicamos de",
            "start": 7640.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esto pero quiero decirle que esta",
            "start": 7642.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncia Pues nos lleg\u00f3 M\u00e1s all\u00e1 de de",
            "start": 7644.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este pues de atacar A lo mejor esta",
            "start": 7647.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n Es simplemente le piden que",
            "start": 7650.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pongan atenci\u00f3n a este tema existen",
            "start": 7652.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos profesionistas preparados que no",
            "start": 7655.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 dando la oportunidad de",
            "start": 7658.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ejercer Pues a s\u00ed mismo su profesi\u00f3n",
            "start": 7659.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Esta es la denuncia que nos hacen llegar",
            "start": 7662.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 pues haya respuesta al respecto",
            "start": 7663.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente S\u00ed nada m\u00e1s una",
            "start": 7666.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pregunta es Tamaulipas o es nacional",
            "start": 7668.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este a nivel nacional naal el \u00faltimo",
            "start": 7671.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tema es a nivel nacional Bueno nos das",
            "start": 7674.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los datos la denuncia claro se la",
            "start": 7676.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "comparto S\u00ed muchas gracias gracias se\u00f1or",
            "start": 7678.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 7682.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de la tlaj",
            "start": 7685.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "jaque\u00f1a noticieros el reloj y lo mismo",
            "start": 7687.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que dijo la compa\u00f1era t\u00edtulo personal el",
            "start": 7689.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agradecimiento de todos los oaxaque\u00f1os",
            "start": 7691.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay algunos planteamientos que siempre",
            "start": 7693.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se acercan las personas y lo digo",
            "start": 7696.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente para enunciarlo en esta",
            "start": 7697.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conferencia matutina en la una comunidad",
            "start": 7700.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de yutecoso falta terminar un banco",
            "start": 7702.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar donde la comunidad construy\u00f3",
            "start": 7704.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un muro de 300 m lo hicieron construir Y",
            "start": 7706.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ahorita no lamentablemente no se ha",
            "start": 7709.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "podido terminar el el banco bienestar",
            "start": 7711.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00danicamente se lo enumero otra situaci\u00f3n",
            "start": 7713.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando Precisamente en el Iste Eh",
            "start": 7716.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablo a nivel nacional pero",
            "start": 7720.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "particularmente a nivel local que me",
            "start": 7722.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 7724.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh despertar el inter\u00e9s period\u00edstico de",
            "start": 7725.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que sucede con los",
            "start": 7728.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos del Iste en el caso de Oaxaca",
            "start": 7730.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejemplifico despidieron a la titular del",
            "start": 7732.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del jur\u00eddico de la delegaci\u00f3n Estatal",
            "start": 7735.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque hay acusaciones mutuas entre la",
            "start": 7738.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n y el jur\u00eddico de acoso sexual",
            "start": 7740.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hay acusaciones de que hay contubernio",
            "start": 7743.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "entre las empresas que tramitan las",
            "start": 7746.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pensiones de los jubilados y y el Iste y",
            "start": 7749.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed pues alguna situaci\u00f3n que se da",
            "start": 7752.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el jur\u00eddico del Iste a nivel",
            "start": 7755.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nacional no quisiera decir nombres por",
            "start": 7757.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la por la presunta situaci\u00f3n que se",
            "start": 7759.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueda determinar de esto tambi\u00e9n nos",
            "start": 7763.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hablaban de que en el Iste hay doctores",
            "start": 7765.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no cumplen con sus horarios que",
            "start": 7768.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sus consultorios y que en",
            "start": 7770.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones",
            "start": 7772.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh invitan insisten para que sean",
            "start": 7774.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tratados en sus consultorios",
            "start": 7778.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "particulares los invitan Obviamente con",
            "start": 7780.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "alguna con incremento a sus diversos",
            "start": 7782.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tratamientos todo esto est\u00e1 pasando en",
            "start": 7785.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el el Iste tambi\u00e9n alguna tendencia para",
            "start": 7788.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de cuando se dictan juicios",
            "start": 7790.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a favor de los pensionados Pues hay",
            "start": 7794.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contubernio por ah\u00ed de parte de los",
            "start": 7796.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos del Iste particularmente esta",
            "start": 7798.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n si la pudieran investigar en",
            "start": 7801.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Oaxaca es un caso que puede ejemplificar",
            "start": 7802.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando en el Iste a nivel",
            "start": 7805.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional en el \u00e1rea jur\u00eddica otra",
            "start": 7808.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n presidente importante es la",
            "start": 7810.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que est\u00e1 pendiente todav\u00eda en",
            "start": 7813.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nezquipaya aqu\u00ed en las comunidad la",
            "start": 7815.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "municipio de Atenco hay Todav\u00eda este eh",
            "start": 7818.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comuneros que est\u00e1n esperando sus su",
            "start": 7822.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n y que esperan que no",
            "start": 7824.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "termine su periodo y puedan ser",
            "start": 7827.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atendidos y lo \u00faltimo se\u00f1or presidente",
            "start": 7829.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de estas de estos temas que quiero",
            "start": 7831.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "subrayar es que las cajas de ahorro en",
            "start": 7834.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Oaxaca y particularmente hay una caja",
            "start": 7836.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "que se llama 15 de agosto que est\u00e1",
            "start": 7839.32,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "integrada que estuvo integrada por",
            "start": 7840.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "maestros por este trabajadores por",
            "start": 7841.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "obreros por campesinos y que",
            "start": 7845.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lamentablemente debido a a la ola y a la",
            "start": 7847.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "crisis quebr\u00f3 hay un recurso aprobado de",
            "start": 7848.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Hacienda pero que falta \u00fanicamente",
            "start": 7851.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "liberarlo ahorita se dio una acci\u00f3n de",
            "start": 7853.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "traspaso de activos y pasivos de las de",
            "start": 7856.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las cajas que quebraron algunas que",
            "start": 7860.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n legalmente constituidas y que",
            "start": 7862.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tienen solvencia econ\u00f3mica y hay un",
            "start": 7864.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "recurso del Gobierno Federal que est\u00e1",
            "start": 7866.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed detenido en Hacienda y que hace",
            "start": 7867.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "falta liberarlo se\u00f1or presidente Pero",
            "start": 7869.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bueno ahora s\u00ed mis preguntas despu\u00e9s de",
            "start": 7871.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos planteamientos la primera Yo la he",
            "start": 7873.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escuchado muy enf\u00e1ticamente y en una de",
            "start": 7875.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas conferencias usted habl\u00f3 de",
            "start": 7878.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de la pol\u00edtica y",
            "start": 7881.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dentro de ello subray\u00f3 usted una",
            "start": 7883.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n la situaci\u00f3n M\u00edstica que tiene",
            "start": 7885.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ver con la pol\u00edtica por qu\u00e9 lo digo",
            "start": 7887.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque me una paisana de nosotros de",
            "start": 7890.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "chalcatongo de Hidalgo le toc\u00f3 a eh",
            "start": 7893.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hacerle una ceremonia ritual a usted",
            "start": 7897.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 el su periodo como",
            "start": 7899.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica en muchas",
            "start": 7901.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ocasiones que las los curanderos los",
            "start": 7904.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales han visto alguna",
            "start": 7908.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n delicada con usted se han",
            "start": 7910.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reunido en grupos para poder hacer",
            "start": 7912.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "oraci\u00f3n digo tiene otros t\u00e9rminos pero",
            "start": 7915.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lo lo hablo aqu\u00ed yo s\u00e9 que usted me",
            "start": 7919.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entiende Pero c\u00f3mo ha usted visto esa",
            "start": 7921.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n M\u00edstica en apoyo a todo la",
            "start": 7923.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n que lleva usted en este",
            "start": 7925.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "periodo de gobierno y al \u00e9xito que ha",
            "start": 7927.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tenido su gobierno y sobre todo el",
            "start": 7929.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "cuidado que ha usted tenido de los",
            "start": 7931.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales del",
            "start": 7932.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bueno acerca de lo del Iste",
            "start": 7934.76,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "eh es importante tambi\u00e9n dar a conocer",
            "start": 7939.599,
            "duration": 12.721
        },
        {
            "text": "eh que ya hay una nueva directora del",
            "start": 7945.559,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Iste Berta alcalde",
            "start": 7952.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n es",
            "start": 7955.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "abogada Estuvo trabajando",
            "start": 7958.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 7963.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cofepris que es el organismo",
            "start": 7965.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 7970.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de revisar la calidad de las",
            "start": 7971.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "medicinas ella es",
            "start": 7979.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "una joven profesional es",
            "start": 7982.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "abogada Con",
            "start": 7988.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "principios con ideales",
            "start": 7991.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "honesta es la nueva",
            "start": 7993.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "directora de",
            "start": 7996.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "liste se dio Este cambio porque quien",
            "start": 8001.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8004.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sali\u00f3",
            "start": 8005.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8009.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 8012.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarea que \u00e9l decidi\u00f3 no puedo",
            "start": 8015.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "mencionarlo por todo esto que ya saben",
            "start": 8018.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Este pero es ella",
            "start": 8025.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la nueva directora del",
            "start": 8031.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Iste y",
            "start": 8038.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8041.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajando es",
            "start": 8043.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "parte de El mejoramiento de todo el",
            "start": 8045.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sistema de salud y de seguridad",
            "start": 8048.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "social pero no podemos hablar",
            "start": 8052.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1s",
            "start": 8056.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "planteando y",
            "start": 8061.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno lo otro no creo que no lo pueda",
            "start": 8063.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decir pero tengo mucho",
            "start": 8067.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 8072.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 8074.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gente religiosa",
            "start": 8078.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creyente",
            "start": 8081.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 8083.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "practican",
            "start": 8086.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8089.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pues actividades",
            "start": 8092.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00edsticas y me siento muy",
            "start": 8099.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "protegido muy",
            "start": 8106.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "protegido y siempre he pensado que",
            "start": 8110.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no solo es importante lo",
            "start": 8116.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 8121.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8125.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "influye lo",
            "start": 8127.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00edstico desde luego cada",
            "start": 8131.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "quien tiene su manera de pensar y este",
            "start": 8135.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8139.719,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "debate de siempre y yo no quier",
            "start": 8143.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verme involucrado",
            "start": 8150.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respeto la opini\u00f3n de",
            "start": 8151.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "todos nada m\u00e1s que s\u00ed yo soy un hombre",
            "start": 8159.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8162.28,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "fe eso",
            "start": 8171.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8176.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8179.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno maquiavel lo",
            "start": 8183.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la",
            "start": 8186.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8188.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "era virtud y fortuna virtud y",
            "start": 8191.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suerte parte del",
            "start": 8199.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "libro tiene que",
            "start": 8202.359,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ver con la suerte",
            "start": 8205.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8211.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "cuento primero el acompa\u00f1amiento de",
            "start": 8215.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 8218.08,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "gente de mucha",
            "start": 8220.719,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gente no s\u00e9 si lo pueda decir pero esto",
            "start": 8225.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8227.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "obra de millones de",
            "start": 8228.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8236.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego pues tambi\u00e9n la perseverancia",
            "start": 8240.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no el no rendirnos",
            "start": 8245.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "volvemos a lo",
            "start": 8255.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8258.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la loca",
            "start": 8259.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fe en lo que",
            "start": 8263.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8266.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Busca en lo que se",
            "start": 8269.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quiere por lo que se",
            "start": 8271.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "lucha y la",
            "start": 8280.599,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "suerte el cuento",
            "start": 8285.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que cuando termin\u00e9 la",
            "start": 8288.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "primaria mi pueblo no hab\u00eda",
            "start": 8292.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secundaria mis padres eran",
            "start": 8296.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comerciantes y no estaban pensando que",
            "start": 8298.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8302.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "siguiera",
            "start": 8303.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudiando quer\u00edan",
            "start": 8307.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como era antes y sigue siendo ahora pero",
            "start": 8309.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8314.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes Pues de que",
            "start": 8315.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "uno les",
            "start": 8319.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ayudara en mi caso en el",
            "start": 8321.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mostrador",
            "start": 8326.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando se sabe de",
            "start": 8329.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comercio se",
            "start": 8333.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entiende porque viene de tiempo atr\u00e1s lo",
            "start": 8336.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que es el trabajo en el",
            "start": 8340.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "mostrados y por",
            "start": 8346.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "suerte lleg\u00f3 un amigo de la",
            "start": 8350.479,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "familia y convenci\u00f3n",
            "start": 8354.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 de que me inscribiera yo en la",
            "start": 8359.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "secundaria que estaba en",
            "start": 8363.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "macuspana y el camino no serv\u00eda pues no",
            "start": 8367.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8371.84,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "camino todo",
            "start": 8375.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "era por lancha por",
            "start": 8378.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cayucos caminos de mi",
            "start": 8386.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tierra eran los grandes",
            "start": 8390.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "R\u00edos Los",
            "start": 8394.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Arroyos todo se",
            "start": 8401.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 8404.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "embarcado se le",
            "start": 8407.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "llamaba todo era",
            "start": 8410.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "agua y",
            "start": 8416.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "caballo y este hombre bueno desde luego",
            "start": 8420.52,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "finado me llev\u00f3 a",
            "start": 8424.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8427.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "caballo a",
            "start": 8429.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inscribirme a macuspana a la",
            "start": 8432.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 8437.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suerte si no me hubiese quedado ah\u00ed",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajando en el mostrador pero tambi\u00e9n",
            "start": 8450.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cuento que a lo",
            "start": 8452.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mejor no me iba a yo crear pit\u00e1n porque",
            "start": 8454.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mi pueblo es",
            "start": 8458.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo es como una",
            "start": 8461.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "isla Tiene un gran",
            "start": 8464.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "r\u00edo enfrente atr\u00e1s una",
            "start": 8469.359,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "laguna y en las entradas y salidas",
            "start": 8473.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salidas del pueblo ar rollos es una",
            "start": 8479.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "isla cuando las",
            "start": 8482.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inundaciones corr\u00eda el agua por las",
            "start": 8485.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "calles Yo dec\u00eda",
            "start": 8491.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que cuando construimos los segundos",
            "start": 8493.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pisos la idea la traje de tepetit\u00e1n",
            "start": 8496.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque cuando hab\u00eda",
            "start": 8501.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "inundaciones nos ten\u00edamos que subir al",
            "start": 8503.28,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "tapanco arriba y el cayuco estaba",
            "start": 8509.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "abajo hasta que",
            "start": 8514.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pasaba la creciente se",
            "start": 8518.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llama pero",
            "start": 8525.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cuento en el libro de que a lo mejor",
            "start": 8527.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no me iba yo a quedar ah\u00ed porque a pesar",
            "start": 8530.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8533.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ser bell\u00edsimo el pueblo y mis padres",
            "start": 8535.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comerciantes y",
            "start": 8538.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda mucha",
            "start": 8541.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "actividad mucha gente me encuentro",
            "start": 8544.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paisanos por todos",
            "start": 8548.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lados que tuvieron que salirse",
            "start": 8550.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8555.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s yo jugaba",
            "start": 8556.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol y no es para presumir",
            "start": 8560.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero era yo",
            "start": 8564.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bueno para el b\u00e9isbol de",
            "start": 8568.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 8571.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centerfield ten\u00eda yo",
            "start": 8575.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "brazo desde el fondo del campo",
            "start": 8580.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8584.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3n",
            "start": 8588.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a Baja altura cuando se tira cuando",
            "start": 8592.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "uno tiene brazo va",
            "start": 8597.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "As\u00ed ya cuando no se tiene",
            "start": 8600.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "brazo ya es",
            "start": 8604.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "globito hasta que por no cuidarme me",
            "start": 8609.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "afecte el brazo y entonces ya era puro",
            "start": 8613.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "globito y tuve que bajar de jugar",
            "start": 8617.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "centerfield la tercera base que a\u00fan",
            "start": 8621.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando se necesita brazo",
            "start": 8625.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ya con la",
            "start": 8628.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica puede uno",
            "start": 8629.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh jugar",
            "start": 8633.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien agarrar y",
            "start": 8636.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tirar pero cuando estaba yo pues en la",
            "start": 8642.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "primaria en la secundaria con guantes de",
            "start": 8648.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trapo",
            "start": 8652.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh los bats se hac\u00edan",
            "start": 8654.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed las pelotas tambi\u00e9n de",
            "start": 8659.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ule pero se jugaba muy buen",
            "start": 8667.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol entonces seguramente I a",
            "start": 8673.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminar Jugando b\u00e9isbol una vez me",
            "start": 8676.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 hace como 10",
            "start": 8679.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a un",
            "start": 8682.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contador que jug\u00f3 conmigo en la",
            "start": 8685.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "preparatoria de",
            "start": 8687.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol me lo encontr\u00e9 caminando en el",
            "start": 8689.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parque de La choca en",
            "start": 8692.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Villahermosa sal\u00eda yo a caminar en la",
            "start": 8694.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Bueno",
            "start": 8697.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "siempre yo",
            "start": 8700.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conozco muchas unidades deportivas del",
            "start": 8702.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8707.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8710.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8713.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "caminaba Y todav\u00eda lo hago",
            "start": 8715.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e por ejemplo ah\u00ed en",
            "start": 8721.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Oaxaca caminaba temprano",
            "start": 8724.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y en varios",
            "start": 8728.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pueblos en Pinotepa por ejemplo la",
            "start": 8732.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 8736.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "deportiva conozco la unidad deportiva de",
            "start": 8737.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Tlapa porque caminaba",
            "start": 8742.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "temprano antes de",
            "start": 8744.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8753.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eh caminando ah\u00ed en un parque me",
            "start": 8758.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "encontro yo con mis lentes negros",
            "start": 8762.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gorra este para que no me identificaran",
            "start": 8768.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "porque si no pues ya no camino no",
            "start": 8774.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8780.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues como dicen mis adversarios como",
            "start": 8781.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estoy viejo y hango ya dije que viejo s\u00ed",
            "start": 8784.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hango no pero ahora dicen",
            "start": 8788.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "que estoy sambo No pues aunque yo me",
            "start": 8793.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "disfrace me",
            "start": 8797.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "identifican",
            "start": 8801.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Miguel Valdivia se llama al contor",
            "start": 8805.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y yo lo estaba",
            "start": 8809.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "viendo y pasaba Y pasaba Y",
            "start": 8811.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pasaba hasta que dice eres Andr\u00e9s",
            "start": 8815.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Manuel ya me dijo ah\u00ed ah\u00ed lo digo lo",
            "start": 8820.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuento en el libro",
            "start": 8824.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dice Yo que pens\u00e9 que ibas a llegar a",
            "start": 8826.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 8830.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "ligga",
            "start": 8835.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8837.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahora estoy",
            "start": 8838.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro que vas a ser presidente de",
            "start": 8840.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por el",
            "start": 8844.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol entonces este la",
            "start": 8848.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "suerte siempre la suerte en muchas",
            "start": 8853.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cosas ah\u00ed en el libro",
            "start": 8859.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 8864.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puras y es muy importante bueno eso no",
            "start": 8865.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo puedo decir eso",
            "start": 8869.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero este s\u00ed lo lo lo M\u00edstico Yo he",
            "start": 8873.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8878.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8879.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Oaxaca varias partes la",
            "start": 8881.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "misteca y",
            "start": 8885.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si me dan mis",
            "start": 8888.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "limpias s\u00ed",
            "start": 8892.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 8895.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8897.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dondequiera que",
            "start": 8900.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 8905.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y muchas",
            "start": 8908.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bendiciones y muy",
            "start": 8911.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 8914.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vibras eso me ayuda",
            "start": 8918.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mucho independientemente de lo",
            "start": 8921.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "espiritual que es",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 8928.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el",
            "start": 8932.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "reconocimiento el",
            "start": 8936.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 8941.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es lo he dicho y lo",
            "start": 8943.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "repito es una falsedad que el",
            "start": 8946.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo sea",
            "start": 8951.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "malagradecido nuestro pueblo",
            "start": 8954.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8957.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno donde",
            "start": 8960.12,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "hay traiciones es arriba entre m\u00e1s",
            "start": 8962.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "individualismo m\u00e1s inter\u00e9s por el dinero",
            "start": 8970.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ambici\u00f3n por el",
            "start": 8973.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero m\u00e1s ambici\u00f3n por lo",
            "start": 8975.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "material menos fraternidad",
            "start": 8983.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8989.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "como entre m\u00e1s",
            "start": 8990.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultura me refiero a la cultura que hay",
            "start": 8995.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en las comunidades y en los",
            "start": 8997.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblos las tradiciones las",
            "start": 9000.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "costumbres menos",
            "start": 9003.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "delincuencia en donde ya est\u00e1",
            "start": 9007.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "roto el tejido",
            "start": 9010.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "social y es una vida m\u00e1s",
            "start": 9014.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "individualista donde",
            "start": 9020.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9023.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 9024.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "familias m\u00e1s",
            "start": 9029.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "violencia por eso es importante",
            "start": 9036.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque conservamos tradiciones",
            "start": 9039.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "costumbres Tenemos una gran reserva de",
            "start": 9042.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 9045.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "espirituales por eso es una",
            "start": 9049.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 9053.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mundial con todo",
            "start": 9058.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "respeto no hay en",
            "start": 9062.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica una",
            "start": 9065.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 9068.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 9072.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que le llegue a",
            "start": 9074.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el",
            "start": 9078.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mundo puede haber muy",
            "start": 9080.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "poquitas muy poquitas en Am\u00e9rica",
            "start": 9085.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no como potencia",
            "start": 9094.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "culturala con miles de",
            "start": 9101.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9105.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9108.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 9110.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultural en d\u00f3nde bueno puede ser",
            "start": 9113.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 9120.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9122.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9126.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 9128.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "diverso el potencial",
            "start": 9131.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cultural ni ni tan profundo Es que la",
            "start": 9135.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cultura madre por ejemplo la cultura",
            "start": 9140.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "olmeca son 3000 a\u00f1os antes de",
            "start": 9142.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Cristo y algo cosas",
            "start": 9152.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "excepcionales \u00fanicas extraordinarias",
            "start": 9158.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "acabamos de inaugurar Y eso que es m\u00e1s",
            "start": 9161.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 9165.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es periodo cl\u00e1sico malla o postcl\u00e1sico",
            "start": 9166.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gran museo de",
            "start": 9174.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "chichen se los",
            "start": 9177.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "recomiendo las piezas bell\u00edsimas",
            "start": 9181.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "monumentales desde luego",
            "start": 9190.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ir a la zona",
            "start": 9192.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica al Chich\u00e9n viejo que",
            "start": 9195.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 9197.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "abrir es",
            "start": 9199.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "impresionante el castillo S\u00ed s\u00ed todo es",
            "start": 9203.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "impresionante bell\u00edsimo pero las piezas",
            "start": 9207.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solo las",
            "start": 9211.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "piezas toda la",
            "start": 9212.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "parte de las",
            "start": 9215.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esculturas",
            "start": 9219.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "monumentales son \u00fanicas y acabamos de",
            "start": 9221.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n en el Museo de los pueblos",
            "start": 9225.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo que antes se",
            "start": 9227.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como el Palacio de Cort\u00e9s en",
            "start": 9230.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Cuernavaca les",
            "start": 9233.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "invito tambi\u00e9n a que",
            "start": 9236.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "vayan porque ah\u00ed no solo hay una",
            "start": 9239.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 9244.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora de cultura",
            "start": 9246.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "olmeca",
            "start": 9249.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo la pieza esta que se",
            "start": 9251.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3",
            "start": 9255.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que estaba en Estados Unidos que se",
            "start": 9256.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trajo que es de un",
            "start": 9258.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 9261.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Morelos Pero antes de llevarla al",
            "start": 9264.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo se est\u00e1 exhibiendo ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9269.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s unos murales de",
            "start": 9274.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 9279.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00fanicos porque se",
            "start": 9281.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reconstruy\u00f3",
            "start": 9285.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso que ahora ese espacio que ahora se",
            "start": 9288.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 9291.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "como Pues el museo de los pueblos de",
            "start": 9293.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 9301.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed te respondo V\u00e1monos a",
            "start": 9303.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desayunar \u00fatimo presidente este el caso",
            "start": 9308.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de un guardia nacional que",
            "start": 9312.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 9314.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "accidente antes de llegar a su trabajo y",
            "start": 9316.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no lo est\u00e1 cubriendo el los seguros y",
            "start": 9317.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todas las prestaciones que tiene Jos\u00e9",
            "start": 9319.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel eh Murillo en Morelia Michoac\u00e1n",
            "start": 9321.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "iba a su trabajo Lamentablemente sufri\u00f3",
            "start": 9324.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un tremendo accidente est\u00e1 incapacitado",
            "start": 9326.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y no le alcanzan los seguros no le",
            "start": 9328.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "alcanza porque no estaba en en en el",
            "start": 9329.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de trabajo requiere su su apoyo",
            "start": 9331.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente y lo mismo Pues se requiere",
            "start": 9335.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el apoyo para incendios forestales en",
            "start": 9337.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Oaxaca acaba de subir en en gavini la",
            "start": 9339.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "colula cinco muertos por estar",
            "start": 9342.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "combatiendo los incendios forestales no",
            "start": 9344.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no creo que sea una cosa privativa de",
            "start": 9345.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Oaxaca sino a nivel nacional S\u00ed s\u00ed muy",
            "start": 9347.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lamentable lo de Oaxaca la p\u00e9rdida de",
            "start": 9350.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "vida de quienes de la comunidad este",
            "start": 9353.68,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "participaron en Apagar este incendio y",
            "start": 9359.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quedaron atrapados por el",
            "start": 9363.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fuego hay",
            "start": 9366.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que tener cuidado o sea este eh siempre",
            "start": 9368.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Lamentablemente sucede esto",
            "start": 9374.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esperar a",
            "start": 9376.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que llegue El",
            "start": 9377.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "auxilio y lo lamentamos much\u00edsimo no",
            "start": 9381.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero ya estamos trabajando en eso hoy un",
            "start": 9386.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "informe de la directora de Protecci\u00f3n",
            "start": 9391.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Civil sobre incendios y se est\u00e1 eh",
            "start": 9394.439,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "trabajando para actuar pronto ya estamos",
            "start": 9399.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en eso en el caso Guardia nacional s\u00ed lo",
            "start": 9403.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vemos lo de lo del guardia",
            "start": 9407.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional y te vamos a dar",
            "start": 9410.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuesta ya no no entonces ma\u00f1ana",
            "start": 9418.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no no vemos el",
            "start": 9423.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 9428.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias gracias",
            "start": 9431.04,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral m Buenos d\u00edas \u00c1nimo ya falta menos Bueno vamos a a informar y a llevar a cabo este di\u00e1logo circular entre todas y todos ayudamos les pido eso cooperaci\u00f3n para que si hay un tema que no debemos de tocar nosotros mismos nos autolimited52 que no violemos la normatividad adelante Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente en materia de combate a la corrupci\u00f3n hay un \u00e1rea que es muy sensible es la de las aduanas y es sensible porque pris ente a trav\u00e9s de estas si se dan casos de corrupci\u00f3n pues puede incluso ser un filtro o m\u00e1s bien dejar de ser un filtro para mucho contrabando en ese sentido hay una documentaci\u00f3n un oficio que envi\u00f3 el general secretario de la defensa Luis cresencio Sandoval al general audomaro Mart\u00ednez titular del Centro Nacional de inteligencia en el cual Pues indicaba que ya hab\u00edan detectado este de oficios de hace a\u00f1o y medio eh que hab\u00edan detectado cuatro funcionarios que estaban entonces en activo que estar\u00edan eh presuntamente Implicados En algunos delitos entre ellos eh se documentaba en este mismo oficio que hab\u00eda casos de soborno casos de contrabando de hidrocarburos de pepino de mar tambi\u00e9n algunas extorsiones agentes aduanales y eh la manipulaci\u00f3n o presunta manipulaci\u00f3n del sistema que tienen de detecci\u00f3n en las aduanas ah\u00ed se dec\u00eda que por instrucciones de usted presidente pues se hab\u00eda solicitado que estos eh funcionarios eh que entre quienes estaba uno de nombre Juan Carlos Madero que era el exjefe de operaci\u00f3n aduanera pues fueran cesados Y adem\u00e1s que se les procesara judicialmente Eh s\u00ed se le ces\u00f3 se sabe que ya no forman parte de las aduanas sin embargo no se tiene todav\u00eda conocimiento de de qu\u00e9 pas\u00f3 con esas denuncias penales si se hicieron si no se hicieron porque todav\u00eda no se gira ninguna orden de aprehensi\u00f3n al respecto entonces preguntarle presidente si usted tiene alguna actualizaci\u00f3n de este tema de las aduanas tan importante El Combate a la corrupci\u00f3n o en su caso si pudiera venir el actual titular de la agencia Nacional de aduanas el general Andr\u00e9s foulon pues para que nos comente C\u00f3mo va el combate a la corrupci\u00f3n en t\u00e9rminos generales y adem\u00e1s en este caso presidente Yo pienso que podr\u00eda ser bueno que el este informe el general p\u00f3n como ustedes saben en las aduanas hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n es hist\u00f3rico hay an\u00e9cdotas siempre recuerdo la an\u00e9cdota del que jugaba domin\u00f3 con Don Adolfo Ruiz cort\u00ednez era su amigo y lo encanar lo zacaron este dici\u00e9ndole que si era amigo presidente y jugaba Domino con \u00e9l que por qu\u00e9 no le ped\u00edan ser director de una aduana porque era sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n era un bot\u00edn una adana aplicaba aquello de no este me des Ponme donde hay Y entonces despu\u00e9s de una partida le dice Oye Adolfo ay\u00fadame si somos conocidos estudiamos juntos en Veracruz Por qu\u00e9 no me das una aduana Don Adolfo queda un presidente honesto de los pocos porque a \u00e9l le toc\u00f3 llevar a cabo una reforma para frenar la corrupci\u00f3n que estaba desatada cuando lleg\u00f3 hay eh pruebas de eso lo mencionan Don Jes\u00fas Silva gerso y otros escritores le reconocen eso a Don Adolfo y le dijo s\u00ed D\u00e9jame pensarlo y al siguiente fin de semana [M\u00fasica] en los pinos pues ya le respondi\u00f3 el presidente Oye pediste esto S\u00ed nada m\u00e1s que si ocupas ese cargo ya vas a tener que ver todo con el secretario de Hacienda y ya no vamos a poder jugar Domino ya no nos vamos a poder reunir entonces t\u00fa decides la aduana o jugar con domin\u00f3 los fines de semana con el presidente y como era pues una gente buena que lo hab en campana dijo no no no no mejor vamos a seguir jugando Domino pero as\u00ed todav\u00eda a m me toc\u00f3 que gobernadores manejaban aduanas y me ped\u00edan que nombramos o o nos recomendaban a personas y dijimos No ya se termin\u00f3 eso y luego llevamos a cabo una reforma de fondo No les gust\u00f3 a muchos entregamos los puertos y las aduanas a la Secretar\u00eda de Marina y a la secretar\u00eda de la defensa para poner orden porque los puertos estaban tomados y las aduanas tambi\u00e9n hubo un caso hablando de las los sistemas de vigilancia Donde hab\u00eda un contrato por ah\u00ed no s\u00e9 de 3000 millones al a\u00f1o y se Consider\u00f3 que era mucho y se le dijo rato eh b\u00e1jale No pues 2000 no es mucho Bale 1000 no es mucho b\u00e1jale 500 es mucho b\u00e1jale 200 y entonces la sospecha no qu\u00e9 es lo que haces que de 3000 a 200 Pues nada que el manejo de un servicio as\u00ed significa prender y Apagar de seguridad nacional las c\u00e1maras si las apagas o las prendes un poco lo que pasaba con el huachicol que ten\u00edan en la torre de Pemex todo el piso TR un sistema de sensores y de alarma para detectar la baja de presi\u00f3n en los ductos porque cuando se pica un ducto para establecer una toma clandestina y est\u00e1n extrayendo gasolinas pues baja la presi\u00f3n y con sensores se advierte Y entonces empezaba a sonar una alarma estaba muy bien la tecnolog\u00eda nada m\u00e1s que este sonaba y sonaba y sonaba la alarma y nadie hac\u00eda nada todo eso se ha ido corrigiendo y se ha avanzado mucho en el combate al contrabando a la corrupci\u00f3n voy a pedir informaci\u00f3n de lo que me est\u00e1s planteando Y le voy a pedir al general Andr\u00e9s fulon que venga para que se informe c\u00f3mo vamos incluso que informen tambi\u00e9n los eh responsables del manejo de puertos es una responsable la que maneja las aduanas y los puertos los dos porque eh se obtienen un poco m\u00e1s ya de un bill\u00f3n de pesos y ha ido creciendo eh el ingreso la recaudaci\u00f3n en aduanas pero s\u00ed lo vemos s\u00ed presidente en otro tema pues ya qued\u00f3 totalmente exhibido esta Pues digamos este doble rasero en el Instituto Nacional de transparencia acceso a la informaci\u00f3n y protecci\u00f3n de datos personales Esto lo digo porque pues claramente pareciera que hay ciudadanos de primera y os de segunda para esta instituci\u00f3n en el caso del peri\u00f3dico New York Times y su corresponsal extranjera en M\u00e9xico pues abri\u00f3 de oficio una carpeta de investigaci\u00f3n en su contra presidente pero no dijo nada este Instituto Nacional de transparencia acerca de la violaci\u00f3n a derechos humanos que sufrimos todos los mexicanos y mexicanas Pues por los montajes por esta desinformaci\u00f3n hay que recordar que el inai es la instituci\u00f3n garante de art\u00edculo sexto constitucional que tutela precisamente el derecho humano a la informaci\u00f3n y que el derecho humano a la informaci\u00f3n adem\u00e1s se considera un derecho llave es decir que nos permite acceder a otros derechos humanos porque con informaci\u00f3n Se exige y se ejercen los otros derechos humanos entonces la desinformaci\u00f3n es una violaci\u00f3n al derecho humano a saber en ese sentido presidente tambi\u00e9n hay otro caso no menor en el cual ciudadanos tambi\u00e9n periodistas e incluso pol\u00edticos Eh pues fueron eh exhibido sus tel\u00e9fonos sin su consentimiento en redes sociales en esos casos el inay dijo que ah\u00ed no aplicaba la investigaci\u00f3n de oficio no porque seg\u00fan Ellos ten\u00edan las personas que ir a denunciarlo para ver si proced\u00eda el caso entonces queda demostrado Pues esta discriminaci\u00f3n racismo eh clasismo No Porque en el caso de la periodista extranjera ah\u00ed s\u00ed de oficio eh contra usted nuevamente no es la primera vez y en el caso del resto de los mexicanos pues Ah\u00ed no ah\u00ed no se aplica eh sus eh facultades ni sus obligaciones porque hay que recordar que esta es una instituci\u00f3n p\u00fablica entonces M\u00e1s all\u00e1 de preguntarle sobre este doble racero presidente tambi\u00e9n preguntarle por esta intenci\u00f3n de hacernos creer que estos son los contrapesos que necesita la democracia y que sin esos contrapesos que en realidad son instituciones capturadas por intereses espec\u00edficos en el caso de los ciudadanos pol\u00edticos y periodistas pues hab\u00eda cuentas relacionadas con el expresidente Felipe Calder\u00f3n y tambi\u00e9n guacam alx que todos sabemos para Qui\u00e9n hace campa\u00f1a una campa\u00f1a pol\u00edtica no lo voy a decir aqu\u00ed por las condiciones electorales pero eh En ese sentido tambi\u00e9n preguntarle por esta idea que est\u00e1n Pues alimentando de los llamados contrapesos y as\u00ed le llaman a la suprema corte a la cofes al inay etc\u00e9tera presidente pues es muy claro no que act\u00faan de manera tendenciosa ya es de dominio p\u00fablico y cada vez se pone m\u00e1s de manifiesto cada vez se exhiben m\u00e1s ya hemos hablado de que todo este andamiaje Lo eh crearon para proteger los intereses de una minor\u00eda es como si est\u00e1n en una mesa porque es mafioso todo Toy dec\u00eda que un estado que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores imag\u00ednense alguien o un grupo de personas que est en una mesa jugando capos no solo del crimen organizado de la delincuencia de cuello blanco y hay unos icarios ah\u00ed est\u00e1 la mesa est\u00e1 los cuid\u00e1 casi se puede percibir el mensaje d\u00e9jenlos trabajar pues as\u00ed era sentido figurado vamos a blindar vamos a crear una estructura para que podamos robar sin ning\u00fan problema que nos dejen [M\u00fasica] trabajar y que esa estructura nos proteja es un estado mafioso Entonces c\u00f3mo le hacemos a ver los mejores despachos de abogados internacionales que vengan Aunque parezca incre\u00edble lo que les voy a decir que vengan a redactar las reformas estructurales que venan a redactar los art\u00edculos de la constituci\u00f3n de M\u00e9xico para que se entregue el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica y que no pueda nadie dar marcha atr\u00e1s a esas reformas que sean lo opuesto a lo que se estableci\u00f3 originalmente en la constituci\u00f3n del 17 en el art\u00edculo 27 en el art\u00edculo 28 en el art\u00edculo 25 y en las leyes secundarias que prevalecieron durante mucho tiempo acu\u00e9rdense que despu\u00e9s de que se logra establecer en el art\u00edculo 27 que el petr\u00f3leo y los recursos naturales son propiedad de la naci\u00f3n hay una protesta fuert\u00edsima en ese entonces del gobierno de Estados Unidos y de los ingleses porque las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras Se sent\u00edan los due\u00f1os de toda una franja en el Golfo donde operaban compraban la tierra grandes extensiones de terrenos y exist\u00eda la mentalidad o quer\u00edan establecer el principio o el criterio de que como en Estados Unidos el due\u00f1o de la tierra era el due\u00f1o del subsuelo entonces Tampico San Luis Potos\u00ed recordemos que en 1901 se descubre el primer se perfora el primer pozo petrolero en \u00c9bano San Luis Potos\u00ed pero ah\u00ed estaba lo que se llamaba la franja de oro y ah\u00ed estaban todas las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras todo el golfo la parte de San Luis Tamaulipas Veracruz Tabasco Campeche Entonces qu\u00e9 hacen nuestros constituyentes del 17 apoy\u00e1ndose y uno de los ide\u00f3logos de esta decisi\u00f3n fue Andr\u00e9s Molina enrquez un intelectual Revolucionario que va analizando una f\u00f3rmula de C\u00f3mo resolver esto si el due\u00f1o de la tierra era el due\u00f1o del subsuelo como durante la colonia El subsuelo era del Rey \u00e9l utilizando esta figura legal modifica cambia El poder del monarca del rey por la naci\u00f3n y elaboran este nuevo criterio de que todo lo que hay en el subsuelo de M\u00e9xico el petr\u00f3leo todo los minerales son propiedad de la naci\u00f3n Pero eso no estaba en las leyes son de las cosas muy buenas del Presidente Carranza Entonces no se esperaban en Quer\u00e9taro hab\u00eda muchos agentes como hay Ahora no ahora hay m\u00e1s le voy a poner una manta por aqu\u00ed cerca maneje con cuidado no vaya a atropellar a un agente este estaban Este ah\u00ed en y de repente Sin dar mucho tiempo porque fue como en sigilo se presenta el proyecto para lo que iba a ser el art\u00edculo 27 y ah\u00ed queda escrito de que el subsuelo es propiedad de la naci\u00f3n imag\u00ednense Lo que piensan en y la molestia y los telegramas del gobierno de Estados Unidos hacia M\u00e9xico pero ya hab\u00eda quedado aprobado pero era tan fuerte tan fuerte tan fuerte tan fuerte la presi\u00f3n que nunca se hab\u00eda podido nunca se hab\u00eda podido hacer la ley reglamentaria del 27 porque de ah\u00ed no la tensi\u00f3n derivada de los tratados de bucarelli amenazas de invasiones porque las empresas petroleras extranjeras ten\u00edan ej\u00e9rcitos guardias blancas siempre recomiendo la pel\u00edcula La rosa blanca de Bruno trave y la novela se le dec\u00eda un propietario de un terreno nos vendes o le compramos a la viuda llenan los due\u00f1os se hablaba incluso de que quer\u00edan crear la Rep\u00fablica del Golfo y constantemente la armada estadounidense en el golfo hay como dos o tres Pablo Gonz\u00e1lez primero creo que despu\u00e9s el que era yerno de Carranza buen revolucionario veracruzano no no no noberto no tambi\u00e9n estuvo metido defendiendo el asunto herberto Jara cido Aguilar C\u00e1ndido Aguilar este tambi\u00e9n mencion\u00f3 la frase y la mencion\u00f3 el presidente calles porque era muy fuerte la la pri\u00f3n y la frase palabras m\u00e1s palabras menos es si nos invaden le vamos a prender fuego a todos los pozos petroleros del Golfo y se va a a ver eh el incendio hasta nuevo orlean los tres esto para los j\u00f3venes C\u00e1ndido Aguilar pero lo dijo primero Pablo Gonz\u00e1lez que estaba a cargo de la zona luego lo repiti\u00f3 C\u00e1ndido no s\u00e9 qui\u00e9n lo dijo primero y luego calles por las presiones eso para los j\u00f3venes Pues eso nos cost\u00f3 la defensa del petr\u00f3leo Lu que hab\u00eda estado all\u00e1 de comandante de zona en pap\u00e1 y hablaba constantemente en sus apuntes conto que era gobernador en ese entonces era capit\u00e1n iba el gobernador platicaban estaban muy conscientes de todos los abusos cometidos por las compa\u00f1\u00edas cuando toma la decisi\u00f3n C\u00e1rdenas de expropiar el petr\u00f3leo en Cuernavaca caminando solo la carretera porque lo del espionaje viene de tiempo atr\u00e1s una ocasi\u00f3n me platic\u00f3 ingeniero C\u00e1rdenas que acompa\u00f1\u00f3 a su pap\u00e1 despu\u00e9s de ser presidente creo que fueron a Ju\u00e1rez a Tijuana Y no s\u00e9 si en juares en Tijuana o del otro lado llevaron el carro donde se trasladaban a lavar y en una rampa lo est\u00e1n lavando y le encuentran micr\u00f3fono ha habido eso nada m\u00e1s que ahora est\u00e1 m\u00e1s sofisticado porque ahora sonorizan todo tienen sat\u00e9lites y tienen de todo bueno toma la decisi\u00f3n caminando a m\u00ed me toc\u00f3 tratar asuntos con Guti\u00e9rrez barrios cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n me llamaba mucho la atenci\u00f3n que ten\u00eda una fuente porque se pensaba en aquel entonces de que el agua no este interfer\u00eda distorsionaba el sonido lo otro es que pon\u00edan radio m\u00fasica y en gobernaci\u00f3n para hablar por [M\u00fasica] tel\u00e9fono no s\u00e9 si todav\u00eda se mantenga deber\u00edan de mantenerlo eso as\u00ed como est\u00e1n los s\u00f3tanos invitar a la gente a que vaya los j\u00f3venes tenan unas casetas se met\u00edan y una caseta blindada para hablar por tel\u00e9fono pero regresando cuando el general es propia recuerda en sus apuntes esas visitas y esas pl\u00e1ticas con el gobernador de Veracruz con herberto Jara entonces todo esto lo lleva a tomar la decisi\u00f3n cuando platica en Cuernavaca tambi\u00e9n en v\u00edsperas de el 18 de marzo del 38 con el general mica que era su paisano su amigo su maestro lo quer\u00eda mucho el general se quer\u00edan mucho ah\u00ed hacen el an\u00e1lisis de que como ya se ve\u00eda venir la Segunda Guerra Mundial que iba a ser muy dif\u00edcil que Estados Unidos nos invadiera adem\u00e1s siempre lo he dicho el presidente de Estados Unidos era Franklin delo Roosevelt lo mejor que ha habido Lincoln Lincoln republicano y Roosevelt dem\u00f3crata los dos han tratado a M\u00e9xico con mucho respeto los dos Lincon defendi\u00f3 a M\u00e9xico cuando la invasi\u00f3n de Estados unos Unidos en el 47 y le cost\u00f3 porque lo acusaron de traidor luego llega la presidencia apoya al presidente Ju\u00e1rez nunca reconoce a Maximiliano y permite que Ju\u00e1rez est\u00e9 dos a\u00f1os en Chihuahua y un a\u00f1o en Paso del norte y se protege a la familia todo el sufrimiento porque fallecieron hijos del presidente Ju\u00e1rez Pero se protege en Estados Unidos eso es lincol por eso se dec\u00eda habr\u00e1n muchos habres pero como habr\u00e1n no habr\u00e1n y el otro roosevel El caso es que se prop el petr\u00f3leo y queda en la Constituci\u00f3n el 27 de que no se permitir\u00e1 que empresas particulares exploten el de petr\u00f3leo que es de M\u00e9xico que es de la naci\u00f3n y solo se le agrega mediante contrato o concesiones Entonces como se deja eso despu\u00e9s del C\u00e1rdenas se dan unos contratos para la explotaci\u00f3n de la franja del Golfo los llamados contratos riesgo que afortunadamente en el gobierno de Gustavo D\u00edaz ord siendo director de Pemex Don Jes\u00fas Reyes heroles Se cancelan y de [M\u00fasica] suerte dos 3 a\u00f1os despu\u00e9s de cancelados los contratos Porque toda la franja estaba entregada por esos contratos Entonces se cancelan los contratos r y Poco despu\u00e9s se descubre cantarel este gran yacimiento y empiezan a explorar y a perforar cantarel y ese campo lleg\u00f3 a producir m\u00e1s de dos millones de barriles diarios pero eh Don Adolfo Ruiz cort\u00ednez eh modifica el 27 y le quita que no se van a dar concesiones y Adolfo L\u00f3pez Mateos le quita el 27 le pone creo que 12 palabras y queda el 27 no se entregar\u00e1n en materia de petr\u00f3leo ni concesiones ni contratos vienen estos neoliberales corruptos entreguistas ya no puedo decir m\u00e1s y hacen la reforma y vuelven a abrir eh a las empresas la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo y hacen lo mismo con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que hasta ahora Estamos recuperando la soberan\u00eda energ\u00e9tica en materia de Electricidad porque compramos 13 plantas de iberdrola y de producir 39 por de la energ\u00eda que era lo que produc\u00eda la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ahora ya Hoy estamos produciendo 54 por y con las plantas nuevas que vamos a terminar en estos meses antes de que yo termine Ya vamos a estar arriba del 60 dejamos recuperada la industria el\u00e9ctrica nacional y lo mismo Pemex rescate de la soberan\u00eda nacional Entonces como modicar la Constituci\u00f3n Ya lo hemos hablado para proteger a los intereses particulares y trajeron incluso a abogados de despachos de las empresas para redactar las reformas llamadas estructurales una cosa vergonzosa completamente pues entonces en las recomendaciones de ese nuevo modelo incluyeron la creaci\u00f3n de todos estos organismos supuestamente independientes aut\u00f3nomos pero era constituir un gobierno paralelo una dualidad de poderes en las comunicaciones en el petr\u00f3leo en la industria el\u00e9ctrica en todo y de [M\u00fasica] ah\u00ed sale lo del linay m\u00e1s agreguen la descomposici\u00f3n del poder judicial que fue moneda de cambio cuando se unieron todos los grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos entonces para conformar el bloque conservador entregaron el poder judicial pero no es nada m\u00e1s que los jueces los magistrados los ministros no est\u00e9n dependiendo de una minor\u00eda defendiendo intereses de una minor\u00eda el problema es toda la distorsi\u00f3n que se cre\u00f3 porque el da\u00f1o tambi\u00e9n se caus\u00f3 a las instituciones educativas imag\u00ednense 36 a\u00f1os con una Concepci\u00f3n conservadora para legalizar legitimar el fraude el robo el saqueo eh planteando de que hab\u00eda que diluir al Estado que todo hab\u00eda que dejarlo al mercado todos esos sofismas que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo que si aumentaba el salario se incrementaba la inflaci\u00f3n que hab\u00eda que [Aplausos] acabar con los est\u00edmulos los apoyos al campo porque en un mundo globalizado se pod\u00eda comprar afuera lo que se consum\u00eda en el pa\u00eds incluso m\u00e1s barato que para qu\u00e9 ibas a construir refiner\u00edas que el negocio estaba en vender petr\u00f3leo crudo y comprar gasolina vendes naranja y compras jugo de naranja y as\u00ed empezaron a enga\u00f1ar de que nos \u00edbamos a quedar sin luz de que eh necesit\u00e1bamos energ\u00edas limpias y no consideraban energ\u00eda limpia la que se produc\u00eda o se produce en las hidroel\u00e9ctricas y toda la inversi\u00f3n que se hizo por d\u00e9cadas construyendo grandes presas porque \u00e9ramos autosuficientes en producci\u00f3n de energ\u00eda se par\u00f3 si una hidroel\u00e9ctrica ten\u00eda capacidad para turbinar energ\u00eda cuatro o seis turbinas como las hidroel\u00e9ctricas del grijalba o de nayar o de cualquier lugar son 60 hidroel\u00e9ctricas s\u00ed solo le permit\u00edan usar una turbina porque crearon con la reforma un organismo que se llama no es la cre es otro Comisi\u00f3n Nacional de hidrocarburos no otro se nace que es ese organismo el que decide a qui\u00e9n le despachan Y a qui\u00e9n no qui\u00e9n puede subir energ\u00eda a la red y qui\u00e9n no y quienes ten\u00edan ventaja y siguen teniendo Pues los particulares y no hab\u00eda despacho para las hidroel\u00e9ctricas bueno el colmo es de que como no despachaban a la energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas no turbaban y Se manten\u00edan llenos los vasos los embalses de las presas entonces con Los Huracanes lo que llov\u00eda abajo en la planicie y lo que ten\u00edan que soltar de agua porque estaban llenas las presas pues inundaban Tabasco yo llego porque con Calder\u00f3n una gran inundaci\u00f3n precisamente porque soltaron agua que este ten\u00edan ah\u00ed porque no turbin llego y les digo a mi paisanos nunca m\u00e1s se va a vol [M\u00fasica] inundar y empiezan las resistencias y quedo mal Ya no fue igual la inundaci\u00f3n pero si hubo inundaci\u00f3n por lo mismo entonces tomo una decisi\u00f3n emito un decreto de [M\u00fasica] protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil para que las presas turbinen se elabore un plan se ordene el desfogue de las aguas y empiezan a turbinar m\u00e1s Se incrementa lo puedo probar esto la producci\u00f3n de energ\u00eda m\u00e1s barata limpia no hay energ\u00eda m\u00e1s barata y m\u00e1s limpia que la que se produce en las hidroel\u00e9ctricas no estaban consideradas eh Como energ\u00edas limpias por el decreto empieza a incrementarse la producci\u00f3n y bajamos los niveles de las presas tard\u00f3 6 meses y una empresa extranjera creo que italiana interpone un Amparo y se lo otorgan los jueces nuestros y paran desconocen mi decreto y de ah\u00ed [M\u00fasica] viene que planteamos porque ya era mucho vamos entonces a reformar la ley el\u00e9ctrica se presenta la reforma se [M\u00fasica] aprueba por los diputados por los senadores por el poder legislativo presentan los del bloque conservador porque hay los lobistas los que defienden a estas empresas particulares por lo mismo presentan un recurso de inconstitucionalidad en la corte y dos ministros cancelan la ley Pero adem\u00e1s Y esto es para los abogados resulta que uno de ellos no pod\u00eda hacerlo estaba impedido legalmente o sea actu\u00f3 violando la Constituci\u00f3n violando las leyes sea cay\u00f3 en la Esfera del derecho penal puede ser juzgado acusado me lo estaba planteando un abogado de la comisi\u00f3n federal de electricidad Pero como yo ya me volv\u00ed esc\u00e9ptico ya le dije Bueno pues vean Qu\u00e9 hacen pero no se est\u00e9n haciendo ilusiones porque eso ya est\u00e1 podrido ahora con lo que sucedi\u00f3 Lamentablemente con lo de la ni\u00f1a no es un asunto dec\u00eda yo solo de que defiendan los intereses de grupos y que no defiendan al pueblo no es un asunto m\u00e1s complejo que tiene que ver con la abogac\u00eda por eso no le queda lo de Suprema Corte de Justicia porque no es de Justicia si acaso de derecho y por lo general de chueco pero justicia no porque llegan hasta en el mejor de los casos hasta el derecho y ah\u00ed es donde empiezan con las interpretaciones es que no hicieron bien la averiguaci\u00f3n no es el domicilio no es la hora no es el nombre de la persona no esto no lo otro cosas de lo m\u00e1s aberrante Y entonces se agarran de eso de manera leguleya para comcer sus fechor\u00edas Entonces c\u00f3mo resolvemos eso Pues solo con democracia m\u00e1s democracia m\u00e9todo democr\u00e1tico pero yo creo que esto s\u00ed lo puedo decir No nada m\u00e1s hasta ah\u00ed miquel presidente y justo en este tema del Instituto Nacional de transparencia pues decir que es cabeza de este sistema anticorrupci\u00f3n Sistema Nacional anticorrupci\u00f3n sin embargo la el informe de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que recientemente present\u00f3 sobre la revisi\u00f3n de la Cuenta p\u00fablica 2022 ya dej\u00f3 evidenciado que este inai pues hay casos de corrupci\u00f3n eh graves no como puede ser el caso del nepotismo se documenta que hay familias completas padres madres hijos hermanos esposas esposos hay casos tambi\u00e9n de peculado ya la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n documenta todo el manejo de las tarjetas American por parte de los comisionados que son las cabezas de del inai eh donde pues pagan hasta bares no con estas tarjetas eh corporativas que es dinero p\u00fablico al final del d\u00eda eh Hay casos de extorsi\u00f3n se documentan casos donde funcionarios exfuncionarios de este instituto ten\u00edan que entregar entre el 10 y el 60 por de su sueldo y prestaciones quincenales a uno de los ex comisionados y en este de sentido Pues hay impunidad O sea la cabeza del Sistema Nacional anticorrupci\u00f3n genera impunidad hacia s\u00ed misma porque pues los expedientes al interior en el \u00f3rgano interno de control fueron cerrados el titular del \u00f3rgano interno de control despu\u00e9s de que ya concluy\u00f3 Eh pues su gesti\u00f3n fue contratado como funcionario de estos mismos comisionados en el inay y Eh pues se genera todo este \u00e1mbito de corrupci\u00f3n preguntarle nada m\u00e1s por \u00faltimo si no se ser\u00eda necesario Pues tambi\u00e9n que se presentaran denuncias penales porque pues est\u00e1 muy bien que se documente la corrupci\u00f3n pero si no queda impune pues no pasa nada Gracias presidente no es que se martirizan Para qu\u00e9 nos metemos en eso nada m\u00e1s les doy eh una pista porque siempre hay que seguirle eh la pista al dinero solicite cualquier ciudadano que les entreguen los del inay todos los contratos de obras y de servicios que han otorgado y hagan una revisi\u00f3n Qui\u00e9nes son los beneficiarios Qui\u00e9nes son los due\u00f1os de las empresas pero ya no me voy a meter a m\u00e1s porque si no ayer habl\u00e9 de antier del universal y hoy sali\u00f3 una carta de estos si puedo hablar porque es un asunto que no tiene nada que ver con lo electoral hay una carta reclam\u00e1ndome nada m\u00e1s les voy a contar una an\u00e9cdota cuando el 2006 port\u00f3 muy mal El Universal mal mal mal y luego lo mismo la guerra sucia de repente no s\u00e9 si para el 12 o para el 18 no recuerdo pero ahorita me vas a ayudar este estaba yunes de Gobernador en Veracruz y como en esos tiempos ya ven\u00edan las elecciones no s\u00e9 si la del 12 o la del 18 y yo no hablaba con Juan Francisco el due\u00f1o del universal ten\u00eda mucho tiempo precisamente por eso por la forma tan vil en que nos hab\u00edan tratado entonces en la casa de un amigo com\u00fan nos reunimos porque ese amigo me dice que Juan Francisco quer\u00eda hablar conmigo porque quer\u00eda restablecer la relaci\u00f3n mi amistad digo S\u00ed c\u00f3mo no y ya platicamos me ofreci\u00f3 disculpa yo dije S\u00ed no te preocupes son circunstancias As\u00ed es esto [M\u00fasica] y uno no olvida pero s\u00ed est\u00e1 uno obligado a perdonar porque hay la consign de ni Perd\u00f3n ni olvido y yo digo Perd\u00f3n S\u00ed olvido No no te preocupes no hab\u00eda pasado un mes de eso y empieza el universal con una campa\u00f1a S\u00ed con la se\u00f1ora porque me acuerdo bien del nombre eh De repente voy a una gira y hay una dirigente que me abraza o algo as\u00ed Creo que Las Choapas Veracruz y luego a la dirigente la graban recibiendo dinero S\u00ed su nombre es Eva por eso lo tengo aqu\u00ed acad y El Universal con todo y luego me entero Pues que fue un acuerdo y c\u00f3mo se hacen esos arreglos C\u00f3mo se rompe un compromiso que se hace unos d\u00edas antes Cu\u00e1l es ese poderoso caballero que se impone siempre entonces [M\u00fasica] \u00faltimamente porque siempre hablo no de reforma pues ya sabemos es el bolet\u00edn del conservadurismo ah\u00ed no hay un ahora su periodista estrella su este editorialista estrella es una se\u00f1ora que tiene informaci\u00f3n que yo creo que nada m\u00e1s manejan las agencias peniley le sac\u00f3 a Yo creo que ni \u00e9l sab\u00eda este a Daniel asf el coordinador de ayudant\u00eda hasta la historia de la abuelo cosas as\u00ed entonces Bueno pues ya uno sabe que ah\u00ed est\u00e1 Carmen Aristegui que ah\u00ed est\u00e1 Denis drer y Sarmiento y otros no O sea eso ya se sabe ya ah\u00ed Ese es este periodismo del conservadurismo eso ya pero universal pues ni modo que sean doctrinarios no no no no no ah\u00ed es otro tipo de cosas y de repente empiezan atacarnos atacarnos atacarnos atacarnos y hoy hasta una carta no molestos porque estamos en contra de la libertad de expresi\u00f3n no no no no no estamos en contra de que se use la libertad de expresi\u00f3n para lucrar estamos en contra de que la libertad de expresi\u00f3n se utilice para calumniar para chantajear para robar qu\u00e9 tiene que ver esa libertad de expresi\u00f3n seg\u00fan el universal con la libertad de expresi\u00f3n que defend\u00eda arriesgando su vida en la c\u00e1rcel Ricardo Flores Mag\u00f3n o Daniel Cabrera o filomeno mata o Francisco Zarco nada Ya basta de tanta hipocres\u00eda eso s\u00ed lo podemos decir verdad que conste que no me han este sacado ninguna tarjeta a ustedes eh si me sacan una amarilla me paro pero inmediatamente es este Pero saben lo que vamos a hacer esto pensando que en vamos a ir leyendo les voy a leer si no les aburran este algunos cap\u00edtulos del libro pero hist\u00f3ricos vamos a hablar de Hidalgo no les parece es el padre de nuestra patria Qui\u00e9n era Hidalgo Qu\u00e9 hizo Hidalgo vamos a hablar de Morelos vamos a hablar de Ju\u00e1rez y as\u00ed nos levamos vamos a hablar de Villa vamos a hablar de zapata vamos a hablar de Madero vamos a hablar de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas C\u00f3mo ven en algunos casos puede ser una ma\u00f1anera en otros casos por ejemplo Ju\u00e1rez nos va a llevar como dos o tres pero lo podemos dividir o sea este todo lo que fue el movimiento de reforma esa puede ser una primera parte desde que gobern\u00f3 Oaxaca hasta las leyes de reforma y luego cuando los conservadores van a buscar a Maximiliano hasta el triunfo de la rep\u00fablica y el periodo de la Rep\u00fablica restaurada eso pueden ser dos cap\u00edtulos en cuanto a maderos tambi\u00e9n pueden ser dos un poco C\u00f3mo inicia eh Y luego su gobierno c\u00f3mo fue su gobierno C\u00f3mo enfrent\u00f3 a los oligarcas del Antiguo r\u00e9gimen como una especie de seminario empezamos Hidalgo Morelos Ju\u00e1rez Villa Zapata Ricardo Flores Mag\u00f3n No pero si no es que son muchos pero yo creo esos este ser\u00eda puede ser tambi\u00e9n Felipe Carrillo Puerto pero Pero tendemos saben qu me gustar\u00eda mucho informar ahora incluso la vida de hablar sobre la vida de Catarino Garza que estamos buscando traer sus restos de bocas del Toro Panam\u00e1 eso pues un buen tema Qui\u00e9n fue Catarina Garza son h\u00e9roes an\u00f3nimos este bueno el general M\u00fajica deliberto Jara Salvador Alvarado Felipe Carrillo Puerto pues S\u00ed este Eso no tiene que ver nada con lo electoral todos claro No solo eso pero para este para los j\u00f3venes un seminario de formaci\u00f3n pol\u00edtica o sea recoger las ense\u00f1anzas las lecciones de nuestros H\u00e9roes de informaci\u00f3n de historia de gobiernos pasados para que la gente sepa el da\u00f1o que le han hecho a M\u00e9xico gobiernos pasados hacer un instituto de historia en tema de administraci\u00f3n P\u00fablica para que los j\u00f3venes los ni\u00f1os en un futuro sepan lo que los gobiernos pasados leeron a la naci\u00f3n son muchos temas que Pero eso s\u00ed nos podemos meter ah\u00ed en es que son de partidos Entonces eso no se puede pero lo otro este no s\u00ed pasando s\u00ed pasando pero hay ya textos sobre eso este de todas maneras lo podr\u00edamos hacer aqu\u00ed s\u00ed qu\u00e9 fue el periodo eh porfirista que fue periodo revolucionario el periodo posrevolucionario que signific\u00f3 el tiempo del desarrollo estabilizador qu\u00e9 signific\u00f3 el gobierno de cheverr\u00eda de L\u00f3pez Portillo lo que llamaron el desarrollo compartido qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal los 36 a\u00f1os y Qu\u00e9 significa lo nuestro la transformaci\u00f3n Eso s\u00ed ese ser\u00eda el segundo pero vamos a empezar con este la historia de M\u00e9xico es que es extraordinaria es fecunda ah\u00ed est\u00e1n todas las ense\u00f1anzas Y para los j\u00f3venes va a ser muy importante me voy a apoyar en los textos para no improvisar Y ser tambi\u00e9n este m\u00e1s \u00e1giles digo para hacer las conferencias m\u00e1s \u00e1giles que dediquemos cuando mucho 20 minutos eso para tener tiempo para todos lo dem\u00e1s est\u00e1n de acuerdo Empezamos el lunes con Hidalgo es que es es el asunto sea tenemos Porque nos va a llevar mucho tiempo sea Guerrero la patria es primero nada m\u00e1s contar eso Allende y Leona Vicario Leona Vicario es extraordinaria Carmen Cerd\u00e1n no no pero no vamos a poder V\u00e1monos con se o s primero si nos da tiempo vemos otros Cu\u00e1l es que m\u00e1s inspira usted todos estos personajes mande Cu\u00e1l es el que m\u00e1s inspira usted estos personajes todos pero es que cada uno tiene su peculiaridad y su aporte por ejemplo a m\u00ed me causa pues eh mucha a ternura la actitud de Hidalgo porque era un hombre bueno bueno bueno bueno imag\u00ednes tener casi rendida la Ciudad de M\u00e9xico porque hab\u00edan triunfado en la batalla del Cerro de Las Cruces y pensar de que pod\u00edan tomar la Ciudad de M\u00e9xico pero que iban a haber muchos muertos y decidir por eso irse a Guadalajara todav\u00eda que cuando lo est\u00e1n fusilando temblaban los que que estaban ejecutando la orden temblaban y le hace un poema a su carcelero bell\u00edsimo y pues es el que proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud entonces las independencias de los de Am\u00e9rica se logran casi en el mismo tiempo desde luego est\u00e1 Bol\u00edvar logrando la independencia de muchos pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur y San Mart\u00edn yigin y muchos luchando pero Hidalgo y Morelos pero sobre todo Hidalgo los dos luchan por la independencia pero luchan tambi\u00e9n por la justicia y eso los hace distintos a otros independentistas de otros pa\u00edses del mundo porque las independencias se dan casi al mismo tiempo por la decadencia de Espa\u00f1a en esas circunstan los pueblos empiezan a independizarse sobre todo por el movimiento o descontento de Criollos Entonces eso es casi general pero que en todos los pueblos adem\u00e1s de luchar por la independencia se luche por la justicia no hay son muy pocos Hidalgo y Morelos luchaban por la independencia pero la justicia Por eso siempre digo que los mexicanos celebramos recordamos El grito el inicio de la independencia Nadie se acuerda de la consumaci\u00f3n porque para los mexicanos es Hidalgo no y turbide es que el que la inicia no el que la consuma Nadie se acuerda de Cu\u00e1ndo se consuma la independencia de 1821 pero el 15 de septiembre por la noche todos por Hidalgo porque pues si turb de lo que quer\u00eda era ponerse la corona Imperial convertir a M\u00e9xico en una monarqu\u00eda y de algo no y algo estaba a favor del pueblo entonces sobre eso vamos a ir hablando y eso ayuda mucho a entender tambi\u00e9n el porqu\u00e9 de nuestro movimiento ayuda mucho a que se comprenda por qu\u00e9 estamos planteando 20 reformas a la Constituci\u00f3n porque queremos regresarle a la Constituci\u00f3n su esp\u00edritu libertario su car\u00e1cter p\u00fablico justiciero que se lo fueron quitando qu\u00e9 no tiene que ver con la justicia social que no tiene que ver con la aut\u00e9ntica democracia que no tiene que ver con las libertades que trataron de convertir la Constituci\u00f3n Pues un instrumento para legalizar el predominio de un grupo sobre el inter\u00e9s popular el inter\u00e9s p\u00fablico el inter\u00e9s de todos los mexicanos Entonces es interesante para que todos sepamos a m\u00ed me dicen en giras que les gusta mucho cuando hablamos de estas cosas que si les interesa otros este se aburren y otros se molestan no ven que no ven que los neoliberales ya hab\u00edan decretado el fin de la historia sea no est\u00e9s viendo para atr\u00e1s ve para adelante ya no est\u00e9s hablando del pasado pues c\u00f3mo se va a aborar el porvenir una sociedad mejor si no nos inspiramos en nuestra historia fecunda C\u00f3mo se avanza sin ideales sin principios para todo se necesita ir en busca de un ideal de una doctrina un sue\u00f1o para hacerlo realidad es una utop\u00eda vamos a caminar No vamos a llegar t\u00fa sigue caminando es lo que nos hace caminar esa es la vida entonces s\u00ed vamos a tratar estos asuntos pero Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre es josel Carolina de c\u00f3digo libre primera pregunta ayer asesinaron con ataque con drones explosivos en Michoac\u00e1n a cuatro militares otros nueve resultaron heridos la explosi\u00f3n ocurri\u00f3 cuando el veh\u00edculo en el que se trasladaban los elementos de la Sedena pas\u00f3 por una mina terrestre Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de esto se\u00f1or presidente s\u00ed tenemos la informaci\u00f3n lamentamos mucho este crimen eh fue en la tierra caliente en Aguililla en una comunidad se enteraron de un campamento fueron al campamento este hasta donde pudieron llegar lo hicieron en veh\u00edculos luego caminaron pero de regreso ya no este tomaron el mismo camino sino otro y ah\u00ed en la mza este hab\u00eda una trampa explosivo y ven\u00eda juntos y por esa explosi\u00f3n ah\u00ed mismo falleci\u00f3 militar Y luego heridos e los atendieron pero no pudieron salvarlos muy lamentable yo mando pues mi p\u00e9same a sus familiares est\u00e1n siendo ya atendidos y es lo que tiene que enfrentar el ej\u00e9rcito la Marina la guardia nacional las fuerzas armadas y desde ayer nos informaron y hoy vimos el tema se\u00f1or presidente C\u00f3mo van los avances en que M\u00e9xico contar\u00e1 con el mejor sistema de salud del mundo inici\u00f3 marzo y qu\u00e9 informaci\u00f3n Se tiene hasta ahorita Ah qu\u00e9 bien que me preguntas este tenemos una reuni\u00f3n el 21 de marzo en Oaxaca desde luego voy al homenaje al presidente Ju\u00e1rez en gelatao en la ma\u00f1ana y en la tarde nos vamos a reunir en la ciudad de Oaxaca para hacer una evaluaci\u00f3n de el sistema de salud p\u00fablica pero en estos d\u00edas sin reunirme con eh ciudadanos y adem\u00e1s les pido a los ciudadanos que no me busquen para que no vayan a a pensar que estoy haciendo algo indebido pero tengo que seguir trabajando Precisamente en consolidar el sistema de salud p\u00fablica Pero hay una fecha para eso s\u00ed antes de que yo termine entonces voy a hacer una gira por al menos 23 estados al menos en estos d\u00edas sea este fin de semana voy a Veracruz a Hidalgo a tascala y a Puebla nada m\u00e1s a ver el tema de salud y no es ninguna reuni\u00f3n siquiera con enfermeras ni con m\u00e9dicos ni con trabajadores de la salud nada m\u00e1s es supervisar hablar con los gobernadores eh con los responsables del sector salud para evaluar para ver c\u00f3mo vamos en la rehabilitaci\u00f3n construcci\u00f3n de centros de salud de hospitales el equipamiento de hospitales todos los servicios c\u00f3mo vamos con los m\u00e9dicos generales c\u00f3mo vamos con los especialistas C\u00f3mo va el abasto de medicamentos todo porque el compromiso es que antes de terminar vamos a tener el sistema de salud p\u00fablica m\u00e1s importante del mundo yo estoy viendo eso b\u00e1sicamente eh Y casi voy a ver si puedo llegar al 21 de Marzo son 20 d\u00edas con el recorrido a los 23 estados para poder en la reuni\u00f3n ya tener una idea qu\u00e9 nos falta que tenemos que que hacer pero en 4 meses ya se podr\u00eda tener s\u00ed antes de que yo termine antes de que yo termin esa es una prioridad que tengo usted iniciando usted pidi\u00f3 cooperaci\u00f3n para que no toc\u00e1ramos temas que no debamos por la veda electoral pero el INE ya le dio alg\u00fan adelanto de lo que se puede hacer en este periodo de precampa\u00f1a la hay un texto este que me dec\u00eda Jes\u00fas no s\u00e9 si lo enviaron yo lo ped\u00ed es una la jurisprudencia que hay respecto a lo que puede no lo que han estado e publicando Entonces no puedes este ponerlo para que entre todos tambi\u00e9n porque a lo mejor no se sabe en cualquier momento de las conferencias incluido el periodo de preguntas y respuestas los funcionarios p\u00fablicos deber\u00e1n abstenerse de difundir logros de gobierno eso no lo hemos hecho no obra p\u00fablica e incluso emitir informaci\u00f3n dirigida a incidir en las preferencias electorales de la ciudadan\u00eda eso no la conferencia de prensas en todo momento deber\u00e1 deber\u00e1n tener fines informativos por eso est\u00e1 muy bien lo de la historia de M\u00e9xico c\u00f3mo subrayar que no est\u00e1 permitida la exaltaci\u00f3n no est\u00e1 permitida la exaltaci\u00f3n promoci\u00f3n O justificaci\u00f3n de alguna persona o logro obtenido en los gobiernos local Federal o de alguna administraci\u00f3n espec\u00edfica no estamos hablando de eso De todas maneras ayuden no mensajes no deben aludir alguna plataforma pol\u00edtica proyecto de gobierno o proceso electoral ni mencionar alg\u00fan proceso de selecci\u00f3n de candidatos de un partido pol\u00edtico nada los mensajes de las personas servidoras p\u00fablicas no deber\u00e1n contener im\u00e1genes voces o s\u00edmbolos que impliquen la promoci\u00f3n personalizada no deben aludir o describir a la trayectoria laboral acad\u00e9mica o cualquier otra de \u00edndole personal que destaque los logros particulares que haya obtenido el ciudadano ejerza al cargo p\u00fablico los mensajes as\u00ed no pueden emplearse en las preferencias del elector y por tanto no pueden tener muestras de apoyo atacar a una candidatura partido pol\u00edtico o coalici\u00f3n la Ley General de comunicaci\u00f3n social indican que la objetividad e imparcialidad implica que la comunicaci\u00f3n social Durante los procesos electorales no debe estar dirigida a influir en la equidad de laet entre los partidos pol\u00edticos la sala superior ha considerado que existe una transgresi\u00f3n al modelo de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica cuando la propaganda gubernamental se encuentra dirigida a influir en las preferencias electorales de la ciudadan\u00eda A favor o en contra de partidos pol\u00edticos de contratar o alquilar tiempos en radio y televisi\u00f3n eso es interesante con el objetivo de influir en las preferencias electorales de los ciudadanos A favor o en contra de partidos pol\u00edticos o de candidatos a cargos de elecci\u00f3n popular aqu\u00ed esto es muy importante porque no es que contraten para que salgan mensajes es que contratan para hacer guerra sucia Ser\u00eda muy bueno que transparentar los peri\u00f3dicos las estaciones de radio de televisi\u00f3n los contratos con los partidos y con particulares Tambi\u00e9n en estos tiempos no s\u00e9 a qui\u00e9n le escuch\u00e9 o [M\u00fasica] le\u00ed y adem\u00e1s no puedo ya decirlo de que lo de los c\u00f3mo se llaman estos robots los Bots ya aceptando que s\u00ed lo hab\u00edan hecho pero no puedo hablar de eso pero f\u00edjense no est\u00e1bamos este levantando falsos testimonios No eso hasta ahora no dice si este te atacan al presidente se tiene que quedar callado todav\u00eda no eso no est\u00e1 bueno todav\u00eda hasta donde vamos abstenerse las personas del servicio p\u00fablico de los tres niveles de gobierno deben abstenerse de utilizar recursos p\u00fablicos esto es humanos materiales y econ\u00f3micos eso est\u00e1 prohibido prohibido las expresiones no deben ser una visi\u00f3n negativa en relaci\u00f3n con los partidos pol\u00edticos inmiscuidos en la contienda electoral arriba no las expresiones no pueden contener un pensamiento pol\u00edtico electoral por parte del presidente en favor de morena ya Per bueno es que as\u00ed bien y en contra de los dem\u00e1s partidos pol\u00edticos a\u00fan y cu\u00e1ndo se imitan cuestionamiento de un medio de comunicaci\u00f3n C\u00f3mo est\u00e1s Pues ante una pregunta ante una afirmaci\u00f3n que me hacen una pregunta ent no no se puede contestar esos temas el presidente debe tener un Especial cuidado y prudencia discursiva ante cuestionamientos de los medios de comunicaci\u00f3n ya que por su posici\u00f3n frente a la candida a la ciudadan\u00eda y encontrarse sujeto al mandato constitucional de imparcialidad o neutralidad no puede interferir en el ejercicio de otros derechos o en la vulneraci\u00f3n a principios rectores del proceso electoral de acuerdo Los os son los \u00faltimos dos el mensaje no debe revelar una intenci\u00f3n de asociarle personalmente con los logros y su trabajo realizado en la implementaci\u00f3n de programas sociales con el prop\u00f3sito de convencer de los beneficios de su gesti\u00f3n gubernamental y con pronunciamientos en contra de los partidos pol\u00edticos opositores que en su opini\u00f3n buscan [M\u00fasica] eliminarlos al Buscar la mayor\u00eda de la c\u00e1mara de diputados y controlar el presupuesto la sala superior ha considerado que el presidente no puede v\u00e1lidamente Ni debe realizar expresiones externando su opini\u00f3n A favor o en contra de los partidos pol\u00edticos eso ya est\u00e1 ya que constituyen manifestaciones que contienen un mensaje claro de posicionamiento pol\u00edtico y electoral a favor de un partido y en contra de las acciones o participaci\u00f3n de otras fuerzas pol\u00edticas lo que vulnera los principios constitucionales de imparcialidad neutralidad y equidad en la end dispuestos en la norma fundamental O sea ya como ya saben ustedes este no preguntemos de esto y no nos metamos adelante Sandra Aguilar de grupo informativo har\u00e9 dos posicionamientos yo no soy servidor p\u00fablico solamente har\u00e9 los posicionamientos entiendo que no puede contestar y una denuncia que nos hacen llegar el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente poco se ha hablado del servicio este exterior mexicano tuve la oportunidad de estar en Orlando Florida Estados Unidos y Eh atestiguar Pues de una manera este principal en algunos enlaces que pude pues hacer espec\u00edficamente en el consulado de Florida env\u00edan todos los eh personas que asisten a este lugar pues las gracias se\u00f1or presidente pudimos constatar algunos casos como el de Don Aurelio una persona de 87 a\u00f1os 37 a\u00f1os sin visitar pues M\u00e9xico pudo pues realizar su tr\u00e1mite r\u00e1pido este y hoy puede pues pasar sus \u00faltimos a\u00f1os o ir y venir aqu\u00ed en M\u00e9xico Quiero compartirle que el trato humano que existe en este lugar Es evidente y es comprobable env\u00edo los saludos obviamente de todas las personas con las que pudimos platicar constatar insisto poco se habla del servicio que se brinda en este lugar y la verdad es importante que despu\u00e9s de que pase este periodo pues electoral en el que nos encontramos compartan todos los servicios que se brindan a todos los mexicanos que est\u00e1n en Aquel lugar eh espec\u00edficamente en Estados Unidos y tambi\u00e9n que se comparta este pues todas estas historias que vale la pena que conozcan todos los mexicanos Gracias se\u00f1or presidente y bueno otro de mis posicionamientos es que estuvimos en Tamaulipas en efecto bueno sabemos que no no pudo acudir al informe y comparto Eh pues eh conscientemente Pues todo lo que pudimos encontrar por all\u00e1 s\u00ed tenemos l\u00ednea dos S\u00ed ya no vamos a tener Pues un este puente roto en Tampico Madero y Altamira Eh s\u00ed regresaron las becas S\u00ed hay este atenci\u00f3n en el sistema educativo y sobre todo gracias al agradecimiento de todos los tamaulipecos porque en 18 meses Claro que existe un antes y un despu\u00e9s insisto es un posicionamiento m\u00edo nada m\u00e1s y refiri\u00e9ndonos a la denuncia que nos hacen llegar pues es importante compartirle que en estos momentos se tiene el dato que al menos son 3,000 millones de d\u00f3lares en el tema de pues las cirug\u00edas est\u00e9ticas M\u00e9xico ocupa el y tercer lugar Pues en este tipo insisto de pr\u00e1cticas Y bueno pues existen tambi\u00e9n ante esta cantidad exorbitante de esta pr\u00e1ctica que se realiza aqu\u00ed en M\u00e9xico pues asociaciones civiles y grupos de m\u00e9dicos que han monopolizado esta pr\u00e1ctica piden los m\u00e9dicos este pues le piden a usted se\u00f1or presidente Establecer un orden en la determinaci\u00f3n de los m\u00e9dicos que tengan una formaci\u00f3n pues completa que cubran con todos los requisitos que siendo precisamente o haciendo caso a la ley de salud que se cumpla su reglamentaci\u00f3n para el ejercicio de esta pr\u00e1ctica o de las cirug\u00edas est\u00e9ticas el Colegio Nacional de m\u00e9dicos quir\u00fargicos y cirug\u00eda est\u00e9tica Pues bueno le comparte que son m\u00e9dicos especialistas formados a trav\u00e9s de programas nacionales de residencias m\u00e9dicas certificados por sus consejos de especialidades eh con posgrado de altas especialidades y que Lamentablemente todos ellos son impedidos por autoridades para que puedan ejercer este pues este oficio o esta profesi\u00f3n eh el motivo es Aparentemente en esta denuncia nos hacen saber que es porque no forman parte de la asociaci\u00f3n de alguna asociaci\u00f3n civil de cirujanos pl\u00e1sticos y reconstructivos es por ello que no son tomados en cuenta m\u00e9dicos generales este el abasto de medicamentos Bueno pues ya platicamos de esto pero quiero decirle que esta denuncia Pues nos lleg\u00f3 M\u00e1s all\u00e1 de de este pues de atacar A lo mejor esta profesi\u00f3n Es simplemente le piden que pongan atenci\u00f3n a este tema existen m\u00e9dicos profesionistas preparados que no se les est\u00e1 dando la oportunidad de ejercer Pues a s\u00ed mismo su profesi\u00f3n Esta es la denuncia que nos hacen llegar y ojal\u00e1 pues haya respuesta al respecto se\u00f1or presidente S\u00ed nada m\u00e1s una pregunta es Tamaulipas o es nacional este a nivel nacional naal el \u00faltimo tema es a nivel nacional Bueno nos das los datos la denuncia claro se la comparto S\u00ed muchas gracias gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de la tlaj jaque\u00f1a noticieros el reloj y lo mismo que dijo la compa\u00f1era t\u00edtulo personal el agradecimiento de todos los oaxaque\u00f1os hay algunos planteamientos que siempre se acercan las personas y lo digo \u00fanicamente para enunciarlo en esta conferencia matutina en la una comunidad de yutecoso falta terminar un banco bienestar donde la comunidad construy\u00f3 un muro de 300 m lo hicieron construir Y ahorita no lamentablemente no se ha podido terminar el el banco bienestar \u00danicamente se lo enumero otra situaci\u00f3n est\u00e1 pasando Precisamente en el Iste Eh hablo a nivel nacional pero particularmente a nivel local que me hizo eh despertar el inter\u00e9s period\u00edstico de la situaci\u00f3n que sucede con los jur\u00eddicos del Iste en el caso de Oaxaca ejemplifico despidieron a la titular del del jur\u00eddico de la delegaci\u00f3n Estatal porque hay acusaciones mutuas entre la delegaci\u00f3n y el jur\u00eddico de acoso sexual hay acusaciones de que hay contubernio entre las empresas que tramitan las pensiones de los jubilados y y el Iste y por ah\u00ed pues alguna situaci\u00f3n que se da con el jur\u00eddico del Iste a nivel nacional no quisiera decir nombres por por la por la presunta situaci\u00f3n que se pueda determinar de esto tambi\u00e9n nos hablaban de que en el Iste hay doctores que no cumplen con sus horarios que est\u00e1n en sus consultorios y que en muchas ocasiones eh invitan insisten para que sean tratados en sus consultorios particulares los invitan Obviamente con alguna con incremento a sus diversos tratamientos todo esto est\u00e1 pasando en el el Iste tambi\u00e9n alguna tendencia para la situaci\u00f3n de cuando se dictan juicios a favor de los pensionados Pues hay contubernio por ah\u00ed de parte de los jur\u00eddicos del Iste particularmente esta situaci\u00f3n si la pudieran investigar en Oaxaca es un caso que puede ejemplificar lo que est\u00e1 pasando en el Iste a nivel nacional en el \u00e1rea jur\u00eddica otra situaci\u00f3n presidente importante es la situaci\u00f3n que est\u00e1 pendiente todav\u00eda en nezquipaya aqu\u00ed en las comunidad la municipio de Atenco hay Todav\u00eda este eh comuneros que est\u00e1n esperando sus su documentaci\u00f3n y que esperan que no termine su periodo y puedan ser atendidos y lo \u00faltimo se\u00f1or presidente de estas de estos temas que quiero subrayar es que las cajas de ahorro en Oaxaca y particularmente hay una caja que se llama 15 de agosto que est\u00e1 integrada que estuvo integrada por maestros por este trabajadores por obreros por campesinos y que lamentablemente debido a a la ola y a la crisis quebr\u00f3 hay un recurso aprobado de Hacienda pero que falta \u00fanicamente liberarlo ahorita se dio una acci\u00f3n de traspaso de activos y pasivos de las de las cajas que quebraron algunas que est\u00e1n legalmente constituidas y que tienen solvencia econ\u00f3mica y hay un recurso del Gobierno Federal que est\u00e1 ah\u00ed detenido en Hacienda y que hace falta liberarlo se\u00f1or presidente Pero bueno ahora s\u00ed mis preguntas despu\u00e9s de estos planteamientos la primera Yo la he escuchado muy enf\u00e1ticamente y en una de las \u00faltimas conferencias usted habl\u00f3 de las caracter\u00edsticas de la pol\u00edtica y dentro de ello subray\u00f3 usted una situaci\u00f3n la situaci\u00f3n M\u00edstica que tiene que ver con la pol\u00edtica por qu\u00e9 lo digo porque me una paisana de nosotros de chalcatongo de Hidalgo le toc\u00f3 a eh hacerle una ceremonia ritual a usted cuando inici\u00f3 el su periodo como presidente de la Rep\u00fablica en muchas ocasiones que las los curanderos los m\u00e9dicos tradicionales han visto alguna situaci\u00f3n delicada con usted se han reunido en grupos para poder hacer oraci\u00f3n digo tiene otros t\u00e9rminos pero lo lo hablo aqu\u00ed yo s\u00e9 que usted me entiende Pero c\u00f3mo ha usted visto esa situaci\u00f3n M\u00edstica en apoyo a todo la transici\u00f3n que lleva usted en este periodo de gobierno y al \u00e9xito que ha tenido su gobierno y sobre todo el cuidado que ha usted tenido de los m\u00e9dicos tradicionales del pa\u00eds bueno acerca de lo del Iste eh es importante tambi\u00e9n dar a conocer eh que ya hay una nueva directora del Iste Berta alcalde Luj\u00e1n es abogada Estuvo trabajando eh en cofepris que es el organismo encargado de revisar la calidad de las medicinas ella es una joven profesional es abogada Con principios con ideales honesta es la nueva directora de liste se dio Este cambio porque quien estaba ah\u00ed sali\u00f3 a otra tarea que \u00e9l decidi\u00f3 no puedo mencionarlo por todo esto que ya saben Este pero es ella la nueva directora del Iste y estamos trabajando es parte de El mejoramiento de todo el sistema de salud y de seguridad social pero no podemos hablar m\u00e1s vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando y bueno lo otro no creo que no lo pueda decir pero tengo mucho apoyo de mucha gente religiosa creyente quienes practican Eh pues actividades m\u00edsticas y me siento muy protegido muy protegido y siempre he pensado que no solo es importante lo racional tambi\u00e9n influye lo M\u00edstico desde luego cada quien tiene su manera de pensar y este es un debate de siempre y yo no quier verme involucrado respeto la opini\u00f3n de todos nada m\u00e1s que s\u00ed yo soy un hombre de fe eso s\u00ed y bueno maquiavel lo dec\u00eda que la pol\u00edtica era virtud y fortuna virtud y suerte parte del libro tiene que ver con la suerte lo que cuento primero el acompa\u00f1amiento de mucha gente de mucha gente no s\u00e9 si lo pueda decir pero esto es obra de millones de mexicanos luego pues tambi\u00e9n la perseverancia no el no rendirnos volvemos a lo mismo la loca fe en lo que se Busca en lo que se quiere por lo que se lucha y la suerte el cuento que cuando termin\u00e9 la primaria mi pueblo no hab\u00eda secundaria mis padres eran comerciantes y no estaban pensando que yo siguiera estudiando quer\u00edan como era antes y sigue siendo ahora pero m\u00e1s antes Pues de que uno les ayudara en mi caso en el mostrador cuando se sabe de comercio se entiende porque viene de tiempo atr\u00e1s lo que es el trabajo en el mostrados y por suerte lleg\u00f3 un amigo de la familia y convenci\u00f3n pap\u00e1 de que me inscribiera yo en la secundaria que estaba en macuspana y el camino no serv\u00eda pues no hab\u00eda camino todo era por lancha por cayucos caminos de mi tierra eran los grandes R\u00edos Los Arroyos todo se hac\u00eda embarcado se le llamaba todo era agua y caballo y este hombre bueno desde luego finado me llev\u00f3 a [M\u00fasica] caballo a inscribirme a macuspana a la secundaria suerte si no me hubiese quedado ah\u00ed trabajando en el mostrador pero tambi\u00e9n cuento que a lo mejor no me iba a yo crear pit\u00e1n porque mi pueblo es bell\u00edsimo es como una isla Tiene un gran r\u00edo enfrente atr\u00e1s una laguna y en las entradas y salidas salidas del pueblo ar rollos es una isla cuando las inundaciones corr\u00eda el agua por las calles Yo dec\u00eda que cuando construimos los segundos pisos la idea la traje de tepetit\u00e1n porque cuando hab\u00eda inundaciones nos ten\u00edamos que subir al tapanco arriba y el cayuco estaba abajo hasta que pasaba la creciente se llama pero ah\u00ed cuento en el libro de que a lo mejor no me iba yo a quedar ah\u00ed porque a pesar de ser bell\u00edsimo el pueblo y mis padres comerciantes y eh No hab\u00eda mucha actividad mucha gente me encuentro paisanos por todos lados que tuvieron que salirse no Adem\u00e1s yo jugaba b\u00e9isbol y no es para presumir pero era yo bueno para el b\u00e9isbol de joven centerfield ten\u00eda yo brazo desde el fondo del campo hasta j\u00f3n y a Baja altura cuando se tira cuando uno tiene brazo va As\u00ed ya cuando no se tiene brazo ya es globito hasta que por no cuidarme me afecte el brazo y entonces ya era puro globito y tuve que bajar de jugar centerfield la tercera base que a\u00fan cuando se necesita brazo ya con la pr\u00e1ctica puede uno eh jugar bien agarrar y tirar pero cuando estaba yo pues en la primaria en la secundaria con guantes de trapo eh los bats se hac\u00edan ah\u00ed las pelotas tambi\u00e9n de ule pero se jugaba muy buen b\u00e9isbol entonces seguramente I a terminar Jugando b\u00e9isbol una vez me encontr\u00e9 hace como 10 a\u00f1os a un contador que jug\u00f3 conmigo en la preparatoria de b\u00e9isbol me lo encontr\u00e9 caminando en el parque de La choca en Villahermosa sal\u00eda yo a caminar en la ma\u00f1ana Bueno siempre yo conozco muchas unidades deportivas del pa\u00eds e porque caminaba Y todav\u00eda lo hago e por ejemplo ah\u00ed en Oaxaca caminaba temprano y en varios pueblos en Pinotepa por ejemplo la unidad deportiva conozco la unidad deportiva de Tlapa porque caminaba temprano antes de entonces eh caminando ah\u00ed en un parque me encontro yo con mis lentes negros gorra este para que no me identificaran porque si no pues ya no camino no pero pues como dicen mis adversarios como estoy viejo y hango ya dije que viejo s\u00ed hango no pero ahora dicen que estoy sambo No pues aunque yo me disfrace me identifican este Miguel Valdivia se llama al contor y yo lo estaba viendo y pasaba Y pasaba Y pasaba hasta que dice eres Andr\u00e9s Manuel ya me dijo ah\u00ed ah\u00ed lo digo lo cuento en el libro dice Yo que pens\u00e9 que ibas a llegar a grandes ligga y ahora estoy seguro que vas a ser presidente de M\u00e9xico por el b\u00e9isbol entonces este la suerte siempre la suerte en muchas cosas ah\u00ed en el libro cuento puras y es muy importante bueno eso no lo puedo decir eso pero este s\u00ed lo lo lo M\u00edstico Yo he estado en Oaxaca varias partes la misteca y si me dan mis limpias s\u00ed eh en [M\u00fasica] tambi\u00e9n dondequiera que voy y muchas bendiciones y muy buenas vibras eso me ayuda mucho independientemente de lo espiritual que es important\u00edsimo est\u00e1 el reconocimiento el agradecimiento es lo he dicho y lo repito es una falsedad que el pueblo sea malagradecido nuestro pueblo es muy bueno donde hay traiciones es arriba entre m\u00e1s individualismo m\u00e1s inter\u00e9s por el dinero m\u00e1s ambici\u00f3n por el dinero m\u00e1s ambici\u00f3n por lo material menos fraternidad es como entre m\u00e1s cultura me refiero a la cultura que hay en las comunidades y en los pueblos las tradiciones las costumbres menos delincuencia en donde ya est\u00e1 roto el tejido social y es una vida m\u00e1s individualista donde hay m\u00e1s desintegraci\u00f3n de las familias m\u00e1s violencia por eso es importante M\u00e9xico porque conservamos tradiciones costumbres Tenemos una gran reserva de valores culturales Morales espirituales por eso es una potencia mundial con todo respeto no hay en Am\u00e9rica una potencia cultural que le llegue a M\u00e9xico en el mundo puede haber muy poquitas muy poquitas en Am\u00e9rica no como potencia culturala con miles de a\u00f1os de tradici\u00f3n cultural en d\u00f3nde bueno puede ser Per\u00fa pero no es tan diverso el potencial cultural ni ni tan profundo Es que la cultura madre por ejemplo la cultura olmeca son 3000 a\u00f1os antes de Cristo y algo cosas excepcionales \u00fanicas extraordinarias acabamos de inaugurar Y eso que es m\u00e1s reciente es periodo cl\u00e1sico malla o postcl\u00e1sico el gran museo de chichen se los recomiendo las piezas bell\u00edsimas monumentales desde luego ir a la zona arqueol\u00f3gica al Chich\u00e9n viejo que acabamos de abrir es impresionante el castillo S\u00ed s\u00ed todo es impresionante bell\u00edsimo pero las piezas solo las piezas toda la parte de las esculturas monumentales son \u00fanicas y acabamos de estar tambi\u00e9n en el Museo de los pueblos lo que antes se conoc\u00eda como el Palacio de Cort\u00e9s en Cuernavaca les invito tambi\u00e9n a que vayan porque ah\u00ed no solo hay una exposici\u00f3n ahora de cultura olmeca important\u00edsimo la pieza esta que se rescat\u00f3 que estaba en Estados Unidos que se trajo que es de un pueblo de Morelos Pero antes de llevarla al pueblo se est\u00e1 exhibiendo ah\u00ed est\u00e1n adem\u00e1s unos murales de Diego \u00fanicos porque se reconstruy\u00f3 eso que ahora ese espacio que ahora se conoce como Pues el museo de los pueblos de Morelos entonces as\u00ed te respondo V\u00e1monos a desayunar \u00fatimo presidente este el caso de un guardia nacional que lamentablemente accidente antes de llegar a su trabajo y no lo est\u00e1 cubriendo el los seguros y todas las prestaciones que tiene Jos\u00e9 \u00c1ngel eh Murillo en Morelia Michoac\u00e1n iba a su trabajo Lamentablemente sufri\u00f3 un tremendo accidente est\u00e1 incapacitado y no le alcanzan los seguros no le alcanza porque no estaba en en en el \u00e1rea de trabajo requiere su su apoyo presidente y lo mismo Pues se requiere el apoyo para incendios forestales en Oaxaca acaba de subir en en gavini la colula cinco muertos por estar combatiendo los incendios forestales no no creo que sea una cosa privativa de Oaxaca sino a nivel nacional S\u00ed s\u00ed muy lamentable lo de Oaxaca la p\u00e9rdida de vida de quienes de la comunidad este participaron en Apagar este incendio y quedaron atrapados por el fuego hay que tener cuidado o sea este eh siempre Lamentablemente sucede esto esperar a que llegue El auxilio y lo lamentamos much\u00edsimo no pero ya estamos trabajando en eso hoy un informe de la directora de Protecci\u00f3n Civil sobre incendios y se est\u00e1 eh trabajando para actuar pronto ya estamos en eso en el caso Guardia nacional s\u00ed lo vemos lo de lo del guardia nacional y te vamos a dar respuesta ya no no entonces ma\u00f1ana no no vemos el lunes S\u00ed gracias gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:25.499448"
}