{
    "video_id": "IssXWTB5VOA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/IssXWTB5VOA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDlnjKxaGcz3BiGtLmClzuExBo7lA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=IssXWTB5VOA",
    "video_title": "Pueblo podr\u00e1 recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica en cualquier instituci\u00f3n de salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8302,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 482.72,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 484.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 486.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo Bueno pues como todos los martes",
            "start": 491.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cada 15",
            "start": 496.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas informamos",
            "start": 497.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sobre el pulso de la",
            "start": 501.12,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "salud c\u00f3mo vamos en esteo",
            "start": 503.759,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en este plan de dejar antes de terminar",
            "start": 510.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 516.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno un sistema de salud de primera",
            "start": 517.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 523.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "merecen los mexicanos como lo merece",
            "start": 525.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo en el que puede haber",
            "start": 530.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 534.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 536.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 538.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "11,000 centros de",
            "start": 540.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "salud que se tenga en todos m\u00e9dicos de",
            "start": 543.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "lunes a",
            "start": 548.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 553.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se cuente con abasto de",
            "start": 554.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 558.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 560.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que se pueda atender tambi\u00e9n la gente en",
            "start": 562.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel de tercer",
            "start": 566.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nivel Esto es para estudios",
            "start": 570.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 573.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas que se garantice el",
            "start": 575.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 578.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "salud estamos",
            "start": 582.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 584.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "quienes no",
            "start": 586.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tienen seguridad Social es como la",
            "start": 588.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mitad de la",
            "start": 592.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n alrededor de",
            "start": 595.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "6 millones de",
            "start": 599.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas y estamos",
            "start": 603.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajando con este prop\u00f3sito con el",
            "start": 605.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "apoyo de los",
            "start": 609.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gobernadores y de todos los integrantes",
            "start": 612.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del sector",
            "start": 616.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "salud desde",
            "start": 618.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "luego es atenci\u00f3n universal y",
            "start": 620.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gratuita porque",
            "start": 626.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de montar el sistema de",
            "start": 629.76,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "establecer este sistema de salud para",
            "start": 634.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que no tienen",
            "start": 637.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad se va a",
            "start": 640.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh suscribir un",
            "start": 643.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "acuerdo para que todos los",
            "start": 647.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mexicanos puedan ser",
            "start": 651.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "atendidos en eh cualquier hospital",
            "start": 654.32,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en el caso de",
            "start": 660.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "emergencias de",
            "start": 665.32,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "infartos enfermedades de diabetes y",
            "start": 668.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer sea una cl\u00ednica del Iste sea del",
            "start": 675.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 680.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 681.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sea de el",
            "start": 683.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inss",
            "start": 685.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bienestar es un acuerdo buscando hacia",
            "start": 688.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "delante la integraci\u00f3n de todo el",
            "start": 692.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 696.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salud y se ha avanzado",
            "start": 698.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bastante pues se est\u00e1n",
            "start": 703.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "construyendo muchos hospitales se est\u00e1n",
            "start": 707.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Terminando de construir",
            "start": 711.44,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hospitales que recibimos inconclusos",
            "start": 714.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hospitales muy",
            "start": 720.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "grandes con",
            "start": 722.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 724.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "modernos estamos",
            "start": 726.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "atendiendo la falta",
            "start": 728.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos sobre todo de",
            "start": 731.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "especialistas queremos agradecer",
            "start": 735.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho volver a agradecer siempre",
            "start": 738.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "agradecer al pueblo y al gobierno de",
            "start": 742.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 745.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque nos",
            "start": 747.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "udando con el env\u00edo de",
            "start": 750.199,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "especialistas que no se tienen en",
            "start": 755.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 757.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin querer",
            "start": 758.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "polemizar nada m\u00e1s",
            "start": 762.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 764.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "subrayar que la",
            "start": 766.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 768.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 769.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 772.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica sobre todo",
            "start": 774.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el nivel",
            "start": 777.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Superior y se rechazaba a los j\u00f3venes",
            "start": 780.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan estudiar",
            "start": 783.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 787.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 789.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pretexto La Mentira de que no pasaban el",
            "start": 792.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "examen de",
            "start": 795.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando lo cierto Es que no",
            "start": 796.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto",
            "start": 798.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 801.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y eran miles los",
            "start": 803.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rechazados al final",
            "start": 807.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el resultado es que no",
            "start": 810.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos los especialistas que requiere",
            "start": 812.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 815.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en ese",
            "start": 816.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "af\u00e1n privatizador pues",
            "start": 819.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "e Nos quedamos",
            "start": 824.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sin la posibilidad de",
            "start": 826.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s m\u00e9dicos y",
            "start": 829.68,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "especialistas luego como son pocos los",
            "start": 833.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "especialistas que se",
            "start": 837.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tienen pues no",
            "start": 840.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "todos tambi\u00e9n los",
            "start": 843.44,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "entendemos por razones familiares y",
            "start": 848.079,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "de servicios para sus hijos sobre todo",
            "start": 854.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo educativo no",
            "start": 859.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quieren ir a",
            "start": 862.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajar a hospitales",
            "start": 865.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 869.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 871.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "marginadas",
            "start": 873.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alejadas Y",
            "start": 878.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso se dificulta entonces hemos estado",
            "start": 881.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "trabajando en eso Hemos estado",
            "start": 884.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "incrementando el n\u00famero de becas para",
            "start": 887.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos desde",
            "start": 891.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "luego vamos a dejar",
            "start": 893.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "como 200 universidades regales de",
            "start": 895.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "medicina para m\u00e9dicos y",
            "start": 903.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "enfermeras y se ampli\u00f3 al doble el",
            "start": 907.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "n\u00famero de becas para",
            "start": 912.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "especialistas De todas",
            "start": 914.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "formas no son suficientes y por eso nos",
            "start": 916.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 921.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ayudando el gobierno de Cuba est\u00e1n",
            "start": 925.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "enviando m\u00e9dicos mujeres hombres que son",
            "start": 929.92,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "especialistas en medicina en las",
            "start": 936.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distintas ramas de la medicina y esto",
            "start": 939.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos va a permitir",
            "start": 942.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cubrir Pues con",
            "start": 944.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 947.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds Yo les comentaba que esto",
            "start": 949.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo quer\u00edamos hacer al principio del",
            "start": 953.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gobierno pero nos",
            "start": 957.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vino la",
            "start": 959.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pandemia tuvimos que actuar con",
            "start": 961.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "emergencia pero me toc\u00f3 al principio",
            "start": 964.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "visitar 80 hospitales",
            "start": 968.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del bienestar y me acuerdo",
            "start": 972.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "bien bueno en la mayor\u00eda no hab\u00edan los",
            "start": 975.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "especialistas Pero me acuerdo bien de",
            "start": 982.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que hay tres hospitales del INS",
            "start": 984.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 987.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que surgieron hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os como",
            "start": 989.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Ims",
            "start": 994.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coplamar all\u00e1 en los a\u00f1os",
            "start": 996.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "80 y luego",
            "start": 999.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1001.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ims solidaridad y luego",
            "start": 1003.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ims prospera y luego",
            "start": 1006.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "INS",
            "start": 1011.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oportunidades y llegaron a bienestar",
            "start": 1013.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero son los que vienen",
            "start": 1016.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1019.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entonces desde el gobierno de L\u00f3pez",
            "start": 1021.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "portio cuando estaba",
            "start": 1023.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "farel finado",
            "start": 1026.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "farel de director del seguro social fue",
            "start": 1029.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cuando se crearon estas unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1034.919,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y los hospitales de bienestar Entonces",
            "start": 1038.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como Yo trabaj\u00e9 en ese entonces en",
            "start": 1042.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas conoc\u00eda el sistema",
            "start": 1045.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1049.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1050.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "funcionaba porque se construyeron las",
            "start": 1052.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1056.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rurales que son como centros de salud en",
            "start": 1058.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1061.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pueblos cabeceras municipales y",
            "start": 1062.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1066.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "depend\u00edan de un hospital de 40 camas de",
            "start": 1067.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 1072.88,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "nivel y era eh buena la calidad del",
            "start": 1075.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "servicio hab\u00eda los",
            "start": 1083.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos las auxiliares de salud en los",
            "start": 1086.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "centros de",
            "start": 1090.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 1092.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 1095.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1097.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 1099.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "especialistas eso fue en los a\u00f1os 80",
            "start": 1101.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ahora que este",
            "start": 1105.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hice el recorrido en el",
            "start": 1109.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "19 por los 80",
            "start": 1111.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque tomaron la decisi\u00f3n de",
            "start": 1115.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "descentralizar todo el sistema de salud",
            "start": 1118.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablica dejaron a la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1121.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1124.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como",
            "start": 1125.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "una instancia normativa y entregaron los",
            "start": 1128.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hospitales los centros de salud a los",
            "start": 1133.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 1136.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que dejaron federalizado fue",
            "start": 1139.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1142.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "sistema tambi\u00e9n ya",
            "start": 1143.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1145.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menguado muy limitado el del IMS",
            "start": 1147.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "coplamar con los distintos",
            "start": 1152.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nombres quedaron al final 80",
            "start": 1156.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hospitales y dec\u00eda yo que en Yucat\u00e1n",
            "start": 1159.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "visit\u00e9",
            "start": 1164.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tres los que",
            "start": 1165.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay y en los tres que visit\u00e9 no hab\u00eda",
            "start": 1167.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pediatras y as\u00ed por ejemplo en Guadalupe",
            "start": 1172.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Tepeyac en Chiapas hay otro en",
            "start": 1177.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas all\u00e1 en los",
            "start": 1180.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con Guatemala otro",
            "start": 1182.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh en la tierra caliente en Buenavista",
            "start": 1187.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n hay",
            "start": 1191.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "otro y ah\u00ed eh Por la violencia pues se",
            "start": 1193.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "complica a\u00fan m\u00e1s el que vayan",
            "start": 1199.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1202.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "especialistas a los",
            "start": 1204.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hospitales Entonces ahora",
            "start": 1207.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh estamos llevando a cabo todo este",
            "start": 1211.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "plan y se va avanzando repito con el",
            "start": 1215.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "apoyo de los gobernadores se est\u00e1",
            "start": 1220.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "federalizado todo el sistema de salud",
            "start": 1223.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "soe va a seguirles",
            "start": 1229.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "informando sobre c\u00f3mo vamos y queremos",
            "start": 1232.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 1236.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "septiembre podamos este isar banderas",
            "start": 1237.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "blancas en los Estados es decir Ya",
            "start": 1241.039,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya hay abaso de medicamentos al",
            "start": 1244.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "100% ya se tienen los m\u00e9dicos generales",
            "start": 1250.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya hay especialistas es todo un desaf\u00edo",
            "start": 1253.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y no es Dinamarca va a ser mejor que",
            "start": 1257.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Dinamarca",
            "start": 1261.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Porque Eh ya llevamos tiempo",
            "start": 1265.559,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trabajando y no tenemos eh",
            "start": 1269.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1273.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "problemas financieros tenemos los",
            "start": 1276.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recursos que se",
            "start": 1279.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "requieren para este dejar un buen",
            "start": 1281.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "sistema de salud que es muy importante",
            "start": 1285.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente no tiene",
            "start": 1290.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1294.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "curarse y cuando enfrenta una",
            "start": 1296.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "enfermedad y tiene que ir a un m\u00e9dico",
            "start": 1299.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "particular a un hospital particular",
            "start": 1303.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pues aunque no le cobren",
            "start": 1307.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucho de todas",
            "start": 1310.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "maneras les genera muchos problemas",
            "start": 1313.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sufre mucho la gente",
            "start": 1316.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 1319.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica Entonces es una",
            "start": 1321.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "responsabilidad del Estado garantizar el",
            "start": 1325.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho a la salud y es lo que estamos",
            "start": 1329.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haciendo ahora s\u00ed so adelante ah no pero",
            "start": 1332.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "va el",
            "start": 1337.039,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "doctor con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1340.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas con gusto saludo",
            "start": 1342.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a todos ustedes hoy en hoy 2 de Julio en",
            "start": 1345.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud pues hemos ya",
            "start": 1349.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escuchado un marco de referencia muy",
            "start": 1352.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "completo de lo que ha sucedido en los",
            "start": 1355.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os pr\u00e1cticamente desde el",
            "start": 1357.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "inicio de este sexenio en en la salud y",
            "start": 1359.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para continuar con ello el maestro Zoe",
            "start": 1363.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como ya fue mencionado se informar\u00e1 los",
            "start": 1366.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "logros que tiene el INS bienestar para",
            "start": 1369.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1371.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "social en los 23 estados que han sido",
            "start": 1374.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "federalizados y se van va a tratar",
            "start": 1378.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuatro temas centrales importantes lo",
            "start": 1381.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primero c\u00f3mo vamos en la",
            "start": 1384.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n de los usuarios de los",
            "start": 1386.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh pacientes del INS bienestar en",
            "start": 1390.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "segundo lugar eh conoceremos los avances",
            "start": 1393.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica es nuestra este operativo",
            "start": 1397.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "si le puedo poner que da un sustento y",
            "start": 1400.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una realidad a lo que es la base del del",
            "start": 1403.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "manejo del diagn\u00f3stico de la prevenci\u00f3n",
            "start": 1407.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la salud que es muy muy importante y",
            "start": 1410.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 desarrollando r\u00e1pidamente",
            "start": 1413.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como lo lo vamos a o\u00edr y En tercer lugar",
            "start": 1416.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos la basificaci\u00f3n en el estado de",
            "start": 1420.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que tiene una magnitud importante",
            "start": 1423.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y que requiere desde luego un trato",
            "start": 1426.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "diferente terminar\u00e1 esta presentaci\u00f3n",
            "start": 1428.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con las nuevas convocatorias que se",
            "start": 1432.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "requieren en el bienestar en el personal",
            "start": 1434.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda estas convocatorias cubren",
            "start": 1437.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tanto a la enfermer\u00eda cl\u00ednica eh Y como",
            "start": 1440.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la auxiliar y para eso eh vamos a",
            "start": 1443.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "comunicarles el d\u00eda de hoy Con",
            "start": 1447.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "permiso Muchas gracias con su permiso",
            "start": 1453.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente doctor alcer Dr ruy a todas y",
            "start": 1456.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos muy buenos d\u00edas y bien seguimos",
            "start": 1459.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informando sobre los avances del IMS eh",
            "start": 1462.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar y hoy es un d\u00eda eh mu muy",
            "start": 1466.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "importante porque est\u00e1 arrancando ya la",
            "start": 1468.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entrega de las credenciales de INS",
            "start": 1472.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bienestar credenciales como esta que se",
            "start": 1475.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "han ya mandado a imprimir con talleres",
            "start": 1478.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficos de la de la naci\u00f3n y por qu es",
            "start": 1481.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tan importante este proceso de de",
            "start": 1484.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n hay que eh recordar",
            "start": 1486.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que en el esquema del seguro popular en",
            "start": 1489.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esta suerte de afiliaci\u00f3n adem\u00e1s de una",
            "start": 1493.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "serie de requisitos que se llevaban a",
            "start": 1497.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cabo para llegar a una afiliaci\u00f3n se",
            "start": 1499.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hac\u00eda un estudio socioecon\u00f3mico y ah\u00ed se",
            "start": 1501.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "determinaba si la persona pod\u00eda tener la",
            "start": 1503.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cobertura adem\u00e1s una cobertura limitada",
            "start": 1506.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no era universal esa cobertura es decir",
            "start": 1508.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "era un n\u00famero espec\u00edfico de",
            "start": 1510.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "intervenciones un n\u00famero espec\u00edfico de",
            "start": 1512.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "padecimientos un n\u00famero limitado de",
            "start": 1515.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicamentos un n\u00famero eh limitado",
            "start": 1517.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de estudios de diagn\u00f3stico o",
            "start": 1520.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas Pero adem\u00e1s",
            "start": 1522.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esos estudios se determinaba",
            "start": 1525.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes ten\u00edan ten\u00edan que pagar en el",
            "start": 1527.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "modelo del IMS bienestar es 100%",
            "start": 1529.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gratuito no hay aportaci\u00f3n por parte de",
            "start": 1532.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los usuarios porque como lo dice la",
            "start": 1534.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la propia credencial el",
            "start": 1536.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "in bienestar eh da de forma gratuita las",
            "start": 1539.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atenciones los medicamentos los estudios",
            "start": 1542.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh la atenci\u00f3n m\u00e9dica consultas y desde",
            "start": 1544.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "luego cuando es necesario tambi\u00e9n las",
            "start": 1547.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y en ese sentido como lo ha",
            "start": 1549.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mencionado el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1551.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el trabajo con los gobernadores eh Y con",
            "start": 1554.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "otras instituciones en particular con",
            "start": 1557.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bienestar hemos eh logrado ya m\u00e1s de 9",
            "start": 1559.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "millones de de registros 9.5 millones de",
            "start": 1563.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "registros de personas que son",
            "start": 1567.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "beneficiarias del IMS eh bienestar no",
            "start": 1570.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son afiliaciones no es para no sigue el",
            "start": 1573.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cobro como era en seguro popular",
            "start": 1576.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "simplemente es tener en una credencial",
            "start": 1578.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el derecho y en ese sentido agradecer",
            "start": 1580.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hoy Bueno ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 1582.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "n\u00fameros nada m\u00e1s en los m\u00f3dulos de",
            "start": 1584.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "registro se hicieron 16000 164,000",
            "start": 1586.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "registros en el autorregistro en l\u00ednea",
            "start": 1589.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que sigue abierto eh Med 559000",
            "start": 1591.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "registros y en el trabajo que hicimos",
            "start": 1595.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con bienestar eh 8.9 millones de",
            "start": 1597.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "registros la intenci\u00f3n es llegar a 9.5",
            "start": 1600.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "millones de registros en este mes de",
            "start": 1605.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "julio eh Y agosto y desde luego seguir\u00e1",
            "start": 1607.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "abierto para las personas que tienen",
            "start": 1610.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este derecho ahora si nos pueden pasar",
            "start": 1612.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al enlace est\u00e1n eh conectados ados eh",
            "start": 1615.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los 23 estados federalizados y est\u00e1n",
            "start": 1619.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose a cabo estos eventos que son",
            "start": 1622.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "muy importantes las primeras entregas de",
            "start": 1626.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las credenciales a sus usuarios con esta",
            "start": 1628.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "credencial adem\u00e1s se va a lograr algo",
            "start": 1633.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que se ha esperado durante mucho tiempo",
            "start": 1635.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds poder tener el",
            "start": 1637.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "expediente cl\u00ednico electr\u00f3nico tiene un",
            "start": 1639.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "QR Y eso nos va a permitir Aunque el",
            "start": 1641.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expediente se genere en el IMS o en el",
            "start": 1644.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Iste el el paciente a la hora de",
            "start": 1646.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atenderse en in bienestar sus m\u00e9dicos la",
            "start": 1648.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el personal de enfermer\u00eda van a poder",
            "start": 1652.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consultar ese expediente lo cual hace",
            "start": 1653.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s f\u00e1cil eh Y de m\u00e1s calidad la",
            "start": 1655.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "consulta Entonces agradecerles est\u00e1 la",
            "start": 1658.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del del Pilar de Baja",
            "start": 1661.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "California La gobernadora laida Sansores",
            "start": 1664.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando en este momento tambi\u00e9n",
            "start": 1667.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las tarjetas en Chiapas est\u00e1 el",
            "start": 1669.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gobernador rutilio Escand\u00f3n cadenas aqu\u00ed",
            "start": 1671.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico el maestro el",
            "start": 1674.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "doctor Mart\u00ed bates rama ah\u00ed vemos",
            "start": 1676.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el Estado de M\u00e9xico a la",
            "start": 1679.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "maestra Delfina Delfina G\u00f3mez tambi\u00e9n",
            "start": 1681.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la gobernadora Evelyn Salgado eh",
            "start": 1684.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Pineda entregando las credenciales en en",
            "start": 1687.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Guerrero eh Julio Menchaca en Hidalgo",
            "start": 1690.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 acompa\u00f1ado eh en todos los",
            "start": 1693.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "casos de los coordinadores los nuevos",
            "start": 1696.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "coordinadores de imgen Star en cada una",
            "start": 1698.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de las entidades los coordinadores de",
            "start": 1700.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "programas sociales de bienestar que nos",
            "start": 1702.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "han estado ayudando mucho y tambi\u00e9n",
            "start": 1704.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desde luego los secretarios de de salud",
            "start": 1706.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ve\u00edamos por ah\u00ed a al gobernador",
            "start": 1708.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n eh Alfredo Ram\u00edrez eh",
            "start": 1711.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Bedoya el gobernador de Morelos",
            "start": 1714.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuautemoc eh blanco Bravo tambi\u00e9n el Dr",
            "start": 1716.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel Navarro gobernador de",
            "start": 1721.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Nayarit el primer estado eh que entr\u00f3 en",
            "start": 1723.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la en la federalizaci\u00f3n y que hoy puede",
            "start": 1726.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "verse ya en la mayor productividad de",
            "start": 1728.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los quir\u00f3fanos el mayor n\u00famero de",
            "start": 1731.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad que se hacen",
            "start": 1733.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en en narit eh nuestro estado pionero",
            "start": 1735.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz",
            "start": 1738.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernador de Oaxaca que est\u00e1 este",
            "start": 1740.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haciendo la entrega de las de",
            "start": 1743.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las credenciales de Ims eh bienestar eh",
            "start": 1746.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes all\u00e1 en en",
            "start": 1750.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Puebla Mara lesama en Quintana ro",
            "start": 1753.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo la entrega de",
            "start": 1756.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estas de estas primeras credenciales fue",
            "start": 1757.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "uno de los estados m\u00e1s recientes en la",
            "start": 1760.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n pero ya se est\u00e1n",
            "start": 1762.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entregando tambi\u00e9n las las credenciales",
            "start": 1763.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lo mismo que en San Luis Potos\u00ed eh el",
            "start": 1765.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobernador Ricardo Gallardo",
            "start": 1768.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Cardona igual en Sinaloa El doctor Rub\u00e9n",
            "start": 1770.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Rocha gobernador del estado de Sinaloa",
            "start": 1773.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo entrega de las de las",
            "start": 1776.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "credenciales tambi\u00e9n Alfonso durazo",
            "start": 1781.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobernador de Sonora el gobernador",
            "start": 1784.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Carlos Merino de de Tabasco el doctor",
            "start": 1786.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico Villarreal gobernador de",
            "start": 1790.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tambi\u00e9n Lorena coyar Cisneros",
            "start": 1793.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en tlascal est\u00e1 haciendo entrega de las",
            "start": 1795.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "creencias iales el gobernador cuitlagua",
            "start": 1797.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda en Veracruz y el gobernador David",
            "start": 1799.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Monreal \u00c1vila en los otros estados",
            "start": 1802.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han estado presentes los",
            "start": 1805.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras en Colima en",
            "start": 1807.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Baja California Sur en fin en los 23",
            "start": 1810.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estados de inss bienestar ah\u00ed los",
            "start": 1813.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "podemos ver a todos y a quienes",
            "start": 1816.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agradecemos much\u00edsimo el trabajo en",
            "start": 1818.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n ya que con esta entrega de",
            "start": 1821.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las tarjetas Ahora tambi\u00e9n en",
            "start": 1823.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "procedimientos casa por casa y con eh",
            "start": 1826.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "SMS los mensajes de tel\u00e9fono que muchas",
            "start": 1830.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "veces se utilizan para los programas de",
            "start": 1833.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "bienestar vamos a estarlos mandando para",
            "start": 1836.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "avisar cuando se hagan las entregas casa",
            "start": 1838.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a casa o tambi\u00e9n eh En algunos de los",
            "start": 1840.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que todav\u00eda",
            "start": 1843.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "convocan a la poblaci\u00f3n ah\u00ed se har\u00e1n",
            "start": 1844.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entrega de las de las tarjetas en ese",
            "start": 1847.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sentido de verdad agradecerle a todas",
            "start": 1849.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las gobernadoras gobernadores",
            "start": 1851.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "coordinadores y coordinadoras estatales",
            "start": 1853.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios de salud y",
            "start": 1855.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "delegados de bienestar en cada una de",
            "start": 1857.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las 23 entidades y muy Pr\u00f3ximamente",
            "start": 1859.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n estaremos haciendo",
            "start": 1862.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estos mismos procesos que como lo ha",
            "start": 1865.679,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dicho el presidente tiene mucho que ver",
            "start": 1867.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con la voluntad de los gobiernos",
            "start": 1869.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estatales de revertir esta eh",
            "start": 1872.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n que se hab\u00eda hecho",
            "start": 1875.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde el 82 hasta el 97 de las unidades",
            "start": 1877.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que atienden a la gente sin seguridad",
            "start": 1880.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Social para poder incrementar su calidad",
            "start": 1882.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh con m\u00e1s personal m\u00e1s equipo un abasto",
            "start": 1885.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no solamente oportuno eficiente y al",
            "start": 1889.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "100% sino uniforme simplemente plantear",
            "start": 1891.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que no todos los estados atend\u00edan con",
            "start": 1894.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las mismas medicinas no todos los",
            "start": 1896.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados ten\u00edan los mismos medicamentos",
            "start": 1898.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entonces pues agradecerle este",
            "start": 1900.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidente la oportunidad de conectarnos",
            "start": 1903.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hoy con todos los gobernadores y",
            "start": 1904.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Seguiremos reportando tambi\u00e9n sobre el",
            "start": 1907.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "avance de esta",
            "start": 1909.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n much\u00edsimas Much\u00edsimas",
            "start": 1910.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gracias eh podr\u00edamos pasar al siguiente",
            "start": 1913.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al siguiente tem",
            "start": 1916.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "un aplauso a los gobernadores S\u00ed s\u00ed un",
            "start": 1918.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "aplauso a los gobernadores porque nos",
            "start": 1920.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 1921.279,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "ayudado Muchas gracias a todas y a todos",
            "start": 1926.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ellos desde desde Palacio eh nacional eh",
            "start": 1929.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el segundo punto como ya lo ha",
            "start": 1933.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mencionado el Dr Jorge alcoser es",
            "start": 1934.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "solamente para mantener el avance de la",
            "start": 1937.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra la anunciamos aqu\u00ed el",
            "start": 1939.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "12 de abril Este programa para la el",
            "start": 1941.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mantenimiento y la mejora de los centros",
            "start": 1945.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de salud del primer en el primer nivel",
            "start": 1948.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n si algo se abandon\u00f3 en toda",
            "start": 1951.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la etapa neoliberal en donde no hab\u00eda",
            "start": 1953.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los negocios que se pod\u00edan eh generar en",
            "start": 1956.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un hospital eran los peque\u00f1os centros de",
            "start": 1959.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "salud los consultorios de un n\u00facleo o un",
            "start": 1962.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "consultorio dos consultorios que adem\u00e1s",
            "start": 1965.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las zonas m\u00e1s m\u00e1s lejanas hemos",
            "start": 1967.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estado trabajando con la cobertura de",
            "start": 1969.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos eh generales para que tengan los",
            "start": 1972.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "turnos de lunes a domingo pero algo muy",
            "start": 1975.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "importante que hab\u00eda que hacer estos",
            "start": 1977.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "11692 centros de salud muchos de ellos",
            "start": 1981.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaban en condiciones eh No \u00f3ptimas",
            "start": 1984.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya sea por temas",
            "start": 1987.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de infraestructura eh que pueden ser",
            "start": 1990.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde una barda perimetral hasta la",
            "start": 1992.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "impermeabilizaci\u00f3n arreglar los ba\u00f1os",
            "start": 1995.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "arreglar el propio consultorio hasta eh",
            "start": 1997.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "temas de equipo m\u00e9dico equipo m\u00e9dico",
            "start": 2001.12,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2003.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh estetoscopios eh b\u00e1sculas eh los",
            "start": 2004.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "refrigeradores para las las vacunas y",
            "start": 2008.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mobiliario el mobiliario que",
            "start": 2011.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las mesas de",
            "start": 2012.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n donde se hacen Eh pues",
            "start": 2014.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "justamente las exploraciones de los",
            "start": 2016.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos o los las sillas y los",
            "start": 2018.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escritorios donde se realizan los",
            "start": 2020.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "interrogatorios en las en las consultas",
            "start": 2022.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh queremos eh informar que de las",
            "start": 2024.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "11692 tarjetas se han entregado ya",
            "start": 2028.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "11427 eh el resto ha sido temas de",
            "start": 2031.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ausencia de la tesorera y se recupera",
            "start": 2035.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces eh eh Para entregarse despu\u00e9s o",
            "start": 2038.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "volver a serer el comit\u00e9 Pero bueno ya",
            "start": 2041.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es un avance del 97.7 por pero lo m\u00e1s",
            "start": 2043.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importante Quiz\u00e1 es que ya",
            "start": 2046.76,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "9893 de estas 11,000 tarjetas han tenido",
            "start": 2049.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "movimiento Qu\u00e9 significa eso que se han",
            "start": 2053.879,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hecho retiros en las ventanillas del",
            "start": 2056.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "banco del bienestar de los recursos que",
            "start": 2059.079,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la propia asamblea la propia comunidad y",
            "start": 2061.599,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algo muy importante nadie les puede",
            "start": 2063.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decir eh ni nadie los puede orientar ni",
            "start": 2065.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nadie los puede dirigir a un supuesto",
            "start": 2068.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "proveedor no hay proveedur\u00edas",
            "start": 2071.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "establecidas en la cl\u00ednica es nuestra la",
            "start": 2073.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propia asamblea establece Qui\u00e9n es la",
            "start": 2076.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "persona o o el grupo de personas que",
            "start": 2079.159,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueden hacer una acci\u00f3n de",
            "start": 2081.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "infraestructura En d\u00f3nde pueden comprar",
            "start": 2082.879,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh el equipo m\u00e9dico que est\u00e1 establecido",
            "start": 2085.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el propio programa eso significa que",
            "start": 2088.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ya ha habido una un movimiento de 1442",
            "start": 2090.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "millones de pesos eh eh ejercer",
            "start": 2095.399,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "1042 mill 45 1045 millones de pesos en",
            "start": 2099.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de manera tradicional sin la fuerza la",
            "start": 2104.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "honestidad del pueblo hubiera sido",
            "start": 2107.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente imposible para cualquier",
            "start": 2110.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n esto lo que nos va a",
            "start": 2112.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permitir es mejorar de manera sustancial",
            "start": 2114.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y hacerlo en donde m\u00e1s se necesita",
            "start": 2117.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "porque si alguien tiene el mejor",
            "start": 2119.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de una unidad de primer",
            "start": 2121.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nivel de un centro de salud es el",
            "start": 2124.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "usuario por eso se crearon las asambleas",
            "start": 2126.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y por eso ellos deciden eh C\u00f3mo hacer eh",
            "start": 2128.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "uso de estos eh de estos recursos y",
            "start": 2132.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el pago en puntos de venta",
            "start": 2134.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1n haciendo eh compras por",
            "start": 2136.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte de de la asamblea de alg\u00fan equipo",
            "start": 2139.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este m\u00e9dico el tercer punto que",
            "start": 2142.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos comentar que nos parece muy",
            "start": 2144.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "importante es que desde el pasado eh 24",
            "start": 2147.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de junio y en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 2151.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gobernadora Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez eh se",
            "start": 2153.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 todo el proceso de la",
            "start": 2156.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n del personal de salud",
            "start": 2159.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "particularmente de lo que se conoc\u00eda",
            "start": 2162.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "como el instituto de salud del estado de",
            "start": 2163.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este instituto de salud del",
            "start": 2166.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico era la instituci\u00f3n que",
            "start": 2167.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "daba la atenci\u00f3n para las personas sin",
            "start": 2170.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "seguridad eh social en el Estado de",
            "start": 2172.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es muy conocido est\u00e1 el isemin el",
            "start": 2175.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instituto de de salud para los",
            "start": 2177.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trabajadores del gobierno del estado y",
            "start": 2179.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los municipios del estado de M\u00e9xico",
            "start": 2181.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero esa l\u00f3gica de aseguramiento",
            "start": 2183.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faa estamos hablando del sem el",
            "start": 2186.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "instituto de salud del estado de M\u00e9xico",
            "start": 2188.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que es lo que se ha transferido al Ims",
            "start": 2189.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar y en esa transferencia el",
            "start": 2192.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico pues al ser la",
            "start": 2194.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernadora del elfina G\u00f3mez asumir el",
            "start": 2196.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el gobierno del estado y fue",
            "start": 2199.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo estado federalizado ten\u00edamos",
            "start": 2202.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pendiente la basificaci\u00f3n y estamos",
            "start": 2204.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hablando de una basificaci\u00f3n eh muy muy",
            "start": 2206.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "grande lo tenemos aqu\u00ed de",
            "start": 2210.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "8696 personas 8696",
            "start": 2214.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos personal de salud",
            "start": 2217.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que tiene la que ten\u00eda las siguientes",
            "start": 2221.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas primero ten\u00eda salarios",
            "start": 2224.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh contratos precarios Qu\u00e9 significa un",
            "start": 2226.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contrato eh precario primero son",
            "start": 2228.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contratos temporales a veces de TR meses",
            "start": 2231.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a veces de 6 meses a veces de un a\u00f1o la",
            "start": 2233.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "base como lo saben es una base eh",
            "start": 2235.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "permanente segundo sin prestaciones de",
            "start": 2237.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ley sin seguridad social y y muchas",
            "start": 2240.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "otras prestaciones asociadas a una base",
            "start": 2242.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y la otra la de El criterio de",
            "start": 2245.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "precariedad con salarios inferiores a",
            "start": 2247.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los de los tabuladores federales de",
            "start": 2250.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sueldos es decir hay un tabulador eh con",
            "start": 2253.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que todas las instituciones tienen",
            "start": 2256.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que seguir sobre todo ahora en bienestar",
            "start": 2258.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y estas bases estaban por debajo qu\u00e9 tan",
            "start": 2260.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debajo a veces el 30% de lo que debieron",
            "start": 2262.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de haber estado ganando De ese tama\u00f1o",
            "start": 2266.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "era el abandono que se ten\u00eda en la parte",
            "start": 2269.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que tiene un sistema de",
            "start": 2272.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salud sus trabajadores y trabajadoras la",
            "start": 2273.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad de que ya con esta base no se",
            "start": 2276.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no la van no van a estar sufriendo al",
            "start": 2279.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llegar al final del mes o al final del",
            "start": 2280.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "semestre para ver si se las van a volver",
            "start": 2283.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a dar y adem\u00e1s con todas las",
            "start": 2284.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prestaciones y con los salarios",
            "start": 2286.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "homologados al tabulador ya el tabulador",
            "start": 2288.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del nuevo Ims eh bienestar insisto son",
            "start": 2292.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se hicieron las conciliaciones",
            "start": 2296.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estuvieron en el centro de convenciones",
            "start": 2298.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asistiendo durante varios eh d\u00edas",
            "start": 2300.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "llevando sus documentaciones eh en",
            "start": 2302.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la antig\u00fcedad que cumplieran",
            "start": 2305.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con los perfiles acad\u00e9micos el desempe\u00f1o",
            "start": 2307.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asociado a la capacitaci\u00f3n y que",
            "start": 2309.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estuvieran en un hospital o en un centro",
            "start": 2311.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de salud el iman Star atiende en",
            "start": 2314.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hospitales y en centros de salud por eso",
            "start": 2316.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n es muy grande ahora el",
            "start": 2318.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh la inversi\u00f3n el costo de una n\u00f3mina",
            "start": 2321.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de este tama\u00f1o eh En el caso de M\u00e9xico",
            "start": 2324.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para estos",
            "start": 2326.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "8696 es de 4,068 millones de pesos Eso",
            "start": 2328.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "era lo que se dejaba de pagar eh eh Y",
            "start": 2332.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que el seguro popular tampoco cubr\u00eda ni",
            "start": 2334.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ni los estados muchas veces ten\u00edan los",
            "start": 2337.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "recursos para cubrir por eso es tan eh",
            "start": 2339.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fica para los trabajadores y para un",
            "start": 2342.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno del Estatal entrar a la a la",
            "start": 2344.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n porque se garantiza que",
            "start": 2347.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estas plazas que son plazas federales se",
            "start": 2349.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "generan por parte de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2351.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Hacienda y se tienen los recursos que de",
            "start": 2353.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "otra manera simplemente seguir\u00edan",
            "start": 2355.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "afectando a los trabajadores eh sin",
            "start": 2357.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "generar antig\u00fcedad entonces pues estamos",
            "start": 2359.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Este muy contentos porque a partir de",
            "start": 2362.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ayer estos eh 8,000 trabajadores ya",
            "start": 2364.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tienen base y es una base del IMS",
            "start": 2367.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienestar y eh eh Por \u00faltimo Eh bueno",
            "start": 2369.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n nada m\u00e1s muy r\u00e1pido aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2373.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las categor\u00edas de lo que se eh de lo que",
            "start": 2376.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2378.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "basificar de enfermera especialista",
            "start": 2382.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermera general auxiliar de enfermer\u00eda",
            "start": 2384.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2387.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "579 m\u00e9dicos especialistas que no ten\u00edan",
            "start": 2389.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "base en el Estado de M\u00e9xico 1285 m\u00e9dicas",
            "start": 2392.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos generales y 1826 \u00e1reas eh",
            "start": 2396.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicas que lo mismo son",
            "start": 2400.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nutricionistas y dietistas t\u00e9cnicos",
            "start": 2402.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logos qu\u00edmicos cl\u00ednicos cocineros",
            "start": 2404.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inhaloterapia",
            "start": 2407.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar est\u00e1 muy enfocado en la parte",
            "start": 2411.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica menos en la parte administrativa",
            "start": 2413.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de en esta etapa de la basificaci\u00f3n y",
            "start": 2416.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n quer\u00edamos informar el",
            "start": 2418.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en la siguiente una nueva",
            "start": 2420.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "convocatoria eh dos nuevas convocatorias",
            "start": 2422.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh que inician a a partir del 8 de julio",
            "start": 2425.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y estar\u00e1n abiertas hasta el 22 de julio",
            "start": 2429.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Pero quisimos eh aprovechar el espacio",
            "start": 2432.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1anera tan visto por toda la",
            "start": 2435.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para anunciarla y que est\u00e9n",
            "start": 2437.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy pendientes estamos ahora en la",
            "start": 2440.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convocatoria de 1027 plazas de auxiliar",
            "start": 2442.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda la auxiliar de enfermer\u00eda",
            "start": 2446.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es la enfermera que hizo alg\u00fan curso eh",
            "start": 2448.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de auxiliar y es quien participa",
            "start": 2453.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en las visitas m\u00e9dicas proporciona",
            "start": 2456.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuidados generales a los pacientes",
            "start": 2459.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cambio de ropa cambio de ropa de las",
            "start": 2460.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "camas eh el tema de los ba\u00f1os ayuda en",
            "start": 2463.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la ingesta de alimentos es eh una parte",
            "start": 2465.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fundamental en la atenci\u00f3n cotidiana en",
            "start": 2468.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el primer y en el segundo nivel de",
            "start": 2471.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y tambi\u00e9n una convocatoria",
            "start": 2472.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nueva de",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2,619 enfermeras de atenci\u00f3n cl\u00ednica As\u00ed",
            "start": 2477.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es como se llaman en inen Star pero es",
            "start": 2480.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh la enfermera general la licenciatura",
            "start": 2482.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en enfermer\u00eda son son quienes participan",
            "start": 2485.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en tratamientos m\u00e9dicos quir\u00fargicos",
            "start": 2488.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "efect\u00faan muchos eh tratamientos y",
            "start": 2490.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "procedimientos eh hacen dan seguimiento",
            "start": 2493.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a las indicaciones de las m\u00e9dicas y de",
            "start": 2496.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los eh m\u00e9dicos solicitan y administran",
            "start": 2498.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los medicamentos cuando hay una persona",
            "start": 2501.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh hospitalizada de acuerdo a las",
            "start": 2503.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "indicaciones m\u00e9dicas es decir es la",
            "start": 2506.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "columna vertebral de cualquier sistema",
            "start": 2507.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de salud y se hab\u00edan identificado unas",
            "start": 2509.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "brechas importantes de cobertura como lo",
            "start": 2511.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informamos aqu\u00ed de enfermera",
            "start": 2514.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "especialista eh Para para cuidados",
            "start": 2515.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "intensivos quir\u00f3fanos pero tambi\u00e9n ahora",
            "start": 2517.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para enfermera general o enfermera",
            "start": 2520.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica y y auxiliar de enfermer\u00eda",
            "start": 2522.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 2524.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "3646 vacantes vamos a estar d\u00e1ndolas a",
            "start": 2526.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conocer eh tambi\u00e9n eh en los aqu\u00ed son 27",
            "start": 2529.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estados Porque tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 2533.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incorporando los tres estados en donde",
            "start": 2534.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "existe el coplamar o el IMS benstar el",
            "start": 2537.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "programa que se acaba de mencionar por",
            "start": 2540.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte del presidente y que tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2542.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "alguna brecha de enfermer\u00eda entonces",
            "start": 2544.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estar muy pendientes en las p\u00e1ginas y",
            "start": 2547.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las redes sociales del IMS bienestar",
            "start": 2549.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para conocer m\u00e1s de esta de esta",
            "start": 2552.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "convocatoria ser\u00eda todo por mi parte",
            "start": 2554.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Much\u00edsimas",
            "start": 2557.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gracias Bueno quedamos de",
            "start": 2562.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pendientes que terminaras no ayer y otro",
            "start": 2566.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que qued\u00f3 y luego ya empezamos",
            "start": 2570.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 2573.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2578.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete Eduardo Esquivel",
            "start": 2580.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ancona sdp noticias tengo una",
            "start": 2583.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2588.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este el peso el tipo de cambio el peso",
            "start": 2589.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "tuvo su peor semestre en este desde 2020",
            "start": 2594.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Este primer semestre de del",
            "start": 2600.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "2024 Esto no se ve\u00eda ya desde el 2020",
            "start": 2604.28,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia pero no fue una",
            "start": 2608.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n del peso traum\u00e1tica porque",
            "start": 2614.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2617.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "depreci\u00f3 Pues lleva",
            "start": 2619.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "7.7 no seg\u00fan el \u00faltimo d\u00eda pero usted",
            "start": 2622.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el gobierno con un tipo de",
            "start": 2627.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambio de",
            "start": 2631.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "20.30 60 y ahorita pues tenemos una",
            "start": 2632.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 2637.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2639.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de 7.6 m\u00e1s o menos este tenemos esa",
            "start": 2641.559,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n usted va a entregar un el",
            "start": 2647.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "peso no depreciado como lo hicieron el",
            "start": 2651.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que recibi\u00f3 un peso no depreciado",
            "start": 2655.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue el presidente Luis Echeverr\u00eda",
            "start": 2658.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez en",
            "start": 2660.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "1970 hace 54 a\u00f1os no ser ning\u00fan",
            "start": 2662.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "presidente hab\u00eda recibido el peso sin",
            "start": 2666.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "devaluar sin depreciar como se usa ahora",
            "start": 2670.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y pero Y pues la depreciaci\u00f3n no",
            "start": 2675.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tiene pues tanto no es traum\u00e1tica porque",
            "start": 2679.76,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "como L y trae cosas positivas no una es",
            "start": 2684.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s competitividad de las exportaciones",
            "start": 2689.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mexicanas por el precio otra es para los",
            "start": 2691.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "turistas que vienen a M\u00e9xico le rinden",
            "start": 2695.319,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s su sus cosas y pues tambi\u00e9n este las",
            "start": 2697.72,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "personas los que reciben remesas del del",
            "start": 2705.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "exterior las las familias pues les rinde",
            "start": 2711.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s su Pero hay una muy importante que",
            "start": 2714.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "yo quisiera eh decirle y lo que piensa",
            "start": 2717.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hay el cuando hay depreciaci\u00f3n del P",
            "start": 2721.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando hay volatibilidad",
            "start": 2724.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hay depreciaci\u00f3n del peso el banco de",
            "start": 2727.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene remanentes Entonces el en",
            "start": 2730.079,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "el 2020 tuvo remanentes y pues y eran de",
            "start": 2734.119,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "165,000 millones de de pesos y seg\u00fan la",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ley se le tiene que entregar a la",
            "start": 2743.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 2745.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "esta eh pero prefirieron con to y la",
            "start": 2748.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pandemia eh los tecn\u00f3cratas que estaban",
            "start": 2752.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en ese momento que era eh 10 de Le\u00f3n el",
            "start": 2756.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el gobernador del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2761.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "prefiri\u00f3 capitalizar el banco no no s\u00e9",
            "start": 2763.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "e pero usted piensa que en el 2025 si",
            "start": 2767.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "hay remanentes la doctora Claudia la",
            "start": 2772.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidenta la doctora Claudia shimba",
            "start": 2775.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda recibir estos y no habr\u00eda ning\u00fan",
            "start": 2778.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "problema con el banco de M\u00e9xico si hay",
            "start": 2783.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si existe en estos",
            "start": 2786.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "remanentes S\u00ed yo pienso que este",
            "start": 2788.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "eh la econom\u00eda est\u00e1 muy bien en el",
            "start": 2793.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es",
            "start": 2797.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 2800.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "con finanzas",
            "start": 2803.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sanas en el",
            "start": 2807.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mundo en",
            "start": 2810.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuanto al tipo de cambio",
            "start": 2812.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "e en",
            "start": 2815.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "efecto desde",
            "start": 2818.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1970",
            "start": 2822.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de no se ve\u00eda lo",
            "start": 2824.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2828.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 En este",
            "start": 2831.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "gobierno es el primer gobierno desde",
            "start": 2834.92,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "1970 en el que no hay devaluaci\u00f3n del",
            "start": 2840.119,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "peso y es cosa de poner",
            "start": 2845.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "e la Gr\u00e1fica incluso pedirle a Carlos",
            "start": 2853.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Torres A ver si nos manda",
            "start": 2858.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo",
            "start": 2862.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "corte sobre",
            "start": 2864.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh la manera en que se",
            "start": 2867.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ha apreciado el peso con relaci\u00f3n a",
            "start": 2869.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "otras monedas en el mundo",
            "start": 2874.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "claro se lleg\u00f3 a estar a menos de 17",
            "start": 2880.44,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2887.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1650 por",
            "start": 2890.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 2892.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y a partir de",
            "start": 2895.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la de la elecci\u00f3n hace un",
            "start": 2898.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mes hubo",
            "start": 2903.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2908.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nerviosismo ilidad s\u00ed",
            "start": 2910.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Y subi\u00f3 lleg\u00f3 hasta",
            "start": 2913.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1870 pero no pas\u00f3 de ah\u00ed 1870 18 80 no",
            "start": 2919.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a",
            "start": 2925.119,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "19 y baj\u00f3 ya est\u00e1 creo que como 1840",
            "start": 2926.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este as\u00ed est\u00e1",
            "start": 2939.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy pero como t\u00fa lo",
            "start": 2941.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mencionabas Cuando llegamos al",
            "start": 2944.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobierno estaba en 20",
            "start": 2946.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 2950.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sea ya con esto ya podemos tener una",
            "start": 2953.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "idea de c\u00f3mo el",
            "start": 2957.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "peso se",
            "start": 2960.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ha fortalecido",
            "start": 2963.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y si lo vemos",
            "start": 2969.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 2972.599,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2974.48,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "igual desde el presidente cheverr\u00eda",
            "start": 2978.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50",
            "start": 2982.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no se",
            "start": 2985.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ve\u00eda esta situaci\u00f3n",
            "start": 2987.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 2989.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y el 30 de digo el primero de julio",
            "start": 2992.16,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Ayer todav\u00eda",
            "start": 2998.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en primer lugar era la moneda",
            "start": 3001.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en el mundo M\u00e1s apreciada con relaci\u00f3n",
            "start": 3005.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3009.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar a\u00fan con los 200 los",
            "start": 3010.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "18 36 o",
            "start": 3014.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "1840 es un un",
            "start": 3018.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno solo el Franco suizo",
            "start": 3023.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el peso",
            "start": 3027.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3029.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y de ah\u00ed pues pueden ver ustedes",
            "start": 3032.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por ejemplo el",
            "start": 3036.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "euro se ha depreciado",
            "start": 3038.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "5.4",
            "start": 3043.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3046.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed las otras monedas eh",
            "start": 3048.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Y eso era lo que pasaba",
            "start": 3058.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 3061.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este L\u00f3pez Portillo y y Echeverr\u00eda",
            "start": 3064.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3069.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que ampliar la tabla pero s",
            "start": 3071.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hubo devaluaci\u00f3n se",
            "start": 3075.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mantuvo sin devaluaci\u00f3n el",
            "start": 3078.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "peso creo que dos",
            "start": 3081.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sexenios con L\u00f3pez Mateos y 10 hordaz",
            "start": 3084.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que estaba Ortiz mena en",
            "start": 3090.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hacienda y es lo que llaman el milagro",
            "start": 3093.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mexicano en econom\u00eda porque se crec\u00eda",
            "start": 3096.44,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "una tasa del 6% anual en esos dos",
            "start": 3101.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "gobiernos sin devaluaci\u00f3n y sin",
            "start": 3107.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3111.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3120.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Miren la devaluaci\u00f3n con elado de la",
            "start": 3123.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Madrid s\u00ed son no pero ya ya es con de la",
            "start": 3130.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 3136.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh Por eso es tanto y luego Salinas",
            "start": 3139.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "47 de depreciaci\u00f3n",
            "start": 3143.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 3147.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "187 por de",
            "start": 3149.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Fox 21 por Calder\u00f3n 26",
            "start": 3155.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "licado Pe\u00f1a Nieto 56 y",
            "start": 3160.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3163.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10.4 pero este es anterior al d\u00eda",
            "start": 3167.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primero este es 10 de",
            "start": 3171.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "junio pero tra\u00edamos 10 cu ahora debemos",
            "start": 3174.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de traer como nueve aproximadamente 8 nu",
            "start": 3179.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este y no hay",
            "start": 3184.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n sino se ha apreciado el",
            "start": 3188.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "peso acerca de lo que comentas de si es",
            "start": 3194.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "importante tener un peso fuerte si ayuda",
            "start": 3199.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si ayuda porque es un buen",
            "start": 3203.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mensaje de confianza es mucho mejor",
            "start": 3207.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tener un peso fuerte que un peso dev",
            "start": 3211.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "evaluado as\u00ed en general tiene",
            "start": 3216.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh sus",
            "start": 3221.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asegunes como todo por ejemplo para los",
            "start": 3223.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "exportadores les conviene",
            "start": 3229.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el peso no est\u00e9 tan fuerte",
            "start": 3232.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los que se dedican al",
            "start": 3239.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "turismo y",
            "start": 3243.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que cobran en",
            "start": 3245.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar reciben",
            "start": 3249.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3252.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ya el turismo sobre",
            "start": 3254.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo Gran Turismo como se le",
            "start": 3257.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llama pues todo es en d\u00f3lar",
            "start": 3263.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que se benefician con",
            "start": 3267.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "remesas nuestros paisanos que env\u00edan en",
            "start": 3270.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar sus",
            "start": 3277.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "familiares reciben menos me han dicho",
            "start": 3279.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cuando voy a recorrer los",
            "start": 3283.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3287.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n con",
            "start": 3289.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros no le hace que el peso est\u00e9",
            "start": 3292.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3295.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3298.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Porque si son 10 millones de",
            "start": 3301.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "familias que se",
            "start": 3305.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "benefician",
            "start": 3307.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de lo que env\u00edan sus",
            "start": 3309.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "familiares nuestros h\u00e9roes y nuestras",
            "start": 3312.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas que est\u00e1n trabajando en Estados",
            "start": 3316.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Unidos los",
            "start": 3320.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "migrantes eh ahora",
            "start": 3323.0,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 1830 le rinde",
            "start": 3326.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3332.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan cuando el servicio de deuda o",
            "start": 3334.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mejor dicho la deuda del",
            "start": 3339.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no toda est\u00e1 contratada en",
            "start": 3342.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3346.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh Solo es un 30% lo adem\u00e1s es en",
            "start": 3348.92,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "peso cuando",
            "start": 3354.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh sube el",
            "start": 3358.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar nos aumenta el pago del servicio",
            "start": 3360.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3364.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "deuda Entonces yo pienso que c\u00f3mo",
            "start": 3366.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Est\u00e1",
            "start": 3372.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3374.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya no queremos",
            "start": 3375.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este que se den m\u00e1s movimiento y mucho",
            "start": 3378.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3382.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a hacia arriba",
            "start": 3384.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 bastante estable la econom\u00eda",
            "start": 3388.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3392.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y Vamos bien por ejemplo ayer a ver",
            "start": 3395.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "si nos manda",
            "start": 3402.119,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "Laura este el informe del SAT sobre",
            "start": 3405.72,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "ingresos porque es el corte",
            "start": 3412.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3418.68,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "semestre hicieron el corte",
            "start": 3421.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ayer van a ver c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 3425.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n y agradecerle a todos los",
            "start": 3432.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contribuyentes porque nos ayudan mucho",
            "start": 3440.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si no tuvi\u00e9semos una",
            "start": 3447.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 3451.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de contribuciones no Quiero",
            "start": 3455.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llamarle",
            "start": 3459.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "impuesto sino",
            "start": 3461.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 3464.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh tendr\u00edamos",
            "start": 3466.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "problema pero",
            "start": 3469.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien la econom\u00eda",
            "start": 3471.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3475.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh No est\u00e1 abajo incluso est\u00e1 subiendo",
            "start": 3476.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "poquito el precio de la mezca de",
            "start": 3481.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo aunque estamos exportando menos",
            "start": 3486.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque estamos reconvirtiendo toda la",
            "start": 3490.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "industria petrolera y estamos utilizando",
            "start": 3493.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estamos utilizando m\u00e1s crudo para",
            "start": 3497.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas estamos produciendo m\u00e1s",
            "start": 3502.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "combustibles en M\u00e9xico y no comprando",
            "start": 3506.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las gasolinas en el",
            "start": 3509.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3512.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3514.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 3516.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3518.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este este es ayer pero me mandaron",
            "start": 3520.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "una otra una nota sobre el corte del",
            "start": 3524.64,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "semestre Ah\u00ed est\u00e1 est es m\u00e1s claro",
            "start": 3529.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto son ingresos tributarios estos son",
            "start": 3539.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 3544.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "llamados de esa manera no que son",
            "start": 3547.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "contribuciones esto es IVA es impuesto",
            "start": 3551.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sobre la renta",
            "start": 3554.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3557.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ingresos tributarios el a\u00f1o pasado en el",
            "start": 3560.079,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "semestre enero junio",
            "start": 3564.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se recaudaron 2",
            "start": 3568.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3572.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "275000 millones de",
            "start": 3575.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pesos y este a\u00f1o en el semestre son 2",
            "start": 3577.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3583.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "526000 millones de",
            "start": 3586.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos es un incremento",
            "start": 3589.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "nominal de 251",
            "start": 3593.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3597.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3599.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "251000 en t\u00e9rminos",
            "start": 3601.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reales es",
            "start": 3604.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decir descontando",
            "start": 3606.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n son 6.",
            "start": 3609.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "1% de incremento si le agregamos la",
            "start": 3613.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n pasa de",
            "start": 3616.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "10% pero ya aqu\u00ed es quitando inflaci\u00f3n",
            "start": 3620.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Esto va",
            "start": 3628.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acorde",
            "start": 3631.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con lo que",
            "start": 3633.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presentamos en la ley de",
            "start": 3636.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ingresos Para que",
            "start": 3643.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vean que ya no est\u00e1n los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3645.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este manejando la",
            "start": 3650.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econom\u00eda tecn\u00f3cratas",
            "start": 3653.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "neoliberales pero Miren la",
            "start": 3656.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "exactitud Esto",
            "start": 3660.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "fue lo que propusimos que \u00edbamos a",
            "start": 3661.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tener Y esto es lo que",
            "start": 3668.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos S\u00ed",
            "start": 3678.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pero estamos exactos",
            "start": 3682.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a lo que nos",
            "start": 3690.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 la c\u00e1mara de diputados lo",
            "start": 3692.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3695.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "constatar entonces son muy",
            "start": 3707.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 3710.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nuestros economistas",
            "start": 3712.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nuestros t\u00e9cnicos de",
            "start": 3716.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Hacienda muy",
            "start": 3721.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bueno desde luego el secretario de",
            "start": 3723.279,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Hacienda muy serio un gran economista",
            "start": 3727.68,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la",
            "start": 3733.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "o el",
            "start": 3739.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda gabg",
            "start": 3741.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3746.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3747.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director del",
            "start": 3753.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "SAT",
            "start": 3756.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Antonio",
            "start": 3758.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez de",
            "start": 3764.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "primera \u00e9l es contador p\u00fablico",
            "start": 3767.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "e muy",
            "start": 3774.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "calificado y lo m\u00e1s importante",
            "start": 3777.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 3783.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil que haya pasado por el SAT",
            "start": 3786.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "gente tan",
            "start": 3791.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "\u00edntegra como",
            "start": 3794.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Antonio",
            "start": 3796.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez el actual director del",
            "start": 3798.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "SAT y el subsecretario de",
            "start": 3802.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Juan Pablo",
            "start": 3807.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "devoto de lo",
            "start": 3809.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mejor un",
            "start": 3815.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 3818.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "experto ese",
            "start": 3825.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed especialista que nos ayuda",
            "start": 3828.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo para",
            "start": 3834.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh el manejo del",
            "start": 3836.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "presupuesto debe tener como 30 32 a\u00f1os y",
            "start": 3840.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "maneja un presupuesto",
            "start": 3844.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bueno presupuesto nacional 9",
            "start": 3847.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3853.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y y el",
            "start": 3856.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "equipo de",
            "start": 3860.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "primera el equipo de Hacienda acerca de",
            "start": 3863.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh las utilidades del banco de M\u00e9xico",
            "start": 3867.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Eh pues no nos han querido a nosotros",
            "start": 3872.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dar utilidades la",
            "start": 3876.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "verdad es que como",
            "start": 3878.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh se ha fortalecido el",
            "start": 3882.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "peso no han tenido muchas utilidades y",
            "start": 3886.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuando tienen",
            "start": 3890.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 3892.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes que no nos ve\u00edan con buenos",
            "start": 3893.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ojos ya cambiaron ya",
            "start": 3897.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este porque saben que somos nosotros",
            "start": 3901.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respetuosos de la autonom\u00eda del banco de",
            "start": 3905.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo creo que es lo",
            "start": 3908.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mejor nosotros no nos hemos metido en el",
            "start": 3913.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manejo de la pol\u00edtica",
            "start": 3917.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "financiera es un asunto del banco de",
            "start": 3919.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un organismo aut\u00f3nomo si se",
            "start": 3921.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "met\u00edan eh los",
            "start": 3925.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 3929.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 3931.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "demagogos est\u00e1n acostumbrados a decir",
            "start": 3934.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "una cosa y y hacer otra pero s\u00ed se",
            "start": 3937.52,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "met\u00eda y ahora no el gobierno no se mete",
            "start": 3942.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Hacienda no se mete a este la definici\u00f3n",
            "start": 3947.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas de",
            "start": 3953.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico que es aut\u00f3nomo que",
            "start": 3956.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "han hecho muy buen",
            "start": 3960.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trabajo en el manejo de las tasas",
            "start": 3962.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos todos que bajaran las tasas",
            "start": 3965.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s Porque si bajan las tasas de",
            "start": 3968.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s pues bajan las tasas de los",
            "start": 3971.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 3977.279,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3979.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y hay m\u00e1s posibilidad de crecimiento",
            "start": 3980.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n",
            "start": 3983.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hay que controlar",
            "start": 3987.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y por eso no pueden",
            "start": 3989.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "bajar las tasas porque se tiene que",
            "start": 3993.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tener control de inflaci\u00f3n la inflaci\u00f3n",
            "start": 3996.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1a",
            "start": 3999.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho a todos y da\u00f1a",
            "start": 4001.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la gente con menos",
            "start": 4005.92,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ingresos El que tiene m\u00e1s ingresos",
            "start": 4010.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "puede pagar",
            "start": 4016.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por lo que consume el que tiene",
            "start": 4018.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4022.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ingresos le pega",
            "start": 4024.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el que haya carest\u00eda el que haya",
            "start": 4027.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n entonces por",
            "start": 4031.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eso Considero que ha sido buena la labor",
            "start": 4034.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico y c\u00f3mo estamos por",
            "start": 4038.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ejemplo supliendo el que",
            "start": 4042.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este no se promueva el crecimiento con",
            "start": 4045.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tasas bajas de",
            "start": 4050.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s Pues con",
            "start": 4053.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 4055.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Esa es la clave los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4058.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4063.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4067.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cre\u00edan en la inversi\u00f3n p\u00fablica y es",
            "start": 4068.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "important\u00edsima la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4073.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque reactiva la econom\u00eda y genera",
            "start": 4077.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchos empleos por ejemplo la industria",
            "start": 4082.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4084.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 4086.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes construir",
            "start": 4089.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trenes Cu\u00e1nta mano de",
            "start": 4095.319,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "obra en Quintana ro que se est\u00e1n",
            "start": 4099.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "construyendo todav\u00eda dos y hay menos",
            "start": 4103.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajadores de haber como",
            "start": 4106.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 4109.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "80000 trabajadores pero deben de estar",
            "start": 4112.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "recibiendo en",
            "start": 4117.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pago la",
            "start": 4119.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina para quintan debe ser solo por lo",
            "start": 4122.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "del tren Maya de 500 a 800 millones de",
            "start": 4126.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4131.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "semanales imag\u00ednense la derrama para el",
            "start": 4134.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "comercio para toda la actividad",
            "start": 4139.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica eso",
            "start": 4142.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es la importancia o esa es la",
            "start": 4145.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importancia que tiene la industria la",
            "start": 4148.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tiene un efecto",
            "start": 4150.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "multiplicador se hacen las obras se",
            "start": 4151.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "generan much\u00edsimos empleos y se reactiva",
            "start": 4154.719,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 4158.0,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "regional por eso este si se",
            "start": 4163.4,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "puede suplir el que se tengan tasas",
            "start": 4168.279,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "altas no es lo",
            "start": 4175.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ideal pero si se puede avanzar si hay",
            "start": 4177.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica y si est\u00e1",
            "start": 4182.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "bien orientada destinada la inversi\u00f3n",
            "start": 4187.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sobre todo a la industria de la",
            "start": 4190.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n hay que lo que est\u00e1",
            "start": 4194.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "planteando la presidenta electa no que",
            "start": 4196.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 4200.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construir un mill\u00f3n de",
            "start": 4201.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "viviendas imag\u00ednense no solo el",
            "start": 4204.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 4207.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para los que no tienen vivienda los",
            "start": 4209.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4212.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se casan",
            "start": 4214.239,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "y no tienen donde vivir e",
            "start": 4218.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que hacen falta las",
            "start": 4225.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "viviendas Cu\u00e1nta mano de obra en la",
            "start": 4228.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las",
            "start": 4232.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "viviendas por un lado eso y lo otro que",
            "start": 4236.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho Bueno es la",
            "start": 4239.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4243.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extranjera que est\u00e1 llegando como nunca",
            "start": 4246.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y esto este",
            "start": 4249.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aparejado a lo que env\u00edan nuestros",
            "start": 4256.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "paisanos las",
            "start": 4261.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "remesas es que 63000",
            "start": 4263.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares al",
            "start": 4268.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4273.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "revisen Qu\u00e9",
            "start": 4275.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4278.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiene este ingreso",
            "start": 4280.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4285.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo por",
            "start": 4287.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso Siempre vamos a estar a",
            "start": 4290.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "favor de nuestros paisanos y",
            "start": 4292.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "merecen todo nuestro apoyo nuestro",
            "start": 4297.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reconocimiento m\u00e1s el gesto",
            "start": 4299.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4303.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de no olvidar a sus",
            "start": 4305.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "familiares por eso",
            "start": 4309.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Como M\u00e9xico no hay dos",
            "start": 4312.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque se van a buscarse la vida",
            "start": 4317.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo",
            "start": 4320.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "todo y ya que empiezan a mejorar",
            "start": 4322.44,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente a enviar apoyos a la",
            "start": 4330.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "familia no le dan la espalda ni a sus",
            "start": 4336.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "familiares ni a",
            "start": 4341.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4345.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4348.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces por eso es",
            "start": 4350.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que van bien las cosas en econom\u00eda No le",
            "start": 4354.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hemos hecho caso como era",
            "start": 4359.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "antes a los organismos financieros",
            "start": 4362.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "internacionales los respetamos muchos",
            "start": 4367.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pero la pol\u00edtica econ\u00f3mica de M\u00e9xico se",
            "start": 4369.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Define en M\u00e9xico y la",
            "start": 4375.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "agenda de pol\u00edtica econ\u00f3mica la",
            "start": 4379.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "definimos los mexicanos No aceptamos",
            "start": 4382.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "recetas que nos env\u00edan desde el",
            "start": 4387.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4391.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "respetamos pues las pol\u00edticas",
            "start": 4394.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4398.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero la pol\u00edtica econ\u00f3mica de",
            "start": 4400.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4404.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apegada a lo que es el",
            "start": 4406.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano y nos ha dado muy",
            "start": 4410.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 4413.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "resultados y le va a ir muy bien al pa\u00eds",
            "start": 4415.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema no hay nada que",
            "start": 4420.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "temer porque la",
            "start": 4424.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta est\u00e1 muy",
            "start": 4429.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 4434.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 4435.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4437.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4440.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda administraci\u00f3n",
            "start": 4442.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y vamos bien",
            "start": 4447.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya por",
            "start": 4450.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Qu\u00e9 comentario le merece que ayer",
            "start": 4452.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en sesi\u00f3n Privada de la suprema corte de",
            "start": 4455.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "justi de la naci\u00f3n la ministra yasm",
            "start": 4459.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Esquivel",
            "start": 4463.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dijo pidi\u00f3 la cabeza de Norma pi\u00f1a",
            "start": 4465.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "argumentando que ella no es una buena",
            "start": 4469.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "interlocutora con el poder judicial ni",
            "start": 4474.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "con el poder ejecutivo y que esto podr\u00eda",
            "start": 4476.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ser radicalizar una reforma al poder",
            "start": 4481.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 4484.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pues de respeto no",
            "start": 4488.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a lo que opinan los ministros",
            "start": 4491.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de otro",
            "start": 4496.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poder yo pienso que",
            "start": 4498.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh el mejor",
            "start": 4503.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo para",
            "start": 4505.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4508.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "problemas es el m\u00e9todo",
            "start": 4512.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico para no equivocarnos lo",
            "start": 4517.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mejor es",
            "start": 4520.719,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "preguntar y si se eh aprueba una reforma",
            "start": 4523.0,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "para renovar el poder",
            "start": 4530.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial de manera",
            "start": 4533.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ordenada",
            "start": 4536.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin excluir a",
            "start": 4540.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nadie pero que sea el ciudadano que sea",
            "start": 4544.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4548.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pueblo El que elija a los jueces a los",
            "start": 4549.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros vamos a",
            "start": 4552.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 4555.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4560.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque independientemente de",
            "start": 4563.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cualquier cosa el juez el magistrado el",
            "start": 4566.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ministro se van a sentir",
            "start": 4571.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "libres no le van a deber el",
            "start": 4575.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "favor a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s",
            "start": 4578.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "creado a ning\u00fan pol\u00edtico",
            "start": 4581.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan",
            "start": 4585.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "potentado los va a elegir el",
            "start": 4587.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pueblo y Hay que",
            "start": 4593.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenerle confianza al",
            "start": 4595.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo",
            "start": 4599.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tiene un instinto",
            "start": 4602.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "certero Y si van a participar los jueces",
            "start": 4607.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n actualmente y han hecho una",
            "start": 4611.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues no tienen nada que temer al",
            "start": 4616.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contrario van a ser buenos",
            "start": 4618.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "candidatos y lo mismo los magistrados y",
            "start": 4621.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo mismo los",
            "start": 4625.84,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4628.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Ojal\u00e1 y se",
            "start": 4630.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "comprenda de que los que no han actuado",
            "start": 4635.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4639.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "rectitud y",
            "start": 4641.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 4645.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dejado dominar por la ambici\u00f3n al",
            "start": 4646.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dinero que han actuado",
            "start": 4652.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh a favor",
            "start": 4657.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados de la",
            "start": 4659.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada de la",
            "start": 4665.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco pues que",
            "start": 4667.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "no se sientan ofendidos Si no los eligen",
            "start": 4669.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque el pueblo no es",
            "start": 4677.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "masoquista el pueblo quiere que se",
            "start": 4681.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "siga limpiando la vida p\u00fablica que se",
            "start": 4686.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siga purificando la vida p\u00fablica que",
            "start": 4689.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "logremos vivir en una sociedad mejor",
            "start": 4693.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desterrar ese es la palabra desterrar la",
            "start": 4696.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4701.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el que quiera este hacer",
            "start": 4707.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dinero que no",
            "start": 4710.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el servicio",
            "start": 4713.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4718.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene todo el derecho",
            "start": 4720.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de hacer negocios",
            "start": 4725.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "l\u00edcitos en el sector privado",
            "start": 4729.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4734.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 4737.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es para",
            "start": 4739.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "servir los \u00fanicos negocios que deben",
            "start": 4744.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "interesar a los funcionarios",
            "start": 4747.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos son los negocios",
            "start": 4751.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4760.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4762.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4766.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "honroso es lo m\u00e1s humano que puede",
            "start": 4768.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haber ayudar al",
            "start": 4772.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo servir a los",
            "start": 4775.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 4781.96,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "y por hacer esa labor esa misi\u00f3n nos",
            "start": 4784.6,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "pagan todav\u00eda",
            "start": 4792.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pagan pues debemos de estar",
            "start": 4797.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "satisfechos y hacer con alegr\u00eda nuestro",
            "start": 4802.6,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "trabajo y ser responsables y cada vez",
            "start": 4807.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mejores y nunca",
            "start": 4814.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "olvidar Qui\u00e9n",
            "start": 4818.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4820.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que nos manda",
            "start": 4822.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n le",
            "start": 4826.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 4829.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuestra cargo nuestro",
            "start": 4830.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encargo Qui\u00e9n es el",
            "start": 4835.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "soberano no es el",
            "start": 4837.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rey el soberano es el pueblo en una",
            "start": 4840.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 4844.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 4850.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y se resuelva muy bien Yo",
            "start": 4853.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 4859.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estado viendo como est\u00e1n reaccionando",
            "start": 4860.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los integrantes del poder judicial y los",
            "start": 4864.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "felicito porque est\u00e1n",
            "start": 4869.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entendiendo primero que hace falta la",
            "start": 4873.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reforma ellos lo",
            "start": 4876.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "saben ellos saben perfectamente",
            "start": 4880.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que hace falta una",
            "start": 4885.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "reforma lo otro pues que la gente que el",
            "start": 4889.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo la",
            "start": 4895.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1 a favor de esa",
            "start": 4896.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reforma C\u00f3mo ir en",
            "start": 4899.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "contra de la voluntad de millones de",
            "start": 4903.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mexicanos renuncia la presidencia de es",
            "start": 4913.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no hace falta que renuncie nadie es",
            "start": 4915.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que contin\u00fae el",
            "start": 4919.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "debate s\u00ed sobre",
            "start": 4922.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este la necesidad de la Reforma hacer un",
            "start": 4926.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "buen an\u00e1lisis un buen diagn\u00f3stico",
            "start": 4931.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh Ya nosotros presentamos una",
            "start": 4936.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "iniciativa de",
            "start": 4939.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ley que se",
            "start": 4940.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "revise que se vean los los",
            "start": 4942.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempos los",
            "start": 4945.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "procedimientos que se deben de eh",
            "start": 4947.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aplicar que se",
            "start": 4951.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fijen los",
            "start": 4954.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tiempos para la",
            "start": 4956.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 4960.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4962.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "se inicie el proceso con una",
            "start": 4966.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "convocatoria en",
            "start": 4969.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "donde puedan ya",
            "start": 4972.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "los aspirantes de acuerdo a los",
            "start": 4975.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "requisitos no no no no no pero",
            "start": 4982.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4985.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es el",
            "start": 4989.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiempo de la corrupci\u00f3n y del",
            "start": 4992.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "autoritarismo no deben haber ese tipo de",
            "start": 4996.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "negociaciones mande vaya va la reforma",
            "start": 5002.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Aunque renuncie ella",
            "start": 5006.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "va no No no es que no",
            "start": 5009.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es una concert cesi\u00f3n como era la",
            "start": 5013.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "costumbre en la \u00e9poca de c\u00f3mo se llama",
            "start": 5017.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salinas no no",
            "start": 5022.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5024.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no que sea de conformidad con la",
            "start": 5026.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y de conformidad con la ley",
            "start": 5030.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el procedimiento est\u00e1 muy",
            "start": 5037.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "claro el",
            "start": 5040.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidente titular del ejecutivo tiene",
            "start": 5043.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "facultad para enviar al",
            "start": 5046.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "congreso una",
            "start": 5051.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "reforma a la",
            "start": 5054.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Ese es el procedimiento ya",
            "start": 5058.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la enviamos",
            "start": 5061.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Entonces el",
            "start": 5065.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 5070.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "revisa discute",
            "start": 5072.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "analiza y aprueba en su",
            "start": 5075.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "caso la reforma incluso",
            "start": 5079.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "modifica",
            "start": 5085.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos pasa comisiones",
            "start": 5088.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a las que",
            "start": 5094.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "correspondan primero en una",
            "start": 5099.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara luego va al pleno se",
            "start": 5103.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vota como se trata de reforma",
            "start": 5107.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "constitucional se requieren se requiere",
            "start": 5110.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 5115.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "calificada despu\u00e9s",
            "start": 5119.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pasa a la c\u00e1mara de",
            "start": 5121.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 5125.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que se inicia en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 5126.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y es el mismo procedimiento va tambi\u00e9n a",
            "start": 5130.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "comisiones y luego va al",
            "start": 5134.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pleno y ya luego",
            "start": 5137.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este se vota o se",
            "start": 5141.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rechaza es el poder",
            "start": 5148.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "legislativo y una vez que est\u00e1 aprobada",
            "start": 5152.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 5155.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "caso pues ya se",
            "start": 5156.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "aplica puede ser que se requiera una ley",
            "start": 5161.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 5166.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 5169.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh al aprobarse la ley secundaria ya",
            "start": 5172.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vendr\u00edan",
            "start": 5177.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los",
            "start": 5180.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "requisitos los m\u00e1s espec\u00edfico o tambi\u00e9n",
            "start": 5182.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en la misma reforma",
            "start": 5187.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional se",
            "start": 5191.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "establecen los",
            "start": 5195.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "procedimientos y",
            "start": 5199.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Ya se pone en",
            "start": 5203.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica Pero para qu\u00e9",
            "start": 5206.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "negociar O sea a ver este qu\u00e9 pasa",
            "start": 5209.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5214.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5215.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "renuncio este podr\u00edan",
            "start": 5217.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ustedes este",
            "start": 5221.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aceptar Si yo renuncio si dijera un",
            "start": 5225.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ministro una ministra podr\u00edan ustedes",
            "start": 5229.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aceptar que nada",
            "start": 5232.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se",
            "start": 5235.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eligieran a",
            "start": 5238.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5240.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ministros y no a los magistrados y a los",
            "start": 5242.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5245.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5247.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no o s\u00ed",
            "start": 5252.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5256.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5260.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aceptamos",
            "start": 5262.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "renunciamos o vamos a aprobar la",
            "start": 5266.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "reforma pero que no",
            "start": 5271.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5274.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dejemos nuestros cargos hasta dentro de",
            "start": 5276.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "3 a\u00f1os",
            "start": 5280.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "no que lo",
            "start": 5284.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "decida la legislatura y luego que lo",
            "start": 5286.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decida el",
            "start": 5289.48,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "pueblo pero la",
            "start": 5293.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "verdad este van",
            "start": 5295.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "bien en el poder legislativo y no es una",
            "start": 5299.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "cosa en contra de la se\u00f1ora",
            "start": 5303.28,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "este pi\u00f1a O sea ella llega ah\u00ed desde",
            "start": 5307.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "luego tiene",
            "start": 5315.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "procedimientos que",
            "start": 5318.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "uno no puede aceptar o compartir pero no",
            "start": 5321.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "solo es",
            "start": 5327.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ella es",
            "start": 5331.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "una crisis del poder",
            "start": 5335.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "judicial y c\u00f3mo se",
            "start": 5341.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfrenta una",
            "start": 5345.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "crisis C\u00f3mo se enfrenta una",
            "start": 5347.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decadencia Pues con una",
            "start": 5353.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reforma con una",
            "start": 5356.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no parchando",
            "start": 5360.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hizo",
            "start": 5366.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este el presidente",
            "start": 5369.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sedo quit\u00f3 a",
            "start": 5371.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5374.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ministros claro",
            "start": 5376.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "negociado eso se",
            "start": 5379.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "podr\u00eda m\u00e1s que no debe seguirse con esas",
            "start": 5382.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas eso no",
            "start": 5387.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ayuda negociado porque",
            "start": 5390.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a todos les",
            "start": 5394.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dio su pensi\u00f3n",
            "start": 5396.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vitalicia Bono y todo bien",
            "start": 5400.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5404.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atendidos y \u00e9l",
            "start": 5406.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puso",
            "start": 5410.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5411.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuevos y",
            "start": 5414.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 se resolvi\u00f3",
            "start": 5417.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 5422.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no no y no creo que sea eso pues de",
            "start": 5425.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "negoci\u00f3n para descafeinar no no no eso",
            "start": 5430.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5435.28,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "descafeinado S\u00ed s\u00ed eso lo",
            "start": 5439.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inventaron los",
            "start": 5442.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5448.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centristas o de llamada izquierda",
            "start": 5451.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "moderna de Europa",
            "start": 5454.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es el socialismo",
            "start": 5458.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "descafeinado o pol\u00edticas descafeinadas",
            "start": 5461.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no no no no qu descafeinado ni que",
            "start": 5464.719,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "nada Como qui\u00e9n toma caf\u00e9 descafeinado",
            "start": 5469.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ah Pluma Hidalgo el mejor caf\u00e9 no este",
            "start": 5476.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "yal\u00f3n y chil\u00f3n",
            "start": 5481.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed y",
            "start": 5484.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Cuatepec eh",
            "start": 5486.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed Y este a toyac y no me voy a meter",
            "start": 5488.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "en eso porque eso s\u00ed genera celos y",
            "start": 5495.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sentimientos y y eres susceptibilidades",
            "start": 5498.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pero el caf\u00e9 caf\u00e9 mexicano es buen\u00edsimo",
            "start": 5501.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este tiene que ser de",
            "start": 5507.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "altura no tan alto",
            "start": 5510.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "100 Met a nivel del",
            "start": 5514.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mar para que tenga",
            "start": 5517.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5521.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sabor fortaleza y",
            "start": 5524.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aroma Qu\u00e9 es eso de",
            "start": 5529.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "descafeinado no no no no no no",
            "start": 5532.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no no Claudia este",
            "start": 5539.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Claudia es una extraordinaria",
            "start": 5544.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "periodista del",
            "start": 5547.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "reforma lo",
            "start": 5551.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mejor de lo",
            "start": 5554.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mejor este lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 5558.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de Carmen",
            "start": 5562.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Jaimes de Televisa",
            "start": 5565.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Carmen muy buena periodista muy buena",
            "start": 5571.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "extraordinaria de Televisa y as\u00ed de",
            "start": 5576.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 5579.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Sara f\u00edjese la pobre Sara ah\u00ed en Radio",
            "start": 5581.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula y es este objetiva es",
            "start": 5590.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "profesional sin embargo me encuentro no",
            "start": 5596.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a algunos del reforma",
            "start": 5600.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al fin de",
            "start": 5606.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "semana El fin de",
            "start": 5609.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 5613.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este estamos",
            "start": 5615.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en con la",
            "start": 5617.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta acababa de sacar este",
            "start": 5620.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico famoso",
            "start": 5623.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero muy calumniador y mentiroso el Wall",
            "start": 5625.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Street journal",
            "start": 5630.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no de que yo iba a hacer el poder detr\u00e1s",
            "start": 5632.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del Trono",
            "start": 5637.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no este ofendiendo a Claudia no",
            "start": 5638.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ofendiendo a las",
            "start": 5641.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mujeres es un",
            "start": 5644.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reportaje chafa de de de pasqu\u00edn",
            "start": 5649.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de pasqu\u00edn",
            "start": 5655.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5658.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bodrio y",
            "start": 5661.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5667.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bueno yo voy a estar en Palenque pero",
            "start": 5668.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde all\u00e1 no voy a",
            "start": 5672.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estar este manejando",
            "start": 5675.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo sin conocer",
            "start": 5682.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que uno tiene principios tiene",
            "start": 5685.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ideales y lo m\u00e1s importante tiene que",
            "start": 5692.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser la honestidad ser",
            "start": 5695.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "consecuente pues ah\u00ed va el periodista",
            "start": 5699.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del reforma a preguntarme eso digo no te",
            "start": 5703.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5707.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contestar no te voy a",
            "start": 5710.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "contestar porque no nos",
            "start": 5715.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "quiere no nos quieren los camaradas",
            "start": 5719.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de Junco",
            "start": 5724.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y el camarada samarripa",
            "start": 5726.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este y le dije a \u00e9l y no es",
            "start": 5733.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contigo son los de",
            "start": 5739.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "arriba ayer yo ni lo vi pero escuch\u00e9 que",
            "start": 5742.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Claudia la",
            "start": 5748.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5750.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "este si y contest\u00f3 al reforma no porque",
            "start": 5751.8,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "ponen de que los expertos eso es mucho",
            "start": 5758.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "del periodismo de derecha conservador y",
            "start": 5762.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5766.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "reforma seg\u00fan los expertos Qui\u00e9nes son",
            "start": 5771.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los expertos del",
            "start": 5774.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reforma eh",
            "start": 5776.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Sarmiento este no no escribe \u00ed Aguilar",
            "start": 5780.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este krause",
            "start": 5783.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "krause este hay una se\u00f1ora",
            "start": 5787.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ahora piny",
            "start": 5791.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "piny c\u00f3mo se",
            "start": 5797.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llama Carmen",
            "start": 5800.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Aristegui lor de Mola no es no escribe",
            "start": 5803.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es son de los expertos del",
            "start": 5806.56,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "universal Jorge Ramos es s\u00ed",
            "start": 5810.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Denis polit\u00f3loga polit\u00f3loga de de de No",
            "start": 5818.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ese es universal es es de otro pero ya",
            "start": 5824.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya ya ya entonces",
            "start": 5826.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este los expertos dicen que Claudia",
            "start": 5830.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene que pintar su",
            "start": 5834.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "raya dicen los expertos no de",
            "start": 5836.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este del presidente Andr\u00e9s Manuel o de",
            "start": 5841.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador o de ya saben",
            "start": 5844.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 5848.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 les preocupa tanto",
            "start": 5851.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "si este yo ya voy a",
            "start": 5855.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jubilarme",
            "start": 5860.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en menos de 3",
            "start": 5862.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "meses o",
            "start": 5866.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5870.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta period\u00edsticamente",
            "start": 5872.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5875.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5878.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sentido Pero es el",
            "start": 5881.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "coraje hacia lo que",
            "start": 5883.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "representamos el coraje",
            "start": 5889.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservador Pero",
            "start": 5897.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed est\u00e1n las cosas sin embargo no",
            "start": 5899.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "todos no y",
            "start": 5902.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y hasta los que no nos ven con buenos",
            "start": 5904.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ojos merecen nuestro respeto",
            "start": 5909.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no no se deben de enojar",
            "start": 5912.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh ma\u00f1ana va a venir Pablo G\u00f3mez y va a",
            "start": 5916.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hablar de que no",
            "start": 5921.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estamos investigando a",
            "start": 5924.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nadie a nadie que Loret",
            "start": 5929.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "se vaya de vacaciones o",
            "start": 5935.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sea que no se preocupe",
            "start": 5938.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5942.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este imag\u00ednense nosotros que fuimos",
            "start": 5944.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "espiados",
            "start": 5949.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "perseguidos que",
            "start": 5951.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "padecimos",
            "start": 5953.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de guerras sucias vamos a hacer eso",
            "start": 5956.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "vamos a hacer lo mismo ser\u00ed amos unos",
            "start": 5960.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incongruentes",
            "start": 5968.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indignos estar\u00edamos traicion\u00e1ndome",
            "start": 5972.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5989.0,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no les fue",
            "start": 5993.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5994.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5996.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque quien se entrega como hac\u00eda un",
            "start": 5999.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico",
            "start": 6003.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "literario quien se entrega por entero a",
            "start": 6005.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6008.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mentira pierde la imaginaci\u00f3n pierde el",
            "start": 6010.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "talento pierde",
            "start": 6014.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6019.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces pensaron de que",
            "start": 6021.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh pod\u00edan seguir haciendo el periodismo",
            "start": 6024.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de siempre f\u00edjense una",
            "start": 6028.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cosa y no",
            "start": 6030.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es chovinismo",
            "start": 6033.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s reafirmar lo que es M\u00e9xico",
            "start": 6036.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es nuestro",
            "start": 6041.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6043.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "No no por este gobierno no por este",
            "start": 6046.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "momento sino lo que es M\u00e9xico por su",
            "start": 6051.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural de",
            "start": 6054.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "siglos y por su historia pol\u00edtica",
            "start": 6057.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fecunda qu\u00e9",
            "start": 6063.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cosa se ha hecho en",
            "start": 6065.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la actualidad es un",
            "start": 6068.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ejemplo nuestro",
            "start": 6071.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a nivel",
            "start": 6074.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mundial en lo",
            "start": 6076.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico en lo social",
            "start": 6078.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 6084.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 6087.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un ejemplo mundial pero hay",
            "start": 6089.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "algo que se tiene que tomar en",
            "start": 6093.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuenta desde antes de",
            "start": 6097.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gevels mucho antes ya aqu\u00ed en M\u00e9xico y",
            "start": 6101.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en el mundo se hablaba de que el que",
            "start": 6104.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "controlaba los",
            "start": 6109.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6110.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6112.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6114.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 6117.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 6119.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y llegar y mantenerse en el",
            "start": 6121.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poder acu\u00e9rdense de la carta",
            "start": 6127.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de Lucas alam\u00e1n a Santana",
            "start": 6130.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1853 con estaba Santana despu\u00e9s de que",
            "start": 6136.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edan arrebatado m\u00e1s de la mitad",
            "start": 6139.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "del territorio en Colombia y",
            "start": 6142.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo invitan a que regrese los",
            "start": 6147.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conservadores a terminar de desgraciar",
            "start": 6151.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6155.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en la carta de invitaci\u00f3n alaman",
            "start": 6156.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que era el",
            "start": 6160.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asesor principal del conservadurismo en",
            "start": 6162.44,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el conservador m\u00e1s inteligente",
            "start": 6167.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 6172.32,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "19 le dice usted no se preocupe por",
            "start": 6175.199,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6182.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh le van a",
            "start": 6185.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aplaudir cuando",
            "start": 6188.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "regrese a pesar de la tragedia que hab\u00eda",
            "start": 6191.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "significado el perder m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 6195.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestro territorio y el argumento de",
            "start": 6198.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alam\u00e1n es",
            "start": 6201.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Entonces no se preocupe porque nosotros",
            "start": 6205.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "somos los",
            "start": 6208.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "due\u00f1os o",
            "start": 6210.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tenemos el control de los principales",
            "start": 6213.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de la",
            "start": 6218.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capital y de los",
            "start": 6221.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estados y en",
            "start": 6224.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 6228.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "llega santaana Por Veracruz y y en todo",
            "start": 6230.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6234.159,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 6238.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo aplauden y lo",
            "start": 6241.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vitorean estamos hablando de 100",
            "start": 6248.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os casi 100 a\u00f1os antes de",
            "start": 6252.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gels que dec\u00eda lo mismo",
            "start": 6256.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6268.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "carta hay otra carta que tambi\u00e9n le",
            "start": 6270.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "manda Miguel Lerdo de Tejada en donde le",
            "start": 6275.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dice lo contrario le dice no",
            "start": 6279.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "venga porque ya la fuerza de la opini\u00f3n",
            "start": 6281.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "P\u00fablica en M\u00e9xico no va a",
            "start": 6284.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "permitir que siga el conservadorismo",
            "start": 6287.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero no le hace caso santaana y",
            "start": 6291.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "regresa Pero esto",
            "start": 6295.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es casi 100",
            "start": 6299.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6301.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6304.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de que el propagandista de Hitler",
            "start": 6306.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gevels dice una mentira que se repite",
            "start": 6310.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en",
            "start": 6313.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed Y es el",
            "start": 6317.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh art\u00edfice",
            "start": 6321.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del manejo",
            "start": 6324.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstico durante el",
            "start": 6326.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh fascismo",
            "start": 6330.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6335.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 6337.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ahora y en",
            "start": 6340.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico funcion\u00f3 eso",
            "start": 6345.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6353.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "no cuando",
            "start": 6356.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menos ya no",
            "start": 6358.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 6362.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo el efecto o la",
            "start": 6365.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eficacia que ten\u00eda",
            "start": 6368.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "antes tod eso lo tenemos que",
            "start": 6371.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "celebrar porque",
            "start": 6380.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos los",
            "start": 6386.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "apagones",
            "start": 6390.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es bot\u00f3n de muestra Pon lo de la",
            "start": 6392.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6397.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas pero",
            "start": 6400.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed como",
            "start": 6402.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso eh",
            "start": 6405.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todo todas las campa\u00f1as lo que",
            "start": 6409.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este enfrent\u00e9 yo o sigo",
            "start": 6413.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "enfrentando del narcopresidente",
            "start": 6417.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "o lo que este hac\u00eda El Universal y el",
            "start": 6421.32,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "reforma y Televisa contra Roc\u00edo nal en",
            "start": 6426.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Veracruz pero",
            "start": 6436.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto son cosas que pasaron no como de",
            "start": 6441.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "noche como hubieron unos",
            "start": 6446.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "apagones en",
            "start": 6450.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mayo antes de las",
            "start": 6453.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6456.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente se",
            "start": 6459.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 por los t\u00e9cnicos porque hemos",
            "start": 6461.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "invertido en infraestructura",
            "start": 6466.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica pero si no se hubiese",
            "start": 6470.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "resuelto",
            "start": 6473.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense apagones y apagones Y",
            "start": 6475.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apagones si con tres apagones que no",
            "start": 6477.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6481.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacionales Si",
            "start": 6484.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fueron de tiempo",
            "start": 6488.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "limitado pas\u00f3 esto",
            "start": 6490.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto 4251",
            "start": 6499.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "notas de",
            "start": 6503.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos me imagino que de radio",
            "start": 6504.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de todos los",
            "start": 6509.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "medios cero",
            "start": 6512.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "favorable o a alguien que haya dicho",
            "start": 6517.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6521.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este no tard\u00f3",
            "start": 6523.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tanto el",
            "start": 6525.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apag\u00f3n",
            "start": 6528.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "o fue por",
            "start": 6531.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho",
            "start": 6534.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 6537.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque este fue",
            "start": 6539.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inesperado subi\u00f3 mucho la temperatura no",
            "start": 6547.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6552.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1% neutral nada m\u00e1s",
            "start": 6555.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 pero en contra",
            "start": 6559.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "99% Entonces",
            "start": 6567.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo a",
            "start": 6570.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pesar de todo ese bombardeo de",
            "start": 6573.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medios aqu\u00ed en la",
            "start": 6576.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ciudad que es donde se",
            "start": 6579.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "concentran los",
            "start": 6583.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "llamados medios",
            "start": 6585.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nacionales y que",
            "start": 6589.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora ya ya",
            "start": 6593.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descansamos pero terminaba",
            "start": 6598.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 6602.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este bastante afectado despu\u00e9s de un d\u00eda",
            "start": 6605.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "escuchando la radio o viendo la",
            "start": 6610.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n o leyendo los peri\u00f3dicos aqu\u00ed",
            "start": 6613.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6616.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capital eh",
            "start": 6617.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6622.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dejaban turuleto no",
            "start": 6623.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este y resulta",
            "start": 6631.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que con todo y",
            "start": 6634.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eso la",
            "start": 6638.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "gente dijo vamos a seguir con la",
            "start": 6641.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n O sea que el llamado",
            "start": 6648.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poder medi\u00e1tico",
            "start": 6650.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 6653.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "crisis no es para menospreciar eh ese",
            "start": 6657.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "poder por algo le",
            "start": 6664.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llamaron cuarto",
            "start": 6669.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6672.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6675.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas el cuarto poder y lleg\u00f3 a ser",
            "start": 6678.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que si no el primero el",
            "start": 6685.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 6689.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poder porque los",
            "start": 6691.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "medios llegaron a tener m\u00e1s fuerza que",
            "start": 6694.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 6698.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "legislativo y mucho m\u00e1s fuerza que el",
            "start": 6700.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6703.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "judicial y",
            "start": 6704.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "llegaron a tener casi la misma fuerza",
            "start": 6706.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que el poder ejecutivo",
            "start": 6710.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "al grado de que en una",
            "start": 6714.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a ellos",
            "start": 6718.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 6721.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decidir eran los",
            "start": 6725.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 6729.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electores entonces es para",
            "start": 6734.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "celebrar estos",
            "start": 6741.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cambios yo lo",
            "start": 6743.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subrayo porque si no",
            "start": 6746.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh No nos damos por",
            "start": 6749.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enterados yo creo que",
            "start": 6756.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh tiene m\u00e1s",
            "start": 6759.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "influencia ahora los medios en Estados",
            "start": 6763.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Unidos que en M\u00e9xico me refiero a",
            "start": 6767.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "su influencia en la",
            "start": 6772.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y desde luego tiene much\u00edsimo",
            "start": 6775.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s influencia los medios en",
            "start": 6778.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Argentina y en",
            "start": 6783.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Chile que en nuestro",
            "start": 6788.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tienen much\u00edsimo m\u00e1s influencia los",
            "start": 6792.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medios en",
            "start": 6795.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 6799.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6801.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por qu\u00e9 a qu\u00e9 se",
            "start": 6803.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "debe que ya tenemos un pueblo m\u00e1s mucho",
            "start": 6808.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consciente es de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 6812.239,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "politizados del mundo el pueblo de",
            "start": 6816.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene m\u00e1s",
            "start": 6821.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "capacidad para leer el",
            "start": 6824.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico para escuchar la radio",
            "start": 6829.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para ver la",
            "start": 6832.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ya",
            "start": 6837.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6839.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "susceptible de",
            "start": 6841.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y tambi\u00e9n ha ayudado mucho",
            "start": 6844.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo de las",
            "start": 6848.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "redes lo del",
            "start": 6852.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "internet es que hay unos periodistas Un",
            "start": 6854.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "d\u00eda voy a hacer una lista mujer y",
            "start": 6859.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hombres en las",
            "start": 6862.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "redes de lo",
            "start": 6865.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor de lo",
            "start": 6868.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor much\u00edsimo mejor que estos que",
            "start": 6871.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "famosos que ganan 4 5 millones de pesos",
            "start": 6874.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 6877.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pero an\u00e1lisis",
            "start": 6880.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en las redes de primer",
            "start": 6883.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "orden y eso pues antes no hab\u00eda",
            "start": 6888.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "antes nada m\u00e1s era Televisa",
            "start": 6894.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Azteca pues",
            "start": 6900.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dos y en el",
            "start": 6902.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "periodismo la jornada El",
            "start": 6906.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 6910.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e el reforma",
            "start": 6914.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6917.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "surge en la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 6920.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l otro as\u00ed Ah bueno tamb apareci\u00f3 El",
            "start": 6925.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Financiero en la \u00e9poca del",
            "start": 6931.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "neoliberalismo y el otro el",
            "start": 6935.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "economista y de",
            "start": 6939.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los anteriores pues se mantuvo el",
            "start": 6942.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 6946.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "exel exel no pues s\u00ed",
            "start": 6949.28,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "eh su \u00e9poca buena no pero despu\u00e9s",
            "start": 6954.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya se ech\u00f3 a perder por",
            "start": 6960.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "completo eh pero las redes bueno era lo",
            "start": 6966.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 6970.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "e yo recuerdo que de lo mejor de la",
            "start": 6973.119,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "radio era el programa de Guti\u00e9rrez",
            "start": 6978.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vi\u00f3 monitor",
            "start": 6983.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 6986.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acabaron lo acabaron a Don Pepe que le",
            "start": 6989.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 6993.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est yendo bien ya est\u00e1 grande estaba",
            "start": 6994.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "enfermo pero \u00e9l se tuvo que ir al",
            "start": 6999.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asilo y al",
            "start": 7002.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "exilio al exilio y al",
            "start": 7005.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "asilo Este pero un AB",
            "start": 7009.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "abrazo cari\u00f1os simo para",
            "start": 7012.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese gran periodista",
            "start": 7016.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ese era el programa m\u00e1s escuchado en la",
            "start": 7019.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ciudad a m\u00ed me toc\u00f3 todav\u00eda Cuando yo",
            "start": 7025.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fui jefe de",
            "start": 7029.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno de lo mejor que hab\u00eda Pero",
            "start": 7030.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bueno regresando",
            "start": 7035.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este no echen en saco roto lo que les",
            "start": 7038.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estoy planteando o sea",
            "start": 7041.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed fue muy",
            "start": 7042.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "interesante ya no O sea",
            "start": 7044.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh perdieron",
            "start": 7050.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7054.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque muchos como",
            "start": 7056.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "siempre este le entregaron dinero a",
            "start": 7060.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los a los",
            "start": 7066.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "medios para guerra sucia yo no creo que",
            "start": 7068.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "esa guerra sucia",
            "start": 7072.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contra Roc\u00edo",
            "start": 7076.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nale la hayan",
            "start": 7080.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hecho de de",
            "start": 7083.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gratis",
            "start": 7089.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no muchos billos",
            "start": 7091.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed muchos",
            "start": 7095.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "billos y luego tambi\u00e9n todo el dinero",
            "start": 7097.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que recogi\u00f3",
            "start": 7101.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Claudio que no ha",
            "start": 7103.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "informado porque aqu\u00ed",
            "start": 7108.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "vienen a informarnos de",
            "start": 7111.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todo ya les dije que no hace",
            "start": 7115.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "falta el espionaje eso no sirve de nada",
            "start": 7119.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es inmoral",
            "start": 7123.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ilegal el",
            "start": 7128.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "espionaje pero si hay",
            "start": 7131.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inteligencia porque la gente viene",
            "start": 7135.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "informa entonces aqu\u00ed se sabe de",
            "start": 7138.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todo y se sabe de",
            "start": 7143.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto este",
            "start": 7146.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aportaron para",
            "start": 7151.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh Apoyar el movimiento",
            "start": 7154.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conservador bastante",
            "start": 7160.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no tanto como antes",
            "start": 7163.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Como cuando estaban contra nosotros",
            "start": 7165.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7169.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se se este se rayaron no porque",
            "start": 7171.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recogieron",
            "start": 7176.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo pero ahora tambi\u00e9n S\u00ed",
            "start": 7179.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "recogieron s\u00ed recogieron",
            "start": 7183.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este porque los enga\u00f1aron una vez fui",
            "start": 7187.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7192.28,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "comida y lo saben los que estuvieron en",
            "start": 7194.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la comida no voy a decir los nombres y",
            "start": 7199.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "les dije no vayan a cometer el",
            "start": 7203.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "error de que",
            "start": 7208.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "piensen de que van a regresar los fueros",
            "start": 7212.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que va a regresar la",
            "start": 7215.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso ya no lo va a permitir el",
            "start": 7217.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7220.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no les vayan a",
            "start": 7223.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar que no les vayan",
            "start": 7227.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "atimar o no me creen",
            "start": 7232.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dec No no s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7239.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed no les vayan a",
            "start": 7242.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "robar pero algunos son",
            "start": 7246.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muy cerrados",
            "start": 7249.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s como son muy",
            "start": 7253.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "conservadores Estoy seguro",
            "start": 7260.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que cuando pasaron la",
            "start": 7265.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "charola aportar por eso Claudio tiene",
            "start": 7268.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que informar",
            "start": 7272.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto qui\u00e9n pomp\u00f3",
            "start": 7275.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ita qui\u00e9n",
            "start": 7278.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 v\u00e1monos ya a",
            "start": 7280.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desayunar quedas t\u00fa t\u00fa",
            "start": 7284.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eres pues este fue un enfrentamiento",
            "start": 7290.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lamentable este en",
            "start": 7294.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el estado de Chiapas en la zona",
            "start": 7297.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fronteriza con Guatemala hay dos",
            "start": 7301.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "grupos que est\u00e1n enfrentados ya",
            "start": 7305.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "lleva tiempo esto",
            "start": 7309.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Y ayer se inform\u00f3 y se va a seguir dando",
            "start": 7314.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entregando informaci\u00f3n y se est\u00e1",
            "start": 7320.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "protegiendo a la poblaci\u00f3n de la",
            "start": 7322.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n son dos",
            "start": 7327.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 7329.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 7331.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 motiva esto Pues el tr\u00e1fico de",
            "start": 7335.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la droga y tambi\u00e9n",
            "start": 7340.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 7344.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico",
            "start": 7346.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 7348.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "migrantes o",
            "start": 7350.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sea el tr\u00e1fico de",
            "start": 7352.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personas son es una es una ruta",
            "start": 7359.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh Lamentablemente",
            "start": 7365.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en estos eh",
            "start": 7367.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asesinatos Hay personas de",
            "start": 7372.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Guatemala o sea son mexicanos y",
            "start": 7378.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "guatemaltecos hermanos",
            "start": 7383.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guatemaltecos ya estamos",
            "start": 7386.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "viendo se est\u00e1 este d\u00e1ndole seguimiento",
            "start": 7390.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7393.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n eh hoy",
            "start": 7394.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Habl\u00e9",
            "start": 7397.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con la directora de Protecci\u00f3n Civil ya",
            "start": 7399.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ej\u00e9rcito en Quintana ro desde",
            "start": 7403.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "luego Marina",
            "start": 7408.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n trabajando con la",
            "start": 7413.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobernadora se les est\u00e1 haciendo la",
            "start": 7419.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 7422.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh de que",
            "start": 7424.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 7426.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pendientes sobre la direcci\u00f3n del el",
            "start": 7427.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n que ya aument\u00f3 a categor\u00eda 5",
            "start": 7432.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda lejos de las costas de",
            "start": 7437.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del Caribe de quintan Ro al",
            "start": 7440.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "principio se pensaba que pod\u00eda entrar a",
            "start": 7445.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tierra por Canc\u00fan",
            "start": 7450.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 este valorando",
            "start": 7453.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que de entrar eh",
            "start": 7457.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser en el sur de Quintana ro",
            "start": 7462.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 7466.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Y tenemos que cuidar",
            "start": 7468.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Chetumal que es fr\u00e1gil",
            "start": 7472.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ante este tipo de fen\u00f3menos toda esa",
            "start": 7475.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "zona que es",
            "start": 7479.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "baja y ah\u00ed",
            "start": 7483.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya",
            "start": 7486.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "concentr\u00e1ndose el",
            "start": 7488.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 7490.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "completo decirle a la gente que estamos",
            "start": 7492.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pendientes que ahora no",
            "start": 7496.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7499.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7502.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 7503.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7506.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "certeza de que va",
            "start": 7508.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a llegar con",
            "start": 7511.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "fuerza y que va este a entrar por",
            "start": 7513.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Chetumal o por ning\u00fan pueblo todav\u00eda no",
            "start": 7518.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hay eso y se espera que sea Hasta pasado",
            "start": 7521.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por la",
            "start": 7527.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "noche eh jueves por la noche viernes en",
            "start": 7528.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la madrugada Ese es el estimado y que ya",
            "start": 7533.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estamos Este trabajando en todo lo",
            "start": 7538.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preventivo que cuando",
            "start": 7542.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7544.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh requiera cuando",
            "start": 7547.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sea necesario vamos a",
            "start": 7552.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "avisar este para la",
            "start": 7555.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que desde",
            "start": 7558.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ahora se piense que lo material siempre",
            "start": 7562.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7567.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "recupera siempre se",
            "start": 7570.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recupera lo m\u00e1s",
            "start": 7572.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "importante son las",
            "start": 7574.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vidas entonces",
            "start": 7576.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 7580.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "da el aviso de evacuar que va a ser",
            "start": 7582.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ordenado que vamos a tener camiones que",
            "start": 7586.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a tener todo lo que se requiere y",
            "start": 7589.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vamos a buscar las partes",
            "start": 7593.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "altas y",
            "start": 7595.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por decisi\u00f3n propia si se tiene",
            "start": 7598.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "familiares en partes altas que vivan en",
            "start": 7602.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las partes altas",
            "start": 7605.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no es lo mejor",
            "start": 7608.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Chetumal ni bacalar toda esa zona baja",
            "start": 7613.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 7617.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay partes",
            "start": 7618.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "altas no es lo",
            "start": 7621.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mismo Chetumal que",
            "start": 7623.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "espil por ejemplo y hay partes altas",
            "start": 7626.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hacia en medio de la",
            "start": 7630.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de",
            "start": 7634.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y",
            "start": 7637.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salvar eh vidas Eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 7641.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Ya lo otro",
            "start": 7647.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 7650.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resuelve no van a quedar desamparados",
            "start": 7652.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Nunca van a quedar desamparados",
            "start": 7656.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Este pero que tambi\u00e9n",
            "start": 7660.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7664.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no no se este eh altere",
            "start": 7666.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque va a haber",
            "start": 7672.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho sensacionalismo no",
            "start": 7674.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Demasiada",
            "start": 7679.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este sobre el",
            "start": 7682.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 7691.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7694.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exagerada vamos a procurar que ma\u00f1ana",
            "start": 7696.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voy a volver a informar en la ma\u00f1ana",
            "start": 7698.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed y Aqu\u00ed vamos a estar",
            "start": 7702.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "informando para que tambi\u00e9n la gente",
            "start": 7705.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 7707.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 7708.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no sabemos si va a mantener esa",
            "start": 7711.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "intensidad esa",
            "start": 7715.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n cu\u00e1ndo exactamente va a entrar",
            "start": 7717.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tenemos que estar este cuidando",
            "start": 7720.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "monitoreando este todo lo relacionado",
            "start": 7724.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente tienen",
            "start": 7730.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Eh pues radares sat\u00e9lites",
            "start": 7733.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "para tener precisi\u00f3n sobre lo del",
            "start": 7737.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n eso nada m\u00e1s",
            "start": 7742.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7745.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 hablarse del hurac\u00e1n desde",
            "start": 7747.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hace desde el fin de semana que estaba",
            "start": 7753.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "yo all\u00e1 en en quintanar entonces Todav\u00eda",
            "start": 7756.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7761.079,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7763.599,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "queso m\u00e1s tranquilidad todo eso que",
            "start": 7766.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nosotros les vamos a avisar pero que",
            "start": 7770.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hasta ahora no hay",
            "start": 7772.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nada Est\u00e1 muy",
            "start": 7774.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "distante de las",
            "start": 7776.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cosas muy",
            "start": 7779.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "distantes",
            "start": 7781.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y si se est\u00e1 desplazando este con fuerza",
            "start": 7783.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 7788.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vamos a estar este fin de semana",
            "start": 7794.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en Baja California y en",
            "start": 7799.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Sonora vamos con la",
            "start": 7803.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta que realmente me siento muy",
            "start": 7808.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "orgulloso de este hacer esta gira con la",
            "start": 7812.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7818.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7820.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7821.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 7823.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "inteligente mucho mucho Ah el del",
            "start": 7826.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7832.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sabes Claudia qu\u00e9 me pregunt\u00f3 tu",
            "start": 7834.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero le anda dando",
            "start": 7841.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "consejos se le anda dando con ven\u00edamos",
            "start": 7845.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los dos la cameta Claudia y yo",
            "start": 7847.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es se para me pone el",
            "start": 7851.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono le anda dando",
            "start": 7856.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consejos",
            "start": 7859.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a la doctora",
            "start": 7862.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "shen y le contest\u00e9 no s\u00e9 si lo haya",
            "start": 7869.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sacado le digo no si la que me da",
            "start": 7872.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "consejos a m\u00ed es ella",
            "start": 7876.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo",
            "start": 7881.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "sacaron porque s\u00ed es una mujer muy",
            "start": 7886.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "inteligente y con mucha",
            "start": 7890.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "experiencia y muy",
            "start": 7893.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sensible y va a ser una",
            "start": 7897.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 7902.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tersa",
            "start": 7905.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ordenada",
            "start": 7910.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 7912.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita yo",
            "start": 7915.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recuerdo cuando bueno han habido peores",
            "start": 7917.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Pero recuerdo",
            "start": 7922.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7924.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este sali\u00f3 el presidente L\u00f3pez Portillo",
            "start": 7928.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 de la",
            "start": 7931.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Madrid y a lo mejor algunos mayores se",
            "start": 7933.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "acuerdan de la escena estaba",
            "start": 7938.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la la banda la entrega de la",
            "start": 7942.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "banda y estaba el",
            "start": 7945.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 7949.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Portillo con su ayudante detr\u00e1s del",
            "start": 7951.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 7955.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Mayor",
            "start": 7957.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y ya en",
            "start": 7959.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eso se le pone la banda a Miguel de la",
            "start": 7961.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Madrid y el",
            "start": 7970.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que iba a ser jefe del Estado Mayor de",
            "start": 7972.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid y sus",
            "start": 7977.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ayudantes",
            "start": 7981.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empujan empujaron",
            "start": 7985.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed al jefe del Estado Mayor de L\u00f3pez",
            "start": 7987.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Portillo y ya a partir de ah\u00ed ya",
            "start": 7994.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces yo no quiero que me",
            "start": 7999.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "O",
            "start": 8001.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sea no no no y adem\u00e1s esto es fraterno",
            "start": 8003.36,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como se lo estoy",
            "start": 8009.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8013.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "platicando debe estar en la televisi\u00f3n",
            "start": 8015.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en pero",
            "start": 8019.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo al jefe del Estado Mayor de",
            "start": 8022.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo le hicieron",
            "start": 8025.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya se pone tr\u00e1 el de Miguel de la",
            "start": 8029.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Madrid y qui\u00e9n sabe d\u00f3nde termin\u00f3 el",
            "start": 8033.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pobre se\u00f1or no",
            "start": 8036.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "este esto es distinto S\u00ed si hubiese sido",
            "start": 8039.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8046.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "otra la",
            "start": 8048.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8050.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n qui\u00e9n sabe decir a lo mejor",
            "start": 8052.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mandaba yo a la banda",
            "start": 8056.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no este como un",
            "start": 8063.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "propio pero no esto",
            "start": 8066.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "es entre compa\u00f1eros amigos",
            "start": 8070.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8076.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este pues conociendo lo",
            "start": 8077.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que es la pol\u00edtica",
            "start": 8081.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8085.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Don Daniel",
            "start": 8088.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "CR Villegas",
            "start": 8092.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que este M\u00e9xico se hab\u00eda resuelto",
            "start": 8093.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bien lo",
            "start": 8098.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la no",
            "start": 8100.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n que era",
            "start": 8103.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acertada y que hab\u00eda",
            "start": 8106.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayudado la ampliaci\u00f3n del periodo de se",
            "start": 8108.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8113.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde son 4 a\u00f1os sin",
            "start": 8114.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 8119.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pienso nada m\u00e1s en mi compa\u00f1ero amigo",
            "start": 8123.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 8128.079,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente Gustavo",
            "start": 8129.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Petro que son 4",
            "start": 8131.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya lleva creo que va para",
            "start": 8133.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dos este y no hay",
            "start": 8139.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y es la primera vez en la",
            "start": 8142.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 8145.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Colombia que tienen un presidente",
            "start": 8147.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 8153.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "siempre presidentes",
            "start": 8156.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8160.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y nunca un",
            "start": 8162.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente nunca tuvieron un",
            "start": 8165.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente ni como",
            "start": 8168.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez ni como L\u00e1zaro",
            "start": 8170.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ni como",
            "start": 8175.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Madero entonces",
            "start": 8178.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 dif\u00edcil",
            "start": 8181.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no la situaci\u00f3n",
            "start": 8183.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8187.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces Don Daniel destacaba",
            "start": 8189.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso son 6 a\u00f1os y",
            "start": 8193.28,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8196.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ya Y nada",
            "start": 8199.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8201.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 8204.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "maximato nada de eso",
            "start": 8207.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os que como lo",
            "start": 8211.519,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n la titular del",
            "start": 8214.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ejecutivo la doctora Claudia sh la",
            "start": 8220.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presidenta ya m\u00e1s es",
            "start": 8223.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico hist\u00f3rico que es eso otra cosa",
            "start": 8227.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos",
            "start": 8231.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de como por primera",
            "start": 8232.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vez en",
            "start": 8236.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siglos se la",
            "start": 8239.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regla se rompe la",
            "start": 8242.639,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "regla del poder",
            "start": 8245.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico En nuestro tiempo y c\u00f3mo",
            "start": 8249.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estamos ahora",
            "start": 8253.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viviendo estos momentos",
            "start": 8256.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Estelares en que una mujer va a ser la",
            "start": 8259.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 8263.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 8265.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "queremos ya qu\u00e9 m\u00e1s pedimos",
            "start": 8267.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8273.84,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no estamos conforme estamos",
            "start": 8276.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enojados qui\u00e9n se enoja con",
            "start": 8281.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esto d\u00f3nde lo vamos a",
            "start": 8285.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agarrar estamos viviendo un tiempo",
            "start": 8290.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "interesante nos vemos ma\u00f1ana t\u00fa quedas",
            "start": 8295.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pendiente ya Dios V haar",
            "start": 8298.679,
            "duration": 5.161
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo Bueno pues como todos los martes cada 15 d\u00edas informamos sobre el pulso de la salud c\u00f3mo vamos en esteo en este plan de dejar antes de terminar nuestro gobierno un sistema de salud de primera como lo merecen los mexicanos como lo merece nuestro pueblo en el que puede haber atenci\u00f3n m\u00e9dica en 11,000 centros de salud que se tenga en todos m\u00e9dicos de lunes a domingo que se cuente con abasto de medicamentos suficiente que se pueda atender tambi\u00e9n la gente en hospitales de segundo nivel de tercer nivel Esto es para estudios intervenciones quir\u00fargicas que se garantice el derecho a la salud estamos hablando de quienes no tienen seguridad Social es como la mitad de la poblaci\u00f3n alrededor de 6 millones de personas y estamos trabajando con este prop\u00f3sito con el apoyo de los gobernadores y de todos los integrantes del sector salud desde luego es atenci\u00f3n universal y gratuita porque adem\u00e1s de montar el sistema de establecer este sistema de salud para los que no tienen seguridad se va a eh suscribir un acuerdo para que todos los mexicanos puedan ser atendidos en eh cualquier hospital p\u00fablico en el caso de emergencias de infartos enfermedades de diabetes y c\u00e1ncer sea una cl\u00ednica del Iste sea del seguro ordinario sea de el inss bienestar es un acuerdo buscando hacia delante la integraci\u00f3n de todo el sector salud y se ha avanzado bastante pues se est\u00e1n construyendo muchos hospitales se est\u00e1n Terminando de construir hospitales que recibimos inconclusos hospitales muy grandes con equipos modernos estamos atendiendo la falta de m\u00e9dicos sobre todo de especialistas queremos agradecer mucho volver a agradecer siempre agradecer al pueblo y al gobierno de cuba porque nos udando con el env\u00edo de especialistas que no se tienen en nuestro pa\u00eds sin querer polemizar nada m\u00e1s es subrayar que la pol\u00edtica neoliberal eh abandon\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica sobre todo en el nivel Superior y se rechazaba a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con el pretexto La Mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando lo cierto Es que no hab\u00eda presupuesto suficiente y eran miles los rechazados al final el resultado es que no tenemos los especialistas que requiere el pa\u00eds en ese af\u00e1n privatizador pues e Nos quedamos sin la posibilidad de tener m\u00e1s m\u00e9dicos y especialistas luego como son pocos los especialistas que se tienen pues no todos tambi\u00e9n los entendemos por razones familiares y de servicios para sus hijos sobre todo lo educativo no quieren ir a trabajar a hospitales de zonas marginadas alejadas Y eso se dificulta entonces hemos estado trabajando en eso Hemos estado incrementando el n\u00famero de becas para m\u00e9dicos desde luego vamos a dejar como 200 universidades regales de medicina para m\u00e9dicos y enfermeras y se ampli\u00f3 al doble el n\u00famero de becas para especialistas De todas formas no son suficientes y por eso nos est\u00e1n ayudando el gobierno de Cuba est\u00e1n enviando m\u00e9dicos mujeres hombres que son especialistas en medicina en las distintas ramas de la medicina y esto nos va a permitir cubrir Pues con m\u00e9dicos todo el pa\u00eds Yo les comentaba que esto lo quer\u00edamos hacer al principio del gobierno pero nos vino la pandemia tuvimos que actuar con emergencia pero me toc\u00f3 al principio visitar 80 hospitales del bienestar y me acuerdo bien bueno en la mayor\u00eda no hab\u00edan los especialistas Pero me acuerdo bien de que hay tres hospitales del INS bienestar que surgieron hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os como Ims coplamar all\u00e1 en los a\u00f1os 80 y luego fue Ims solidaridad y luego Ims prospera y luego INS oportunidades y llegaron a bienestar pero son los que vienen desde entonces desde el gobierno de L\u00f3pez portio cuando estaba farel finado farel de director del seguro social fue cuando se crearon estas unidades m\u00e9dicas y los hospitales de bienestar Entonces como Yo trabaj\u00e9 en ese entonces en comunidades ind\u00edgenas conoc\u00eda el sistema y eh funcionaba porque se construyeron las unidades m\u00e9dicas Rurales que son como centros de salud en los pueblos cabeceras municipales y eh depend\u00edan de un hospital de 40 camas de segundo nivel y era eh buena la calidad del servicio hab\u00eda los m\u00e9dicos las auxiliares de salud en los centros de salud y en los hospitales hab\u00edan especialistas eso fue en los a\u00f1os 80 ahora que este hice el recorrido en el 19 por los 80 porque tomaron la decisi\u00f3n de descentralizar todo el sistema de salud p\u00fablica dejaron a la secretar\u00eda de salud nada m\u00e1s como una instancia normativa y entregaron los hospitales los centros de salud a los Estados lo \u00fanico que dejaron federalizado fue este sistema tambi\u00e9n ya muy menguado muy limitado el del IMS coplamar con los distintos nombres quedaron al final 80 hospitales y dec\u00eda yo que en Yucat\u00e1n visit\u00e9 tres los que hay y en los tres que visit\u00e9 no hab\u00eda pediatras y as\u00ed por ejemplo en Guadalupe Tepeyac en Chiapas hay otro en Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas all\u00e1 en los l\u00edmites con Guatemala otro eh en la tierra caliente en Buenavista Michoac\u00e1n hay otro y ah\u00ed eh Por la violencia pues se complica a\u00fan m\u00e1s el que vayan los especialistas a los hospitales Entonces ahora eh estamos llevando a cabo todo este plan y se va avanzando repito con el apoyo de los gobernadores se est\u00e1 federalizado todo el sistema de salud soe va a seguirles informando sobre c\u00f3mo vamos y queremos que en septiembre podamos este isar banderas blancas en los Estados es decir Ya est\u00e1 ya hay abaso de medicamentos al 100% ya se tienen los m\u00e9dicos generales ya hay especialistas es todo un desaf\u00edo y no es Dinamarca va a ser mejor que Dinamarca eh Porque Eh ya llevamos tiempo trabajando y no tenemos eh afortunadamente problemas financieros tenemos los recursos que se requieren para este dejar un buen sistema de salud que es muy importante porque la mayor\u00eda de la gente no tiene para curarse y cuando enfrenta una enfermedad y tiene que ir a un m\u00e9dico particular a un hospital particular Pues aunque no le cobren mucho de todas maneras les genera muchos problemas sufre mucho la gente para poder pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica Entonces es una responsabilidad del Estado garantizar el derecho a la salud y es lo que estamos haciendo ahora s\u00ed so adelante ah no pero va el doctor con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas con gusto saludo a todos ustedes hoy en hoy 2 de Julio en el pulso de la salud pues hemos ya escuchado un marco de referencia muy completo de lo que ha sucedido en los \u00faltimos a\u00f1os pr\u00e1cticamente desde el inicio de este sexenio en en la salud y para continuar con ello el maestro Zoe como ya fue mencionado se informar\u00e1 los logros que tiene el INS bienestar para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social en los 23 estados que han sido federalizados y se van va a tratar cuatro temas centrales importantes lo primero c\u00f3mo vamos en la credencializaci\u00f3n de los usuarios de los eh pacientes del INS bienestar en segundo lugar eh conoceremos los avances de la cl\u00ednica es nuestra este operativo si le puedo poner que da un sustento y una realidad a lo que es la base del del manejo del diagn\u00f3stico de la prevenci\u00f3n de la salud que es muy muy importante y que se est\u00e1 desarrollando r\u00e1pidamente como lo lo vamos a o\u00edr y En tercer lugar tenemos la basificaci\u00f3n en el estado de M\u00e9xico que tiene una magnitud importante y que requiere desde luego un trato diferente terminar\u00e1 esta presentaci\u00f3n con las nuevas convocatorias que se requieren en el bienestar en el personal de enfermer\u00eda estas convocatorias cubren tanto a la enfermer\u00eda cl\u00ednica eh Y como a la auxiliar y para eso eh vamos a comunicarles el d\u00eda de hoy Con permiso Muchas gracias con su permiso presidente doctor alcer Dr ruy a todas y todos muy buenos d\u00edas y bien seguimos informando sobre los avances del IMS eh bienestar y hoy es un d\u00eda eh mu muy importante porque est\u00e1 arrancando ya la entrega de las credenciales de INS bienestar credenciales como esta que se han ya mandado a imprimir con talleres gr\u00e1ficos de la de la naci\u00f3n y por qu es tan importante este proceso de de credencializaci\u00f3n hay que eh recordar que en el esquema del seguro popular en esta suerte de afiliaci\u00f3n adem\u00e1s de una serie de requisitos que se llevaban a cabo para llegar a una afiliaci\u00f3n se hac\u00eda un estudio socioecon\u00f3mico y ah\u00ed se determinaba si la persona pod\u00eda tener la cobertura adem\u00e1s una cobertura limitada no era universal esa cobertura es decir era un n\u00famero espec\u00edfico de intervenciones un n\u00famero espec\u00edfico de padecimientos un n\u00famero limitado de medicamentos un n\u00famero eh limitado tambi\u00e9n de estudios de diagn\u00f3stico o intervenciones quir\u00fargicas Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n en esos estudios se determinaba Qui\u00e9nes ten\u00edan ten\u00edan que pagar en el modelo del IMS bienestar es 100% gratuito no hay aportaci\u00f3n por parte de los usuarios porque como lo dice la Constituci\u00f3n y la propia credencial el in bienestar eh da de forma gratuita las atenciones los medicamentos los estudios eh la atenci\u00f3n m\u00e9dica consultas y desde luego cuando es necesario tambi\u00e9n las cirug\u00edas y en ese sentido como lo ha mencionado el presidente L\u00f3pez Obrador el trabajo con los gobernadores eh Y con otras instituciones en particular con bienestar hemos eh logrado ya m\u00e1s de 9 millones de de registros 9.5 millones de registros de personas que son beneficiarias del IMS eh bienestar no son afiliaciones no es para no sigue el cobro como era en seguro popular simplemente es tener en una credencial el derecho y en ese sentido agradecer que est\u00e1n hoy Bueno ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros nada m\u00e1s en los m\u00f3dulos de registro se hicieron 16000 164,000 registros en el autorregistro en l\u00ednea que sigue abierto eh Med 559000 registros y en el trabajo que hicimos con bienestar eh 8.9 millones de registros la intenci\u00f3n es llegar a 9.5 millones de registros en este mes de julio eh Y agosto y desde luego seguir\u00e1 abierto para las personas que tienen este derecho ahora si nos pueden pasar al enlace est\u00e1n eh conectados ados eh los 23 estados federalizados y est\u00e1n llev\u00e1ndose a cabo estos eventos que son muy importantes las primeras entregas de las credenciales a sus usuarios con esta credencial adem\u00e1s se va a lograr algo que se ha esperado durante mucho tiempo en nuestro pa\u00eds poder tener el expediente cl\u00ednico electr\u00f3nico tiene un QR Y eso nos va a permitir Aunque el expediente se genere en el IMS o en el Iste el el paciente a la hora de atenderse en in bienestar sus m\u00e9dicos la el personal de enfermer\u00eda van a poder consultar ese expediente lo cual hace mucho m\u00e1s f\u00e1cil eh Y de m\u00e1s calidad la consulta Entonces agradecerles est\u00e1 la gobernadora Marina del del Pilar de Baja California La gobernadora laida Sansores est\u00e1n entregando en este momento tambi\u00e9n las tarjetas en Chiapas est\u00e1 el gobernador rutilio Escand\u00f3n cadenas aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico el maestro el doctor Mart\u00ed bates rama ah\u00ed vemos tambi\u00e9n en el Estado de M\u00e9xico a la maestra Delfina Delfina G\u00f3mez tambi\u00e9n est\u00e1 la gobernadora Evelyn Salgado eh Pineda entregando las credenciales en en Guerrero eh Julio Menchaca en Hidalgo tambi\u00e9n est\u00e1 acompa\u00f1ado eh en todos los casos de los coordinadores los nuevos coordinadores de imgen Star en cada una de las entidades los coordinadores de programas sociales de bienestar que nos han estado ayudando mucho y tambi\u00e9n desde luego los secretarios de de salud tambi\u00e9n ve\u00edamos por ah\u00ed a al gobernador de Michoac\u00e1n eh Alfredo Ram\u00edrez eh Bedoya el gobernador de Morelos cuautemoc eh blanco Bravo tambi\u00e9n el Dr Miguel \u00c1ngel Navarro gobernador de Nayarit el primer estado eh que entr\u00f3 en la en la federalizaci\u00f3n y que hoy puede verse ya en la mayor productividad de los quir\u00f3fanos el mayor n\u00famero de consultas de especialidad que se hacen en en narit eh nuestro estado pionero tambi\u00e9n al ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador de Oaxaca que est\u00e1 este tambi\u00e9n haciendo la entrega de las de las credenciales de Ims eh bienestar eh Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes all\u00e1 en en Puebla Mara lesama en Quintana ro tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo la entrega de estas de estas primeras credenciales fue uno de los estados m\u00e1s recientes en la federalizaci\u00f3n pero ya se est\u00e1n entregando tambi\u00e9n las las credenciales lo mismo que en San Luis Potos\u00ed eh el gobernador Ricardo Gallardo Cardona igual en Sinaloa El doctor Rub\u00e9n Rocha gobernador del estado de Sinaloa est\u00e1 haciendo entrega de las de las credenciales tambi\u00e9n Alfonso durazo gobernador de Sonora el gobernador Carlos Merino de de Tabasco el doctor Am\u00e9rico Villarreal gobernador de Tamaulipas tambi\u00e9n Lorena coyar Cisneros en tlascal est\u00e1 haciendo entrega de las creencias iales el gobernador cuitlagua Garc\u00eda en Veracruz y el gobernador David Monreal \u00c1vila en los otros estados tambi\u00e9n han estado presentes los gobernadores gobernadoras en Colima en Baja California Sur en fin en los 23 estados de inss bienestar ah\u00ed los podemos ver a todos y a quienes agradecemos much\u00edsimo el trabajo en coordinaci\u00f3n ya que con esta entrega de las tarjetas Ahora tambi\u00e9n en procedimientos casa por casa y con eh SMS los mensajes de tel\u00e9fono que muchas veces se utilizan para los programas de bienestar vamos a estarlos mandando para avisar cuando se hagan las entregas casa a casa o tambi\u00e9n eh En algunos de los programas de bienestar que todav\u00eda convocan a la poblaci\u00f3n ah\u00ed se har\u00e1n entrega de las de las tarjetas en ese sentido de verdad agradecerle a todas las gobernadoras gobernadores coordinadores y coordinadoras estatales secretarias y secretarios de salud y delegados de bienestar en cada una de las 23 entidades y muy Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n estaremos haciendo estos mismos procesos que como lo ha dicho el presidente tiene mucho que ver con la voluntad de los gobiernos estatales de revertir esta eh descentralizaci\u00f3n que se hab\u00eda hecho desde el 82 hasta el 97 de las unidades que atienden a la gente sin seguridad Social para poder incrementar su calidad eh con m\u00e1s personal m\u00e1s equipo un abasto no solamente oportuno eficiente y al 100% sino uniforme simplemente plantear que no todos los estados atend\u00edan con las mismas medicinas no todos los estados ten\u00edan los mismos medicamentos entonces pues agradecerle este presidente la oportunidad de conectarnos hoy con todos los gobernadores y Seguiremos reportando tambi\u00e9n sobre el avance de esta credencializaci\u00f3n much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias eh podr\u00edamos pasar al siguiente al siguiente tem un aplauso a los gobernadores S\u00ed s\u00ed un aplauso a los gobernadores porque nos han ayudado Muchas gracias a todas y a todos ellos desde desde Palacio eh nacional eh el segundo punto como ya lo ha mencionado el Dr Jorge alcoser es solamente para mantener el avance de la cl\u00ednica es nuestra la anunciamos aqu\u00ed el 12 de abril Este programa para la el mantenimiento y la mejora de los centros de salud del primer en el primer nivel de atenci\u00f3n si algo se abandon\u00f3 en toda la etapa neoliberal en donde no hab\u00eda los negocios que se pod\u00edan eh generar en un hospital eran los peque\u00f1os centros de salud los consultorios de un n\u00facleo o un consultorio dos consultorios que adem\u00e1s est\u00e1n en las zonas m\u00e1s m\u00e1s lejanas hemos estado trabajando con la cobertura de m\u00e9dicos eh generales para que tengan los turnos de lunes a domingo pero algo muy importante que hab\u00eda que hacer estos 11692 centros de salud muchos de ellos estaban en condiciones eh No \u00f3ptimas para la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya sea por temas de infraestructura eh que pueden ser desde una barda perimetral hasta la impermeabilizaci\u00f3n arreglar los ba\u00f1os arreglar el propio consultorio hasta eh temas de equipo m\u00e9dico equipo m\u00e9dico como eh estetoscopios eh b\u00e1sculas eh los refrigeradores para las las vacunas y tambi\u00e9n mobiliario el mobiliario que tiene que ver con las mesas de exploraci\u00f3n donde se hacen Eh pues justamente las exploraciones de los m\u00e9dicos o los las sillas y los escritorios donde se realizan los interrogatorios en las en las consultas eh queremos eh informar que de las 11692 tarjetas se han entregado ya 11427 eh el resto ha sido temas de ausencia de la tesorera y se recupera entonces eh eh Para entregarse despu\u00e9s o volver a serer el comit\u00e9 Pero bueno ya es un avance del 97.7 por pero lo m\u00e1s importante Quiz\u00e1 es que ya 9893 de estas 11,000 tarjetas han tenido movimiento Qu\u00e9 significa eso que se han hecho retiros en las ventanillas del banco del bienestar de los recursos que la propia asamblea la propia comunidad y algo muy importante nadie les puede decir eh ni nadie los puede orientar ni nadie los puede dirigir a un supuesto proveedor no hay proveedur\u00edas establecidas en la cl\u00ednica es nuestra la propia asamblea establece Qui\u00e9n es la persona o o el grupo de personas que pueden hacer una acci\u00f3n de infraestructura En d\u00f3nde pueden comprar eh el equipo m\u00e9dico que est\u00e1 establecido en el propio programa eso significa que ya ha habido una un movimiento de 1442 millones de pesos eh eh ejercer 1042 mill 45 1045 millones de pesos en de manera tradicional sin la fuerza la honestidad del pueblo hubiera sido pr\u00e1cticamente imposible para cualquier instituci\u00f3n esto lo que nos va a permitir es mejorar de manera sustancial y hacerlo en donde m\u00e1s se necesita porque si alguien tiene el mejor diagn\u00f3stico de una unidad de primer nivel de un centro de salud es el usuario por eso se crearon las asambleas y por eso ellos deciden eh C\u00f3mo hacer eh uso de estos eh de estos recursos y tambi\u00e9n con el pago en puntos de venta cuando se est\u00e1n haciendo eh compras por parte de de la asamblea de alg\u00fan equipo este m\u00e9dico el tercer punto que quer\u00edamos comentar que nos parece muy importante es que desde el pasado eh 24 de junio y en coordinaci\u00f3n con la gobernadora Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez eh se empez\u00f3 todo el proceso de la basificaci\u00f3n del personal de salud particularmente de lo que se conoc\u00eda como el instituto de salud del estado de M\u00e9xico este instituto de salud del estado de M\u00e9xico era la instituci\u00f3n que daba la atenci\u00f3n para las personas sin seguridad eh social en el Estado de M\u00e9xico es muy conocido est\u00e1 el isemin el instituto de de salud para los trabajadores del gobierno del estado y de los municipios del estado de M\u00e9xico pero esa l\u00f3gica de aseguramiento contin\u00faa estamos hablando del sem el instituto de salud del estado de M\u00e9xico que es lo que se ha transferido al Ims bienestar y en esa transferencia el estado de M\u00e9xico pues al ser la gobernadora del elfina G\u00f3mez asumir el a\u00f1o pasado el gobierno del estado y fue el \u00faltimo estado federalizado ten\u00edamos pendiente la basificaci\u00f3n y estamos hablando de una basificaci\u00f3n eh muy muy grande lo tenemos aqu\u00ed de 8696 personas 8696 servidores p\u00fablicos personal de salud que tiene la que ten\u00eda las siguientes caracter\u00edsticas primero ten\u00eda salarios eh contratos precarios Qu\u00e9 significa un contrato eh precario primero son contratos temporales a veces de TR meses a veces de 6 meses a veces de un a\u00f1o la base como lo saben es una base eh permanente segundo sin prestaciones de ley sin seguridad social y y muchas otras prestaciones asociadas a una base y la otra la de El criterio de precariedad con salarios inferiores a los de los tabuladores federales de sueldos es decir hay un tabulador eh con el que todas las instituciones tienen que seguir sobre todo ahora en bienestar y estas bases estaban por debajo qu\u00e9 tan debajo a veces el 30% de lo que debieron de haber estado ganando De ese tama\u00f1o era el abandono que se ten\u00eda en la parte m\u00e1s importante que tiene un sistema de salud sus trabajadores y trabajadoras la seguridad de que ya con esta base no se no la van no van a estar sufriendo al llegar al final del mes o al final del semestre para ver si se las van a volver a dar y adem\u00e1s con todas las prestaciones y con los salarios homologados al tabulador ya el tabulador del nuevo Ims eh bienestar insisto son se hicieron las conciliaciones estuvieron en el centro de convenciones asistiendo durante varios eh d\u00edas llevando sus documentaciones eh en t\u00e9rminos de la antig\u00fcedad que cumplieran con los perfiles acad\u00e9micos el desempe\u00f1o asociado a la capacitaci\u00f3n y que estuvieran en un hospital o en un centro de salud el iman Star atiende en hospitales y en centros de salud por eso la basificaci\u00f3n es muy grande ahora el eh la inversi\u00f3n el costo de una n\u00f3mina de este tama\u00f1o eh En el caso de M\u00e9xico para estos 8696 es de 4,068 millones de pesos Eso era lo que se dejaba de pagar eh eh Y que el seguro popular tampoco cubr\u00eda ni ni los estados muchas veces ten\u00edan los recursos para cubrir por eso es tan eh ben\u00e9fica para los trabajadores y para un gobierno del Estatal entrar a la a la federalizaci\u00f3n porque se garantiza que estas plazas que son plazas federales se generan por parte de la Secretar\u00eda de Hacienda y se tienen los recursos que de otra manera simplemente seguir\u00edan afectando a los trabajadores eh sin generar antig\u00fcedad entonces pues estamos Este muy contentos porque a partir de ayer estos eh 8,000 trabajadores ya tienen base y es una base del IMS bienestar y eh eh Por \u00faltimo Eh bueno perd\u00f3n nada m\u00e1s muy r\u00e1pido aqu\u00ed est\u00e1n las categor\u00edas de lo que se eh de lo que se basificar de enfermera especialista enfermera general auxiliar de enfermer\u00eda pero tambi\u00e9n de m\u00e9dicos especialistas 579 m\u00e9dicos especialistas que no ten\u00edan base en el Estado de M\u00e9xico 1285 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y 1826 \u00e1reas eh param\u00e9dicas que lo mismo son nutricionistas y dietistas t\u00e9cnicos radi\u00f3logos qu\u00edmicos cl\u00ednicos cocineros inhaloterapia estar est\u00e1 muy enfocado en la parte m\u00e9dica menos en la parte administrativa de en esta etapa de la basificaci\u00f3n y por eso tambi\u00e9n quer\u00edamos informar el d\u00eda de hoy en la siguiente una nueva convocatoria eh dos nuevas convocatorias eh que inician a a partir del 8 de julio y estar\u00e1n abiertas hasta el 22 de julio Pero quisimos eh aprovechar el espacio de la ma\u00f1anera tan visto por toda la poblaci\u00f3n para anunciarla y que est\u00e9n muy pendientes estamos ahora en la convocatoria de 1027 plazas de auxiliar de enfermer\u00eda la auxiliar de enfermer\u00eda es la enfermera que hizo alg\u00fan curso eh t\u00e9cnico de auxiliar y es quien participa en las visitas m\u00e9dicas proporciona cuidados generales a los pacientes cambio de ropa cambio de ropa de las camas eh el tema de los ba\u00f1os ayuda en la ingesta de alimentos es eh una parte fundamental en la atenci\u00f3n cotidiana en el primer y en el segundo nivel de atenci\u00f3n y tambi\u00e9n una convocatoria nueva de 2,619 enfermeras de atenci\u00f3n cl\u00ednica As\u00ed es como se llaman en inen Star pero es eh la enfermera general la licenciatura en enfermer\u00eda son son quienes participan en tratamientos m\u00e9dicos quir\u00fargicos efect\u00faan muchos eh tratamientos y procedimientos eh hacen dan seguimiento a las indicaciones de las m\u00e9dicas y de los eh m\u00e9dicos solicitan y administran los medicamentos cuando hay una persona eh hospitalizada de acuerdo a las indicaciones m\u00e9dicas es decir es la columna vertebral de cualquier sistema de salud y se hab\u00edan identificado unas brechas importantes de cobertura como lo informamos aqu\u00ed de enfermera especialista eh Para para cuidados intensivos quir\u00f3fanos pero tambi\u00e9n ahora para enfermera general o enfermera cl\u00ednica y y auxiliar de enfermer\u00eda entonces son 3646 vacantes vamos a estar d\u00e1ndolas a conocer eh tambi\u00e9n eh en los aqu\u00ed son 27 estados Porque tambi\u00e9n se est\u00e1n incorporando los tres estados en donde existe el coplamar o el IMS benstar el programa que se acaba de mencionar por parte del presidente y que tambi\u00e9n tiene alguna brecha de enfermer\u00eda entonces estar muy pendientes en las p\u00e1ginas y las redes sociales del IMS bienestar para conocer m\u00e1s de esta de esta convocatoria ser\u00eda todo por mi parte se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias Bueno quedamos de pendientes que terminaras no ayer y otro compa\u00f1ero que qued\u00f3 y luego ya empezamos contigo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas miembros del gabinete Eduardo Esquivel ancona sdp noticias tengo una pregunta este el peso el tipo de cambio el peso tuvo su peor semestre en este desde 2020 Este primer semestre de del 2024 Esto no se ve\u00eda ya desde el 2020 cuando la pandemia pero no fue una depreciaci\u00f3n del peso traum\u00e1tica porque se depreci\u00f3 Pues lleva 7.7 no seg\u00fan el \u00faltimo d\u00eda pero usted recibi\u00f3 el gobierno con un tipo de cambio de 20.30 60 y ahorita pues tenemos una apreciaci\u00f3n del peso de de 7.6 m\u00e1s o menos este tenemos esa apreciaci\u00f3n usted va a entregar un el peso no depreciado como lo hicieron el \u00faltimo que recibi\u00f3 un peso no depreciado fue el presidente Luis Echeverr\u00eda \u00c1lvarez en 1970 hace 54 a\u00f1os no ser ning\u00fan presidente hab\u00eda recibido el peso sin devaluar sin depreciar como se usa ahora y pero Y pues la depreciaci\u00f3n no tiene pues tanto no es traum\u00e1tica porque como L y trae cosas positivas no una es m\u00e1s competitividad de las exportaciones mexicanas por el precio otra es para los turistas que vienen a M\u00e9xico le rinden m\u00e1s su sus cosas y pues tambi\u00e9n este las personas los que reciben remesas del del exterior las las familias pues les rinde m\u00e1s su Pero hay una muy importante que yo quisiera eh decirle y lo que piensa hay el cuando hay depreciaci\u00f3n del P cuando hay volatibilidad hay depreciaci\u00f3n del peso el banco de M\u00e9xico tiene remanentes Entonces el en el 2020 tuvo remanentes y pues y eran de 165,000 millones de de pesos y seg\u00fan la ley se le tiene que entregar a la secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico esta eh pero prefirieron con to y la pandemia eh los tecn\u00f3cratas que estaban en ese momento que era eh 10 de Le\u00f3n el el gobernador del banco de M\u00e9xico prefiri\u00f3 capitalizar el banco no no s\u00e9 e pero usted piensa que en el 2025 si hay remanentes la doctora Claudia la presidenta la doctora Claudia shimba Podr\u00eda recibir estos y no habr\u00eda ning\u00fan problema con el banco de M\u00e9xico si hay si existe en estos remanentes S\u00ed yo pienso que este eh la econom\u00eda est\u00e1 muy bien en el pa\u00eds es de los pa\u00edses con finanzas sanas en el mundo en cuanto al tipo de cambio e en efecto desde 1970 de no se ve\u00eda lo que se logr\u00f3 En este gobierno es el primer gobierno desde 1970 en el que no hay devaluaci\u00f3n del peso y es cosa de poner e la Gr\u00e1fica incluso pedirle a Carlos Torres A ver si nos manda el \u00faltimo corte sobre eh la manera en que se ha apreciado el peso con relaci\u00f3n a otras monedas en el mundo claro se lleg\u00f3 a estar a menos de 17 pesos 1650 por d\u00f3lar Y a partir de la de la elecci\u00f3n hace un mes hubo cierto nerviosismo ilidad s\u00ed Y subi\u00f3 lleg\u00f3 hasta 1870 pero no pas\u00f3 de ah\u00ed 1870 18 80 no lleg\u00f3 a 19 y baj\u00f3 ya est\u00e1 creo que como 1840 este as\u00ed est\u00e1 hoy pero como t\u00fa lo mencionabas Cuando llegamos al gobierno estaba en 20 30 sea ya con esto ya podemos tener una idea de c\u00f3mo el peso se ha fortalecido y si lo vemos hist\u00f3ricamente [M\u00fasica] igual desde el presidente cheverr\u00eda m\u00e1s de 50 a\u00f1os que no se ve\u00eda esta situaci\u00f3n Ah y el 30 de digo el primero de julio Ayer todav\u00eda est\u00e1bamos en primer lugar era la moneda en el mundo M\u00e1s apreciada con relaci\u00f3n al D\u00f3lar a\u00fan con los 200 los 18 36 o 1840 es un un fen\u00f3meno solo el Franco suizo y el peso mexicano este y de ah\u00ed pues pueden ver ustedes por ejemplo el euro se ha depreciado 5.4 y as\u00ed las otras monedas eh Y eso era lo que pasaba falta este L\u00f3pez Portillo y y Echeverr\u00eda que tambi\u00e9n hay que ampliar la tabla pero s hubo devaluaci\u00f3n se mantuvo sin devaluaci\u00f3n el peso creo que dos sexenios con L\u00f3pez Mateos y 10 hordaz que estaba Ortiz mena en Hacienda y es lo que llaman el milagro mexicano en econom\u00eda porque se crec\u00eda una tasa del 6% anual en esos dos gobiernos sin devaluaci\u00f3n y sin inflaci\u00f3n pero Miren la devaluaci\u00f3n con elado de la Madrid s\u00ed son no pero ya ya es con de la Madrid eh Por eso es tanto y luego Salinas 47 de depreciaci\u00f3n Cedillo 187 por de devaluaci\u00f3n Fox 21 por Calder\u00f3n 26 licado Pe\u00f1a Nieto 56 y nosotros 10.4 pero este es anterior al d\u00eda primero este es 10 de junio pero tra\u00edamos 10 cu ahora debemos de traer como nueve aproximadamente 8 nu este y no hay devaluaci\u00f3n sino se ha apreciado el peso acerca de lo que comentas de si es importante tener un peso fuerte si ayuda si ayuda porque es un buen mensaje de confianza es mucho mejor tener un peso fuerte que un peso dev evaluado as\u00ed en general tiene eh sus asegunes como todo por ejemplo para los exportadores les conviene m\u00e1s que el peso no est\u00e9 tan fuerte los que se dedican al turismo y que cobran en d\u00f3lar reciben menos ya el turismo sobre todo Gran Turismo como se le llama pues todo es en d\u00f3lar tambi\u00e9n los que se benefician con remesas nuestros paisanos que env\u00edan en d\u00f3lar sus familiares reciben menos me han dicho cuando voy a recorrer los pueblos este que est\u00e1n con nosotros no le hace que el peso est\u00e9 fuerte este Porque si son 10 millones de familias que se benefician de lo que env\u00edan sus familiares nuestros h\u00e9roes y nuestras hero\u00ednas que est\u00e1n trabajando en Estados Unidos los migrantes eh ahora que est\u00e1 1830 le rinde m\u00e1s pero a\u00fan cuando el servicio de deuda o mejor dicho la deuda del pa\u00eds no toda est\u00e1 contratada en d\u00f3lares eh Solo es un 30% lo adem\u00e1s es en peso cuando eh sube el d\u00f3lar nos aumenta el pago del servicio de deuda Entonces yo pienso que c\u00f3mo est\u00e1 Est\u00e1 bien s\u00ed ya no queremos este que se den m\u00e1s movimiento y mucho menos a hacia arriba pero est\u00e1 bastante estable la econom\u00eda del pa\u00eds y Vamos bien por ejemplo ayer a ver si nos manda Laura este el informe del SAT sobre ingresos porque es el corte del semestre hicieron el corte ayer van a ver c\u00f3mo est\u00e1 la recaudaci\u00f3n y agradecerle a todos los contribuyentes porque nos ayudan mucho si no tuvi\u00e9semos una buena recaudaci\u00f3n de contribuciones no Quiero llamarle impuesto sino contribuci\u00f3n eh tendr\u00edamos problema pero no est\u00e1 bien la econom\u00eda tambi\u00e9n eh No est\u00e1 abajo incluso est\u00e1 subiendo poquito el precio de la mezca de petr\u00f3leo aunque estamos exportando menos porque estamos reconvirtiendo toda la industria petrolera y estamos utilizando m\u00e1s estamos utilizando m\u00e1s crudo para las refiner\u00edas estamos produciendo m\u00e1s combustibles en M\u00e9xico y no comprando las gasolinas en el extranjero pero Eh s\u00ed este este es ayer pero me mandaron una otra una nota sobre el corte del semestre Ah\u00ed est\u00e1 est es m\u00e1s claro esto son ingresos tributarios estos son los impuestos llamados de esa manera no que son contribuciones esto es IVA es impuesto sobre la renta este todo lo que tiene que ver con ingresos tributarios el a\u00f1o pasado en el semestre enero junio se recaudaron 2 billones 275000 millones de pesos y este a\u00f1o en el semestre son 2 billones 526000 millones de pesos es un incremento nominal de 251 millones de pesos 251000 en t\u00e9rminos reales es decir descontando inflaci\u00f3n son 6. 1% de incremento si le agregamos la inflaci\u00f3n pasa de 10% pero ya aqu\u00ed es quitando inflaci\u00f3n Esto va acorde con lo que presentamos en la ley de ingresos Para que vean que ya no est\u00e1n los tecn\u00f3cratas este manejando la econom\u00eda tecn\u00f3cratas neoliberales pero Miren la exactitud Esto fue lo que propusimos que \u00edbamos a tener Y esto es lo que tenemos S\u00ed pero estamos exactos a lo que nos autoriz\u00f3 la c\u00e1mara de diputados lo pueden constatar entonces son muy buenos nuestros economistas nuestros t\u00e9cnicos de Hacienda muy bueno desde luego el secretario de Hacienda muy serio un gran economista Rogelio Ram\u00edrez de la o el subsecretario de hacienda gabg muy profesional el director del SAT eh Antonio Mart\u00ednez de primera \u00e9l es contador p\u00fablico e muy calificado y lo m\u00e1s importante honesto tan dif\u00edcil que haya pasado por el SAT gente tan \u00edntegra como Antonio Mart\u00ednez el actual director del SAT y el subsecretario de Juan Pablo devoto de lo mejor un joven experto ese s\u00ed especialista que nos ayuda much\u00edsimo para eh el manejo del presupuesto debe tener como 30 32 a\u00f1os y maneja un presupuesto bueno presupuesto nacional 9 billones y y el equipo de primera el equipo de Hacienda acerca de eh las utilidades del banco de M\u00e9xico Eh pues no nos han querido a nosotros dar utilidades la verdad es que como eh se ha fortalecido el peso no han tenido muchas utilidades y cuando tienen utilidades antes que no nos ve\u00edan con buenos ojos ya cambiaron ya este porque saben que somos nosotros respetuosos de la autonom\u00eda del banco de M\u00e9xico yo creo que es lo mejor nosotros no nos hemos metido en el manejo de la pol\u00edtica financiera es un asunto del banco de M\u00e9xico es un organismo aut\u00f3nomo si se met\u00edan eh los neoliberales porque son demagogos est\u00e1n acostumbrados a decir una cosa y y hacer otra pero s\u00ed se met\u00eda y ahora no el gobierno no se mete Hacienda no se mete a este la definici\u00f3n de las pol\u00edticas de el banco de M\u00e9xico que es aut\u00f3nomo que han hecho muy buen trabajo en el manejo de las tasas quisi\u00e9ramos todos que bajaran las tasas de inter\u00e9s Porque si bajan las tasas de inter\u00e9s pues bajan las tasas de los cr\u00e9ditos [M\u00fasica] y hay m\u00e1s posibilidad de crecimiento econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n hay que controlar inflaci\u00f3n y por eso no pueden bajar las tasas porque se tiene que tener control de inflaci\u00f3n la inflaci\u00f3n da\u00f1a mucho a todos y da\u00f1a m\u00e1s a la gente con menos ingresos El que tiene m\u00e1s ingresos puede pagar m\u00e1s por lo que consume el que tiene menos ingresos le pega m\u00e1s el que haya carest\u00eda el que haya inflaci\u00f3n entonces por eso Considero que ha sido buena la labor del banco de M\u00e9xico y c\u00f3mo estamos por ejemplo supliendo el que este no se promueva el crecimiento con tasas bajas de inter\u00e9s Pues con m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica Esa es la clave los tecn\u00f3cratas ya no eh cre\u00edan en la inversi\u00f3n p\u00fablica y es important\u00edsima la inversi\u00f3n p\u00fablica porque reactiva la econom\u00eda y genera muchos empleos por ejemplo la industria de la construcci\u00f3n imag\u00ednes construir trenes Cu\u00e1nta mano de obra en Quintana ro que se est\u00e1n construyendo todav\u00eda dos y hay menos trabajadores de haber como unos 80000 trabajadores pero deben de estar recibiendo en pago la n\u00f3mina para quintan debe ser solo por lo del tren Maya de 500 a 800 millones de pesos semanales imag\u00ednense la derrama para el comercio para toda la actividad econ\u00f3mica eso es la importancia o esa es la importancia que tiene la industria la construcci\u00f3n tiene un efecto multiplicador se hacen las obras se generan much\u00edsimos empleos y se reactiva la econom\u00eda regional por eso este si se puede suplir el que se tengan tasas altas no es lo ideal pero si se puede avanzar si hay inversi\u00f3n p\u00fablica y si est\u00e1 bien orientada destinada la inversi\u00f3n p\u00fablica sobre todo a la industria de la construcci\u00f3n hay que lo que est\u00e1 planteando la presidenta electa no que va a construir un mill\u00f3n de viviendas imag\u00ednense no solo el beneficio para los que no tienen vivienda los j\u00f3venes que se casan y no tienen donde vivir e Adem\u00e1s de que hacen falta las viviendas Cu\u00e1nta mano de obra en la construcci\u00f3n de las viviendas por un lado eso y lo otro que nos ayuda mucho Bueno es la inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando como nunca al pa\u00eds y esto este aparejado a lo que env\u00edan nuestros paisanos las remesas es que 63000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o revisen Qu\u00e9 pa\u00eds tiene este ingreso es much\u00edsimo por eso Siempre vamos a estar a favor de nuestros paisanos y merecen todo nuestro apoyo nuestro reconocimiento m\u00e1s el gesto no de no olvidar a sus familiares por eso Como M\u00e9xico no hay dos porque se van a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo todo y ya que empiezan a mejorar econ\u00f3micamente a enviar apoyos a la familia no le dan la espalda ni a sus familiares ni a su pa\u00eds entonces por eso es que van bien las cosas en econom\u00eda No le hemos hecho caso como era antes a los organismos financieros internacionales los respetamos muchos pero la pol\u00edtica econ\u00f3mica de M\u00e9xico se Define en M\u00e9xico y la agenda de pol\u00edtica econ\u00f3mica la definimos los mexicanos No aceptamos recetas que nos env\u00edan desde el extranjero respetamos pues las pol\u00edticas internacionales pero la pol\u00edtica econ\u00f3mica de M\u00e9xico est\u00e1 apegada a lo que es el humanismo mexicano y nos ha dado muy buenos resultados y le va a ir muy bien al pa\u00eds y no hay ning\u00fan problema no hay nada que temer porque la presidenta est\u00e1 muy preparada sabe bastante sobre econom\u00eda administraci\u00f3n p\u00fablica y vamos bien afortunadamente ya por \u00faltimo Qu\u00e9 comentario le merece que ayer en sesi\u00f3n Privada de la suprema corte de justi de la naci\u00f3n la ministra yasm Esquivel dijo pidi\u00f3 la cabeza de Norma pi\u00f1a argumentando que ella no es una buena interlocutora con el poder judicial ni con el poder ejecutivo y que esto podr\u00eda ser radicalizar una reforma al poder judicial qu\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n le merece pues de respeto no a lo que opinan los ministros de otro poder yo pienso que eh el mejor m\u00e9todo para resolver problemas es el m\u00e9todo democr\u00e1tico para no equivocarnos lo mejor es preguntar y si se eh aprueba una reforma para renovar el poder judicial de manera ordenada sin excluir a nadie pero que sea el ciudadano que sea el pueblo El que elija a los jueces a los magistrados a los ministros vamos a avanzar mucho much\u00edsimo porque independientemente de cualquier cosa el juez el magistrado el ministro se van a sentir libres no le van a deber el favor a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado a ning\u00fan pol\u00edtico a ning\u00fan potentado los va a elegir el pueblo y Hay que tenerle confianza al pueblo el pueblo tiene un instinto certero Y si van a participar los jueces que est\u00e1n actualmente y han hecho una pues no tienen nada que temer al contrario van a ser buenos candidatos y lo mismo los magistrados y lo mismo los ministros tambi\u00e9n Ojal\u00e1 y se comprenda de que los que no han actuado con rectitud y que han dejado dominar por la ambici\u00f3n al dinero que han actuado eh a favor de los grupos de intereses creados de la delincuencia organizada de la delincuencia de cuello blanco pues que no se sientan ofendidos Si no los eligen porque el pueblo no es masoquista el pueblo quiere que se siga limpiando la vida p\u00fablica que se siga purificando la vida p\u00fablica que logremos vivir en una sociedad mejor desterrar ese es la palabra desterrar la corrupci\u00f3n que el que quiera este hacer dinero que no est\u00e9 en el servicio p\u00fablico tiene todo el derecho de hacer negocios l\u00edcitos en el sector privado pero el sector p\u00fablico es para servir los \u00fanicos negocios que deben interesar a los funcionarios p\u00fablicos son los negocios p\u00fablicos y es muy honroso es lo m\u00e1s humano que puede haber ayudar al pr\u00f3jimo servir a los dem\u00e1s y por hacer esa labor esa misi\u00f3n nos pagan todav\u00eda pagan pues debemos de estar satisfechos y hacer con alegr\u00eda nuestro trabajo y ser responsables y cada vez mejores y nunca olvidar Qui\u00e9n es el que nos manda a qui\u00e9n le debemos nuestra cargo nuestro encargo Qui\u00e9n es el soberano no es el rey el soberano es el pueblo en una Rep\u00fablica democr\u00e1tica entonces Ojal\u00e1 y se resuelva muy bien Yo he estado viendo como est\u00e1n reaccionando los integrantes del poder judicial y los felicito porque est\u00e1n entendiendo primero que hace falta la reforma ellos lo saben ellos saben perfectamente que hace falta una reforma lo otro pues que la gente que el pueblo la mayor\u00eda est\u00e1 a favor de esa reforma C\u00f3mo ir en contra de la voluntad de millones de mexicanos renuncia la presidencia de es que no hace falta que renuncie nadie es nada m\u00e1s que contin\u00fae el debate s\u00ed sobre este la necesidad de la Reforma hacer un buen an\u00e1lisis un buen diagn\u00f3stico eh Ya nosotros presentamos una iniciativa de ley que se revise que se vean los los tiempos los procedimientos que se deben de eh aplicar que se fijen los tiempos para la elecci\u00f3n y que se inicie el proceso con una convocatoria en donde puedan ya los aspirantes de acuerdo a los requisitos no no no no no pero no eso es el tiempo de la corrupci\u00f3n y del autoritarismo no deben haber ese tipo de negociaciones mande vaya va la reforma Aunque renuncie ella va no No no es que no es una concert cesi\u00f3n como era la costumbre en la \u00e9poca de c\u00f3mo se llama Salinas no no [M\u00fasica] no que sea de conformidad con la Constituci\u00f3n y de conformidad con la ley el procedimiento est\u00e1 muy claro el presidente titular del ejecutivo tiene facultad para enviar al congreso una reforma a la Constituci\u00f3n Ese es el procedimiento ya la enviamos Entonces el congreso revisa discute analiza y aprueba en su caso la reforma incluso modifica t\u00e9rminos pasa comisiones a las que correspondan primero en una c\u00e1mara luego va al pleno se vota como se trata de reforma constitucional se requieren se requiere mayor\u00eda calificada despu\u00e9s pasa a la c\u00e1mara de si es que se inicia en la c\u00e1mara de diputados y es el mismo procedimiento va tambi\u00e9n a comisiones y luego va al pleno y ya luego este se vota o se rechaza es el poder legislativo y una vez que est\u00e1 aprobada en su caso pues ya se aplica puede ser que se requiera una ley secundaria eh Y eh al aprobarse la ley secundaria ya vendr\u00edan ah\u00ed los requisitos los m\u00e1s espec\u00edfico o tambi\u00e9n en la misma reforma constitucional se establecen los procedimientos y eh Ya se pone en pr\u00e1ctica Pero para qu\u00e9 negociar O sea a ver este qu\u00e9 pasa [M\u00fasica] este renuncio este podr\u00edan ustedes este aceptar Si yo renuncio si dijera un ministro una ministra podr\u00edan ustedes aceptar que nada m\u00e1s se eligieran a los ministros y no a los magistrados y a los jueces no no o s\u00ed este eh aceptamos renunciamos o vamos a aprobar la reforma pero que no este dejemos nuestros cargos hasta dentro de 3 a\u00f1os no que lo decida la legislatura y luego que lo decida el pueblo pero la verdad este van bien en el poder legislativo y no es una cosa en contra de la se\u00f1ora este pi\u00f1a O sea ella llega ah\u00ed desde luego tiene procedimientos que uno no puede aceptar o compartir pero no solo es ella es una crisis del poder judicial y c\u00f3mo se enfrenta una crisis C\u00f3mo se enfrenta una decadencia Pues con una reforma con una transformaci\u00f3n no parchando Qu\u00e9 hizo este el presidente sedo quit\u00f3 a los ministros claro negociado eso se podr\u00eda m\u00e1s que no debe seguirse con esas pr\u00e1cticas eso no ayuda negociado porque a todos les dio su pensi\u00f3n vitalicia Bono y todo bien [M\u00fasica] atendidos y \u00e9l puso a los nuevos y Qu\u00e9 se resolvi\u00f3 nada no no no y no creo que sea eso pues de negoci\u00f3n para descafeinar no no no eso de descafeinado S\u00ed s\u00ed eso lo inventaron los este centristas o de llamada izquierda moderna de Europa es el socialismo descafeinado o pol\u00edticas descafeinadas no no no no qu descafeinado ni que nada Como qui\u00e9n toma caf\u00e9 descafeinado Ah Pluma Hidalgo el mejor caf\u00e9 no este yal\u00f3n y chil\u00f3n S\u00ed y Cuatepec eh Eh s\u00ed Y este a toyac y no me voy a meter en eso porque eso s\u00ed genera celos y sentimientos y y eres susceptibilidades pero el caf\u00e9 caf\u00e9 mexicano es buen\u00edsimo este tiene que ser de altura no tan alto 100 Met a nivel del mar para que tenga este sabor fortaleza y aroma Qu\u00e9 es eso de descafeinado no no no no no no no no Claudia este Claudia es una extraordinaria periodista del reforma lo mejor de lo mejor este lo que habl\u00e1bamos de Carmen Jaimes de Televisa Carmen muy buena periodista muy buena extraordinaria de Televisa y as\u00ed de todos los medios Sara f\u00edjese la pobre Sara ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula y es este objetiva es profesional sin embargo me encuentro no a algunos del reforma al fin de semana El fin de semana este estamos en con la presidenta acababa de sacar este peri\u00f3dico famoso pero muy calumniador y mentiroso el Wall Street journal no de que yo iba a hacer el poder detr\u00e1s del Trono no este ofendiendo a Claudia no ofendiendo a las mujeres es un reportaje chafa de de de pasqu\u00edn de pasqu\u00edn un bodrio y que bueno yo voy a estar en Palenque pero desde all\u00e1 no voy a estar este manejando todo sin conocer que uno tiene principios tiene ideales y lo m\u00e1s importante tiene que ser la honestidad ser consecuente pues ah\u00ed va el periodista del reforma a preguntarme eso digo no te voy a contestar no te voy a contestar porque no nos quiere no nos quieren los camaradas de Junco y el camarada samarripa este y le dije a \u00e9l y no es contigo son los de arriba ayer yo ni lo vi pero escuch\u00e9 que Claudia la presidenta este si y contest\u00f3 al reforma no porque ponen de que los expertos eso es mucho del periodismo de derecha conservador y del reforma seg\u00fan los expertos Qui\u00e9nes son los expertos del reforma eh Sarmiento este no no escribe \u00ed Aguilar este krause krause este hay una se\u00f1ora ahora piny piny c\u00f3mo se llama Carmen Aristegui lor de Mola no es no escribe ah\u00ed es son de los expertos del universal Jorge Ramos es s\u00ed Denis polit\u00f3loga polit\u00f3loga de de de No ese es universal es es de otro pero ya ya ya ya entonces este los expertos dicen que Claudia tiene que pintar su raya dicen los expertos no de este del presidente Andr\u00e9s Manuel o de L\u00f3pez Obrador o de ya saben qui\u00e9n Y por qu\u00e9 les preocupa tanto si este yo ya voy a jubilarme en menos de 3 meses o sea hasta period\u00edsticamente no no tiene sentido Pero es el coraje hacia lo que representamos el coraje conservador Pero bueno as\u00ed est\u00e1n las cosas sin embargo no todos no y y hasta los que no nos ven con buenos ojos merecen nuestro respeto no no se deben de enojar eh ma\u00f1ana va a venir Pablo G\u00f3mez y va a hablar de que no estamos investigando a nadie a nadie que Loret se vaya de vacaciones o sea que no se preocupe no este imag\u00ednense nosotros que fuimos espiados perseguidos que padecimos de guerras sucias vamos a hacer eso vamos a hacer lo mismo ser\u00ed amos unos incongruentes indignos estar\u00edamos traicion\u00e1ndome [M\u00fasica] no les fue [M\u00fasica] bien porque quien se entrega como hac\u00eda un cr\u00edtico literario quien se entrega por entero a la mentira pierde la imaginaci\u00f3n pierde el talento pierde todo entonces pensaron de que eh pod\u00edan seguir haciendo el periodismo de siempre f\u00edjense una cosa y no es chovinismo es nada m\u00e1s reafirmar lo que es M\u00e9xico que es nuestro pa\u00eds No no por este gobierno no por este momento sino lo que es M\u00e9xico por su fortaleza cultural de siglos y por su historia pol\u00edtica fecunda qu\u00e9 cosa se ha hecho en M\u00e9xico la actualidad es un ejemplo nuestro pa\u00eds a nivel mundial en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico en lo social en lo cultural un ejemplo mundial pero hay algo que se tiene que tomar en cuenta desde antes de gevels mucho antes ya aqu\u00ed en M\u00e9xico y en el mundo se hablaba de que el que controlaba los [M\u00fasica] medios e pod\u00eda manipular y llegar y mantenerse en el poder acu\u00e9rdense de la carta de Lucas alam\u00e1n a Santana 1853 con estaba Santana despu\u00e9s de que nos hab\u00edan arrebatado m\u00e1s de la mitad del territorio en Colombia y lo invitan a que regrese los conservadores a terminar de desgraciar al pa\u00eds y en la carta de invitaci\u00f3n alaman que era el asesor principal del conservadurismo en M\u00e9xico es el conservador m\u00e1s inteligente del siglo 19 le dice usted no se preocupe por nada eh le van a aplaudir cuando regrese a pesar de la tragedia que hab\u00eda significado el perder m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio y el argumento de alam\u00e1n es Entonces no se preocupe porque nosotros somos los due\u00f1os o tenemos el control de los principales peri\u00f3dicos de la capital y de los estados y en efecto llega santaana Por Veracruz y y en todo el camino lo aplauden y lo vitorean estamos hablando de 100 a\u00f1os casi 100 a\u00f1os antes de gels que dec\u00eda lo mismo es la carta hay otra carta que tambi\u00e9n le manda Miguel Lerdo de Tejada en donde le dice lo contrario le dice no venga porque ya la fuerza de la opini\u00f3n P\u00fablica en M\u00e9xico no va a permitir que siga el conservadorismo pero no le hace caso santaana y regresa Pero esto es casi 100 a\u00f1os antes de que el propagandista de Hitler gevels dice una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad s\u00ed Y es el eh art\u00edfice del manejo propagand\u00edstico durante el eh fascismo [M\u00fasica] eh qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora y en M\u00e9xico funcion\u00f3 eso ya no cuando menos ya no tuvo todo el efecto o la eficacia que ten\u00eda antes tod eso lo tenemos que celebrar porque ve\u00edamos los apagones es bot\u00f3n de muestra Pon lo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Jes\u00fas pero Eh as\u00ed como eso eh todo todas las campa\u00f1as lo que este enfrent\u00e9 yo o sigo enfrentando del narcopresidente o lo que este hac\u00eda El Universal y el reforma y Televisa contra Roc\u00edo nal en Veracruz pero esto son cosas que pasaron no como de noche como hubieron unos apagones en mayo antes de las elecciones afortunadamente se resolvi\u00f3 por los t\u00e9cnicos porque hemos invertido en infraestructura el\u00e9ctrica pero si no se hubiese resuelto imag\u00ednense apagones y apagones Y apagones si con tres apagones que no fueron nacionales Si fueron de tiempo limitado pas\u00f3 esto esto 4251 notas de peri\u00f3dicos me imagino que de radio tambi\u00e9n de todos los medios cero favorable o a alguien que haya dicho pues este no tard\u00f3 tanto el apag\u00f3n o fue por hab\u00eda mucho calor porque este fue inesperado subi\u00f3 mucho la temperatura no nada 1% neutral nada m\u00e1s inform\u00f3 pero en contra 99% Entonces c\u00f3mo a pesar de todo ese bombardeo de medios aqu\u00ed en la ciudad que es donde se concentran los llamados medios nacionales y que ahora ya ya descansamos pero terminaba uno Este bastante afectado despu\u00e9s de un d\u00eda escuchando la radio o viendo la televisi\u00f3n o leyendo los peri\u00f3dicos aqu\u00ed en la capital eh nos dejaban turuleto no este y resulta que con todo y eso la gente dijo vamos a seguir con la transformaci\u00f3n O sea que el llamado poder medi\u00e1tico hizo crisis no es para menospreciar eh ese poder por algo le llamaron cuarto poder por d\u00e9cadas el cuarto poder y lleg\u00f3 a ser Pues yo creo que si no el primero el segundo poder porque los medios llegaron a tener m\u00e1s fuerza que el poder legislativo y mucho m\u00e1s fuerza que el poder judicial y llegaron a tener casi la misma fuerza que el poder ejecutivo al grado de que en una campa\u00f1a ellos pod\u00edan decidir eran los grandes electores entonces es para celebrar estos cambios yo lo subrayo porque si no eh No nos damos por enterados yo creo que eh tiene m\u00e1s influencia ahora los medios en Estados Unidos que en M\u00e9xico me refiero a su influencia en la pol\u00edtica y desde luego tiene much\u00edsimo m\u00e1s influencia los medios en Argentina y en Chile que en nuestro pa\u00eds tienen much\u00edsimo m\u00e1s influencia los medios en Espa\u00f1a que M\u00e9xico y por qu\u00e9 a qu\u00e9 se debe que ya tenemos un pueblo m\u00e1s mucho m\u00e1s consciente es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo el pueblo de M\u00e9xico tiene m\u00e1s capacidad para leer el peri\u00f3dico para escuchar la radio para ver la televisi\u00f3n ya no es susceptible de manipulaci\u00f3n y tambi\u00e9n ha ayudado mucho lo de las redes lo del internet es que hay unos periodistas Un d\u00eda voy a hacer una lista mujer y hombres en las redes de lo mejor de lo mejor much\u00edsimo mejor que estos que famosos que ganan 4 5 millones de pesos mensuales pero an\u00e1lisis en las redes de primer orden y eso pues antes no hab\u00eda antes nada m\u00e1s era Televisa Azteca pues dos y en el periodismo la jornada El Universal e el reforma cuando surge en la \u00e9poca de Salinas cu\u00e1l otro as\u00ed Ah bueno tamb apareci\u00f3 El Financiero en la \u00e9poca del neoliberalismo y el otro el economista y de los anteriores pues se mantuvo el sol exel exel no pues s\u00ed eh su \u00e9poca buena no pero despu\u00e9s ya se ech\u00f3 a perder por completo eh pero las redes bueno era lo que hab\u00eda e yo recuerdo que de lo mejor de la radio era el programa de Guti\u00e9rrez vi\u00f3 monitor y lo acabaron lo acabaron a Don Pepe que le dec\u00edamos que est yendo bien ya est\u00e1 grande estaba enfermo pero \u00e9l se tuvo que ir al asilo y al exilio al exilio y al asilo Este pero un AB abrazo cari\u00f1os simo para ese gran periodista ese era el programa m\u00e1s escuchado en la ciudad a m\u00ed me toc\u00f3 todav\u00eda Cuando yo fui jefe de gobierno de lo mejor que hab\u00eda Pero bueno regresando este no echen en saco roto lo que les estoy planteando o sea S\u00ed fue muy interesante ya no O sea eh perdieron dinero porque muchos como siempre este le entregaron dinero a los a los medios para guerra sucia yo no creo que esa guerra sucia contra Roc\u00edo nale la hayan hecho de de gratis no muchos billos ah\u00ed muchos billos y luego tambi\u00e9n todo el dinero que recogi\u00f3 Claudio que no ha informado porque aqu\u00ed vienen a informarnos de todo ya les dije que no hace falta el espionaje eso no sirve de nada y adem\u00e1s es inmoral ilegal el espionaje pero si hay inteligencia porque la gente viene informa entonces aqu\u00ed se sabe de todo y se sabe de cu\u00e1nto este aportaron para eh Apoyar el movimiento conservador bastante no tanto como antes eh Como cuando estaban contra nosotros ah\u00ed s\u00ed se se este se rayaron no porque recogieron much\u00edsimo pero ahora tambi\u00e9n S\u00ed recogieron s\u00ed recogieron este porque los enga\u00f1aron una vez fui una comida y lo saben los que estuvieron en la comida no voy a decir los nombres y les dije no vayan a cometer el error de que piensen de que van a regresar los fueros que va a regresar la corrupci\u00f3n eso ya no lo va a permitir el pueblo que no les vayan a enga\u00f1ar que no les vayan atimar o no me creen dec No no s\u00ed s\u00ed s\u00ed no les vayan a robar pero algunos son muy cerrados y adem\u00e1s como son muy conservadores Estoy seguro que cuando pasaron la charola aportar por eso Claudio tiene que informar cu\u00e1nto qui\u00e9n pomp\u00f3 ca\u00f1ita qui\u00e9n pomp\u00f3 v\u00e1monos ya a desayunar quedas t\u00fa t\u00fa eres pues este fue un enfrentamiento lamentable este en el estado de Chiapas en la zona fronteriza con Guatemala hay dos grupos que est\u00e1n enfrentados ya lleva tiempo esto Y ayer se inform\u00f3 y se va a seguir dando entregando informaci\u00f3n y se est\u00e1 protegiendo a la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n son dos grupos que que este qu\u00e9 motiva esto Pues el tr\u00e1fico de la droga y tambi\u00e9n eh el tr\u00e1fico de de migrantes o sea el tr\u00e1fico de personas son es una es una ruta eh Lamentablemente en estos eh asesinatos Hay personas de Guatemala o sea son mexicanos y guatemaltecos hermanos guatemaltecos ya estamos viendo se est\u00e1 este d\u00e1ndole seguimiento al hurac\u00e1n eh hoy Habl\u00e9 con la directora de Protecci\u00f3n Civil ya est\u00e1 el ej\u00e9rcito en Quintana ro desde luego Marina eh est\u00e1n trabajando con la gobernadora se les est\u00e1 haciendo la recomendaci\u00f3n eh de que est\u00e9n pendientes sobre la direcci\u00f3n del el hurac\u00e1n que ya aument\u00f3 a categor\u00eda 5 est\u00e1 todav\u00eda lejos de las costas de M\u00e9xico del Caribe de quintan Ro al principio se pensaba que pod\u00eda entrar a tierra por Canc\u00fan ahora se est\u00e1 este valorando que de entrar eh podr\u00eda ser en el sur de Quintana ro Chetumal Y tenemos que cuidar Chetumal que es fr\u00e1gil ante este tipo de fen\u00f3menos toda esa zona que es baja y ah\u00ed est\u00e1 ya concentr\u00e1ndose el equipo completo decirle a la gente que estamos pendientes que ahora no hay este ninguna e certeza de que va a llegar con fuerza y que va este a entrar por Chetumal o por ning\u00fan pueblo todav\u00eda no hay eso y se espera que sea Hasta pasado ma\u00f1ana por la noche eh jueves por la noche viernes en la madrugada Ese es el estimado y que ya estamos Este trabajando en todo lo preventivo que cuando se eh requiera cuando sea necesario vamos a avisar este para la protecci\u00f3n que desde ahora se piense que lo material siempre se recupera siempre se recupera lo m\u00e1s importante son las vidas entonces que si da el aviso de evacuar que va a ser ordenado que vamos a tener camiones que vamos a tener todo lo que se requiere y vamos a buscar las partes altas y tambi\u00e9n por decisi\u00f3n propia si se tiene familiares en partes altas que vivan en las partes altas ah\u00ed no es lo mejor Chetumal ni bacalar toda esa zona baja pero si hay partes altas no es lo mismo Chetumal que espil por ejemplo y hay partes altas hacia en medio de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y salvar eh vidas Eso es lo m\u00e1s importante Ya lo otro eh se resuelve no van a quedar desamparados Nunca van a quedar desamparados Este pero que tambi\u00e9n que no no se este eh altere porque va a haber tambi\u00e9n mucho sensacionalismo no eh Demasiada informaci\u00f3n este sobre el hurac\u00e1n [M\u00fasica] exagerada vamos a procurar que ma\u00f1ana voy a volver a informar en la ma\u00f1ana S\u00ed y Aqu\u00ed vamos a estar informando para que tambi\u00e9n la gente est\u00e9 tranquila este no sabemos si va a mantener esa intensidad esa direcci\u00f3n cu\u00e1ndo exactamente va a entrar tenemos que estar este cuidando monitoreando este todo lo relacionado afortunadamente tienen Eh pues radares sat\u00e9lites para tener precisi\u00f3n sobre lo del hurac\u00e1n eso nada m\u00e1s porque empez\u00f3 hablarse del hurac\u00e1n desde hace desde el fin de semana que estaba yo all\u00e1 en en quintanar entonces Todav\u00eda falta s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed queso m\u00e1s tranquilidad todo eso que nosotros les vamos a avisar pero que hasta ahora no hay nada Est\u00e1 muy distante de las cosas muy distantes y si se est\u00e1 desplazando este con fuerza pero todav\u00eda vamos a estar este fin de semana en Baja California y en Sonora vamos con la presidenta que realmente me siento muy orgulloso de este hacer esta gira con la presidenta este [M\u00fasica] es muy inteligente mucho mucho Ah el del reforma sabes Claudia qu\u00e9 me pregunt\u00f3 tu compa\u00f1ero le anda dando consejos se le anda dando con ven\u00edamos los dos la cameta Claudia y yo es se para me pone el micr\u00f3fono le anda dando consejos a la doctora shen y le contest\u00e9 no s\u00e9 si lo haya sacado le digo no si la que me da consejos a m\u00ed es ella as\u00ed lo sacaron porque s\u00ed es una mujer muy inteligente y con mucha experiencia y muy sensible y va a ser una transici\u00f3n tersa ordenada fraterna in\u00e9dita yo recuerdo cuando bueno han habido peores Pero recuerdo cuando este sali\u00f3 el presidente L\u00f3pez Portillo y entr\u00f3 de la Madrid y a lo mejor algunos mayores se acuerdan de la escena estaba la la banda la entrega de la banda y estaba el presidente L\u00f3pez Portillo con su ayudante detr\u00e1s del Estado Mayor y ya en eso se le pone la banda a Miguel de la Madrid y el que iba a ser jefe del Estado Mayor de Miguel de la Madrid y sus ayudantes empujan empujaron as\u00ed al jefe del Estado Mayor de L\u00f3pez Portillo y ya a partir de ah\u00ed ya entonces yo no quiero que me O sea no no no y adem\u00e1s esto es fraterno Pero as\u00ed como se lo estoy este platicando debe estar en la televisi\u00f3n en pero clar\u00edsimo al jefe del Estado Mayor de L\u00f3pez Portillo le hicieron as\u00ed ya se pone tr\u00e1 el de Miguel de la Madrid y qui\u00e9n sabe d\u00f3nde termin\u00f3 el pobre se\u00f1or no este esto es distinto S\u00ed si hubiese sido eh otra la [M\u00fasica] situaci\u00f3n qui\u00e9n sabe decir a lo mejor mandaba yo a la banda no este como un propio pero no esto es entre compa\u00f1eros amigos y este pues conociendo lo que es la pol\u00edtica no Don Daniel CR Villegas dec\u00eda que este M\u00e9xico se hab\u00eda resuelto bien lo de la no reelecci\u00f3n que era acertada y que hab\u00eda ayudado la ampliaci\u00f3n del periodo de se porque hay pa\u00edses en donde son 4 a\u00f1os sin reelecci\u00f3n pienso nada m\u00e1s en mi compa\u00f1ero amigo gran presidente Gustavo Petro que son 4 a\u00f1os ya lleva creo que va para dos este y no hay reelecci\u00f3n y es la primera vez en la historia de Colombia que tienen un presidente progresista siempre presidentes conservadores y nunca un presidente nunca tuvieron un presidente ni como Ju\u00e1rez ni como L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ni como Madero entonces Qu\u00e9 dif\u00edcil no la situaci\u00f3n all\u00e1 entonces Don Daniel destacaba eso son 6 a\u00f1os y [M\u00fasica] ya Y nada [M\u00fasica] de El maximato nada de eso 6 a\u00f1os que como lo establece la Constituci\u00f3n la titular del ejecutivo la doctora Claudia sh la presidenta ya m\u00e1s es hist\u00f3rico hist\u00f3rico que es eso otra cosa habl\u00e1bamos de como por primera vez en siglos se la regla se rompe la regla del poder medi\u00e1tico En nuestro tiempo y c\u00f3mo estamos ahora viviendo estos momentos Estelares en que una mujer va a ser la presidenta de M\u00e9xico qu\u00e9 m\u00e1s queremos ya qu\u00e9 m\u00e1s pedimos o todav\u00eda no estamos conforme estamos enojados qui\u00e9n se enoja con esto d\u00f3nde lo vamos a agarrar estamos viviendo un tiempo interesante nos vemos ma\u00f1ana t\u00fa quedas pendiente ya Dios V haar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-07 19:23:24.208960"
}