{
    "video_id": "iUHAcaibdsU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iUHAcaibdsU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIGEoSTAP&rs=AOn4CLDs8lkrKDbyB5OLr1LWmgwGH7IHTw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iUHAcaibdsU",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 27 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3879,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 253.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 255.51,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "muy bien mucho gusto verles aqu\u00ed a todos",
            "start": 258.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ustedes muy muy buenas tardes hoy es",
            "start": 263.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "martes 27 de abril son las 19 horas con",
            "start": 266.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "un minuto yo soy ricardo cortez alcal\u00e1",
            "start": 269.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actualmente me desempe\u00f1o como titular de",
            "start": 274.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n de la",
            "start": 275.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salud y es un gusto estar de nuevo aqu\u00ed",
            "start": 277.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para poder presentar \u00e9l",
            "start": 280.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "panorama epidemiol\u00f3gico sobre la",
            "start": 284.11,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 esta enfermedad",
            "start": 287.58,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "causada por el virus sars cop 2 que ha",
            "start": 292.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "azotado a todo el planeta a todo el",
            "start": 295.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "mundo y que por lo tanto es una pandemia",
            "start": 300.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presentar\u00e9 el avance sobre la",
            "start": 304.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 307.51,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "posteriormente hoy vamos a ver algunos",
            "start": 311.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos y escuchar unos audios de",
            "start": 315.81,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "personas de personas que han enviado a",
            "start": 319.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "buz\u00f3n punto comida roba salud punto",
            "start": 322.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "punto mx sus dudas algunas de sus dudas",
            "start": 325.06,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para poder dar alguna respuesta a estas",
            "start": 328.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dudas que tienen las personas y que se",
            "start": 332.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "han manifestado a trav\u00e9s de este correo",
            "start": 335.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y cerraremos como siempre",
            "start": 338.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con las preguntas que tenga aqu\u00ed",
            "start": 340.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestras queridas compa\u00f1eras y",
            "start": 343.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 345.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que a su vez son bosc",
            "start": 347.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de usted que est\u00e1 en casa",
            "start": 349.51,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de sus medios de",
            "start": 353.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se comunican valga la",
            "start": 356.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "redundancia con nosotros estas dudas que",
            "start": 359.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pudiera tener usted desde casa",
            "start": 362.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero le invito a enviar sus preguntas",
            "start": 365.33,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos audios a buz\u00f3n puntocom",
            "start": 369.5,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "salud punto gob.mx vamos a dar inicio",
            "start": 374.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 380.03,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con el reporte del d\u00eda de hoy",
            "start": 382.66,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "como todos los d\u00edas empezamos con lo que",
            "start": 385.729,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es la curva epid\u00e9mica observando como",
            "start": 390.05,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este ligero incremento de la",
            "start": 393.55,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "semana 13 a la 14 hubo una serie de",
            "start": 399.46,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "reuniones de trabajo con diferentes",
            "start": 404.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "entidades federativas que estaban",
            "start": 407.689,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mostrando un incremento en la actividad",
            "start": 409.249,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "viral y se trabaj\u00f3 con todos estos",
            "start": 411.259,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "equipos para decirles lo que se estaba",
            "start": 415.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser observando a nivel nacional y al",
            "start": 418.729,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nivel local para poder tomar una",
            "start": 420.919,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna y temprana esto a lo",
            "start": 424.389,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos esperando sobre el",
            "start": 428.779,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "resultado que pudiera haber de una",
            "start": 431.87,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "famosa tercerola o una meseta que nos",
            "start": 434.87,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pudiera llevar a que esto haya sido",
            "start": 437.539,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "secundario",
            "start": 439.669,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "las vacaciones del periodo vacacional de",
            "start": 441.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "primavera lo que es semana santa y",
            "start": 444.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semana de pascua sin embargo despu\u00e9s de",
            "start": 447.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esto volvemos a observar un descenso del",
            "start": 450.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "21 por ciento menos de la semana que 15",
            "start": 453.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con respecto a la 14 y esto es",
            "start": 457.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante es importante seguir",
            "start": 461.11,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "disminuyendo estamos en cifras base de",
            "start": 463.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuando empezaba b\u00e1sicamente la epidemia",
            "start": 467.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds actualmente tenemos un",
            "start": 470.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estimado de casos de 2 millones 520 mil",
            "start": 473.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "820 de los cuales alrededor del 1 por",
            "start": 476.86,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ciento poco menos del 1 por ciento que",
            "start": 480.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son 23 mil 462 son las personas que",
            "start": 482.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tienen un",
            "start": 486.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "digamos una infecci\u00f3n activa es la",
            "start": 488.36,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "epidemia activa 23 mil 462 personas que",
            "start": 490.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos registrados como casos estimados",
            "start": 494.629,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "activos 6 millones 96 mil 954 personas",
            "start": 497.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "han recibido en nuestro pa\u00eds un esquema",
            "start": 502.49,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "completo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 504.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "recuerden que m\u00e9xico tiene cinco",
            "start": 506.569,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "diferentes vacunas disponibles",
            "start": 510.139,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disponibles en su estrategia nacional de",
            "start": 512.979,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y una de ellas consta de una",
            "start": 515.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sola dosis por eso es muy importante",
            "start": 519.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablar de esquemas completos y medios",
            "start": 521.839,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "esquemas porque de esta vacuna de la que",
            "start": 525.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es de una sola dosis a la 2a al momento",
            "start": 527.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en que se le aplica esta vacuna esa",
            "start": 530.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "persona con una sola dosis ya tuvo un",
            "start": 533.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 536.72,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "215 mil 547 personas se tiene",
            "start": 540.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "documentado que han fallecido y que",
            "start": 543.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen un resultado positivo al virus",
            "start": 546.1,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "sars co2",
            "start": 548.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "o que fueron dictaminadas como positivas",
            "start": 550.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a kobe 19 de acuerdo a los datos",
            "start": 552.79,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos y epidemiol\u00f3gicos de estas 215",
            "start": 556.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mil 547 lamentables defunciones que han",
            "start": 560.529,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "cimbrado miles y miles de hogares en",
            "start": 565.56,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y que tambi\u00e9n alrededor del",
            "start": 570.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mundo muchas personas desafortunadamente",
            "start": 574.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "han perdido la vida despu\u00e9s de la",
            "start": 576.58,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de este virus a nuestro",
            "start": 578.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ecosistema",
            "start": 581.649,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n diaria de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 586.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional esta curva epid\u00e9mica de",
            "start": 588.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas que han requerido de una",
            "start": 591.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n es decir que tienen un",
            "start": 593.35,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cuadro grave de kobe 19 en total la la",
            "start": 595.18,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "curva dorada que llega a su punto m\u00e1ximo",
            "start": 601.18,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en estas semanas y que actualmente",
            "start": 605.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estamos en cifras inclusive por debajo",
            "start": 607.86,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de cuando se empez\u00f3 a registrar de",
            "start": 612.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando se empez\u00f3 a registrar en la red",
            "start": 614.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "irak y con un descenso esto es lo que",
            "start": 616.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "representa es un descenso del 79 por",
            "start": 618.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ciento de la ocupaci\u00f3n nacional del",
            "start": 622.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo pico de la segunda ola de nuestra",
            "start": 626.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "epidemia al estado actual que tenemos la",
            "start": 630.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "l\u00ednea roja es de personas hospitalizadas",
            "start": 633.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y tienen un cuadro grave de kobe pero",
            "start": 637.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que no han requerido de ventilaci\u00f3n de",
            "start": 639.83,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respiraci\u00f3n mec\u00e1nica de un respirador",
            "start": 641.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica y la l\u00ednea verde son las",
            "start": 643.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas que s\u00ed han requerido de un",
            "start": 646.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico",
            "start": 649.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan ninguno de nuestros",
            "start": 653.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estados en m\u00e1s del 30 por ciento de",
            "start": 656.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas de",
            "start": 658.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general reitero",
            "start": 660.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general a aquellas",
            "start": 663.53,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "personas que tienen un cuadro grave de",
            "start": 665.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "kobe pero que no requieren de cuidados",
            "start": 667.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos 13 por ciento es la ocupaci\u00f3n",
            "start": 669.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nacional es c\u00f3mo se distribuye en todo",
            "start": 672.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional lo que",
            "start": 676.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "significa que tenemos 27 mil 221 camas",
            "start": 678.06,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "disponibles de las 31 mil 178 camas que",
            "start": 682.35,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se tienen registrados en la red",
            "start": 688.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "irak para la atenci\u00f3n de personas con",
            "start": 690.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuadros graves de kobe 19 que no",
            "start": 693.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "requieren de cuidados cr\u00edticos",
            "start": 696.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sobre las personas que s\u00ed requieren de",
            "start": 700.889,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuidados cr\u00edticos que tienen una cama",
            "start": 702.899,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con un respirador mec\u00e1nico hay un",
            "start": 704.73,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "incremento de dos puntos porcentuales",
            "start": 707.249,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actualmente el 19 por ciento de las",
            "start": 708.949,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "camas registradas en todo el pa\u00eds est\u00e1n",
            "start": 711.509,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ocupadas representa una ocupaci\u00f3n de dos",
            "start": 714.54,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "mil sesenta y cuatro personas que est\u00e1n",
            "start": 718.379,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en este momento ocupando una cama con un",
            "start": 720.509,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico del total de 11 mil",
            "start": 723.179,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "29 camas disponibles que tenemos",
            "start": 726.059,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "registrados tenemos 3 entidades",
            "start": 728.329,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "federativas que son chihuahua la ciudad",
            "start": 730.499,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de mexico y tabasco entre el 30 y el 49",
            "start": 733.259,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por ciento y el resto de las entidades",
            "start": 736.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "federativas est\u00e1n por debajo por debajo",
            "start": 738.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 741.449,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "hospitalaria de camas con un respirador",
            "start": 744.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico sobre la estrategia nacional de",
            "start": 747.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se tiene un reporte de 161",
            "start": 749.91,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "mil 700 11 dosis aplicadas el 26 de",
            "start": 753.179,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "abril con el corte de las 21 horas",
            "start": 758.009,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se ve como la velocidad a incremento se",
            "start": 762.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en las \u00faltimas semanas",
            "start": 765.63,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "llegando inclusive a d\u00edas en donde se",
            "start": 767.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aplicaban m\u00e1s de 550 mil dosis en una",
            "start": 770.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sola jornada de vacunaci\u00f3n actualmente",
            "start": 774.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en un momento en el que ya estamos",
            "start": 777.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llegando a todas las personas adultas",
            "start": 778.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mayores que se han acercado y que desean",
            "start": 782.94,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna se disminuye la la",
            "start": 785.279,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "velocidad de la vacunaci\u00f3n y esto",
            "start": 789.209,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 a incrementarse una vez que se",
            "start": 792.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "abra la vacunaci\u00f3n al siguiente grupo de",
            "start": 795.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "edad que tenemos listo para registrar",
            "start": 799.83,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "que son de la d\u00e9cada de 50 a 59 a\u00f1os",
            "start": 803.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hemos aplicado un total de 16 millones",
            "start": 810.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "687 mil 189 dosis estas no son personas",
            "start": 812.81,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "estas son dosis aplicadas 16.7 millones",
            "start": 817.41,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de dosis aplicadas perdidas 20 mil 386",
            "start": 821.19,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "el 0.1 por ciento del total de dosis que",
            "start": 826.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se aplican son dosis perdidas hay que",
            "start": 830.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recordar que se ha hecho un esfuerzo",
            "start": 833.31,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "may\u00fasculo para evitar perder dosis estas",
            "start": 835.41,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "dosis perdidas en a\u00f1os anteriores y",
            "start": 840.709,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "regularmente en un programa de",
            "start": 844.32,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal se contempla entre",
            "start": 846.06,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el 15 y el 20 por ciento de p\u00e9rdidas de",
            "start": 848.339,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "vacuna estamos buscando tener m\u00ednimas",
            "start": 850.529,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas y lo estamos logrando punto 1",
            "start": 854.07,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "por ciento de dosis perdidas",
            "start": 856.529,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "12 millones 96 mil 308 personas estas",
            "start": 859.939,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "son personas han recibido al menos una",
            "start": 865.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna o sea han recibido medio",
            "start": 867.939,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "esquema",
            "start": 872.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "personal de salud 973 1955 personas que",
            "start": 874.32,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "trabajan en el sistema nacional de salud",
            "start": 880.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "han recibido una vacuna de estos 800",
            "start": 883.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "13.264 tienen ya su esquema completo y",
            "start": 887.3,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "160 mil 691 tienen su medio esquema",
            "start": 890.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en espera de recibir su segunda",
            "start": 894.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dosis para completar el esquema sobre",
            "start": 897.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personal educativo 481.000 284 personas",
            "start": 900.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de las cuales 480 mil 307 tienen su",
            "start": 904.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esquema completo y 977 est\u00e1 en espera de",
            "start": 908.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recibir su segunda dosis de vacuna para",
            "start": 911.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tener su esquema completo y este",
            "start": 914.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo tambi\u00e9n grupo de edad de",
            "start": 917.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores un total de 10",
            "start": 920.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "millones 641 mil 69 personas adultas",
            "start": 922.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mayores han recibido al menos una vacuna",
            "start": 926.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los cuales 4 millones 4.8 millones ya",
            "start": 930.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tienen su esquema completo y 5.8",
            "start": 934.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones est\u00e1n",
            "start": 937.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medio esquema en espera de que se cumpla",
            "start": 938.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este rango de aplicaci\u00f3n de su segunda",
            "start": 941.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dosis dependiendo de la vacuna que hayan",
            "start": 945.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recibido hay que recordar que",
            "start": 948.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fisher por ejemplo la vacuna de facer",
            "start": 952.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiene un rango de entre 21 y 42 d\u00edas es",
            "start": 955.35,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el rango ideal para aplicar la segunda",
            "start": 959.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vacuna pero de la vacuna astraz\u00e9neca que",
            "start": 962.149,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "es entre 8 y hasta 12 semanas despu\u00e9s de",
            "start": 967.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la primera dosis que se puede aplicar la",
            "start": 971.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "segunda dosis sin ning\u00fan problema y por",
            "start": 972.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ejemplo para poner otro ejemplo las",
            "start": 975.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "public b tambi\u00e9n se ha ampliado hasta 90",
            "start": 977.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00edas hasta tres meses despu\u00e9s de la",
            "start": 981.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primera dosis aplicada que se pueda",
            "start": 983.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aplicar su segunda dosis para completar",
            "start": 986.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "su esquema",
            "start": 989.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sabes important\u00edsimo para todas las",
            "start": 993.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "personas que ahorita nos est\u00e1n viendo y",
            "start": 995.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escuchando y tambi\u00e9n para ustedes como",
            "start": 997.589,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que lo puedan",
            "start": 999.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicar esto es muy importante debemos",
            "start": 1001.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de mantener esta vigilancia esta",
            "start": 1004.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vigilancia de los efectos de los eventos",
            "start": 1006.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles a la",
            "start": 1009.37,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n eso es es xavi",
            "start": 1011.54,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que son los eventos adversos que se que",
            "start": 1014.24,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ocurren al aplicarse una una vacuna",
            "start": 1017.209,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "hay que tambi\u00e9n llamar la atenci\u00f3n de",
            "start": 1021.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las personas que han recibido una vacuna",
            "start": 1025.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "para que cuando manifiesten alguna",
            "start": 1027.4,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda despu\u00e9s de haber recibido",
            "start": 1030.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "su vacuna independientemente de que",
            "start": 1033.939,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "fuera primera o segunda dosis notifiquen",
            "start": 1036.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "notifiquen vayan visiten su centro de",
            "start": 1039.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "salud para decir me aplique una vacuna",
            "start": 1044.02,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "hace una semana o hace dos semanas o",
            "start": 1046.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inclusive hasta 30 d\u00edas hasta un mes",
            "start": 1050.049,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aplicarse una vacuna y",
            "start": 1053.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reporte los s\u00edntomas que tiene esto para",
            "start": 1055.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos ayuda para verificar que las",
            "start": 1058.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunas que aplicamos en m\u00e9xico y que",
            "start": 1061.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicamos en todo el mundo son vacunas",
            "start": 1062.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguras son vacunas que tienen un perfil",
            "start": 1065.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de seguridad adecuado y que el beneficio",
            "start": 1066.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es infinitamente infinitamente superior",
            "start": 1069.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "al riesgo que estamos corriendo al",
            "start": 1073.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aplicarnos una vacuna porque digo",
            "start": 1075.669,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infinitamente mayor porque ya vimos como",
            "start": 1078.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "12 millones de personas han recibido una",
            "start": 1080.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vacuna han recibido este beneficio y tan",
            "start": 1083.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solo \u00e9l",
            "start": 1086.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "1 por ciento de las dosis que se han",
            "start": 1087.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aplicado han tenido alg\u00fan evento",
            "start": 1089.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1091.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "e inmunizaci\u00f3n son 16 mil 561 casos de",
            "start": 1094.18,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "xavi notificados al d\u00eda distribuidos por",
            "start": 1098.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las diferentes vacunas que se que se",
            "start": 1103.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aplican en nuestro pa\u00eds e inclusive",
            "start": 1106.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fuera de nuestro pa\u00eds no con una",
            "start": 1108.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en todas las entidades",
            "start": 1112.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas pr\u00e1cticamente y de los",
            "start": 1114.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cuales a\u00fan est\u00e1n hospitalizadas de",
            "start": 1116.71,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "16.500",
            "start": 1119.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el 2 por ciento han sido casos graves de",
            "start": 1121.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los cuales 73 personas a\u00fan est\u00e1n en",
            "start": 1124.47,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n esto de lo que nos habla",
            "start": 1127.11,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "es de la seguridad de la seguridad de",
            "start": 1129.269,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "las vacunas y esto es muy muy importante",
            "start": 1132.299,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "22 millones 110 mil 885 son el total de",
            "start": 1139.07,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "dosis que se han recibido desde aquel",
            "start": 1144.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "primer embarque del 23 de diciembre del",
            "start": 1146.899,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1150.13,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "8.6 millones de facer 4.6 de astraz\u00e9neca",
            "start": 1151.759,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "5 millones de sinovac 1.1 millones de",
            "start": 1156.259,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sputnik b y 2.7 millones de la vacuna",
            "start": 1159.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cansina",
            "start": 1163.759,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "esto es el calendario de la semana de",
            "start": 1167.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las entregas que se estar\u00e1n realizando",
            "start": 1171.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "durante esta durante esta semana un",
            "start": 1173.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "total de 3.3 millones de dosis que se",
            "start": 1177.34,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n a partir de mi\u00e9rcoles jueves y",
            "start": 1181.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "viernes en nuestro pa\u00eds diferentes",
            "start": 1184.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vacunas se ir\u00e1n recibiendo a lo largo de",
            "start": 1188.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 1192.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "kubel activo en su plataforma de google",
            "start": 1197.68,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "maps con el apoyo de la informaci\u00f3n de",
            "start": 1202.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud federal y de las",
            "start": 1207.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud de los gobiernos",
            "start": 1210.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estatales en su plataforma de google",
            "start": 1211.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "maps una una b\u00fasqueda espec\u00edfica para",
            "start": 1214.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poder localizar el centro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1219.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 m\u00e1s cercano a nuestro lugar de",
            "start": 1221.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "residencia esto es muy importante porque",
            "start": 1225.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "son m\u00faltiples las herramientas que poco",
            "start": 1228.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a poco vamos teniendo de parte del",
            "start": 1232.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno federal de parte de los",
            "start": 1235.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales pero tambi\u00e9n de",
            "start": 1237.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "parte de las empresas que interesadas en",
            "start": 1239.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que las personas obtengan la mejor",
            "start": 1242.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n disponible hacen esto frases",
            "start": 1244.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "claves vacunaci\u00f3n comida en vamos a",
            "start": 1248.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo aleatorio que se me",
            "start": 1251.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "viene a la mente la hermosa ciudad de",
            "start": 1253.78,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "le\u00f3n guanajuato",
            "start": 1255.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de donde soy originario yo puedo poner",
            "start": 1256.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n com\u00ed 19 en le\u00f3n en le\u00f3n",
            "start": 1258.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guanajuato en silao guanajuato en",
            "start": 1261.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "irapuato",
            "start": 1263.68,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl",
            "start": 1265.5,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "tuxtla guti\u00e9rrez chiapas podemos ponerlo",
            "start": 1267.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y con otro tipo de vamos frases que se",
            "start": 1270.169,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pueden utilizar centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1275.059,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "kobe vacunas cobit cerca de tal",
            "start": 1276.5,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "municipio o cerca de m\u00ed y como nosotros",
            "start": 1279.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tenemos en nuestro dispositivo m\u00f3vil",
            "start": 1282.289,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "activada y activado el gps pues google",
            "start": 1285.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "maps nos va a ver en donde estamos y nos",
            "start": 1289.789,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "va a decir su centro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1293.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "alrededor de donde est\u00e1 usted es el m\u00e1s",
            "start": 1294.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cercano extra",
            "start": 1297.679,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed y este se puede dar clic para",
            "start": 1299.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "poder ver cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que",
            "start": 1304.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "saca por eso dije irapuato tambi\u00e9n el",
            "start": 1307.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejemplo que ponemos es de irapuato no en",
            "start": 1310.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde pone el centro de vacunaci\u00f3n en la",
            "start": 1312.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unidad deportiva no si est\u00e1 cerrado",
            "start": 1315.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando cuando ya que ahora abre toda",
            "start": 1318.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n que tenemos disponible",
            "start": 1322.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en diferentes plataformas de gobiernos",
            "start": 1325.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "locales por ejemplo la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1328.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tiene muchos mucha informaci\u00f3n de los",
            "start": 1331.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n que tiene",
            "start": 1335.55,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "activados los horarios los domicilios",
            "start": 1336.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y es a trav\u00e9s de eso se logra",
            "start": 1338.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de google maps ver la",
            "start": 1342.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n",
            "start": 1345.72,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "otros ejemplos no en la ciudad de mexico",
            "start": 1346.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de este dispositivo m\u00f3vil",
            "start": 1348.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta era la ubicaci\u00f3n y pues se pone",
            "start": 1350.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 alrededor y se puede",
            "start": 1353.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n m\u00e1s informaci\u00f3n de la",
            "start": 1355.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de los de los centros de",
            "start": 1358.22,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1361.89,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "finalmente para cerrarla la informaci\u00f3n",
            "start": 1363.149,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sobre la informaci\u00f3n en red es valga la",
            "start": 1365.929,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "redundancia queremos agradecer que",
            "start": 1370.259,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pongan en la b\u00fasqueda que den prioridad",
            "start": 1373.109,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a los resultados principales de lo que",
            "start": 1376.889,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son las los sitios oficiales de",
            "start": 1380.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en este caso coronavirus",
            "start": 1382.549,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "punto punto mx y vacunaci\u00f3n cobit s\u00ed y",
            "start": 1385.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como dan como alerta la",
            "start": 1388.229,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que dan autoridades locales",
            "start": 1390.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y sanitarias en diferentes plataformas",
            "start": 1393.149,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a fortuna esto es para combatir la info",
            "start": 1396.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "demia por eso este google y por ejemplo",
            "start": 1400.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "facebook tambi\u00e9n tiene un centro de",
            "start": 1404.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre coronavirus en donde",
            "start": 1408.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n fidedigna oficial y de",
            "start": 1410.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fuentes confiables como puede ser la",
            "start": 1413.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud unicef",
            "start": 1415.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico o unicef en espa\u00f1ol se tiene la",
            "start": 1417.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejor informaci\u00f3n disponible para que",
            "start": 1422.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted en casa desde su dispositivo m\u00f3vil",
            "start": 1423.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde su computadora pueda acceder a la",
            "start": 1426.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mejor informaci\u00f3n disponible en todo el",
            "start": 1429.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mundo ahora para cerrar lo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1433.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo que se present\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana lo",
            "start": 1436.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que el doctor ruiz lo p\u00e9rdida ahora",
            "start": 1438.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "present\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana se inicia en",
            "start": 1439.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la primera semana de mayo la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1442.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de las personas entre 50 y 59 a\u00f1os",
            "start": 1445.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esto significa que de 60 a 69 a 79 89 ya",
            "start": 1449.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no se van a vacunar no eso no significa",
            "start": 1453.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso las personas que hayan que no hayan",
            "start": 1456.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obtenido su segunda dosis por ejemplo o",
            "start": 1459.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan podido acudir a vacunarse",
            "start": 1462.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y que sean mayores de 60 a\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 1465.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n acudir pero lo que se abre es uno",
            "start": 1468.059,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "la posibilidad de registro s\u00ed y lo que",
            "start": 1471.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "significa esto que tenemos una cifra",
            "start": 1477.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estimada de 13 millones de personas",
            "start": 1479.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entre 50 y 59 a\u00f1os y la meta que nos",
            "start": 1482.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hemos planteado primariamente es de 9",
            "start": 1486.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "millones 128 mil 769 personas que",
            "start": 1489.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "representan el 70% de la poblaci\u00f3n total",
            "start": 1493.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estimada de este grupo de edad porque",
            "start": 1497.01,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos esta meta porque las diferentes",
            "start": 1500.7,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "encuestas tambi\u00e9n de",
            "start": 1504.35,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y aceptaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n hablan de",
            "start": 1507.779,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que entre el 65 y el 75 por ciento de",
            "start": 1510.899,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "las personas han mostrado su deseo de",
            "start": 1515.519,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna entonces la meta es el",
            "start": 1520.769,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "70 por ciento lo deseable es el 100 por",
            "start": 1523.649,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ciento 13 millones esta es la meta que",
            "start": 1527.519,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos disponible la distribuci\u00f3n",
            "start": 1530.309,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "evidentemente ser\u00e1 proporcional de",
            "start": 1532.789,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "acuerdo a la cantidad de personas de",
            "start": 1535.379,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este grupo de edad que vivan en cada uno",
            "start": 1537.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de los estados de la rep\u00fablica y vamos a",
            "start": 1540.029,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "priorizar los municipios de acuerdo a la",
            "start": 1543.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disponibilidad y proveedur\u00eda de las",
            "start": 1545.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vacunas a la mortalidad y al acceso a",
            "start": 1547.799,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "servicios de salud para tener un",
            "start": 1551.19,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "equilibrio importante entre lo rural y",
            "start": 1554.009,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lo urbano",
            "start": 1558.149,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo el anuncio que se dio",
            "start": 1561.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy en la ma\u00f1ana a partir de",
            "start": 1563.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles 28 de abril a trav\u00e9s",
            "start": 1565.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del sitio me vacuna punto salud punto",
            "start": 1569.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "com mx se podr\u00e1 registrar toda persona",
            "start": 1572.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ya tenga los 50 a\u00f1os cumplidos con",
            "start": 1575.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "su curp el estado municipio c\u00f3digo",
            "start": 1579.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "postal de su residencia",
            "start": 1583.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos de contacto a 10 d\u00edgitos como",
            "start": 1586.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se marca actualmente de acuerdo a",
            "start": 1589.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cofetel y correos electr\u00f3nicos de",
            "start": 1591.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contacto para tener la mayor cantidad de",
            "start": 1593.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de posibilidades de",
            "start": 1597.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poderle contactar a usted que est\u00e1 en",
            "start": 1600.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "casa que se est\u00e1 registrando para",
            "start": 1602.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poderle decir cuando inicia en el",
            "start": 1604.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipio en donde usted vive para",
            "start": 1607.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "poderse aplicar la vacuna",
            "start": 1610.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 28 de abril la plataforma me",
            "start": 1613.69,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "vacuna punto salud punto gob.mx",
            "start": 1617.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1627.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vamos a ver una serie de v\u00eddeos por",
            "start": 1629.69,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "favor si me pasa en el primer v\u00eddeo",
            "start": 1634.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nombres muy bien soy de villa de \u00e1lvarez",
            "start": 1639.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "colima y mi pregunta es ya se tiene",
            "start": 1641.609,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "descartada la tercera ola por 1.019 y",
            "start": 1645.089,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que espera respecto a futuras",
            "start": 1648.45,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "aglomeraciones que se dan por algunas",
            "start": 1650.039,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "celebraciones sociales como el d\u00eda de",
            "start": 1651.959,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las madres gracias muchas gracias a",
            "start": 1653.969,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuria desde el bello estado de colima",
            "start": 1657.479,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "esta pregunta",
            "start": 1660.089,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no no tenemos descartar una tercera ola",
            "start": 1661.94,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "siempre existe una posibilidad mientras",
            "start": 1665.099,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el virus exista mientras haya personas",
            "start": 1667.589,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "susceptibles a enfermar no se puede no",
            "start": 1669.799,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "se puede descartar lo comentamos dos",
            "start": 1674.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "semanas antes de la del periodo",
            "start": 1678.509,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacacional que ven\u00eda a este periodo",
            "start": 1682.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacacional y que esto representaba un",
            "start": 1684.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "riesgo para tener una tercera ola de",
            "start": 1686.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "contagios por eso las recomendaciones",
            "start": 1690.059,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y quedarse en casa en ese periodo",
            "start": 1694.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacacional",
            "start": 1697.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si ya se ten\u00edan planes de salir el",
            "start": 1700.32,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "dec\u00e1logo de las vacaciones con pandemia",
            "start": 1703.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "si en donde habr\u00eda que buscar lugares",
            "start": 1708.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poco concurridos utilizar el cubrebocas",
            "start": 1711.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "e continuar con la higiene de manos",
            "start": 1713.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 1717.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como son las las vacaciones un",
            "start": 1719.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "potencial riesgo de emergencia de una",
            "start": 1723.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tercera ola pues si tambi\u00e9n son as\u00ed como",
            "start": 1726.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se vio hace un a\u00f1o",
            "start": 1729.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los repuntes por festejos del d\u00eda del",
            "start": 1732.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o del d\u00eda de las madres etc\u00e9tera por",
            "start": 1735.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que no se descarta que esto tambi\u00e9n",
            "start": 1738.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueda tener una repercusi\u00f3n importante",
            "start": 1741.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en un incremento en el n\u00famero de casos",
            "start": 1744.8,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de kobe por lo que continuaremos con las",
            "start": 1747.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "recomendaciones siempre las",
            "start": 1754.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "recomendaciones b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n el",
            "start": 1756.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lavado frecuente de manos uso correcto",
            "start": 1759.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "correcto nariz y boca cubriendo nariz y",
            "start": 1761.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "boca del cubre boca",
            "start": 1764.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ventilar los espacios cerrados es muy",
            "start": 1767.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante mantener ventilado los",
            "start": 1770.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "espacios cerrados para que no se vicie",
            "start": 1772.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el aire que pudiera estar potencialmente",
            "start": 1774.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contaminado con aerosoles que pudieran",
            "start": 1777.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "contener al virus sales kof 2",
            "start": 1780.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cu\u00eddense y cuiden a los dem\u00e1s",
            "start": 1785.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "festejemos",
            "start": 1788.25,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo mas sensatamente posible a nuestras",
            "start": 1791.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os a nuestras mam\u00e1s el",
            "start": 1794.279,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "siguiente v\u00eddeo porfavor",
            "start": 1797.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hola mi nombre es wilson y tengo una",
            "start": 1801.549,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pregunta para usted cu\u00e1nto vacuno",
            "start": 1803.83,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "necesitamos para ser inmunes al quabit y",
            "start": 1805.869,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "poder salir de esta pandemia gracias",
            "start": 1808.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estimado wilson todos quisi\u00e9ramos ya",
            "start": 1810.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salir de esta pandemia regresar a",
            "start": 1813.419,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "aquella normalidad que tanto a\u00f1oramos",
            "start": 1816.39,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "y que muy particularmente a nuestro a",
            "start": 1821.36,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds le gusta el apapacho las",
            "start": 1825.049,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "fiestas convivio social cu\u00e1ntas vacunas",
            "start": 1829.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "necesitamos para ser inmunes al cob it's",
            "start": 1834.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno personalmente dependiendo de la",
            "start": 1837.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacuna que le corresponda de acuerdo al",
            "start": 1840.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "municipio en el que vive puede ser una",
            "start": 1842.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dosis o pueden ser dos dosis sin embargo",
            "start": 1844.49,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "me parece que tambi\u00e9n la la pregunta",
            "start": 1847.61,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "orientada a la famosa inmunidad de grupo",
            "start": 1849.799,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "esto de acuerdo a los a los datos que se",
            "start": 1853.419,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "tiene de acuerdo al al ere 0 a la famosa",
            "start": 1858.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero b\u00e1sico de reproducci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 1862.88,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "entre el 70 y 75 por ciento de toda la",
            "start": 1866.78,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que viva en cierto lugar para",
            "start": 1872.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "poder tener esta inmunidad colectiva",
            "start": 1876.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con la producci\u00f3n internacional de",
            "start": 1880.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunas que hay en este momento el 3 por",
            "start": 1883.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n mundial est\u00e1",
            "start": 1885.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cubierta para que todos salgamos de esto",
            "start": 1887.75,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "necesitamos que el 70 por ciento de la",
            "start": 1890.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mundial est\u00e9 cubierta eso se",
            "start": 1892.669,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 1895.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues muy dif\u00edcil de lograr a nivel",
            "start": 1897.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mundial y sin embargo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1899.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pensando en este 70 por ciento de",
            "start": 1903.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inmunidad de grupo y sabiendo que se",
            "start": 1906.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tienen contratadas",
            "start": 1910.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para todo el a\u00f1o 200 millones de dosis",
            "start": 1913.83,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "lo podremos lograr este mismo a\u00f1o si",
            "start": 1916.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todo sale como est\u00e1 contemplado y",
            "start": 1920.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "planeado y que todas las personas que",
            "start": 1923.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puedan recibir la vacuna la reciban y se",
            "start": 1926.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apliquen esta vacuna porque digo las que",
            "start": 1930.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "puedan porque hay que recordar que no se",
            "start": 1933.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "puede aplicar al menos hasta este",
            "start": 1936.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "momento en nuestro pa\u00eds ninguna vacuna a",
            "start": 1938.22,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "personas que sean de 15 a\u00f1os o menos de",
            "start": 1941.399,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 1946.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mi nombre es el enamoran lomellin y me",
            "start": 1951.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pregunta es es verdad que exponerse al",
            "start": 1954.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sol ayuda a prevenir la enfermedad el",
            "start": 1956.85,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "coronavirus",
            "start": 1958.98,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1959.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "elena esta pregunta corresponde siempre",
            "start": 1961.18,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "a estos famosos mitos y realidades' no",
            "start": 1966.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "exponerse al sol no ayuda a prevenir la",
            "start": 1970.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermedad del coronavirus sin embargo",
            "start": 1973.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si usted est\u00e1 expuesta al sol significa",
            "start": 1977.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 al aire libre probablemente y",
            "start": 1980.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por lo tanto tiene todas las",
            "start": 1983.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "posibilidades de poder mantener una sana",
            "start": 1984.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distancia y utilizando correctamente el",
            "start": 1987.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cubrebocas y lavando bien sus manos va",
            "start": 1990.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces a evitar exponerse al virus que",
            "start": 1992.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la mejor forma de evitar enfermarse",
            "start": 1996.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de este tipo de enfermedades",
            "start": 2000.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "respiratorias como el sars kof 2",
            "start": 2002.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hola mi nombre es juan ponce rodr\u00edguez",
            "start": 2008.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del estado de colima y mi pregunta es",
            "start": 2010.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con los ni\u00f1os que ya",
            "start": 2013.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de un a\u00f1o encerrados en sus",
            "start": 2015.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casas hay alg\u00fan programa que les ayude a",
            "start": 2017.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "volver m\u00e1s pronto a clases gracias",
            "start": 2020.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "unas preguntas interesantes ya lo hemos",
            "start": 2024.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tratado aqu\u00ed en otras ocasiones en las",
            "start": 2026.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 de educaci\u00f3n p\u00fablica y salud",
            "start": 2030.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de la mano para poder",
            "start": 2032.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "regresar lo m\u00e1s pronto posible a clases",
            "start": 2034.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el rezago educativo que ha dejado la",
            "start": 2037.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pandemia es importante y hay que tratar",
            "start": 2040.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de abatirlo lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 2042.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a personal docente protocolos",
            "start": 2044.07,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos en los planteles horarios",
            "start": 2048.81,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "escalonados en diferentes grupos para",
            "start": 2051.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para reducir los aforos en los salones y",
            "start": 2055.169,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "para que no haya muchas ni\u00f1as o ni\u00f1os",
            "start": 2059.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dentro del mismo sal\u00f3n de clases son las",
            "start": 2062.36,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estrategias que tenemos listas para",
            "start": 2065.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poder regresar a clases lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2066.99,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "posible y abatir este rezago educativo",
            "start": 2070.05,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 2074.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hardy mi nombre es alejandrina arias",
            "start": 2079.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vivo en el estado de colima mi pregunta",
            "start": 2082.129,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 pasa con las personas que no",
            "start": 2084.29,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "alcanzaban a recibir su segunda dosis",
            "start": 2086.69,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que reiniciar su esquema de",
            "start": 2088.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2091.069,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "alejandrina importante es interesante la",
            "start": 2093.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la pregunta afortunadamente los datos",
            "start": 2096.659,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "que se van recabando de diferentes",
            "start": 2100.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vacunas de diferentes sitios de",
            "start": 2104.57,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "diferentes lugares en donde los propios",
            "start": 2107.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "laboratorios productores est\u00e1n haciendo",
            "start": 2109.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n hacen ver que",
            "start": 2111.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la eficacia de una vacuna que requiere",
            "start": 2115.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de dos dosis y que se va ampliando por",
            "start": 2119.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "alguna necesidad la el tiempo en el que",
            "start": 2122.22,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "se ha aplicado una segunda dosis y van",
            "start": 2126.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "van van mejorando por ejemplo lo que",
            "start": 2131.369,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 sobre la vacuna sputnik ve que",
            "start": 2133.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se ha ampliado hasta 90 d\u00edas hasta 90",
            "start": 2136.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas ahora el el rango de d\u00edas en el que",
            "start": 2139.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se puede aplicar la segunda la segunda",
            "start": 2144.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dosis no tendr\u00edan que reiniciar su",
            "start": 2147.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2150.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda aplicar esa segunda dosis y",
            "start": 2153.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ahora que s\u00e9 que se inicia con el grupo",
            "start": 2157.35,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de edad de 50 a 59 podr\u00edan acudir estas",
            "start": 2161.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "personas de las que usted habla",
            "start": 2166.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alejandrina para cumple para",
            "start": 2169.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cumplimentar su esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2172.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la las preguntas",
            "start": 2176.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tenemos dos audios",
            "start": 2179.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2182.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor gabriel es un gusto",
            "start": 2185.999,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "saludarlo mi nombre es ana mar\u00eda garc\u00eda",
            "start": 2188.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y quisiera",
            "start": 2191.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pedirle si es tan amable de orientarnos",
            "start": 2193.559,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya que mi pap\u00e1 quien es un adulto mayor",
            "start": 2196.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 la vacuna contra el comic 19 de",
            "start": 2199.699,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca el 17 de febrero en el",
            "start": 2203.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 2206.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero el d\u00eda de hoy sufre una lesi\u00f3n en",
            "start": 2208.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "un dedo del pie por lo que ser\u00e1",
            "start": 2211.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesario aplicar la vacuna contra el",
            "start": 2214.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "t\u00e9tanos y algunos medicamentos no surge",
            "start": 2216.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la inquietud si esto puede afectar que",
            "start": 2219.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reciba la segunda dosis de la vacuna",
            "start": 2222.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra el comino",
            "start": 2224.49,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2225.96,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2226.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en un lapso tan corto le agradezco mucho",
            "start": 2228.17,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n",
            "start": 2231.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "muchas gracias anamar\u00eda creo que es muy",
            "start": 2233.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante dentro de las gu\u00edas t\u00e9cnicas",
            "start": 2235.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de las diferentes vacunas si hay una",
            "start": 2239.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de que si se haya aplicado",
            "start": 2242.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "alguna otra vacuna o alg\u00fan toxoide como",
            "start": 2246.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pudiera ser este que menciona en un",
            "start": 2250.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiempo determinado ser\u00e1 mejor esperar un",
            "start": 2254.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "poco para para recibir esta segunda",
            "start": 2257.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dosis particularmente hablando de su",
            "start": 2261.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "caso o si se trata de una primer dosis",
            "start": 2264.29,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esperar un poco a que pasen unos",
            "start": 2267.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "d\u00edas me parece que son 30 d\u00edas los que",
            "start": 2271.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que esperar para poder aplicar la",
            "start": 2274.43,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "segunda la segunda dosis en este caso",
            "start": 2278.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera dosis si fuera otro caso y poder",
            "start": 2280.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dar la vigilancia espec\u00edfica a la",
            "start": 2283.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esta vacuna que tiene una",
            "start": 2286.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencia y que",
            "start": 2290.21,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "debemos de tener much\u00edsimo cuidado",
            "start": 2291.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2293.589,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "a poder hacer esta vigilancia de los es",
            "start": 2295.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "avis y mantener el perfil de seguridad",
            "start": 2298.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de las diferentes vacunas bien",
            "start": 2300.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualizado much\u00edsimas gracias",
            "start": 2303.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "anamar\u00eda el \u00faltimo audio por favor",
            "start": 2305.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "soy mariana charata by infecci\u00f3n guagua",
            "start": 2313.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tengo una pregunta mi mam\u00e1 tiene 64 a\u00f1os",
            "start": 2315.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "su primera dosis de la vacuna",
            "start": 2318.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "13 beca",
            "start": 2320.71,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y la recibi\u00f3 a mediados de febrero este",
            "start": 2322.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se supone que en estos d\u00edas ya van a",
            "start": 2325.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aplicar la segunda dosis termino me ha",
            "start": 2327.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo todos los s\u00edntomas de cunit y nos",
            "start": 2329.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estaba realizar la prueba vital al",
            "start": 2333.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "momento no s\u00e9 si es positiva o negativa",
            "start": 2335.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero lo que me interesa saber es que si",
            "start": 2338.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya quieren c\u00f3mo se puede aplicar la",
            "start": 2341.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "segunda dosis",
            "start": 2342.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en donde se podr\u00eda aplicarle a la",
            "start": 2346.26,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "segunda dos es una vez que se haya",
            "start": 2348.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recuperado del cobismo estelar la boca",
            "start": 2350.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tienda me pregunta estoy muy preocupada",
            "start": 2352.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2355.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias a mariana desde el bello",
            "start": 2357.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado de chihuahua en donde el",
            "start": 2360.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernador javier corral cuenta con un",
            "start": 2362.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "extraordinario equipo de salud no ser\u00eda",
            "start": 2364.71,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "recomendable mariana que se aplique",
            "start": 2370.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la vacuna teniendo un cuadro teniendo un",
            "start": 2373.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuadro similar a kobe independientemente",
            "start": 2377.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y esto hay que recordar que lo hemos",
            "start": 2381.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dicho tambi\u00e9n muchas veces un cuadro de",
            "start": 2383.87,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "enfermedad respiratoria aguda si",
            "start": 2388.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "independientemente de que tenga un",
            "start": 2391.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "resultado positivo o negativo a",
            "start": 2393.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "coronavirus asarco 2 se debe de cuidar",
            "start": 2396.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es una enfermera si es negativo a kobe",
            "start": 2399.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "debe ser positivo alg\u00fan otro alg\u00fan otro",
            "start": 2404.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "virus entonces se debe de cuidar se debe",
            "start": 2406.91,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "esperar a que a que concluya su cuadro",
            "start": 2409.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "respiratorio en este caso y unos d\u00edas",
            "start": 2412.089,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s una semana despu\u00e9s de haber",
            "start": 2416.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "concluido el cuadro una semana despu\u00e9s",
            "start": 2418.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de que no tenga signos y s\u00edntomas de la",
            "start": 2421.549,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "enfermedad ser\u00eda recomendable aplicarse",
            "start": 2424.819,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ya en este caso la segunda dosis de",
            "start": 2427.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vacuna cobit independientemente de que",
            "start": 2431.17,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "haya resultado positiva o negativa la",
            "start": 2434.21,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "prueba sin embargo tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2437.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que en el centro de vacunaci\u00f3n en el",
            "start": 2439.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sitio de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2443.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comente que ya apareci\u00f3 corona virus que",
            "start": 2444.819,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ya apareci\u00f3 kobe 19 y que les comparta",
            "start": 2449.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bien las fechas y el resultado que hayan",
            "start": 2453.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenido para poder dar vigilancia",
            "start": 2456.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica a este tipo de de",
            "start": 2459.339,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "personas que han presentado un cuadro y",
            "start": 2462.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que posteriormente se van a aplicar la",
            "start": 2465.47,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vacuna en donde se puede aplicar la la",
            "start": 2468.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "segunda dosis una vez que se recupera de",
            "start": 2471.349,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "kobe ah\u00ed en su lugar en donde usted viva",
            "start": 2472.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de nuevo brigadas",
            "start": 2477.609,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "correcaminos vacunando a las personas de",
            "start": 2480.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "50 a 59 a\u00f1os y ah\u00ed en ese sitio de",
            "start": 2483.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en ese centro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2487.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 recibir la segunda dosis de la",
            "start": 2489.109,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vacuna que le que le corresponda en caso",
            "start": 2492.14,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de que no fuera la misma vacuna que le",
            "start": 2495.259,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ofrecieron en su primer dosis ah\u00ed el",
            "start": 2499.759,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "coordinador de esa de ese centro de",
            "start": 2503.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n le puede auxiliar junto con",
            "start": 2506.21,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el personal de salud y las personas",
            "start": 2509.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "servidoras de la naci\u00f3n para poderle",
            "start": 2511.869,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "otorgar la mejor informaci\u00f3n para que",
            "start": 2516.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sepa usted en donde se puede aplicar esa",
            "start": 2518.92,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "segunda dosis de vacuna de astra z\u00e9neca",
            "start": 2521.38,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "bien pues much\u00edsimas gracias a las",
            "start": 2526.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "personas que que con mucho inter\u00e9s han",
            "start": 2530.329,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "enviado a buz\u00f3n punto biz arroba salud",
            "start": 2534.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "punto c\u00f3mputo mx sus preguntas ya sea en",
            "start": 2538.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "audio o en v\u00eddeo sigan los enviando",
            "start": 2540.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos a estar las respondiendo aqu\u00ed y",
            "start": 2544.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos sirve para poder enriquecer",
            "start": 2548.24,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "la zona de preguntas frecuentes de el",
            "start": 2550.75,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "sitio de vacunaci\u00f3n de vacunas contra el",
            "start": 2554.869,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "coronavirus pues son las 19.30 y nueve",
            "start": 2559.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "minutos",
            "start": 2563.95,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "vamos a abrir",
            "start": 2565.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a preguntas de \u00e9l",
            "start": 2568.369,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 2571.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estaba viendo el listado cuando todos ya",
            "start": 2575.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hab\u00edan levantado la mano pero yo creo",
            "start": 2577.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que hay tiempo para para todos podemos",
            "start": 2579.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "empezar este",
            "start": 2582.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adelante aqu\u00ed",
            "start": 2585.359,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "y luego uno y uno gracias buenas tardes",
            "start": 2588.25,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "daniel flores del peri\u00f3dico publimetro",
            "start": 2593.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una duda sobre los mexicanos que ya",
            "start": 2595.77,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lograron vacunarse en eeuu",
            "start": 2599.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el entendido de que la estrategia",
            "start": 2603.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n all\u00e1 va un poco",
            "start": 2605.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada pero radica en aqu\u00ed que",
            "start": 2608.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "suceder\u00e1 ahora alguna contraindicaci\u00f3n",
            "start": 2611.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuando les toque pues en este programa a",
            "start": 2613.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ellos vacunarse hay alguna",
            "start": 2618.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n alg\u00fan se\u00f1alamiento de",
            "start": 2620.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "abstenerse sobre todo porque las dosis",
            "start": 2622.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n aplicando tanto en eeuu",
            "start": 2625.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como en m\u00e9xico son diferentes pues",
            "start": 2628.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cifra que tienen respecto a",
            "start": 2631.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este sector que ya logr\u00f3 aplicarse las",
            "start": 2633.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dosis pero en eeuu si me pudiera dar m\u00e1s",
            "start": 2636.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "claridad al respecto por favor es a una",
            "start": 2639.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta por favor muchas",
            "start": 2642.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gracias daniel con todo gusto las",
            "start": 2643.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas que hayan tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 2646.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "acudir a los eeuu a aplicarse una vacuna",
            "start": 2648.91,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 primero s\u00ed",
            "start": 2653.53,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en su cita les aplicaron la vacuna",
            "start": 2657.329,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "moderna pues tendr\u00e1n que regresar a los",
            "start": 2659.759,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "eeuu en la fecha en que les hayan dicho",
            "start": 2663.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que regresar para su segunda",
            "start": 2666.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "dosis porque hasta el momento hasta el",
            "start": 2668.7,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "momento no hay una indicaci\u00f3n de poder",
            "start": 2671.549,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "combinar diferentes marcas de las",
            "start": 2674.219,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vacunas para que se puedan complementar",
            "start": 2678.029,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "los los esquemas ahora",
            "start": 2680.609,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "si por ejemplo les aplicaron la vacuna",
            "start": 2684.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de facer que tambi\u00e9n se est\u00e1 aplicando",
            "start": 2686.61,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds pero esta persona no",
            "start": 2689.22,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "pertenece a los grupos de edad que ya se",
            "start": 2695.45,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando en nuestro pa\u00eds o sea si",
            "start": 2700.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esta persona este ejemplo tiene 25 a\u00f1os",
            "start": 2703.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues tendr\u00e1 que regresar a eeuu",
            "start": 2708.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aplicarse su segunda dosis porque aqu\u00ed",
            "start": 2711.24,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hay que buscar el bien colectivo y el",
            "start": 2714.09,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "bien colectivo es seguir la estrategia",
            "start": 2719.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2724.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "conforme a los grupos etarios que se",
            "start": 2726.96,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n especificando o a los grupos",
            "start": 2729.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de las personas que",
            "start": 2734.99,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "trabajan en el sistema nacional de salud",
            "start": 2737.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o el personal docente si para cuando",
            "start": 2740.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estas personas por ejemplo",
            "start": 2743.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a poner otro ejemplo danielle una",
            "start": 2746.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "persona que fue a los eeuu le toc\u00f3",
            "start": 2748.97,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "vacuna pzifer y tiene 53 a\u00f1os",
            "start": 2753.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ahora le toca aqu\u00ed",
            "start": 2759.079,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ya a su grupo de edad si en el municipio",
            "start": 2762.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el que esta persona vive aplican",
            "start": 2765.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacuna facer se puede aplicar su segunda",
            "start": 2768.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas falsas es su derecho si",
            "start": 2770.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no si en el municipio en el que est\u00e1n",
            "start": 2774.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aplicando en el que esta persona vive no",
            "start": 2778.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando vacuna facer este pues",
            "start": 2781.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dado que no se pueden combinar o no se",
            "start": 2784.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de combinar las las vacunas",
            "start": 2787.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n probablemente tendr\u00eda que buscar",
            "start": 2790.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esa vacuna pzifer en otro lugar",
            "start": 2793.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sobre este pues esta experiencia que han",
            "start": 2798.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenido ya sobre el proceso de la",
            "start": 2801.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n han detectado a personas",
            "start": 2803.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "denuncias quejas o a percibir",
            "start": 2805.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "apercibimientos de gente que se ha",
            "start": 2808.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "asaltado pues la estrategia nacional de",
            "start": 2811.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y que se ha vacunado aunque",
            "start": 2814.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no corresponde no corresponde al sector",
            "start": 2817.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n como ha sucedido en",
            "start": 2819.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y ha habido un esc\u00e1ndalo",
            "start": 2821.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ha pasado en m\u00e9xico ya tiene alg\u00fan",
            "start": 2822.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "corte de caja",
            "start": 2825.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1ntas personas que no cumplen",
            "start": 2827.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con los criterios se han vacunado no yo",
            "start": 2829.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en este momento no tengo un registro",
            "start": 2834.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como como para poderle dar esta",
            "start": 2838.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "respuesta lo que podemos lo que puedo",
            "start": 2841.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso que que me llevo es",
            "start": 2844.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ver con todo el equipo que est\u00e1",
            "start": 2847.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "manejando la informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 2849.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sistema de informaci\u00f3n para saber",
            "start": 2852.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas dosis se pudieran haber aplicado",
            "start": 2856.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en bajo este supuesto y tambi\u00e9n sobre",
            "start": 2860.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "denuncias que se pudieran haber recibido",
            "start": 2863.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sobre este tipo de abusos al final de",
            "start": 2866.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuentas las cosas con el nombre que lo",
            "start": 2871.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lleva ya nada m\u00e1s por \u00faltimo en las",
            "start": 2873.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas y meses han salido a",
            "start": 2876.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "relucir pues diferentes empresas",
            "start": 2879.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas y han dado a conocer",
            "start": 2882.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "productos servicios o f\u00e1rmacos que",
            "start": 2885.03,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "buscan erradicar combatir el commit 19",
            "start": 2888.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en diferentes presentaciones",
            "start": 2890.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la cofepris pues todav\u00eda",
            "start": 2893.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la fase 3 que tan riesgoso es",
            "start": 2895.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto que se puede que se est\u00e9 dando un",
            "start": 2898.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "boom de este tipo de productos o",
            "start": 2899.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 2902.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respecto al c\u00f3mic 19 en el regreso a la",
            "start": 2904.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nueva normalidad sin todav\u00eda cumplir",
            "start": 2906.64,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estrictamente la fase 3 o los",
            "start": 2908.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "requerimientos que pues que conlleva un",
            "start": 2911.109,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "producto de esta naturaleza y pues por",
            "start": 2914.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo lo que implica porque daniel mira",
            "start": 2917.59,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "h\u00edjole la el el nombre el nombre de",
            "start": 2919.99,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "cofepris por eso me gusta porque es una",
            "start": 2924.369,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 2928.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "para protegernos a nosotros a todos",
            "start": 2931.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta usted que est\u00e1 en casa para",
            "start": 2934.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protegernos contra riesgos sanitarios un",
            "start": 2937.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "producto un bien o un servicio que no",
            "start": 2940.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cumpla con estos criterios",
            "start": 2943.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que establece la cofepris lo que",
            "start": 2947.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "significa es que le puede poner a usted",
            "start": 2949.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en un riesgo a su salud un riesgo",
            "start": 2951.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sanitario por eso es muy importante y lo",
            "start": 2954.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hemos dicho tambi\u00e9n en esta conferencia",
            "start": 2957.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de prensa como los tratamientos que",
            "start": 2959.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "potencialmente se ofrezcan mejor busquen",
            "start": 2963.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en los sitios correctos",
            "start": 2966.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2969.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "coronavirus punto com.mx etc\u00e9tera porque",
            "start": 2971.21,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hemos lamentablemente visto como",
            "start": 2974.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud han tomado",
            "start": 2978.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decisiones sobre tratamientos con base",
            "start": 2980.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en noticias en noticias y esto no debe",
            "start": 2984.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de suceder muchas gracias adelante por",
            "start": 2988.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2992.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "buenas noches sergio noble de pulso",
            "start": 2995.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "saludable esta poblaci\u00f3n del municipio",
            "start": 2997.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de nezahualc\u00f3yotl pregunta cuando",
            "start": 3001.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 en la segunda dosis ya que",
            "start": 3003.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pasaron 35 d\u00edas despu\u00e9s de que",
            "start": 3006.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recibieron la primera y seg\u00fan las gu\u00edas",
            "start": 3008.529,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al l\u00edmite de esta recibieron este",
            "start": 3011.95,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "la de sinovac",
            "start": 3014.859,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ok en qu\u00e9 municipio es perd\u00f3n",
            "start": 3016.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl en esa perfecto",
            "start": 3018.38,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para esta vacuna tambi\u00e9n se",
            "start": 3022.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiene un rango de hasta cinco semanas",
            "start": 3025.969,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la primera dosis para poder",
            "start": 3029.089,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generar esta esta vacunaci\u00f3n sin ning\u00fan",
            "start": 3031.67,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema yo creo que s\u00ed ya se",
            "start": 3035.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ha llegado a este primer l\u00edmite de 35",
            "start": 3037.729,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas es seguramente en pocos d\u00edas que se",
            "start": 3041.45,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 distribuyendo en este municipio",
            "start": 3048.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para que reciban su segunda dosis",
            "start": 3051.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recuerdo y tambi\u00e9n quisiera preguntarle",
            "start": 3053.69,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nos dio una denuncia la redacci\u00f3n de",
            "start": 3056.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "impulso saludable sobre la posible",
            "start": 3058.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n adelantada a los integrantes",
            "start": 3061.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del equipo de cruz azul es de ser cierto",
            "start": 3063.859,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edan que esperar este la d\u00e9cada",
            "start": 3066.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de su vida",
            "start": 3068.749,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed definitivamente",
            "start": 3070.06,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "del equipo cruz azul o de el campe\u00f3n",
            "start": 3073.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "actual que es el le\u00f3n o quien sea las",
            "start": 3077.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "\u00fanicas personas que deber\u00edan estar",
            "start": 3080.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vacunadas son aquellas personas que",
            "start": 3082.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tienen 60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad entonces si",
            "start": 3086.97,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hay un reporte espec\u00edfico en que esta",
            "start": 3091.68,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "persona que a trav\u00e9s de pulso saludable",
            "start": 3096.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha hecho esta denuncia nos puede hacer",
            "start": 3099.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegar toda la informaci\u00f3n de forma",
            "start": 3102.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "an\u00f3nima sin ning\u00fan problema pero toda la",
            "start": 3104.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy puntual sobre esta esta",
            "start": 3106.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "denuncia tambi\u00e9n lo puede hacer a buz\u00f3n",
            "start": 3110.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "punto cobit arroba salud punto punto mx",
            "start": 3113.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recorrido para determinar si la ciudad",
            "start": 3115.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico contin\u00fae en esta tendencia de",
            "start": 3118.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ir a la baja en el n\u00famero de contagios",
            "start": 3121.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tienen contemplado de que en alg\u00fan",
            "start": 3123.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento regrese este la afici\u00f3n a los",
            "start": 3125.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estadios aunque sea en un peque\u00f1o n\u00famero",
            "start": 3127.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 sergio igual que desde el a\u00f1o",
            "start": 3131.0,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pasado que platicamos con enrique",
            "start": 3135.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bonilla entonces el presidente de la",
            "start": 3138.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "liga mx",
            "start": 3140.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ahora con mikel arriola en en su",
            "start": 3141.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter ahora de presidente de la liga",
            "start": 3144.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el regreso de la afici\u00f3n a los estadios",
            "start": 3147.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 supeditado a el sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 3150.54,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico en aquellos estados o",
            "start": 3154.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entidades federativas que est\u00e9n en",
            "start": 3159.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "naranja o en rojo que afortunadamente ya",
            "start": 3160.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no tenemos ahorita ninguno en rojo se",
            "start": 3162.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "juega a puerta cerrada naranja en el",
            "start": 3164.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado se juega se debe jugar a puerta",
            "start": 3167.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cerrada y a partir de el nivel amarillo",
            "start": 3170.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y verde es que se puede regresar a los",
            "start": 3174.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estadios con una con un aforo reducido",
            "start": 3177.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como se ha hecho en",
            "start": 3180.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n en en le\u00f3n y en otros",
            "start": 3182.7,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "estadios de f\u00fatbol s\u00f3lo aqu\u00ed en la",
            "start": 3186.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico que como ya tambi\u00e9n lo",
            "start": 3190.589,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hemos comentado por su dimensi\u00f3n",
            "start": 3192.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "en materia de poblaci\u00f3n es m\u00e1s lento en",
            "start": 3195.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n del naranja al amarillo",
            "start": 3200.339,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pero esperamos que si llega en pr\u00f3ximas",
            "start": 3204.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "semanas la ciudad de mexico al amarillo",
            "start": 3208.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podr\u00eda verse el regreso de cierto n\u00famero",
            "start": 3210.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de aficionados a los estadios muchas",
            "start": 3215.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "veces gracias adelante por favor",
            "start": 3217.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "buenas noches ignacio de habla de pi de",
            "start": 3221.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina preguntar en qu\u00e9 municipio se va",
            "start": 3223.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a empezar la vacunaci\u00f3n a las personas",
            "start": 3226.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de 50 a 59 a\u00f1os son los mismos que con",
            "start": 3229.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los adultos mayores son las marginadas",
            "start": 3233.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en este caso lo que lo que va a depender",
            "start": 3236.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fueron estos criterios que comentamos la",
            "start": 3240.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda no primero la proveedur\u00eda",
            "start": 3242.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la mortalidad en a nivel",
            "start": 3244.85,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "municipal la mortalidad por kobe 19",
            "start": 3250.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aguja a nivel municipal y como un tercer",
            "start": 3252.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "criterio la distribuci\u00f3n homog\u00e9nea para",
            "start": 3255.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mantener un equilibrio entre lo rural y",
            "start": 3259.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "lo urbano para poder ir llegando a toda",
            "start": 3263.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de manera paulatina gracias",
            "start": 3267.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en d\u00edas pasados hubo una",
            "start": 3271.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alerta de la secretaria de salud de la",
            "start": 3273.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico porque hubo una p\u00e1gina",
            "start": 3275.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "falsa para que la gente se registrar\u00e1",
            "start": 3278.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para la vacunaci\u00f3n no s\u00e9 si ustedes",
            "start": 3280.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esto o mira",
            "start": 3282.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ignacio en realidad este",
            "start": 3285.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas que lo que buscan son robarnos",
            "start": 3288.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "robar nuestra informaci\u00f3n que es",
            "start": 3292.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valios\u00edsima si puede haber puede haber",
            "start": 3294.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muchas es muy importante que cuando se",
            "start": 3298.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "detecta este tipo de p\u00e1ginas nosotros",
            "start": 3301.95,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en conjunto con ustedes y con toda",
            "start": 3305.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la sociedad podamos platicarles",
            "start": 3308.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tranquilamente que no ingresen sus datos",
            "start": 3310.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a p\u00e1ginas sospechosas en la \u00fanica p\u00e1gina",
            "start": 3314.099,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de registro es mi vacuna punto salud",
            "start": 3317.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "punto gob.mx y esa ser\u00e1 la \u00fanica en la",
            "start": 3321.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se van a poder registrar personas de",
            "start": 3325.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acuerdo a c\u00f3mo se vayan abriendo las",
            "start": 3328.08,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "los grupos de edad para poderse vacunar",
            "start": 3331.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "malas",
            "start": 3337.59,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y cerramos con",
            "start": 3339.569,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor gerardo su\u00e1rez del",
            "start": 3342.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "heraldo de m\u00e9xico",
            "start": 3344.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta es si se cuenta con",
            "start": 3346.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el personal suficiente para realizar la",
            "start": 3348.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de 50 a 59 a\u00f1os porque al",
            "start": 3352.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se seguir\u00e1 completando",
            "start": 3355.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la dosis de adultos mayores",
            "start": 3357.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzar con el personal educativo e",
            "start": 3360.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "incluso con el personal de salud",
            "start": 3363.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es un 12 en cu\u00e1ntos estados se empezar\u00e1",
            "start": 3365.21,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n de 50 59 a\u00f1os y por",
            "start": 3370.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en otro tema en el pa\u00eds hay una",
            "start": 3374.72,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "crisis por una sequ\u00eda entonces mi duda",
            "start": 3379.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es si los hospitales",
            "start": 3383.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o si alg\u00fan hospital si tienen alg\u00fan",
            "start": 3386.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reporte de que se haya visto afectado en",
            "start": 3388.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el abasto de agua derivado de esta",
            "start": 3392.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda gracias",
            "start": 3395.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gerardo much\u00edsimas gracias primero lo",
            "start": 3398.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que responder\u00eda son sobre la estrategia",
            "start": 3401.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de grupos concurrentes o sea c\u00f3mo vamos",
            "start": 3403.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a ir vacunando a las personas adultas",
            "start": 3407.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mayores que vayan requiriendo su segunda",
            "start": 3409.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dosis o que hayan estado rezagadas a las",
            "start": 3412.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas de 50 59 a las personas",
            "start": 3415.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que trabajan en el sistema nacional de",
            "start": 3419.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "salud y al personal docente",
            "start": 3422.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "particularmente para el personal docente",
            "start": 3423.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "designaron brigadas espec\u00edficas",
            "start": 3427.809,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "especiales por por estado y se van a ir",
            "start": 3430.579,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "recuerdan que el calendario va con una",
            "start": 3435.319,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "serie diferente de",
            "start": 3438.109,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de estados de la rep\u00fablica que van a ir",
            "start": 3441.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunando a su personal docente y por lo",
            "start": 3443.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tanto si si hay personal suficiente para",
            "start": 3446.32,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ir aplicando las diferentes vacunas que",
            "start": 3449.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se vayan recibiendo ahora esto va de la",
            "start": 3454.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mano tambi\u00e9n con los municipios que",
            "start": 3458.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios se van a vacunar bueno la",
            "start": 3459.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estrategia pues b\u00e1sicamente aunque no",
            "start": 3462.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sea el mismo orden de municipios la",
            "start": 3465.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estrategia es la misma porque con base",
            "start": 3467.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la proveedur\u00eda es que se pueden hacer",
            "start": 3470.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las distribuciones para cubrir al menos",
            "start": 3473.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "al menos al 70 por ciento de la del",
            "start": 3476.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas de 50 59 que vayan",
            "start": 3481.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que vivan en diferentes municipios y que",
            "start": 3484.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sirva",
            "start": 3487.78,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s sirva pues para reducir lo",
            "start": 3490.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible la mortalidad o sea",
            "start": 3496.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos y que se cubra al menos al 70",
            "start": 3498.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por ciento y que sean municipios con",
            "start": 3501.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mayor y con mayor mortalidad importante",
            "start": 3504.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "saber que al menos un municipio de cada",
            "start": 3509.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "uno de los 32 o alcald\u00eda hablando de la",
            "start": 3512.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e9xico al menos uno se va a",
            "start": 3516.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "iniciar en la primera semana de mayo o",
            "start": 3519.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sea va a ver una cobertura de al menos",
            "start": 3522.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un municipio de las 32 entidades",
            "start": 3524.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "federativas de nuestro pa\u00eds y finalmente",
            "start": 3527.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no hemos tenido",
            "start": 3532.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan reporte que yo tenga conocimiento",
            "start": 3535.67,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sobre falta de agua en un hospital es",
            "start": 3539.14,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "dada la sequ\u00eda",
            "start": 3545.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "dada la reducci\u00f3n de lluvias pero bueno",
            "start": 3548.16,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hacemos nos unimos al llamado que ha",
            "start": 3553.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hecho no s\u00f3lo la jefa de gobierno sino",
            "start": 3556.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples personas titulares de",
            "start": 3558.9,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales en guanajuato y en",
            "start": 3561.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "chihuahua y en todos lados a cuidar a",
            "start": 3564.329,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cuidar la poca agua que tenemos y",
            "start": 3566.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente los hospitales nunca se",
            "start": 3569.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "deben de quedar sin agua es un insumo",
            "start": 3571.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que siempre se debe de tener para poder",
            "start": 3574.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 3576.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias gerardo finalmente por",
            "start": 3577.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "favor juan",
            "start": 3580.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente buenas noches cuadran desde",
            "start": 3582.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diera basta de grupos nada m\u00e1s este para",
            "start": 3584.68,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ver si nos pueden precisar un poquito",
            "start": 3588.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "volvemos a la situaci\u00f3n de que todav\u00eda",
            "start": 3591.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n manejando hay muchas personas",
            "start": 3594.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n entendiendo que la pandemia",
            "start": 3597.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a\u00fan sigue a\u00fan sigues y ya este el metro",
            "start": 3600.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno ya de 700 con esas tan lindos",
            "start": 3604.43,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "llenos",
            "start": 3606.83,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "estamos hablando apenas ahorita de 6",
            "start": 3608.08,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que han sido este",
            "start": 3610.369,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "han sido tienen el esquema completo y",
            "start": 3612.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "todav\u00eda faltan m\u00e1s de ciento m\u00e1s de 120",
            "start": 3614.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos con ser el mensaje",
            "start": 3617.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "les dar\u00eda no es precisamente a esta",
            "start": 3619.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de estos 120 millones que no",
            "start": 3621.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n la onda que todav\u00eda decide la",
            "start": 3623.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pandemia y parece que est\u00e1n bajando la",
            "start": 3624.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guardia o el mensaje juan much\u00edsimas",
            "start": 3627.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias por por el comentario me parece",
            "start": 3630.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que es ese ese la epidemia no ha",
            "start": 3632.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 3636.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ni en m\u00e9xico ni en ninguna otra parte",
            "start": 3638.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del mundo de hecho",
            "start": 3641.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo que observamos es este",
            "start": 3645.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "descenso de la segunda ola pero a nivel",
            "start": 3647.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mundial se ha visto un incremento",
            "start": 3650.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay pa\u00edses que como la india que",
            "start": 3651.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sufriendo ahorita el embate de una",
            "start": 3656.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ola muy importante al igual que por",
            "start": 3659.03,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "ejemplo brasil",
            "start": 3661.28,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "y que lo que debemos de pensar es que",
            "start": 3664.059,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "mientras no exista una poblaci\u00f3n mundial",
            "start": 3667.869,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "totalmente vacunada pues no tendremos",
            "start": 3674.069,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "ninguna seguridad y que es importante lo",
            "start": 3678.66,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "importante es que las medidas b\u00e1sicas de",
            "start": 3684.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n debieron de haber llegado a",
            "start": 3687.189,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestras casas para quedarse el lavado",
            "start": 3690.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de manos frecuente no solo nos va a",
            "start": 3693.519,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "servir para prevenir enfermedades",
            "start": 3696.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respiratorias sino tambi\u00e9n diarreicas y",
            "start": 3697.559,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "otros males que",
            "start": 3700.739,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "que nos aquejan el uso correcto del",
            "start": 3705.06,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cubrebocas era muy probablemente una vez",
            "start": 3710.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que concluya la vacunaci\u00f3n y que se",
            "start": 3714.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "observe cu\u00e1l es la efectividad de las",
            "start": 3716.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunas y c\u00f3mo ha impactado la",
            "start": 3719.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la reducci\u00f3n de la",
            "start": 3722.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del virus de cualquier forma",
            "start": 3725.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 un artefacto que seguiremos",
            "start": 3728.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "utilizando seguramente como una barrera",
            "start": 3731.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en algunas situaciones espec\u00edficas por",
            "start": 3735.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ejemplo esperamos no lo hemos comentado",
            "start": 3739.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esta conferencia de prensa",
            "start": 3741.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esperamos que el sars co2 tenga un",
            "start": 3744.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comportamiento end\u00e9mico epid\u00e9mico que",
            "start": 3747.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "significa que se comporte como la",
            "start": 3750.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "influenza durante algunos meses con un",
            "start": 3752.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "silencio epidemiol\u00f3gico pero s\u00ed con",
            "start": 3756.26,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "actividad baja y que en alguna parte del",
            "start": 3758.67,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1o particularmente en",
            "start": 3763.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "oto\u00f1o-invierno haya un incremento de la",
            "start": 3766.66,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "actividad en esa en esa \u00e9poca en esa",
            "start": 3769.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e9poca esto nos va a funcionar y nos va a",
            "start": 3773.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "servir a todos aunque la epidemia se",
            "start": 3775.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pudiera en alg\u00fan momento declarar como",
            "start": 3779.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como concluida la emergencia sanitaria",
            "start": 3782.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es muy importante el lavado de manos",
            "start": 3785.83,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sana distancia que particularmente una",
            "start": 3789.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vez que regresemos a la normalidad que",
            "start": 3793.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "significa la sana distancia que cuando",
            "start": 3796.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "yo me enfermo yo me quedo en casa yo",
            "start": 3798.53,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "acudo a recibir atenci\u00f3n a mi salud para",
            "start": 3800.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no enfermar a los dem\u00e1s si es el respeto",
            "start": 3803.089,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una una nueva conciencia social",
            "start": 3807.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "debe de llegarnos despu\u00e9s de esta de",
            "start": 3810.91,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "esta epidemia entonces mensaje la",
            "start": 3815.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "epidemia no ha terminado",
            "start": 3818.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n avanza pero debemos de",
            "start": 3821.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguir cuidando nos no hay que bajar la",
            "start": 3824.66,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "guardia como bien lo dice juan",
            "start": 3826.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3828.109,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "son las 8 de la noche en punto las 20",
            "start": 3829.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "horas de este martes 27 de abril",
            "start": 3833.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todas las personas",
            "start": 3835.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que nos siguieron a trav\u00e9s de los",
            "start": 3837.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diferentes canales de televisi\u00f3n o de",
            "start": 3840.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 3843.37,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas las personas de",
            "start": 3844.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de los medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 3846.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1aron 8 de la noche con 0",
            "start": 3847.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "minutos todav\u00eda siga se cuidando ya lo",
            "start": 3851.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dijo juan la epidemia no ha terminado",
            "start": 3854.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sigamos usando correctamente el",
            "start": 3856.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cubrebocas lavando frecuentemente",
            "start": 3858.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestras manos llev\u00e1ndonos a susana",
            "start": 3860.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distancia a todos lados muy importante",
            "start": 3862.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3865.03,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "buenas tardes qu\u00e9 tal c\u00f3mo est\u00e1n muy bien mucho gusto verles aqu\u00ed a todos ustedes muy muy buenas tardes hoy es martes 27 de abril son las 19 horas con un minuto yo soy ricardo cortez alcal\u00e1 actualmente me desempe\u00f1o como titular de la direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n de la salud y es un gusto estar de nuevo aqu\u00ed para poder presentar \u00e9l panorama epidemiol\u00f3gico sobre la epidemia de kobe 19 esta enfermedad causada por el virus sars cop 2 que ha azotado a todo el planeta a todo el mundo y que por lo tanto es una pandemia tambi\u00e9n presentar\u00e9 el avance sobre la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y posteriormente hoy vamos a ver algunos v\u00eddeos y escuchar unos audios de personas de personas que han enviado a buz\u00f3n punto comida roba salud punto punto mx sus dudas algunas de sus dudas para poder dar alguna respuesta a estas dudas que tienen las personas y que se han manifestado a trav\u00e9s de este correo electr\u00f3nico y cerraremos como siempre con las preguntas que tenga aqu\u00ed nuestras queridas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n que a su vez son bosc de usted que est\u00e1 en casa que a trav\u00e9s de sus medios de comunicaci\u00f3n se comunican valga la redundancia con nosotros estas dudas que tambi\u00e9n pudiera tener usted desde casa pero le invito a enviar sus preguntas v\u00eddeos audios a buz\u00f3n puntocom salud punto gob.mx vamos a dar inicio con \u00e9l con el reporte del d\u00eda de hoy como todos los d\u00edas empezamos con lo que es la curva epid\u00e9mica observando como despu\u00e9s de este ligero incremento de la semana 13 a la 14 hubo una serie de reuniones de trabajo con diferentes entidades federativas que estaban mostrando un incremento en la actividad viral y se trabaj\u00f3 con todos estos equipos para decirles lo que se estaba ser observando a nivel nacional y al nivel local para poder tomar una atenci\u00f3n oportuna y temprana esto a lo que est\u00e1bamos esperando sobre el resultado que pudiera haber de una famosa tercerola o una meseta que nos pudiera llevar a que esto haya sido secundario las vacaciones del periodo vacacional de primavera lo que es semana santa y semana de pascua sin embargo despu\u00e9s de esto volvemos a observar un descenso del 21 por ciento menos de la semana que 15 con respecto a la 14 y esto es importante es importante seguir disminuyendo estamos en cifras base de cuando empezaba b\u00e1sicamente la epidemia en nuestro pa\u00eds actualmente tenemos un estimado de casos de 2 millones 520 mil 820 de los cuales alrededor del 1 por ciento poco menos del 1 por ciento que son 23 mil 462 son las personas que tienen un digamos una infecci\u00f3n activa es la epidemia activa 23 mil 462 personas que tenemos registrados como casos estimados activos 6 millones 96 mil 954 personas han recibido en nuestro pa\u00eds un esquema completo de vacunaci\u00f3n recuerden que m\u00e9xico tiene cinco diferentes vacunas disponibles disponibles en su estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y una de ellas consta de una sola dosis por eso es muy importante hablar de esquemas completos y medios esquemas porque de esta vacuna de la que es de una sola dosis a la 2a al momento en que se le aplica esta vacuna esa persona con una sola dosis ya tuvo un esquema completo de vacunaci\u00f3n 215 mil 547 personas se tiene documentado que han fallecido y que tienen un resultado positivo al virus sars co2 o que fueron dictaminadas como positivas a kobe 19 de acuerdo a los datos cl\u00ednicos y epidemiol\u00f3gicos de estas 215 mil 547 lamentables defunciones que han cimbrado miles y miles de hogares en nuestro pa\u00eds y que tambi\u00e9n alrededor del mundo muchas personas desafortunadamente han perdido la vida despu\u00e9s de la introducci\u00f3n de este virus a nuestro ecosistema la evoluci\u00f3n diaria de hospitalizaci\u00f3n nacional esta curva epid\u00e9mica de personas que han requerido de una hospitalizaci\u00f3n es decir que tienen un cuadro grave de kobe 19 en total la la curva dorada que llega a su punto m\u00e1ximo en estas semanas y que actualmente estamos en cifras inclusive por debajo de cuando se empez\u00f3 a registrar de cuando se empez\u00f3 a registrar en la red irak y con un descenso esto es lo que representa es un descenso del 79 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional del m\u00e1ximo pico de la segunda ola de nuestra epidemia al estado actual que tenemos la l\u00ednea roja es de personas hospitalizadas y tienen un cuadro grave de kobe pero que no han requerido de ventilaci\u00f3n de respiraci\u00f3n mec\u00e1nica de un respirador mec\u00e1nica y la l\u00ednea verde son las personas que s\u00ed han requerido de un respirador mec\u00e1nico no tenemos ning\u00fan ninguno de nuestros estados en m\u00e1s del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas de hospitalizaci\u00f3n general reitero hospitalizaci\u00f3n general a aquellas personas que tienen un cuadro grave de kobe pero que no requieren de cuidados cr\u00edticos 13 por ciento es la ocupaci\u00f3n nacional es c\u00f3mo se distribuye en todo en todo el territorio nacional lo que significa que tenemos 27 mil 221 camas disponibles de las 31 mil 178 camas que se tienen registrados en la red irak para la atenci\u00f3n de personas con cuadros graves de kobe 19 que no requieren de cuidados cr\u00edticos sobre las personas que s\u00ed requieren de cuidados cr\u00edticos que tienen una cama con un respirador mec\u00e1nico hay un incremento de dos puntos porcentuales actualmente el 19 por ciento de las camas registradas en todo el pa\u00eds est\u00e1n ocupadas representa una ocupaci\u00f3n de dos mil sesenta y cuatro personas que est\u00e1n en este momento ocupando una cama con un respirador mec\u00e1nico del total de 11 mil 29 camas disponibles que tenemos registrados tenemos 3 entidades federativas que son chihuahua la ciudad de mexico y tabasco entre el 30 y el 49 por ciento y el resto de las entidades federativas est\u00e1n por debajo por debajo del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas con un respirador mec\u00e1nico sobre la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n se tiene un reporte de 161 mil 700 11 dosis aplicadas el 26 de abril con el corte de las 21 horas se ve como la velocidad a incremento se increment\u00f3 en las \u00faltimas semanas llegando inclusive a d\u00edas en donde se aplicaban m\u00e1s de 550 mil dosis en una sola jornada de vacunaci\u00f3n actualmente en un momento en el que ya estamos llegando a todas las personas adultas mayores que se han acercado y que desean recibir la vacuna se disminuye la la velocidad de la vacunaci\u00f3n y esto volver\u00e1 a incrementarse una vez que se abra la vacunaci\u00f3n al siguiente grupo de edad que tenemos listo para registrar que son de la d\u00e9cada de 50 a 59 a\u00f1os hemos aplicado un total de 16 millones 687 mil 189 dosis estas no son personas estas son dosis aplicadas 16.7 millones de dosis aplicadas perdidas 20 mil 386 el 0.1 por ciento del total de dosis que se aplican son dosis perdidas hay que recordar que se ha hecho un esfuerzo may\u00fasculo para evitar perder dosis estas dosis perdidas en a\u00f1os anteriores y regularmente en un programa de vacunaci\u00f3n universal se contempla entre el 15 y el 20 por ciento de p\u00e9rdidas de vacuna estamos buscando tener m\u00ednimas p\u00e9rdidas y lo estamos logrando punto 1 por ciento de dosis perdidas 12 millones 96 mil 308 personas estas son personas han recibido al menos una dosis de vacuna o sea han recibido medio esquema personal de salud 973 1955 personas que trabajan en el sistema nacional de salud han recibido una vacuna de estos 800 13.264 tienen ya su esquema completo y 160 mil 691 tienen su medio esquema est\u00e1n en espera de recibir su segunda dosis para completar el esquema sobre personal educativo 481.000 284 personas de las cuales 480 mil 307 tienen su esquema completo y 977 est\u00e1 en espera de recibir su segunda dosis de vacuna para tener su esquema completo y este important\u00edsimo tambi\u00e9n grupo de edad de personas adultas mayores un total de 10 millones 641 mil 69 personas adultas mayores han recibido al menos una vacuna de los cuales 4 millones 4.8 millones ya tienen su esquema completo y 5.8 millones est\u00e1n medio esquema en espera de que se cumpla este rango de aplicaci\u00f3n de su segunda dosis dependiendo de la vacuna que hayan recibido hay que recordar que fisher por ejemplo la vacuna de facer tiene un rango de entre 21 y 42 d\u00edas es el rango ideal para aplicar la segunda vacuna pero de la vacuna astraz\u00e9neca que es entre 8 y hasta 12 semanas despu\u00e9s de la primera dosis que se puede aplicar la segunda dosis sin ning\u00fan problema y por ejemplo para poner otro ejemplo las public b tambi\u00e9n se ha ampliado hasta 90 d\u00edas hasta tres meses despu\u00e9s de la primera dosis aplicada que se pueda aplicar su segunda dosis para completar su esquema sabes important\u00edsimo para todas las personas que ahorita nos est\u00e1n viendo y escuchando y tambi\u00e9n para ustedes como medios de comunicaci\u00f3n que lo puedan comunicar esto es muy importante debemos de mantener esta vigilancia esta vigilancia de los efectos de los eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n eso es es xavi que son los eventos adversos que se que ocurren al aplicarse una una vacuna hay que tambi\u00e9n llamar la atenci\u00f3n de las personas que han recibido una vacuna para que cuando manifiesten alguna sintomatolog\u00eda despu\u00e9s de haber recibido su vacuna independientemente de que fuera primera o segunda dosis notifiquen notifiquen vayan visiten su centro de salud para decir me aplique una vacuna hace una semana o hace dos semanas o inclusive hasta 30 d\u00edas hasta un mes despu\u00e9s de aplicarse una vacuna y reporte los s\u00edntomas que tiene esto para que nos ayuda para verificar que las vacunas que aplicamos en m\u00e9xico y que aplicamos en todo el mundo son vacunas seguras son vacunas que tienen un perfil de seguridad adecuado y que el beneficio es infinitamente infinitamente superior al riesgo que estamos corriendo al aplicarnos una vacuna porque digo infinitamente mayor porque ya vimos como 12 millones de personas han recibido una vacuna han recibido este beneficio y tan solo \u00e9l 1 por ciento de las dosis que se han aplicado han tenido alg\u00fan evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n son 16 mil 561 casos de xavi notificados al d\u00eda distribuidos por las diferentes vacunas que se que se aplican en nuestro pa\u00eds e inclusive fuera de nuestro pa\u00eds no con una distribuci\u00f3n en todas las entidades federativas pr\u00e1cticamente y de los cuales a\u00fan est\u00e1n hospitalizadas de 16.500 el 2 por ciento han sido casos graves de los cuales 73 personas a\u00fan est\u00e1n en hospitalizaci\u00f3n esto de lo que nos habla es de la seguridad de la seguridad de las vacunas y esto es muy muy importante 22 millones 110 mil 885 son el total de dosis que se han recibido desde aquel primer embarque del 23 de diciembre del 2020 8.6 millones de facer 4.6 de astraz\u00e9neca 5 millones de sinovac 1.1 millones de sputnik b y 2.7 millones de la vacuna cansina esto es el calendario de la semana de las entregas que se estar\u00e1n realizando durante esta durante esta semana un total de 3.3 millones de dosis que se recibir\u00e1n a partir de mi\u00e9rcoles jueves y viernes en nuestro pa\u00eds diferentes vacunas se ir\u00e1n recibiendo a lo largo de la semana kubel activo en su plataforma de google maps con el apoyo de la informaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud federal y de las secretar\u00edas de salud de los gobiernos estatales en su plataforma de google maps una una b\u00fasqueda espec\u00edfica para poder localizar el centro de vacunaci\u00f3n que est\u00e9 m\u00e1s cercano a nuestro lugar de residencia esto es muy importante porque son m\u00faltiples las herramientas que poco a poco vamos teniendo de parte del gobierno federal de parte de los gobiernos estatales pero tambi\u00e9n de parte de las empresas que interesadas en que las personas obtengan la mejor informaci\u00f3n disponible hacen esto frases claves vacunaci\u00f3n comida en vamos a poner un ejemplo aleatorio que se me viene a la mente la hermosa ciudad de le\u00f3n guanajuato de donde soy originario yo puedo poner vacunaci\u00f3n com\u00ed 19 en le\u00f3n en le\u00f3n guanajuato en silao guanajuato en irapuato nezahualc\u00f3yotl tuxtla guti\u00e9rrez chiapas podemos ponerlo y con otro tipo de vamos frases que se pueden utilizar centros de vacunaci\u00f3n kobe vacunas cobit cerca de tal municipio o cerca de m\u00ed y como nosotros tenemos en nuestro dispositivo m\u00f3vil activada y activado el gps pues google maps nos va a ver en donde estamos y nos va a decir su centro de vacunaci\u00f3n alrededor de donde est\u00e1 usted es el m\u00e1s cercano extra viene aqu\u00ed y este se puede dar clic para poder ver cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que saca por eso dije irapuato tambi\u00e9n el ejemplo que ponemos es de irapuato no en donde pone el centro de vacunaci\u00f3n en la unidad deportiva no si est\u00e1 cerrado cuando cuando ya que ahora abre toda esta informaci\u00f3n que tenemos disponible en diferentes plataformas de gobiernos locales por ejemplo la ciudad de m\u00e9xico tiene muchos mucha informaci\u00f3n de los centros de vacunaci\u00f3n que tiene activados los horarios los domicilios etc\u00e9tera y es a trav\u00e9s de eso se logra con la aplicaci\u00f3n de google maps ver la ubicaci\u00f3n otros ejemplos no en la ciudad de mexico de este dispositivo m\u00f3vil esta era la ubicaci\u00f3n y pues se pone todo lo que est\u00e1 alrededor y se puede ver tambi\u00e9n m\u00e1s informaci\u00f3n de la ubicaci\u00f3n de los de los centros de vacunaci\u00f3n finalmente para cerrarla la informaci\u00f3n sobre la informaci\u00f3n en red es valga la redundancia queremos agradecer que pongan en la b\u00fasqueda que den prioridad a los resultados principales de lo que son las los sitios oficiales de informaci\u00f3n en este caso coronavirus punto punto mx y vacunaci\u00f3n cobit s\u00ed y tambi\u00e9n como dan como alerta la informaci\u00f3n que dan autoridades locales y sanitarias en diferentes plataformas a fortuna esto es para combatir la info demia por eso este google y por ejemplo facebook tambi\u00e9n tiene un centro de informaci\u00f3n sobre coronavirus en donde informaci\u00f3n fidedigna oficial y de fuentes confiables como puede ser la organizaci\u00f3n mundial de la salud unicef m\u00e9xico o unicef en espa\u00f1ol se tiene la mejor informaci\u00f3n disponible para que usted en casa desde su dispositivo m\u00f3vil desde su computadora pueda acceder a la mejor informaci\u00f3n disponible en todo el mundo ahora para cerrar lo de vacunaci\u00f3n lo que se present\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana lo que el doctor ruiz lo p\u00e9rdida ahora present\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana se inicia en la primera semana de mayo la vacunaci\u00f3n de las personas entre 50 y 59 a\u00f1os esto significa que de 60 a 69 a 79 89 ya no se van a vacunar no eso no significa eso las personas que hayan que no hayan obtenido su segunda dosis por ejemplo o que no hab\u00edan podido acudir a vacunarse y que sean mayores de 60 a\u00f1os tambi\u00e9n podr\u00e1n acudir pero lo que se abre es uno la posibilidad de registro s\u00ed y lo que significa esto que tenemos una cifra estimada de 13 millones de personas entre 50 y 59 a\u00f1os y la meta que nos hemos planteado primariamente es de 9 millones 128 mil 769 personas que representan el 70% de la poblaci\u00f3n total estimada de este grupo de edad porque tenemos esta meta porque las diferentes encuestas tambi\u00e9n de y aceptaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n hablan de que entre el 65 y el 75 por ciento de las personas han mostrado su deseo de recibir la vacuna entonces la meta es el 70 por ciento lo deseable es el 100 por ciento 13 millones esta es la meta que tenemos disponible la distribuci\u00f3n evidentemente ser\u00e1 proporcional de acuerdo a la cantidad de personas de este grupo de edad que vivan en cada uno de los estados de la rep\u00fablica y vamos a priorizar los municipios de acuerdo a la disponibilidad y proveedur\u00eda de las vacunas a la mortalidad y al acceso a servicios de salud para tener un equilibrio importante entre lo rural y lo urbano y por \u00faltimo el anuncio que se dio tambi\u00e9n hoy en la ma\u00f1ana a partir de ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles 28 de abril a trav\u00e9s del sitio me vacuna punto salud punto com mx se podr\u00e1 registrar toda persona que ya tenga los 50 a\u00f1os cumplidos con su curp el estado municipio c\u00f3digo postal de su residencia tel\u00e9fonos de contacto a 10 d\u00edgitos como se marca actualmente de acuerdo a cofetel y correos electr\u00f3nicos de contacto para tener la mayor cantidad de la mayor cantidad de posibilidades de poderle contactar a usted que est\u00e1 en casa que se est\u00e1 registrando para poderle decir cuando inicia en el municipio en donde usted vive para poderse aplicar la vacuna mi\u00e9rcoles 28 de abril la plataforma me vacuna punto salud punto gob.mx bien vamos a ver una serie de v\u00eddeos por favor si me pasa en el primer v\u00eddeo nombres muy bien soy de villa de \u00e1lvarez colima y mi pregunta es ya se tiene descartada la tercera ola por 1.019 y que espera respecto a futuras aglomeraciones que se dan por algunas celebraciones sociales como el d\u00eda de las madres gracias muchas gracias a nuria desde el bello estado de colima esta pregunta no no tenemos descartar una tercera ola siempre existe una posibilidad mientras el virus exista mientras haya personas susceptibles a enfermar no se puede no se puede descartar lo comentamos dos semanas antes de la del periodo vacacional que ven\u00eda a este periodo vacacional y que esto representaba un riesgo para tener una tercera ola de contagios por eso las recomendaciones y quedarse en casa en ese periodo vacacional si ya se ten\u00edan planes de salir el dec\u00e1logo de las vacaciones con pandemia si en donde habr\u00eda que buscar lugares poco concurridos utilizar el cubrebocas e continuar con la higiene de manos etc\u00e9tera y as\u00ed como son las las vacaciones un potencial riesgo de emergencia de una tercera ola pues si tambi\u00e9n son as\u00ed como se vio hace un a\u00f1o los repuntes por festejos del d\u00eda del ni\u00f1o del d\u00eda de las madres etc\u00e9tera por lo que no se descarta que esto tambi\u00e9n pueda tener una repercusi\u00f3n importante en un incremento en el n\u00famero de casos de kobe por lo que continuaremos con las recomendaciones siempre las recomendaciones b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n el lavado frecuente de manos uso correcto correcto nariz y boca cubriendo nariz y boca del cubre boca ventilar los espacios cerrados es muy importante mantener ventilado los espacios cerrados para que no se vicie el aire que pudiera estar potencialmente contaminado con aerosoles que pudieran contener al virus sales kof 2 cu\u00eddense y cuiden a los dem\u00e1s festejemos lo mas sensatamente posible a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os a nuestras mam\u00e1s el siguiente v\u00eddeo porfavor hola mi nombre es wilson y tengo una pregunta para usted cu\u00e1nto vacuno necesitamos para ser inmunes al quabit y poder salir de esta pandemia gracias estimado wilson todos quisi\u00e9ramos ya salir de esta pandemia regresar a aquella normalidad que tanto a\u00f1oramos y que muy particularmente a nuestro a nuestro pa\u00eds le gusta el apapacho las fiestas convivio social cu\u00e1ntas vacunas necesitamos para ser inmunes al cob it's bueno personalmente dependiendo de la vacuna que le corresponda de acuerdo al municipio en el que vive puede ser una dosis o pueden ser dos dosis sin embargo me parece que tambi\u00e9n la la pregunta orientada a la famosa inmunidad de grupo esto de acuerdo a los a los datos que se tiene de acuerdo al al ere 0 a la famosa n\u00famero b\u00e1sico de reproducci\u00f3n que est\u00e1 entre el 70 y 75 por ciento de toda la poblaci\u00f3n que viva en cierto lugar para poder tener esta inmunidad colectiva con la producci\u00f3n internacional de vacunas que hay en este momento el 3 por ciento de la poblaci\u00f3n mundial est\u00e1 cubierta para que todos salgamos de esto necesitamos que el 70 por ciento de la poblaci\u00f3n mundial est\u00e9 cubierta eso se ve pues muy dif\u00edcil de lograr a nivel mundial y sin embargo en nuestro pa\u00eds pensando en este 70 por ciento de inmunidad de grupo y sabiendo que se tienen contratadas para todo el a\u00f1o 200 millones de dosis lo podremos lograr este mismo a\u00f1o si todo sale como est\u00e1 contemplado y planeado y que todas las personas que puedan recibir la vacuna la reciban y se apliquen esta vacuna porque digo las que puedan porque hay que recordar que no se puede aplicar al menos hasta este momento en nuestro pa\u00eds ninguna vacuna a personas que sean de 15 a\u00f1os o menos de edad mi nombre es el enamoran lomellin y me pregunta es es verdad que exponerse al sol ayuda a prevenir la enfermedad el coronavirus [M\u00fasica] elena esta pregunta corresponde siempre a estos famosos mitos y realidades' no exponerse al sol no ayuda a prevenir la enfermedad del coronavirus sin embargo si usted est\u00e1 expuesta al sol significa que est\u00e1 al aire libre probablemente y por lo tanto tiene todas las posibilidades de poder mantener una sana distancia y utilizando correctamente el cubrebocas y lavando bien sus manos va entonces a evitar exponerse al virus que es la mejor forma de evitar enfermarse de este tipo de enfermedades respiratorias como el sars kof 2 hola mi nombre es juan ponce rodr\u00edguez del estado de colima y mi pregunta es qu\u00e9 va a pasar con los ni\u00f1os que ya tienen m\u00e1s de un a\u00f1o encerrados en sus casas hay alg\u00fan programa que les ayude a volver m\u00e1s pronto a clases gracias unas preguntas interesantes ya lo hemos tratado aqu\u00ed en otras ocasiones en las que est\u00e1 de educaci\u00f3n p\u00fablica y salud estamos trabajando de la mano para poder regresar lo m\u00e1s pronto posible a clases el rezago educativo que ha dejado la pandemia es importante y hay que tratar de abatirlo lo m\u00e1s pronto posible vacunaci\u00f3n a personal docente protocolos espec\u00edficos en los planteles horarios escalonados en diferentes grupos para para reducir los aforos en los salones y para que no haya muchas ni\u00f1as o ni\u00f1os dentro del mismo sal\u00f3n de clases son las estrategias que tenemos listas para poder regresar a clases lo m\u00e1s pronto posible y abatir este rezago educativo en mexico hardy mi nombre es alejandrina arias vivo en el estado de colima mi pregunta es qu\u00e9 pasa con las personas que no alcanzaban a recibir su segunda dosis tendr\u00e1n que reiniciar su esquema de vacunaci\u00f3n alejandrina importante es interesante la la pregunta afortunadamente los datos que se van recabando de diferentes vacunas de diferentes sitios de diferentes lugares en donde los propios laboratorios productores est\u00e1n haciendo an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n hacen ver que la eficacia de una vacuna que requiere de dos dosis y que se va ampliando por alguna necesidad la el tiempo en el que se ha aplicado una segunda dosis y van van van mejorando por ejemplo lo que coment\u00f3 sobre la vacuna sputnik ve que se ha ampliado hasta 90 d\u00edas hasta 90 d\u00edas ahora el el rango de d\u00edas en el que se puede aplicar la segunda la segunda dosis no tendr\u00edan que reiniciar su esquema de vacunaci\u00f3n se podr\u00eda aplicar esa segunda dosis y ahora que s\u00e9 que se inicia con el grupo de edad de 50 a 59 podr\u00edan acudir estas personas de las que usted habla alejandrina para cumple para cumplimentar su esquema de vacunaci\u00f3n muchas gracias por la las preguntas tenemos dos audios adelante buenas noches doctor gabriel es un gusto saludarlo mi nombre es ana mar\u00eda garc\u00eda de la ciudad de mexico y quisiera pedirle si es tan amable de orientarnos ya que mi pap\u00e1 quien es un adulto mayor recibi\u00f3 la vacuna contra el comic 19 de astraz\u00e9neca el 17 de febrero en el estado de mexico pero el d\u00eda de hoy sufre una lesi\u00f3n en un dedo del pie por lo que ser\u00e1 necesario aplicar la vacuna contra el t\u00e9tanos y algunos medicamentos no surge la inquietud si esto puede afectar que reciba la segunda dosis de la vacuna contra el comino 19 [M\u00fasica] en un lapso tan corto le agradezco mucho su atenci\u00f3n muchas gracias anamar\u00eda creo que es muy importante dentro de las gu\u00edas t\u00e9cnicas de las diferentes vacunas si hay una recomendaci\u00f3n de que si se haya aplicado alguna otra vacuna o alg\u00fan toxoide como pudiera ser este que menciona en un tiempo determinado ser\u00e1 mejor esperar un poco para para recibir esta segunda dosis particularmente hablando de su caso o si se trata de una primer dosis tambi\u00e9n esperar un poco a que pasen unos d\u00edas me parece que son 30 d\u00edas los que habr\u00eda que esperar para poder aplicar la segunda la segunda dosis en este caso primera dosis si fuera otro caso y poder dar la vigilancia espec\u00edfica a la aplicaci\u00f3n de esta vacuna que tiene una autorizaci\u00f3n de uso de emergencia y que debemos de tener much\u00edsimo cuidado tambi\u00e9n a poder hacer esta vigilancia de los es avis y mantener el perfil de seguridad de las diferentes vacunas bien actualizado much\u00edsimas gracias anamar\u00eda el \u00faltimo audio por favor soy mariana charata by infecci\u00f3n guagua tengo una pregunta mi mam\u00e1 tiene 64 a\u00f1os su primera dosis de la vacuna 13 beca y la recibi\u00f3 a mediados de febrero este se supone que en estos d\u00edas ya van a aplicar la segunda dosis termino me ha tra\u00eddo todos los s\u00edntomas de cunit y nos estaba realizar la prueba vital al momento no s\u00e9 si es positiva o negativa pero lo que me interesa saber es que si ya quieren c\u00f3mo se puede aplicar la segunda dosis en donde se podr\u00eda aplicarle a la segunda dos es una vez que se haya recuperado del cobismo estelar la boca tienda me pregunta estoy muy preocupada muchas gracias muchas gracias a mariana desde el bello estado de chihuahua en donde el gobernador javier corral cuenta con un extraordinario equipo de salud no ser\u00eda recomendable mariana que se aplique la vacuna teniendo un cuadro teniendo un cuadro similar a kobe independientemente y esto hay que recordar que lo hemos dicho tambi\u00e9n muchas veces un cuadro de enfermedad respiratoria aguda si independientemente de que tenga un resultado positivo o negativo a coronavirus asarco 2 se debe de cuidar es una enfermera si es negativo a kobe debe ser positivo alg\u00fan otro alg\u00fan otro virus entonces se debe de cuidar se debe esperar a que a que concluya su cuadro respiratorio en este caso y unos d\u00edas despu\u00e9s una semana despu\u00e9s de haber concluido el cuadro una semana despu\u00e9s de que no tenga signos y s\u00edntomas de la enfermedad ser\u00eda recomendable aplicarse ya en este caso la segunda dosis de vacuna cobit independientemente de que haya resultado positiva o negativa la prueba sin embargo tambi\u00e9n es importante que en el centro de vacunaci\u00f3n en el sitio de vacunaci\u00f3n comente que ya apareci\u00f3 corona virus que ya apareci\u00f3 kobe 19 y que les comparta bien las fechas y el resultado que hayan tenido para poder dar vigilancia epidemiol\u00f3gica a este tipo de de personas que han presentado un cuadro y que posteriormente se van a aplicar la vacuna en donde se puede aplicar la la segunda dosis una vez que se recupera de kobe ah\u00ed en su lugar en donde usted viva habr\u00e1 de nuevo brigadas correcaminos vacunando a las personas de 50 a 59 a\u00f1os y ah\u00ed en ese sitio de vacunaci\u00f3n en ese centro de vacunaci\u00f3n podr\u00e1 recibir la segunda dosis de la vacuna que le que le corresponda en caso de que no fuera la misma vacuna que le ofrecieron en su primer dosis ah\u00ed el coordinador de esa de ese centro de vacunaci\u00f3n le puede auxiliar junto con el personal de salud y las personas servidoras de la naci\u00f3n para poderle otorgar la mejor informaci\u00f3n para que sepa usted en donde se puede aplicar esa segunda dosis de vacuna de astra z\u00e9neca bien pues much\u00edsimas gracias a las personas que que con mucho inter\u00e9s han enviado a buz\u00f3n punto biz arroba salud punto c\u00f3mputo mx sus preguntas ya sea en audio o en v\u00eddeo sigan los enviando vamos a estar las respondiendo aqu\u00ed y adem\u00e1s nos sirve para poder enriquecer la zona de preguntas frecuentes de el sitio de vacunaci\u00f3n de vacunas contra el coronavirus pues son las 19.30 y nueve minutos vamos a abrir a preguntas de \u00e9l de todos estaba viendo el listado cuando todos ya hab\u00edan levantado la mano pero yo creo que hay tiempo para para todos podemos empezar este adelante aqu\u00ed y luego uno y uno gracias buenas tardes daniel flores del peri\u00f3dico publimetro una duda sobre los mexicanos que ya lograron vacunarse en eeuu en el entendido de que la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n all\u00e1 va un poco m\u00e1s avanzada pero radica en aqu\u00ed que suceder\u00e1 ahora alguna contraindicaci\u00f3n cuando les toque pues en este programa a ellos vacunarse hay alguna contraindicaci\u00f3n alg\u00fan se\u00f1alamiento de abstenerse sobre todo porque las dosis que se est\u00e1n aplicando tanto en eeuu como en m\u00e9xico son diferentes pues tambi\u00e9n la cifra que tienen respecto a este sector que ya logr\u00f3 aplicarse las dosis pero en eeuu si me pudiera dar m\u00e1s claridad al respecto por favor es a una mi primera pregunta por favor muchas gracias daniel con todo gusto las personas que hayan tomado la decisi\u00f3n de acudir a los eeuu a aplicarse una vacuna contra kobe 19 primero s\u00ed en su cita les aplicaron la vacuna moderna pues tendr\u00e1n que regresar a los eeuu en la fecha en que les hayan dicho que hab\u00eda que regresar para su segunda dosis porque hasta el momento hasta el momento no hay una indicaci\u00f3n de poder combinar diferentes marcas de las vacunas para que se puedan complementar los los esquemas ahora si por ejemplo les aplicaron la vacuna de facer que tambi\u00e9n se est\u00e1 aplicando en nuestro pa\u00eds pero esta persona no pertenece a los grupos de edad que ya se est\u00e1n aplicando en nuestro pa\u00eds o sea si esta persona este ejemplo tiene 25 a\u00f1os pues tendr\u00e1 que regresar a eeuu aplicarse su segunda dosis porque aqu\u00ed hay que buscar el bien colectivo y el bien colectivo es seguir la estrategia de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n conforme a los grupos etarios que se est\u00e1n especificando o a los grupos espec\u00edficamente de las personas que trabajan en el sistema nacional de salud o el personal docente si para cuando estas personas por ejemplo vamos a poner otro ejemplo danielle una persona que fue a los eeuu le toc\u00f3 vacuna pzifer y tiene 53 a\u00f1os ahora le toca aqu\u00ed ya a su grupo de edad si en el municipio en el que esta persona vive aplican vacuna facer se puede aplicar su segunda dosis de vacunas falsas es su derecho si no si en el municipio en el que est\u00e1n aplicando en el que esta persona vive no est\u00e1n aplicando vacuna facer este pues dado que no se pueden combinar o no se deber\u00edan de combinar las las vacunas tambi\u00e9n probablemente tendr\u00eda que buscar esa vacuna pzifer en otro lugar sobre este pues esta experiencia que han tenido ya sobre el proceso de la vacunaci\u00f3n han detectado a personas denuncias quejas o a percibir apercibimientos de gente que se ha asaltado pues la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y que se ha vacunado aunque no corresponde no corresponde al sector de la poblaci\u00f3n como ha sucedido en nuestros pa\u00edses y ha habido un esc\u00e1ndalo aqu\u00ed ha pasado en m\u00e9xico ya tiene alg\u00fan corte de caja sobre cu\u00e1ntas personas que no cumplen con los criterios se han vacunado no yo en este momento no tengo un registro como como para poderle dar esta respuesta lo que podemos lo que puedo hacer el compromiso que que me llevo es ver con todo el equipo que est\u00e1 manejando la informaci\u00f3n sobre el sistema de informaci\u00f3n para saber cu\u00e1ntas dosis se pudieran haber aplicado en bajo este supuesto y tambi\u00e9n sobre denuncias que se pudieran haber recibido sobre este tipo de abusos al final de cuentas las cosas con el nombre que lo lleva ya nada m\u00e1s por \u00faltimo en las \u00faltimas semanas y meses han salido a relucir pues diferentes empresas farmac\u00e9uticas y han dado a conocer productos servicios o f\u00e1rmacos que buscan erradicar combatir el commit 19 en diferentes presentaciones de acuerdo a la cofepris pues todav\u00eda est\u00e1n en la fase 3 que tan riesgoso es esto que se puede que se est\u00e9 dando un boom de este tipo de productos o servicios respecto al c\u00f3mic 19 en el regreso a la nueva normalidad sin todav\u00eda cumplir estrictamente la fase 3 o los requerimientos que pues que conlleva un producto de esta naturaleza y pues por todo lo que implica porque daniel mira h\u00edjole la el el nombre el nombre de cofepris por eso me gusta porque es una comisi\u00f3n para protegernos a nosotros a todos hasta usted que est\u00e1 en casa para protegernos contra riesgos sanitarios un producto un bien o un servicio que no cumpla con estos criterios que establece la cofepris lo que significa es que le puede poner a usted en un riesgo a su salud un riesgo sanitario por eso es muy importante y lo hemos dicho tambi\u00e9n en esta conferencia de prensa como los tratamientos que potencialmente se ofrezcan mejor busquen la informaci\u00f3n en los sitios correctos organizaci\u00f3n mundial de la salud coronavirus punto com.mx etc\u00e9tera porque hemos lamentablemente visto como profesionales de la salud han tomado decisiones sobre tratamientos con base en noticias en noticias y esto no debe de suceder muchas gracias adelante por favor buenas noches sergio noble de pulso saludable esta poblaci\u00f3n del municipio de nezahualc\u00f3yotl pregunta cuando recibir\u00e1 en la segunda dosis ya que pasaron 35 d\u00edas despu\u00e9s de que recibieron la primera y seg\u00fan las gu\u00edas est\u00e1n al l\u00edmite de esta recibieron este la de sinovac ok en qu\u00e9 municipio es perd\u00f3n nezahualc\u00f3yotl en esa perfecto tambi\u00e9n para esta vacuna tambi\u00e9n se tiene un rango de hasta cinco semanas despu\u00e9s de la primera dosis para poder generar esta esta vacunaci\u00f3n sin ning\u00fan sin ning\u00fan problema yo creo que s\u00ed ya se ha llegado a este primer l\u00edmite de 35 d\u00edas es seguramente en pocos d\u00edas que se estar\u00e1 distribuyendo en este municipio para que reciban su segunda dosis recuerdo y tambi\u00e9n quisiera preguntarle nos dio una denuncia la redacci\u00f3n de impulso saludable sobre la posible vacunaci\u00f3n adelantada a los integrantes del equipo de cruz azul es de ser cierto no tendr\u00edan que esperar este la d\u00e9cada de su vida s\u00ed s\u00ed s\u00ed definitivamente del equipo cruz azul o de el campe\u00f3n actual que es el le\u00f3n o quien sea las \u00fanicas personas que deber\u00edan estar vacunadas son aquellas personas que tienen 60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad entonces si hay un reporte espec\u00edfico en que esta persona que a trav\u00e9s de pulso saludable ha hecho esta denuncia nos puede hacer llegar toda la informaci\u00f3n de forma an\u00f3nima sin ning\u00fan problema pero toda la informaci\u00f3n muy puntual sobre esta esta denuncia tambi\u00e9n lo puede hacer a buz\u00f3n punto cobit arroba salud punto punto mx recorrido para determinar si la ciudad de m\u00e9xico contin\u00fae en esta tendencia de ir a la baja en el n\u00famero de contagios tienen contemplado de que en alg\u00fan momento regrese este la afici\u00f3n a los estadios aunque sea en un peque\u00f1o n\u00famero declar\u00f3 sergio igual que desde el a\u00f1o pasado que platicamos con enrique bonilla entonces el presidente de la liga mx ahora con mikel arriola en en su car\u00e1cter ahora de presidente de la liga el regreso de la afici\u00f3n a los estadios est\u00e1 supeditado a el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico en aquellos estados o entidades federativas que est\u00e9n en naranja o en rojo que afortunadamente ya no tenemos ahorita ninguno en rojo se juega a puerta cerrada naranja en el estado se juega se debe jugar a puerta cerrada y a partir de el nivel amarillo y verde es que se puede regresar a los estadios con una con un aforo reducido como se ha hecho en en mazatl\u00e1n en en le\u00f3n y en otros estadios de f\u00fatbol s\u00f3lo aqu\u00ed en la ciudad de mexico que como ya tambi\u00e9n lo hemos comentado por su dimensi\u00f3n en materia de poblaci\u00f3n es m\u00e1s lento en la transici\u00f3n del naranja al amarillo pero esperamos que si llega en pr\u00f3ximas semanas la ciudad de mexico al amarillo podr\u00eda verse el regreso de cierto n\u00famero de aficionados a los estadios muchas veces gracias adelante por favor buenas noches ignacio de habla de pi de p\u00e1gina preguntar en qu\u00e9 municipio se va a empezar la vacunaci\u00f3n a las personas de 50 a 59 a\u00f1os son los mismos que con los adultos mayores son las marginadas en este caso lo que lo que va a depender fueron estos criterios que comentamos la proveedur\u00eda no primero la proveedur\u00eda despu\u00e9s la mortalidad en a nivel municipal la mortalidad por kobe 19 aguja a nivel municipal y como un tercer criterio la distribuci\u00f3n homog\u00e9nea para mantener un equilibrio entre lo rural y lo urbano para poder ir llegando a toda la poblaci\u00f3n de manera paulatina gracias y tambi\u00e9n en d\u00edas pasados hubo una alerta de la secretaria de salud de la ciudad de m\u00e9xico porque hubo una p\u00e1gina falsa para que la gente se registrar\u00e1 para la vacunaci\u00f3n no s\u00e9 si ustedes tengan m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esto o mira ignacio en realidad este p\u00e1ginas que lo que buscan son robarnos robar nuestra informaci\u00f3n que es valios\u00edsima si puede haber puede haber muchas es muy importante que cuando se detecta este tipo de p\u00e1ginas nosotros aqu\u00ed en conjunto con ustedes y con toda la sociedad podamos platicarles tranquilamente que no ingresen sus datos a p\u00e1ginas sospechosas en la \u00fanica p\u00e1gina de registro es mi vacuna punto salud punto gob.mx y esa ser\u00e1 la \u00fanica en la que se van a poder registrar personas de acuerdo a c\u00f3mo se vayan abriendo las los grupos de edad para poderse vacunar malas y cerramos con buenas noches doctor gerardo su\u00e1rez del heraldo de m\u00e9xico mi primera pregunta es si se cuenta con el personal suficiente para realizar la vacunaci\u00f3n de 50 a 59 a\u00f1os porque al mismo tiempo se seguir\u00e1 completando seg\u00fan la dosis de adultos mayores avanzar con el personal educativo e incluso con el personal de salud es un 12 en cu\u00e1ntos estados se empezar\u00e1 a la vacunaci\u00f3n de 50 59 a\u00f1os y por \u00faltimo en otro tema en el pa\u00eds hay una crisis por una sequ\u00eda entonces mi duda es si los hospitales o si alg\u00fan hospital si tienen alg\u00fan reporte de que se haya visto afectado en el abasto de agua derivado de esta sequ\u00eda gracias gerardo much\u00edsimas gracias primero lo que responder\u00eda son sobre la estrategia de grupos concurrentes o sea c\u00f3mo vamos a ir vacunando a las personas adultas mayores que vayan requiriendo su segunda dosis o que hayan estado rezagadas a las personas de 50 59 a las personas que trabajan en el sistema nacional de salud y al personal docente particularmente para el personal docente designaron brigadas espec\u00edficas especiales por por estado y se van a ir recuerdan que el calendario va con una serie diferente de de estados de la rep\u00fablica que van a ir vacunando a su personal docente y por lo tanto si si hay personal suficiente para ir aplicando las diferentes vacunas que se vayan recibiendo ahora esto va de la mano tambi\u00e9n con los municipios que municipios se van a vacunar bueno la estrategia pues b\u00e1sicamente aunque no sea el mismo orden de municipios la estrategia es la misma porque con base en la proveedur\u00eda es que se pueden hacer las distribuciones para cubrir al menos al menos al 70 por ciento de la del n\u00famero de personas de 50 59 que vayan que vivan en diferentes municipios y que adem\u00e1s sirva y que adem\u00e1s sirva pues para reducir lo m\u00e1s pronto posible la mortalidad o sea tenemos y que se cubra al menos al 70 por ciento y que sean municipios con mayor y con mayor mortalidad importante saber que al menos un municipio de cada uno de los 32 o alcald\u00eda hablando de la ciudad m\u00e9xico al menos uno se va a iniciar en la primera semana de mayo o sea va a ver una cobertura de al menos un municipio de las 32 entidades federativas de nuestro pa\u00eds y finalmente no hemos tenido ning\u00fan reporte que yo tenga conocimiento sobre falta de agua en un hospital es dada la sequ\u00eda dada la reducci\u00f3n de lluvias pero bueno hacemos nos unimos al llamado que ha hecho no s\u00f3lo la jefa de gobierno sino m\u00faltiples personas titulares de gobiernos estatales en guanajuato y en chihuahua y en todos lados a cuidar a cuidar la poca agua que tenemos y b\u00e1sicamente los hospitales nunca se deben de quedar sin agua es un insumo que siempre se debe de tener para poder funcionar muchas gracias gerardo finalmente por favor juan r\u00e1pidamente buenas noches cuadran desde diera basta de grupos nada m\u00e1s este para ver si nos pueden precisar un poquito volvemos a la situaci\u00f3n de que todav\u00eda se est\u00e1n manejando hay muchas personas que no est\u00e1n entendiendo que la pandemia a\u00fan sigue a\u00fan sigues y ya este el metro est\u00e1 lleno ya de 700 con esas tan lindos llenos estamos hablando apenas ahorita de 6 millones de mexicanos que han sido este han sido tienen el esquema completo y todav\u00eda faltan m\u00e1s de ciento m\u00e1s de 120 millones de mexicanos con ser el mensaje les dar\u00eda no es precisamente a esta poblaci\u00f3n de estos 120 millones que no dar\u00e1n la onda que todav\u00eda decide la pandemia y parece que est\u00e1n bajando la guardia o el mensaje juan much\u00edsimas gracias por por el comentario me parece que es ese ese la epidemia no ha terminado ni en m\u00e9xico ni en ninguna otra parte del mundo de hecho en m\u00e9xico lo que observamos es este descenso de la segunda ola pero a nivel mundial se ha visto un incremento tambi\u00e9n hay pa\u00edses que como la india que est\u00e1n sufriendo ahorita el embate de una ola muy importante al igual que por ejemplo brasil y que lo que debemos de pensar es que mientras no exista una poblaci\u00f3n mundial totalmente vacunada pues no tendremos ninguna seguridad y que es importante lo importante es que las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n debieron de haber llegado a nuestras casas para quedarse el lavado de manos frecuente no solo nos va a servir para prevenir enfermedades respiratorias sino tambi\u00e9n diarreicas y otros males que que nos aquejan el uso correcto del cubrebocas era muy probablemente una vez que concluya la vacunaci\u00f3n y que se observe cu\u00e1l es la efectividad de las vacunas y c\u00f3mo ha impactado la vacunaci\u00f3n en la reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n del virus de cualquier forma este ser\u00e1 un artefacto que seguiremos utilizando seguramente como una barrera en algunas situaciones espec\u00edficas por ejemplo esperamos no lo hemos comentado tambi\u00e9n en esta conferencia de prensa esperamos que el sars co2 tenga un comportamiento end\u00e9mico epid\u00e9mico que significa que se comporte como la influenza durante algunos meses con un silencio epidemiol\u00f3gico pero s\u00ed con actividad baja y que en alguna parte del a\u00f1o particularmente en oto\u00f1o-invierno haya un incremento de la actividad en esa en esa \u00e9poca en esa \u00e9poca esto nos va a funcionar y nos va a servir a todos aunque la epidemia se pudiera en alg\u00fan momento declarar como como concluida la emergencia sanitaria es muy importante el lavado de manos sana distancia que particularmente una vez que regresemos a la normalidad que significa la sana distancia que cuando yo me enfermo yo me quedo en casa yo acudo a recibir atenci\u00f3n a mi salud para no enfermar a los dem\u00e1s si es el respeto tambi\u00e9n una una nueva conciencia social debe de llegarnos despu\u00e9s de esta de esta epidemia entonces mensaje la epidemia no ha terminado la vacunaci\u00f3n avanza pero debemos de seguir cuidando nos no hay que bajar la guardia como bien lo dice juan much\u00edsimas gracias son las 8 de la noche en punto las 20 horas de este martes 27 de abril much\u00edsimas gracias a todas las personas que nos siguieron a trav\u00e9s de los diferentes canales de televisi\u00f3n o de internet muchas gracias a todas las personas de aqu\u00ed de los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1aron 8 de la noche con 0 minutos todav\u00eda siga se cuidando ya lo dijo juan la epidemia no ha terminado sigamos usando correctamente el cubrebocas lavando frecuentemente nuestras manos llev\u00e1ndonos a susana distancia a todos lados muy importante much\u00edsimas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:39.559050"
}