{
    "video_id": "iWmg0uL5gLM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/iWmg0uL5gLM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBG_bFUV32-zH932Ir25VI0xkkmLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=iWmg0uL5gLM",
    "video_title": "En 2021 se debe fortalecer la austeridad republicana. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8624,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 944.99,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 951.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 955.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "iniciar con la primera",
            "start": 958.24,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era de este a\u00f1o 2021",
            "start": 961.089,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como es el lunes continuamos con la",
            "start": 966.2,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "misma agenda",
            "start": 971.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 974.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tener el informe de ricardo sheffield",
            "start": 976.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 980.63,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos y vamos despu\u00e9s",
            "start": 983.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "observar analizar",
            "start": 991.99,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo se ha avanzado en las obras que",
            "start": 995.329,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo con los v\u00eddeos",
            "start": 999.86,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "de obras el aeropuerto est\u00e1 en maya el",
            "start": 1003.129,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1008.529,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n para terminar el tren",
            "start": 1010.12,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de toluca a la ciudad de mexico y otras",
            "start": 1015.13,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "obras de modo que vamos con ricardo",
            "start": 1019.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1027.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes que",
            "start": 1029.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este 2021 es un excelente a\u00f1o para todas",
            "start": 1032.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y para todos y vamos a iniciar con",
            "start": 1035.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quienes quieren el precio de los",
            "start": 1038.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "combustibles en la gasolina la gasolina",
            "start": 1039.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regular la encontramos con el precio m\u00e1s",
            "start": 1042.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alto en real full en hermosillo sonora",
            "start": 1045.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "20 pesos con 29 centavos por litro tres",
            "start": 1048.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos de margen",
            "start": 1051.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comparado con franquicia pemex en",
            "start": 1053.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo veracruz 16 pesos 65",
            "start": 1055.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos precio al p\u00fablico 17 centavos",
            "start": 1058.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de margen en la gasolina premiun",
            "start": 1061.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "combustibles bp aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 1064.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico en iztapalapa tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 1066.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alto 21 pesos 62 centavos por litro con",
            "start": 1068.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s grande 4 pesos con 39",
            "start": 1072.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "centavos mientras que franquicia pemex",
            "start": 1076.06,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en medell\u00edn de bravo veracruz tiene el",
            "start": 1079.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precio a 16 pesos 85 centavos por litro",
            "start": 1081.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con 26 centavos de margen franquicia",
            "start": 1084.11,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pemex tiene el diesel a 22 pesos con 11",
            "start": 1088.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "centavos por litros del m\u00e1s caro",
            "start": 1092.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en toluca estado de m\u00e9xico con un margen",
            "start": 1094.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 2 pesos 99 centavos comparado con 15",
            "start": 1097.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos de margen de la misma",
            "start": 1100.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "franquicia a pemex pues pues ustedes",
            "start": 1102.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pueden ver que a veces dentro de las",
            "start": 1105.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mismas marcas puede encontrar el m\u00e1s",
            "start": 1107.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "barato y el m\u00e1s caro esa es la",
            "start": 1109.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importancia de bajar de manera gratuita",
            "start": 1111.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la app del litro por litro para que",
            "start": 1113.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podamos comprar donde est\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1115.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto es isidoro montes de oca en",
            "start": 1118.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "guerrero 18 pesos con 25 centavos por",
            "start": 1121.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "litro con un margen de 15 centavos si lo",
            "start": 1125.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vemos con los promedios de la semana que",
            "start": 1127.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos que en los 3 m\u00e1s caros fue recto",
            "start": 1130.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "arco y chevron y los tres m\u00e1s econ\u00f3micos",
            "start": 1134.03,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "total de 500 y orz\u00e1n con corte al 31 de",
            "start": 1137.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diciembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1142.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "47 d\u00f3lares con 16 centavos y ese mismo",
            "start": 1145.84,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda el promedio del diesel 19 pesos 43",
            "start": 1149.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "centavos en la premium 18 pesos 99",
            "start": 1153.35,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "centavos y la regular 18 pesos con 48",
            "start": 1156.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aunque hay algunos que dan hasta 22",
            "start": 1160.909,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos como vimos los promedios siguen",
            "start": 1163.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bastante bajos eso quiere decir que la",
            "start": 1166.309,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda nos est\u00e1 considerando como fonsi",
            "start": 1168.649,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consumidores y nos dan buen precio la",
            "start": 1171.94,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las gasolineras atendimos 295",
            "start": 1175.309,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "denuncias y quejas presentadas a trav\u00e9s",
            "start": 1179.659,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la app el litro por litro por medio",
            "start": 1182.57,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de 142 visitas o verificaciones una",
            "start": 1184.669,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "gasolinera no se dej\u00f3 verificar fue",
            "start": 1188.269,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00faper servicios los hern\u00e1ndez no s\u00e9 que",
            "start": 1190.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tengan de s\u00faper yo creo que s\u00faper",
            "start": 1194.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tranzas por eso no nos dejaron entrar en",
            "start": 1196.07,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sumpango m\u00e9xico en la carretera",
            "start": 1199.19,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "huehuetoca normalmente a las salidas a",
            "start": 1201.289,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las carreteras es donde m\u00e1s hemos",
            "start": 1204.919,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "encontrado estos dispositivos para robar",
            "start": 1207.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 no est\u00e9n quitando los pero",
            "start": 1211.029,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estaremos observando los muy de cerca en",
            "start": 1214.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esta gasolinera que no se dej\u00f3 verificar",
            "start": 1216.499,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s baratas en la regular de acuerdo",
            "start": 1219.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a la app del litro por litro que no tome",
            "start": 1223.309,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en cuenta el margen",
            "start": 1225.349,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en durango durango de 15 pesos con 18",
            "start": 1227.379,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "centavos muy barata 16 pesos con 49",
            "start": 1230.629,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "centavos por litro la m\u00f3vil en morelia",
            "start": 1233.899,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n las m\u00e1s caras en comparaci\u00f3n",
            "start": 1237.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en chilpancingo de los",
            "start": 1240.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "bravo en guerrero 20 pesos con 85",
            "start": 1243.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "centavos y 1999 en real full en",
            "start": 1246.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hermosillo son ahora las m\u00e1s baratas",
            "start": 1250.94,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para la premium 16 pesos con 79 centavos",
            "start": 1252.559,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro muy buen",
            "start": 1256.729,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "precio y 16 pesos 89 centavos de",
            "start": 1260.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en medell\u00edn de bravo",
            "start": 1262.94,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "veracruz de las m\u00e1scaras 21 79 de bp en",
            "start": 1265.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "iztapalapa en la ciudad de mexico y 21",
            "start": 1269.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pesos 36 centavos de repsol en la paz",
            "start": 1272.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "baja california sur \u00e9l dice la m\u00e1s",
            "start": 1275.389,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "barata 15 39 dice el m\u00e1xim culiac\u00e1n",
            "start": 1278.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sinaloa y tambi\u00e9n en culiac\u00e1n sinaloa 15",
            "start": 1281.869,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "79 de franquicia pemex la m\u00e1scara de",
            "start": 1284.599,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "franquicia pemex 21 89 en tasco guerrero",
            "start": 1288.289,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y 20 91 de que quini",
            "start": 1291.379,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en pinotepa nacional oaxaca esto de",
            "start": 1293.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pinotepa aunque g500 est\u00e1 muy barata la",
            "start": 1296.2,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "gasolina que bueno incluso foto fue",
            "start": 1299.83,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "reconocida esta en particular en",
            "start": 1302.529,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pinotepa le encanta estar dando caro y",
            "start": 1304.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "abusar de los consumidores no debe haber",
            "start": 1307.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mucha competencia en ese lugar es lo que",
            "start": 1310.48,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "hay que estar buscando que haya",
            "start": 1312.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "competencia para que se mantengan bajo",
            "start": 1314.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los precios en el gas lp para tanques",
            "start": 1316.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estacionarios de gas en azcapotzalco en",
            "start": 1319.09,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico 12 pesos con 92",
            "start": 1322.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos por litro 5 pesos con 38",
            "start": 1325.059,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "centavos qu\u00e9 bueno que ya se baj\u00f3 el",
            "start": 1328.24,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "precio gas nieto pero ahora est\u00e1n",
            "start": 1332.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezando a subirlo y abusar otras",
            "start": 1335.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "marcas aqu\u00ed mismo en las campos algo se",
            "start": 1338.049,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "quedaron muy acostumbrados a estar",
            "start": 1341.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vendiendo gas el guachi con las robado y",
            "start": 1342.85,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora que se ha evitado este robo pues",
            "start": 1346.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quieren seguir ganando lo mismo que",
            "start": 1350.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ganaban y cuando no se puede que se",
            "start": 1352.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "comporten conforme a derecho",
            "start": 1355.09,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ejemplo del global gas en",
            "start": 1357.549,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria durango con un precio",
            "start": 1360.129,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 10 pesos 75 centavos por",
            "start": 1362.499,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "litro un margen de un peso 78 centavos",
            "start": 1366.159,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mientras que en azcapotzalco kg gas otra",
            "start": 1369.249,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gas era se pasa de rosca al tener el",
            "start": 1373.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "precio a 23 pesos con 56 centavos por",
            "start": 1375.489,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "kilo con un margen los angelitos de 9",
            "start": 1379.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con 8 centavos con vigas para",
            "start": 1381.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tanque para cilindros de gas 17 pesos",
            "start": 1385.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "por kilo en huej\u00facar jalisco 2 pesos 36",
            "start": 1388.299,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "centavos de margen estabilidad en",
            "start": 1392.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "general en los precios del gas lp en",
            "start": 1396.34,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "verificaciones de gas realizamos en esta",
            "start": 1400.23,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "semana que concluy\u00f3 45 verificaciones 4",
            "start": 1404.609,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con infracci\u00f3n todos se dejaron",
            "start": 1408.909,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "verificar y en general nada particular",
            "start": 1410.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que reportar en este tema",
            "start": 1413.499,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buen a\u00f1o",
            "start": 1415.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "vamos con unos v\u00eddeos para evaluar obras",
            "start": 1421.049,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1425.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1427.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1430.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 4 de enero de 2021 en la",
            "start": 1431.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "doble de control y servicios de",
            "start": 1435.21,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se inician los",
            "start": 1436.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajos de excavaci\u00f3n y compactaci\u00f3n",
            "start": 1438.929,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para la caseta de acceso a la torre se",
            "start": 1441.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con el montaje el saque de",
            "start": 1443.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "techumbre para la cabina de control y la",
            "start": 1445.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de bastidores en la fachada",
            "start": 1447.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principal en el estacionamiento y",
            "start": 1449.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "terminal intermodal de transporte",
            "start": 1452.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terrestre se contin\u00faa con el habilitado",
            "start": 1453.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y armado de acero de refuerzo en zapatas",
            "start": 1456.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y muros de contenci\u00f3n en las redes",
            "start": 1458.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas voz y datos",
            "start": 1461.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se ejecuta la colocaci\u00f3n y sellado de",
            "start": 1463.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "placas de concreto aplicaci\u00f3n de pintura",
            "start": 1465.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en exterior e instalaci\u00f3n de sistema",
            "start": 1467.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "impermeabilizante en la azotea de la",
            "start": 1469.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caseta de tableros aislados edificios",
            "start": 1471.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transformadores y en el cuarto de",
            "start": 1474.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sistema contra incendios",
            "start": 1475.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en la terminal de combustibles y red de",
            "start": 1478.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n se realiza el izaje del",
            "start": 1480.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quinto anillo montaje y soldadura del",
            "start": 1482.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cuarto anillo del tanque vertical",
            "start": 1485.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atmosf\u00e9rico n\u00famero 2 y en el n\u00famero 3 el",
            "start": 1486.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "montaje de placas de la cubierta en la",
            "start": 1489.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pista y plataforma militar se contin\u00faa",
            "start": 1492.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de la losa de",
            "start": 1495.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "concreto de alta resistencia y el",
            "start": 1497.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sellado de las juntas el tendido de",
            "start": 1498.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda el\u00e9ctrica y construcci\u00f3n de",
            "start": 1500.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1502.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la carpeta asf\u00e1ltica en m\u00e1rgenes de",
            "start": 1505.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pista la construcci\u00f3n de canales para el",
            "start": 1507.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "drenaje pluvial y trabajos de",
            "start": 1509.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento horizontal en pista a la",
            "start": 1511.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pista se han generado 62 mil 842 empleos",
            "start": 1513.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "civiles en 441 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 1517.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1522.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este es el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o del 2020",
            "start": 1531.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el reporte hemos",
            "start": 1535.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reportado todas las semanas de este a\u00f1o",
            "start": 1536.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir construyendo terminamos",
            "start": 1538.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la primera etapa de la refiner\u00eda y este",
            "start": 1541.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "2021 ser\u00e1 un mejor a\u00f1o para todos feliz",
            "start": 1544.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a\u00f1o avance de los trabajos de la",
            "start": 1547.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 1550.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bocas actualmente toda la obra respecto",
            "start": 1551.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a las plantas de proceso se encuentra en",
            "start": 1553.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la fase de construcci\u00f3n de las",
            "start": 1555.89,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "cimentaciones superficiales racks de",
            "start": 1557.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acero de tuber\u00edas de excavaci\u00f3n y armado",
            "start": 1558.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de acero para las cimentaciones de las",
            "start": 1561.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas como parte de",
            "start": 1562.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta segunda fase de construcci\u00f3n",
            "start": 1564.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "avanzan los trabajos de inclusiones de",
            "start": 1566.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los tanques de aguas amargas y a minas",
            "start": 1568.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tambi\u00e9n se construyen las",
            "start": 1570.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cimentaciones superficiales del sistema",
            "start": 1572.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de cogeneraci\u00f3n el\u00e9ctrica que tendr\u00e1",
            "start": 1573.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "capacidad de 240 megawatts para dar la",
            "start": 1575.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de servicio a la refiner\u00eda en",
            "start": 1577.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea administrativa los trabajos del",
            "start": 1579.89,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "edificio del cuarto de control contin\u00faan",
            "start": 1581.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en desarrollo con la construcci\u00f3n de",
            "start": 1583.31,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ductos de telecom instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 1584.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica sanitaria drenajes as\u00ed como",
            "start": 1586.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el vaciado de concreto en muros",
            "start": 1589.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "perimetrales y columnas respecto al",
            "start": 1590.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "paquete de los 90 tanques y esferas de",
            "start": 1593.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "almacenamiento se tienen concluida la",
            "start": 1594.98,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1596.72,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cimentaciones profundas de 44 tanques",
            "start": 1597.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "verticales y 31 esferas de",
            "start": 1599.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "almacenamiento en tanques verticales se",
            "start": 1601.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajan 12 en obra mec\u00e1nica 18 relleno",
            "start": 1603.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interior de anillos 7 en armado de acero",
            "start": 1605.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y colocaci\u00f3n de siembra 6 en capa de",
            "start": 1607.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reparto y 1 en el montaje de estructura",
            "start": 1609.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de domo en los tanques esf\u00e9ricos se",
            "start": 1611.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabaja dos en excavaci\u00f3n ocho en",
            "start": 1613.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siembra ya sala de cimentaci\u00f3n 11 en",
            "start": 1615.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "descabece de pilas 6 encolado de",
            "start": 1617.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "plantillas y 4 en relleno de la base",
            "start": 1619.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta semana reportan desde los talleres",
            "start": 1621.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de italia avance de la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 1623.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los reactores de litros tratamiento como",
            "start": 1625.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "parte del programa de procura temprana",
            "start": 1627.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de equipos cr\u00edticos se contin\u00faa con la",
            "start": 1629.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de las torres de enfriamiento",
            "start": 1632.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de procesos y los trabajos de desarrollo",
            "start": 1633.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del gasoducto as\u00ed como la conformaci\u00f3n",
            "start": 1635.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "del terrapl\u00e9n para la plataforma de",
            "start": 1637.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desplante en el acueducto actividades",
            "start": 1638.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "correspondientes a servicios de",
            "start": 1640.64,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n en materia de",
            "start": 1642.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sustentabilidad contin\u00faa el traslado de",
            "start": 1643.67,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "algunas plantas de ornato y forestales",
            "start": 1645.41,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desde el vivero hacia las zonas de \u00e1reas",
            "start": 1646.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "verdes de la refiner\u00eda",
            "start": 1648.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "traen mayas reporte de avances semana 20",
            "start": 1656.29,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de 157",
            "start": 1659.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 se avanza con obras de",
            "start": 1662.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "drenaje transversal y obras de",
            "start": 1665.31,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda",
            "start": 1667.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 contin\u00faan el desmontaje de",
            "start": 1668.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "v\u00eda desmonte y las actividades de corte",
            "start": 1671.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y terrapl\u00e9n",
            "start": 1674.49,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 finalizamos con el",
            "start": 1676.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desmontaje de la v\u00eda antigua y",
            "start": 1678.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "continuamos con la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 1680.39,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "subrasante",
            "start": 1681.919,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 contin\u00faan las actividades",
            "start": 1683.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de despalme corte y terrapl\u00e9n y obras de",
            "start": 1686.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "drenaje transversal",
            "start": 1690.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para compensar retrasos por la situaci\u00f3n",
            "start": 1696.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sanitaria y las condiciones clim\u00e1ticas",
            "start": 1699.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "empezamos el a\u00f1o con un plan de",
            "start": 1701.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "incremento de producci\u00f3n en los cuatro",
            "start": 1703.48,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 1705.64,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "el plan consiste en la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1707.389,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "turnos dobles o triples para realizar",
            "start": 1709.729,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "obra la mayor cantidad de horas del d\u00eda",
            "start": 1711.709,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para intensificar los trabajos de",
            "start": 1714.219,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda utilizaremos m\u00e1s maquinaria y",
            "start": 1716.629,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contrataremos personal calificado para",
            "start": 1719.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su operaci\u00f3n esto incrementar\u00e1 los",
            "start": 1721.429,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empleos directos en las obras en cuanto",
            "start": 1723.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a obras de drenaje",
            "start": 1726.829,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "trabajamos con elementos prefabricados",
            "start": 1728.299,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para optimizar los tiempos de ejecuci\u00f3n",
            "start": 1729.889,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "al adelantar en talleres para",
            "start": 1732.289,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transportar y montar en sitio el tren",
            "start": 1734.059,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "maya es un proyecto para reactivar la",
            "start": 1736.489,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del sureste el tren maya avanza",
            "start": 1738.589,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren",
            "start": 1744.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "interurbano m\u00e9xico-toluca reporte",
            "start": 1747.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "semanal uno de los procedimientos",
            "start": 1750.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constructivos utilizados con \u00e9xito",
            "start": 1752.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fueron las autos hembras este",
            "start": 1754.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "procedimiento consiste en utilizar",
            "start": 1756.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estructuras de acero m\u00f3viles",
            "start": 1758.19,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "autoportantes para cubrir claros hasta",
            "start": 1760.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de 64 metros minimizando el impacto",
            "start": 1762.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ambiental y evitando afectaciones de",
            "start": 1765.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vialidades entre otros la velocidad",
            "start": 1767.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima que alcanzar\u00e1 el tren interurbano",
            "start": 1770.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es de 160 kil\u00f3metros por hora y ser\u00e1 el",
            "start": 1772.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tren m\u00e1s r\u00e1pido de am\u00e9rica latina' se",
            "start": 1776.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuenta con una flotilla de trenes",
            "start": 1778.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "integradas por 30 unidades formadas por",
            "start": 1779.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "5 carros cada una con capacidad para 700",
            "start": 1782.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "19 pasajeros estos trenes son de \u00faltima",
            "start": 1785.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y cubrir\u00e1n el trayecto entre",
            "start": 1788.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "terminales en 39 minutos talleres y",
            "start": 1790.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cocheras se avanza en acabados del",
            "start": 1794.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarto de simuladores se coloca el",
            "start": 1796.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impermeabilizante y el piso falso se",
            "start": 1798.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instala la protecci\u00f3n contra incendio en",
            "start": 1801.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la estructura met\u00e1lica de la cabina de",
            "start": 1803.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pintura viaducto 4 se col\u00f3 la primera",
            "start": 1805.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "etapa del adobe la de cierre de este",
            "start": 1808.57,
            "duration": 2.11
        },
        {
            "text": "vial",
            "start": 1810.31,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "dando continuidad a 41 kil\u00f3metros desde",
            "start": 1810.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la terminal zinacantepec hasta el portal",
            "start": 1813.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico del beat t\u00fanel v\u00eda catenaria y",
            "start": 1816.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obra electromec\u00e1nica se col\u00f3 concreto en",
            "start": 1819.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los puntos que recibe la v\u00eda en el",
            "start": 1822.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 27 32 carretera federal se",
            "start": 1824.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instalaron seis trav\u00e9s de concret\u00f3",
            "start": 1828.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "prefabricadas arteaga y salazar se",
            "start": 1830.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "colaron las primeras dos trav\u00e9s esto",
            "start": 1833.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para el paso veh\u00edcular sobre la v\u00eda",
            "start": 1835.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea casa del agr\u00f3nomo se col\u00f3 la",
            "start": 1837.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primera etapa del estribo poniente de la",
            "start": 1840.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda en este frente avances de la",
            "start": 1842.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "obra tramo 190 y 9.5 por ciento tramo 2",
            "start": 1846.05,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "100% tramo 350 y 2.3 por ciento v\u00eda",
            "start": 1850.48,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "catenaria y obra electromec\u00e1nica 43.3",
            "start": 1855.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por ciento secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 1859.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y trasportes",
            "start": 1861.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1863.59,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1866.59,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica del corredor",
            "start": 1871.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico ofrecer\u00e1 una alternativa",
            "start": 1873.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eficiente en tiempo y costo a las rutas",
            "start": 1876.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de comercio mundial",
            "start": 1878.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informa el avance de",
            "start": 1880.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obras a 4 de enero de 2021",
            "start": 1882.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1885.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el puerto de coatzacoalcos con el",
            "start": 1887.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "objetivo de crear una vialidad directa y",
            "start": 1890.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eficiente al muelle de la laguna de",
            "start": 1892.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pajaritos se realizan acciones para",
            "start": 1893.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "concluir el acceso carretero que tiene",
            "start": 1896.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un avance de 92.6 %",
            "start": 1898.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s avanzamos en la ampliaci\u00f3n de 130",
            "start": 1902.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "metros de muelle y el dragado de",
            "start": 1905.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para que puedan ingresar",
            "start": 1907.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los buques",
            "start": 1908.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el puerto de salina cruz para la",
            "start": 1911.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros del",
            "start": 1914.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste se han creado el 6.9 por",
            "start": 1916.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciento de los elementos de concreto",
            "start": 1920.029,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "necesarios como parte de la construcci\u00f3n",
            "start": 1921.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del muelle temporal para barcazas se",
            "start": 1924.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el hincado de 16 perfiles de",
            "start": 1927.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acero y 13 secciones de tabla estaca",
            "start": 1929.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1932.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para la renovaci\u00f3n de las v\u00edas del",
            "start": 1936.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec hay",
            "start": 1938.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obras activas en los cinco tramos del",
            "start": 1940.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recorrido desde medias aguas veracruz",
            "start": 1942.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta salina cruz oaxaca con un avance",
            "start": 1944.63,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "total del 21 por ciento",
            "start": 1947.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico generar\u00e1",
            "start": 1952.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevas oportunidades para el mismo y",
            "start": 1954.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 1957.05,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1958.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1961.419,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informa",
            "start": 1964.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago",
            "start": 1967.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 1969.41,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1971.25,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "l\u00edbero",
            "start": 1973.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "se realiza la colocaci\u00f3n de la",
            "start": 1975.389,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "geomembrana de polietileno en el fondo y",
            "start": 1977.039,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "los bordes del bio filtro",
            "start": 1979.169,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de montaje de",
            "start": 1981.309,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "vigas y columnas de madera estructural",
            "start": 1983.259,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en pabellones y m\u00f3dulos de malla sombra",
            "start": 1984.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "reforzamiento y mejoramiento de",
            "start": 1988.94,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas pero siguen los trabajos de",
            "start": 1990.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de las capas de desplantes",
            "start": 1993.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "geotextil jon maia y capa estructural de",
            "start": 1995.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las plataformas y caminos se contin\u00faa",
            "start": 1997.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con el acarreo y compactaci\u00f3n de",
            "start": 2000.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "material en andadores y estructuras",
            "start": 2001.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 2003.68,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ci\u00e9nega de san juan fase 1 se realizan",
            "start": 2005.69,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "trabajos de sangrado y habilitado de",
            "start": 2009.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "siembra para guarniciones contin\u00faan los",
            "start": 2010.759,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "trabajos de tendido de tes\u00f3n de",
            "start": 2013.19,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "geotextil y geo malla triaxial para la",
            "start": 2014.69,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los bordos que tambi\u00e9n",
            "start": 2017.179,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "servir\u00e1n como caminos de paseo",
            "start": 2018.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "juntos haremos del parque ecol\u00f3gico lago",
            "start": 2021.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de texcoco un referente de restauraci\u00f3n",
            "start": 2023.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica en beneficio de los habitantes",
            "start": 2026.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 2027.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico muy bien vamos",
            "start": 2032.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 2036.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 2045.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este director buenos dias compa\u00f1eros y",
            "start": 2047.57,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 2049.55,
            "duration": 2.309
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor de la tempo de puntos suspensivos",
            "start": 2050.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "radio puntos positivos comunicaci\u00f3n",
            "start": 2051.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente antes de mi primera",
            "start": 2053.859,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pregunta quisiera comentarle que hace",
            "start": 2056.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tres semanas aproximadamente",
            "start": 2058.25,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 acerca de las injusticias y",
            "start": 2059.659,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falta de atenci\u00f3n para las y los",
            "start": 2063.169,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "teachers del programa nacional de ingl\u00e9s",
            "start": 2064.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pro ni usted yo en ese momento le",
            "start": 2066.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "indique la instrucci\u00f3n de ser atendidos",
            "start": 2069.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por \u00e9l en ese momento el secretario de",
            "start": 2071.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n esteban moctezuma \u00e9ste y que",
            "start": 2074.329,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ellos empezamos a tener contacto pero",
            "start": 2077.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "finalmente se puso ya lo del cambio y se",
            "start": 2080.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en stand by hasta el d\u00eda de hoy no",
            "start": 2084.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han recibido a esta comisi\u00f3n que iba a",
            "start": 2086.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablar con con el secretario este ellos",
            "start": 2089.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n esta problem\u00e1tica primero de que",
            "start": 2092.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no recibieron sus sueldos completos",
            "start": 2094.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "muchos de ellos no recib\u00edan hasta ese",
            "start": 2097.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "momento su aguinaldo y hasta el d\u00eda de",
            "start": 2098.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hoy distan es en esa situaci\u00f3n",
            "start": 2101.869,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos ver si puede intervenir para",
            "start": 2103.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ahora la maestra del final bones",
            "start": 2106.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "abra secretaria de educaci\u00f3n pudiera",
            "start": 2107.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recibirlos",
            "start": 2109.75,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este bueno gracias y con respecto",
            "start": 2111.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al tema de la educaci\u00f3n que es",
            "start": 2113.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el medio de puntos principios le da",
            "start": 2115.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mucho seguimiento y nos interesa mucho",
            "start": 2118.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es con respecto al tema de educaci\u00f3n es",
            "start": 2119.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pasado 10 de diciembre se aprob\u00f3 por",
            "start": 2122.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unanimidad en el senado la nueva ley en",
            "start": 2124.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general de educaci\u00f3n superior que obliga",
            "start": 2127.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al estado mexicano a garantizar el",
            "start": 2129.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho gratuito de todas y todos a la",
            "start": 2131.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n universitaria lo que se",
            "start": 2134.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "concretar\u00e1 a partir del 2022 el referido",
            "start": 2137.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de transici\u00f3n de un a\u00f1o que",
            "start": 2140.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 la legislaci\u00f3n antes de comenzar",
            "start": 2142.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a operar debido a la crisis financiera",
            "start": 2145.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "provocada por la pandemia de kobe 19 lo",
            "start": 2147.37,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que impide que todas las universidades",
            "start": 2151.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas puedan dejar de cobrar cuotas",
            "start": 2153.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo al t\u00e9rmino se pretende",
            "start": 2155.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que los estudiantes no paguen ninguna",
            "start": 2158.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuota aparentemente bueno pues est\u00e1 esta",
            "start": 2160.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nueva ley pues protege a todos a todos",
            "start": 2162.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los estudiantes y que realmente es sea",
            "start": 2166.85,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gratuito sin embargo un presidente",
            "start": 2169.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el hecho de que no se prolongar\u00e1 m\u00e1s la",
            "start": 2173.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n",
            "start": 2176.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entiendo que ha habido ya casi nueve",
            "start": 2177.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "meses de an\u00e1lisis profundo de discusi\u00f3n",
            "start": 2180.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero la verdad es que una ley nunca es",
            "start": 2182.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un producto acabado y m\u00e1s vale hacer un",
            "start": 2185.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00faltimo an\u00e1lisis rectificar y as\u00ed de esta",
            "start": 2188.38,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "manera incorporar los principios",
            "start": 2191.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "fundamentales por los que se impuls\u00f3 una",
            "start": 2192.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ley de esta naturaleza adem\u00e1s es",
            "start": 2195.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante acentuar que existen una",
            "start": 2198.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "serie de inquietudes que les preocupan a",
            "start": 2200.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "organizaciones de estudiantes y",
            "start": 2202.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos usted mismo recuerdo que hace",
            "start": 2205.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n unas semanas lo comentaba que",
            "start": 2208.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "\u00e9ste hab\u00eda que que le hab\u00eda llamado la",
            "start": 2212.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la votaci\u00f3n en el senado de 108",
            "start": 2215.98,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "a favor 0 en contra y 0 abstenciones en",
            "start": 2219.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el senado nosotros nos dedicamos a",
            "start": 2222.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "revisar esta nueva ley y pues bueno por",
            "start": 2224.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo menos encontramos tres art\u00edculos que",
            "start": 2228.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nos ocupan nada m\u00e1s vamos a mencionar",
            "start": 2230.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algo ya mencionada +1 para que pues se",
            "start": 2232.839,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pudiera revisar que sea est\u00e9 integrado",
            "start": 2236.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por ejemplo algunas de estas inquietudes",
            "start": 2238.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es que por ejemplo en el art\u00edculo 4 la",
            "start": 2242.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "obligue obligatoriedad de la educaci\u00f3n",
            "start": 2245.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "superior corresponde al estado de",
            "start": 2248.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo dispuesto en la fracci\u00f3n",
            "start": 2251.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "10 del art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n",
            "start": 2252.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2255.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y al principio constitucional de",
            "start": 2256.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "igualdad y no discriminaci\u00f3n el estado",
            "start": 2259.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instrumentar a pol\u00edticas para garantizar",
            "start": 2262.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el acceso a la educaci\u00f3n superior a toda",
            "start": 2264.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "persona que acredite con el certificado",
            "start": 2267.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los estudios correspondientes al tipo",
            "start": 2270.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medio superior y que cumpla con los",
            "start": 2273.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "requisitos que establezcan las",
            "start": 2275.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones de educaci\u00f3n superior para",
            "start": 2276.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso y promover la la",
            "start": 2279.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "permanencia de toda persona que decida",
            "start": 2282.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cursar la educaci\u00f3n superior en los",
            "start": 2284.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos establecidos en esta ley el",
            "start": 2285.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado otorgar\u00e1 apoyos acad\u00e9micos y",
            "start": 2288.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "becas estudiantes para la continuidad de",
            "start": 2291.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "su trayectoria acad\u00e9mica que respondan a",
            "start": 2293.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sus necesidades bajo criterios de",
            "start": 2297.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equidad e inclusi\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2298.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este art\u00edculo impedir\u00e1 que cualquier",
            "start": 2301.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "individuo ya no pueda ejercer su derecho",
            "start": 2304.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n debido a que las",
            "start": 2306.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "autoridades de las universidades tendr\u00e1n",
            "start": 2308.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como lo hacen en los hechos todas las",
            "start": 2311.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "facultades de imponer cualquier",
            "start": 2313.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "requisito de admisi\u00f3n a su conveniencia",
            "start": 2315.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que fluya como un mecanismo para dejar",
            "start": 2317.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fuera de las instituciones p\u00fablicas de",
            "start": 2320.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior a miles de",
            "start": 2324.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estudiantes por medio de ex\u00e1menes de",
            "start": 2325.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n o cuotas impagables por",
            "start": 2328.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mencionar algunos ejemplos concibiendo",
            "start": 2331.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de esta forma a los estudiantes como",
            "start": 2334.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "simples n\u00fameros que representan",
            "start": 2335.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ganancias para las autoridades corruptas",
            "start": 2337.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n observamos el art\u00edculo 20",
            "start": 2340.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el art\u00edculo 60",
            "start": 2343.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siete horas con respecto a siendo m\u00e1s en",
            "start": 2345.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ese sentido",
            "start": 2349.59,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidente le pedimos que pudiera usted",
            "start": 2350.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "revisar estos art\u00edculos y pues que",
            "start": 2352.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabemos pues que usted es un principal",
            "start": 2356.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "promotor de la educaci\u00f3n gratuita y que",
            "start": 2358.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ustedes muy al pendiente de este",
            "start": 2360.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema y si me permitiera una segunda",
            "start": 2362.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pregunta parcial bueno yo creo que la",
            "start": 2365.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ley lo que busca es garantizar el",
            "start": 2368.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n en este caso en",
            "start": 2371.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el nivel superior",
            "start": 2375.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a nivel universitario",
            "start": 2377.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "haciendo un poco de historia",
            "start": 2380.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estaba contemplado en la constituci\u00f3n",
            "start": 2386.41,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el derecho de los mexicanos a la",
            "start": 2390.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2393.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y se establec\u00eda la gratuidad de la",
            "start": 2396.1,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2401.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares",
            "start": 2403.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hubo una reforma",
            "start": 2407.95,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en el gobierno de salinas cuando estaba",
            "start": 2412.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2417.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n ernesto zedillo",
            "start": 2418.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y en esa reforma",
            "start": 2423.099,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se acost\u00f3",
            "start": 2426.49,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "se limit\u00f3 el derecho a la educaci\u00f3n solo",
            "start": 2429.519,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "al nivel b\u00e1sico la gratuidad para el",
            "start": 2436.66,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico y se dej\u00f3 al mercado",
            "start": 2440.859,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el nivel medio superior y el nivel",
            "start": 2447.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "superior ya no como una responsabilidad",
            "start": 2449.69,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del estado el de garantizar de manera",
            "start": 2453.34,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "gratuita la educaci\u00f3n",
            "start": 2458.63,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "creo que esta nueva ley busca",
            "start": 2462.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "restablecer",
            "start": 2469.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el principio de gratuidad",
            "start": 2472.38,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en el nivel superior",
            "start": 2474.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n creo que es algo",
            "start": 2478.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2482.97,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y garantizar el derecho en la educaci\u00f3n",
            "start": 2485.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en todos los niveles",
            "start": 2487.63,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 2490.71,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y de manera gratuita",
            "start": 2493.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si tienes que hacer un esfuerzo para qu\u00e9",
            "start": 2497.329,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cobren cuotas",
            "start": 2501.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2504.9,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "porque hay muchas universidades p\u00fablicas",
            "start": 2508.549,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "se cobran cuotas",
            "start": 2512.019,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a veces son cuotas elevadas",
            "start": 2516.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que impiden que se pueda estudiar en las",
            "start": 2520.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 2525.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienen que irse quitando las cuotas para",
            "start": 2528.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2533.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo que reciban m\u00e1s presupuesto",
            "start": 2535.35,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas es un medio",
            "start": 2540.51,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues una opci\u00f3n una alternativa el que",
            "start": 2544.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s recursos pero tambi\u00e9n",
            "start": 2548.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer un esfuerzo en las",
            "start": 2552.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas respetando su",
            "start": 2554.22,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda para qu\u00e9",
            "start": 2557.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se administre con honradez el",
            "start": 2562.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuesto de las universidades",
            "start": 2565.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que no se roben el dinero en",
            "start": 2568.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2572.05,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2574.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2575.859,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "hay austeridad",
            "start": 2577.41,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2580.65,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "respetando la autonom\u00eda tiene que haber",
            "start": 2582.809,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un movimiento al interior de las",
            "start": 2586.089,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "universidades para que no haya",
            "start": 2588.609,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y para que haya honestidad en",
            "start": 2591.249,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el manejo del presupuesto de las",
            "start": 2595.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "universidades esto va a permitir",
            "start": 2597.219,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "garantizar la gratuidad quitar las",
            "start": 2600.98,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cuotas",
            "start": 2604.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "yo creo que ese es un esfuerzo que",
            "start": 2605.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tienen que hacer las universidades ya no",
            "start": 2609.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la estafa maestra",
            "start": 2612.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya no el que hay ac\u00e1 s\u00ed que es",
            "start": 2617.509,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "que manejan las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2623.3,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 2627.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 2629.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque es una verg\u00fcenza",
            "start": 2632.49,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que universidades grandes de estados",
            "start": 2635.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "importantes son manejadas por una",
            "start": 2640.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 2643.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sean de un solo hombre",
            "start": 2646.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2653.86,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esa persona el rector",
            "start": 2655.63,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero es el que manda desde hace a\u00f1os",
            "start": 2658.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y maneja en el presupuesto",
            "start": 2663.99,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "de manera discrecional",
            "start": 2666.95,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y a la vista de todo el mundo hasta los",
            "start": 2670.779,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "premien maya en espa\u00f1a",
            "start": 2674.049,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nos entregan premios",
            "start": 2677.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los reyes",
            "start": 2679.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso se tiene que terminar tiene que ver",
            "start": 2682.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "transparencia tiene que haber honestidad",
            "start": 2685.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en el manejo de las universidades y",
            "start": 2689.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 2691.299,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "si se puede",
            "start": 2695.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2697.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y poco presupuesto",
            "start": 2700.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "garantizada el que puedan estudiar los",
            "start": 2707.47,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no sean rechazados a este el",
            "start": 2711.829,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "caso de las universidades benito ju\u00e1rez",
            "start": 2715.13,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "son 140 universidades p\u00fablicas gratuitas",
            "start": 2719.52,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en los lugares m\u00e1s apartados",
            "start": 2723.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el presupuesto mil millones de",
            "start": 2727.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos si se compara con otras",
            "start": 2730.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2733.71,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "resulta que es un presupuesto reducido",
            "start": 2736.18,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "para el n\u00famero de estudiantes que est\u00e1n",
            "start": 2742.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2745.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces hay que revisar esto bien",
            "start": 2747.39,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e9 ayudando tambi\u00e9n con las becas",
            "start": 2752.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a mantener",
            "start": 2759.069,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el apoyo de becas",
            "start": 2762.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 300.000 universitarios con",
            "start": 2765.58,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "becas de 2400 pesos mensuales eso ya",
            "start": 2770.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizado en el presupuesto para",
            "start": 2775.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o entonces",
            "start": 2777.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos tenemos que hacer un esfuerzo para",
            "start": 2780.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nadie se quede en la oportuna de",
            "start": 2782.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "estudiar que no haya rechazados",
            "start": 2785.25,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como era antes porque",
            "start": 2788.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2792.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con la privatizaci\u00f3n que se ech\u00f3 a andar",
            "start": 2794.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n superior lleg\u00f3 el",
            "start": 2798.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "momento en que ya no crec\u00eda la matr\u00edcula",
            "start": 2801.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de las universidades privadas",
            "start": 2805.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se auspici\u00f3",
            "start": 2809.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2813.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se abrieran muchas universidades",
            "start": 2816.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "privadas para pagar colegiaturas",
            "start": 2818.76,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "y se dej\u00f3 de apoyar de manera deliberada",
            "start": 2823.93,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "a las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2829.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la matr\u00edcula al principio de las",
            "start": 2833.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "universidades privadas periodo el",
            "start": 2837.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "momento que se estanc\u00f3",
            "start": 2839.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de nuestro pueblo no",
            "start": 2843.079,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2846.619,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "para pagar colegiatura para que sus",
            "start": 2848.339,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hijos vayan a escuelas privadas",
            "start": 2850.769,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y paguen una cuota",
            "start": 2853.819,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "por muy barata que sea una colegiatura",
            "start": 2857.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en una universidad privada",
            "start": 2861.109,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2862.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "son 45 mil",
            "start": 2864.27,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "pesos al mes de donde saca una familia",
            "start": 2868.549,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de un obrero de un campesino para pagar",
            "start": 2872.929,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una colegiatura as\u00ed",
            "start": 2876.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "entonces por eso \u00e9ste se dej\u00f3 de crecer",
            "start": 2878.53,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "entonces no es privatizar por privatizar",
            "start": 2886.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es que de d\u00f3nde sale el dinero es un",
            "start": 2889.34,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "asunto de ingresos para que los j\u00f3venes",
            "start": 2894.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de familias humildes puedan estudiar de",
            "start": 2898.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la importancia de fortalecer la",
            "start": 2902.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 2906.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos los niveles escolares esto si yo",
            "start": 2909.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pienso que esa ley tiene ese esp\u00edritu",
            "start": 2911.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora lo que busca es que se cumpla que",
            "start": 2913.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se lleve a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2918.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hoy con respecto a los de los profesores",
            "start": 2921.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los teacher privan y si se podr\u00e1 si la",
            "start": 2924.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mezcla del final los pudiera recibir si",
            "start": 2927.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en",
            "start": 2929.62,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "en el tr\u00e1nsito si todav\u00eda no se va",
            "start": 2931.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma porque estamos",
            "start": 2937.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "solicitando el benepl\u00e1cito al gobierno",
            "start": 2940.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de eeuu y luego el nombramiento tiene",
            "start": 2942.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que ser aprobado en el senado de la",
            "start": 2948.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica entonces estamos en un proceso",
            "start": 2950.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n pero",
            "start": 2955.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se va a atender la petici\u00f3n que hacen",
            "start": 2958.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los maestros a trav\u00e9s gracias y tambi\u00e9n",
            "start": 2961.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser\u00eda \u00e9ste el importante cuando pudiera",
            "start": 2964.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "venir la directora raquel sosa para que",
            "start": 2967.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos pudiera platicar de c\u00f3mo van los de",
            "start": 2970.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las 140 universidades y con respecto a",
            "start": 2972.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las becas precisamente de estos",
            "start": 2975.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estudiantes se nos han reportado que",
            "start": 2977.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues es la fecha que todav\u00eda el d\u00eda de",
            "start": 2980.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hoy no reciben este esa beca ya pas\u00f3 el",
            "start": 2982.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "semestre ya aprobaron sus materias que",
            "start": 2985.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 desde las fiestas lleva",
            "start": 2988.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "formalmente pues bueno van a tener ah\u00ed",
            "start": 2990.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "su dinerito ahorrado no pero hasta el",
            "start": 2991.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy no se les ha depositado se",
            "start": 2993.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dan tambi\u00e9n por eso preguntarle a la",
            "start": 2996.35,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "maestra no qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasado con",
            "start": 2998.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las becas y con respecto a nada m\u00e1s este",
            "start": 2999.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente hace tres semanas le coment\u00e9",
            "start": 3002.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed acerca de las injusticias y",
            "start": 3004.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "falta de atenci\u00f3n para los este perd\u00f3n",
            "start": 3007.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para este con respecto",
            "start": 3009.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ah no perd\u00f3n con respecto quer\u00eda",
            "start": 3012.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 3015.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con respecto al sistema pol\u00edtico de la",
            "start": 3017.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n proporcional mediante el",
            "start": 3019.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cual un partido tiene derecho a cierto",
            "start": 3021.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "n\u00famero de senadores o diputados que",
            "start": 3024.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e9stos sin tener ni un voto del pueblo",
            "start": 3026.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegan al congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 3028.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de senadores o diputados cu\u00e1les",
            "start": 3031.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es tu opini\u00f3n con respecto a este tema",
            "start": 3033.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si cree que el pueblo muchas veces no",
            "start": 3036.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sabemos sabemos no ni conocemos a",
            "start": 3040.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro diputado y mucho menos a nuestro",
            "start": 3042.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "senador usted dijo que nada de",
            "start": 3045.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "privilegios y menos simulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3047.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su respuesta su punto de vista",
            "start": 3050.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con respecto a este tema soy un",
            "start": 3053.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente diestro gracias s\u00ed mira",
            "start": 3055.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acerca de las becas tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 3057.49,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que se han pagado puede ser que se trate",
            "start": 3060.66,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de las de este a\u00f1o",
            "start": 3065.71,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que estoy seguro se van a empezar a",
            "start": 3069.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 3071.549,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a partir de este mes de enero",
            "start": 3074.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a revisarlo",
            "start": 3077.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3079.73,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a lo mejor ha habido alg\u00fan atraso pero",
            "start": 3081.3,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no creo est\u00e1 enferma nuestra compa\u00f1era",
            "start": 3083.25,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "letizia \u00e1nimas que es la coordinadora de",
            "start": 3089.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3093.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "djokovic",
            "start": 3094.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y ha estado mal le mandamos as\u00ed desde",
            "start": 3097.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un abrazo para que se recupere ella",
            "start": 3101.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es la responsable de todo el programa de",
            "start": 3105.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "becas pero hay quienes la est\u00e1n",
            "start": 3107.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sustituyendo entonces vamos a pedir",
            "start": 3111.5,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto acerca de los",
            "start": 3114.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "legisladores diputados plurinominales",
            "start": 3119.29,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pues eso tiene que analizarse yo soy",
            "start": 3121.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "partidario",
            "start": 3127.04,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "de que se reduzca del gasto del gobierno",
            "start": 3128.7,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan con la austeridad republicana",
            "start": 3137.13,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3140.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho gasto",
            "start": 3147.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "superfluo en el gobierno",
            "start": 3151.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hace falta reducir m\u00e1s el gasto del",
            "start": 3156.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobierno que no le cueste tanto al",
            "start": 3160.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3162.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mantener al gobierno",
            "start": 3164.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque si hay menos aparatos",
            "start": 3169.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos",
            "start": 3172.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se liberan fondos",
            "start": 3176.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 3178.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 3180.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para el bienestar del pueblo",
            "start": 3184.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "si todo el presupuesto se lo consume el",
            "start": 3187.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 3192.59,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "pues no le llega nada a la gente",
            "start": 3194.95,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estaba el gobierno estaba",
            "start": 3199.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ensimismado",
            "start": 3202.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todo lo que se recaudaba era para",
            "start": 3205.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantener al gobierno era un gobierno",
            "start": 3207.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mantenido y bueno para nada",
            "start": 3209.56,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entonces hemos hecho un esfuerzo",
            "start": 3213.519,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para achicar",
            "start": 3216.95,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el aparato administrativo",
            "start": 3222.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el ejemplo es",
            "start": 3225.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el presupuesto en presidencia de la",
            "start": 3228.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3231.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aunque parezca disco rayado y no le",
            "start": 3233.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "guste a mis adversarios",
            "start": 3236.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es un buen ejemplo",
            "start": 3239.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o de el anterior gobierno",
            "start": 3244.52,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 3249.86,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos",
            "start": 3253.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3259.42,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "2020 ejercimos 550 millones",
            "start": 3261.63,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 3267.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues un poco m\u00e1s de tres mil millones de",
            "start": 3270.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3273.9,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque se hizo un ajuste",
            "start": 3278.13,
            "duration": 12.739
        },
        {
            "text": "a todo el gasto superfluo a los lujos",
            "start": 3284.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan en el gobierno pero todav\u00eda",
            "start": 3291.34,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "si sigue gastando mucho",
            "start": 3297.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en cuestiones que no son fundamentales",
            "start": 3300.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1n los fidecomisos imag\u00ednense",
            "start": 3305.72,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 3308.69,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "60.000 millones de pesos",
            "start": 3310.619,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3315.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este se opon\u00edan",
            "start": 3317.53,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pero los 60.000 millones pues equivalen",
            "start": 3319.88,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 3325.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de lo que vamos a destinar al com para",
            "start": 3328.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la compra de las vacunas",
            "start": 3333.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aun con todo lo que hemos hecho todav\u00eda",
            "start": 3341.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 3345.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 3347.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "organismos supuestamente aut\u00f3nomos",
            "start": 3351.32,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "independientes porque fueron creando",
            "start": 3355.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3358.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "otro gobierno",
            "start": 3361.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "existe por ejemplo el instituto",
            "start": 3368.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 3372.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 3376.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 3378.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y twitter",
            "start": 3381.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "institutos federal de telecomunicaciones",
            "start": 3384.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y existe la secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 3389.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay en gobernaci\u00f3n un instituto para la",
            "start": 3398.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 3401.57,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y existe el dif",
            "start": 3405.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico",
            "start": 3414.789,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "pues como seis organismos",
            "start": 3417.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y existe pemex y existe la comisi\u00f3n",
            "start": 3422.619,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 3425.499,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y as\u00ed entonces vamos",
            "start": 3429.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3433.809,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una revisi\u00f3n",
            "start": 3436.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin afectar a los trabajadores",
            "start": 3441.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 3446.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en renta de oficinas",
            "start": 3450.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "envi\u00e1 ticos",
            "start": 3453.68,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3456.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en gastos superfluos",
            "start": 3457.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del mismo instituto de la transparencia",
            "start": 3465.67,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 3468.299,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que no puede",
            "start": 3471.589,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3473.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacerse cargo de eso",
            "start": 3477.069,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "adquiere un organismo independiente un",
            "start": 3481.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "organismo aut\u00f3nomo",
            "start": 3484.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quien no est\u00e1 para eso",
            "start": 3488.43,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 3491.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 3495.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3502.45,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 3504.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n porque todos estos aparatos",
            "start": 3506.109,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "administrativos los crearon para simular",
            "start": 3509.079,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n para",
            "start": 3513.369,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "simular de que hab\u00eda transparencia para",
            "start": 3515.499,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "simular de que no hab\u00eda impunidad",
            "start": 3517.329,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "todo fue una farsa",
            "start": 3524.45,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo pues era para darle",
            "start": 3527.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3530.849,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a los allegados de los funcionarios",
            "start": 3533.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos yo recuerdo que cuando llegamos",
            "start": 3536.57,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "hab\u00edan como 50 oficinas",
            "start": 3542.06,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 3545.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para promover a m\u00e9xico se llamaban",
            "start": 3548.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3551.93,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "pero prom\u00e9xico",
            "start": 3554.19,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "en nueva york en londres en tokio todas",
            "start": 3558.099,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "las ciudades ser\u00edan f\u00e1ciles",
            "start": 3564.279,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "para proveer bueno y las embajadas",
            "start": 3566.56,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estas dos estructuras",
            "start": 3571.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y desde luego rentas pagos elevad\u00edsimos",
            "start": 3576.44,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "a los funcionarios",
            "start": 3582.8,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "muchos recomendados por los funcionarios",
            "start": 3586.46,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos hasta familiares",
            "start": 3591.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que seguir con eso",
            "start": 3597.89,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bueno me preguntas",
            "start": 3600.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con \u00e9l",
            "start": 3603.089,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "los gastos electorales lo mismo",
            "start": 3606.47,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tiene que haber una reducci\u00f3n",
            "start": 3612.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pero eso corresponde a los partidos",
            "start": 3614.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 3618.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se reciba tanto dinero",
            "start": 3620.71,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 3625.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo mientras los organismos",
            "start": 3627.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "electorales que m\u00e1s dinero consume en el",
            "start": 3629.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3634.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y el sistema tambi\u00e9n de representaci\u00f3n",
            "start": 3637.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "proporcional",
            "start": 3640.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "buscar disminuir gastos en todo",
            "start": 3642.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3648.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 3650.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3654.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tiene que ser",
            "start": 3655.95,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y un a\u00f1o destinado a seguir",
            "start": 3658.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 3668.56,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "republicana no en la corrupci\u00f3n y no a",
            "start": 3673.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno",
            "start": 3677.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente teniendo",
            "start": 3687.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "arte del canal sonora power de globos de",
            "start": 3690.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fm y pol\u00edtica rock and roll radio de",
            "start": 3692.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 3695.11,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "tengo dos preguntas para usted por una",
            "start": 3696.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para \u00e9l el procurador ricardo sheffield",
            "start": 3697.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en particular el se\u00f1or procurador la",
            "start": 3700.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semana pasada el lunes 28 usted puso un",
            "start": 3702.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tema de manifiesto y es que en sonora y",
            "start": 3706.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n noroeste pagamos precios",
            "start": 3708.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos por el gas lp",
            "start": 3709.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con m\u00e1rgenes muy altos de parte de los",
            "start": 3712.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "distribuidores muy en particular de un",
            "start": 3714.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "grupo que encabeza la familia zaragoza",
            "start": 3716.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de este y bueno",
            "start": 3718.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "usted puso a hermo gas est\u00e9 de",
            "start": 3720.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "manifiesto aqu\u00ed como la que m\u00e1s caro",
            "start": 3722.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo hay muchas quejas en",
            "start": 3724.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sonora este al respecto de la enorme",
            "start": 3726.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "carest\u00eda que esto implica para los",
            "start": 3728.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consumidores pero encima hemos percibido",
            "start": 3730.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en hermosillo y en todo el estado que",
            "start": 3733.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estas empresas est\u00e1n entregando",
            "start": 3736.18,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "litros de menos sobre todo cuando",
            "start": 3737.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dispensan gas para tanques estacionarios",
            "start": 3739.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntarle el se\u00f1or procurador este si",
            "start": 3741.87,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es posible que la profeco intervenga de",
            "start": 3744.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera directa precisamente para que se",
            "start": 3746.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entreguen los litros completos \u00e9ste",
            "start": 3749.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuando se dispensa gas en las casas y la",
            "start": 3750.73,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n es como es",
            "start": 3752.83,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "que se puede controlar este enorme",
            "start": 3754.119,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "margen que tienen las gaseras este en",
            "start": 3755.829,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico en el caso del del noroeste",
            "start": 3757.869,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3760.359,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "en el caso particular de de son ahora su",
            "start": 3766.02,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n en relaci\u00f3n a los puntos de",
            "start": 3770.01,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "almacenamiento y redistribuci\u00f3n del gas",
            "start": 3774.41,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "lp no no es muy conveniente es",
            "start": 3778.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conveniente en relaci\u00f3n al al al gas",
            "start": 3783.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "natural particularmente de nuevo m\u00e9jico",
            "start": 3785.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de texas pero no en relaci\u00f3n al al gas",
            "start": 3789.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "elemento siempre habr\u00e1 una una peque\u00f1a",
            "start": 3793.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n por eso lo tenemos dividido en",
            "start": 3796.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regiones y usted puede ver que en el",
            "start": 3799.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "caso del gas lp esa regi\u00f3n en particular",
            "start": 3802.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unos cuantos centavos m\u00e1s que est\u00e1n",
            "start": 3805.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "implicados en el tema de transportaci\u00f3n",
            "start": 3808.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente hay bastante",
            "start": 3810.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "competencia no s\u00f3lo el grupo zaragoza",
            "start": 3812.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vende gas en en hermosillo y en esa zona",
            "start": 3816.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces esa competencia es la que",
            "start": 3819.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros estamos cuidando y fomentando",
            "start": 3822.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el caso particular de los tanques",
            "start": 3824.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estacionarios hicimos un art\u00edculo en la",
            "start": 3826.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revista del consumidor en la que \u00e9l",
            "start": 3828.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vamos a los due\u00f1os de tanques",
            "start": 3831.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estacionarios que en la mayor\u00eda son",
            "start": 3834.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hoteles panader\u00edas negocios que son los",
            "start": 3836.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s utilizan esta manera de",
            "start": 3840.06,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "almacenar el gas lp que adquieran a",
            "start": 3843.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "precios muy bajos algunos modelos que",
            "start": 3848.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hay en relaci\u00f3n a medidores muy precisos",
            "start": 3851.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluso hasta conectados a tu celular",
            "start": 3855.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el cual puedes tener con exactitud",
            "start": 3856.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tu mismo como consumidor el control de",
            "start": 3859.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la carga en los tanques estacionarios en",
            "start": 3863.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el de cilindros de gas pues estamos",
            "start": 3867.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajando y ustedes lo ven en calle y",
            "start": 3868.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "revisando con frecuencia evitando",
            "start": 3871.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que a veces son de los mismos",
            "start": 3873.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores que llegan a orde\u00f1ar",
            "start": 3875.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cilindros eso ya nos est\u00e1 presentando",
            "start": 3877.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque ya hace meses a\u00f1os que los hemos",
            "start": 3879.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agarrado en la maroma y evitamos ese",
            "start": 3882.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tipo de pr\u00e1cticas pero los estacionarios",
            "start": 3885.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esa es la recomendaci\u00f3n es una inversi\u00f3n",
            "start": 3888.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1a en relaci\u00f3n a la cantidad de",
            "start": 3890.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gas que \u00e9stas normalmente empresas",
            "start": 3892.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consumen",
            "start": 3896.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "adicional a ello estamos trabajando con",
            "start": 3898.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de normas en una",
            "start": 3901.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nueva norma que tiene que ver con los",
            "start": 3903.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medidores de gas que estar\u00e1 el publicada",
            "start": 3905.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 3908.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "talleres con la industria porque la",
            "start": 3911.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "realidad es que los mediadores que",
            "start": 3915.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actualmente tienen los estacionarios",
            "start": 3917.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de risa loca hasta con un im\u00e1n los",
            "start": 3919.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "puedes los puedes alterar y por eso esta",
            "start": 3922.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "norma que esperemos ya se pueda publicar",
            "start": 3926.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en este 2021",
            "start": 3928.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el robo se da mucho y digo porque es un",
            "start": 3930.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "robo escala que sea mucho en el tema de",
            "start": 3932.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los tanques estacioneros pero dom\u00e9sticos",
            "start": 3934.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este \u00e9sta es una caja generalizada de",
            "start": 3936.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hecho que les dispensan gas de menos y",
            "start": 3938.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "abusan obviamente pues de la ignorancia",
            "start": 3940.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del consumidor este es por eso la",
            "start": 3942.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n espec\u00edfica a ver si pueden",
            "start": 3944.58,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ponerle y echarle el ojo al caso",
            "start": 3946.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "particular lo que ocurre all\u00e1 habl\u00f3 del",
            "start": 3947.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "caso particular en mi casa que es tu",
            "start": 3949.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casa tengo tanque estacionario y puse un",
            "start": 3951.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "medidor de estos me cost\u00f3 ya instalado",
            "start": 3955.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "3200 pesos y desde entonces yo estoy",
            "start": 3957.59,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "100% seguro",
            "start": 3961.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no me roban lo que es nada de gas lp",
            "start": 3963.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "porque la carga individual es imposible",
            "start": 3968.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que nosotros estemos entrando a las",
            "start": 3972.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "casas a estar viendo el tanque",
            "start": 3973.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estacionario que normalmente est\u00e1 en el",
            "start": 3976.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "techo de las casas habitaciones trabajo",
            "start": 3978.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "les cuesta cargar el gas en algunas",
            "start": 3981.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casas m\u00e1s para nosotros estarlo",
            "start": 3984.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verificando y ah\u00ed es donde podemos unir",
            "start": 3986.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuerzas los consumidores y la profeco",
            "start": 3989.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque en la mayor\u00eda de los que utilizan",
            "start": 3991.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el gas en el tanque estacionario tiene",
            "start": 3994.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un poder adquisitivo en los cuales por",
            "start": 3999.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el mismo consumo no les ser\u00eda costoso",
            "start": 4001.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "implementar este tipo de medidas",
            "start": 4004.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en su mensaje es con",
            "start": 4008.67,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "importante perm\u00edteme nada m\u00e1s este es",
            "start": 4011.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muy importante que se haga la",
            "start": 4015.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n como lo est\u00e1 planteando en",
            "start": 4017.339,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "sonora sobre el gas y yo quiero",
            "start": 4020.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aprovechar porque estamos iniciando el",
            "start": 4025.49,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para agradecerle mucho a los",
            "start": 4028.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prestadores de servicio a los",
            "start": 4032.25,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "concesionarios ya sea",
            "start": 4034.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gasolineros oa los que distribuyen gas",
            "start": 4038.299,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "porque en t\u00e9rminos generales",
            "start": 4041.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "han actuado con rectitud cuando comenz\u00f3",
            "start": 4046.52,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "el gobierno yo",
            "start": 4052.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tem\u00eda que",
            "start": 4057.13,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y vamos a enfrentar",
            "start": 4060.13,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "muchos abusos a los consumidores",
            "start": 4063.589,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y el precio de las gasolinas que a\u00fan",
            "start": 4068.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuando se decidiera bajar el precio",
            "start": 4070.869,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que no aumentara el precio como lo",
            "start": 4075.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos garantizando este no \u00edbamos a",
            "start": 4078.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "poder f\u00e1cilmente controlar",
            "start": 4082.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el precio por la actitud de los",
            "start": 4085.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concesionarios",
            "start": 4089.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4092.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ha habido de parte de los concesionarios",
            "start": 4095.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una actitud de respeto",
            "start": 4098.33,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este mecanismo nos ha ayudado mucho el",
            "start": 4102.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed transparentando quienes",
            "start": 4105.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tienen los precios",
            "start": 4108.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero quiero agradecerles a todos los",
            "start": 4110.859,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "concesionarios por estar actuando con",
            "start": 4114.67,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 4120.41,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4123.02,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 4124.549,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sin abusos",
            "start": 4126.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4129.15,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hay siempre no tienes",
            "start": 4131.98,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "se pasan de listos para no decirlo",
            "start": 4136.029,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "textualmente no como lo dice ricardo",
            "start": 4139.469,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "pero son pocos la mayor\u00eda est\u00e1 ayudando",
            "start": 4142.409,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "y hay competencia y esto nos ayuda a",
            "start": 4148.48,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de que no aumente",
            "start": 4152.139,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el precio de los energ\u00e9ticos de los",
            "start": 4155.509,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 4159.289,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4161.26,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos pensado tambi\u00e9n lo que",
            "start": 4162.739,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a hacer s\u00ed",
            "start": 4165.739,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4167.229,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4170.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y se actuaba con",
            "start": 4172.37,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 4174.56,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4176.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos pensado ampliar el n\u00famero de",
            "start": 4179.049,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 4181.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nunca hemos descartado esa posibilidad",
            "start": 4183.75,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed de ricardo menciona si hay",
            "start": 4189.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una gasolinera o gasoliner\u00eda que est\u00e1",
            "start": 4193.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4196.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cobrando m\u00e1s de lo debido",
            "start": 4198.81,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "es posiblemente porque no haya otra",
            "start": 4201.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4207.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda pensado se tiene pensado pero",
            "start": 4210.25,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo veo que sea necesario dar concesiones",
            "start": 4214.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "donde se pueda donde lo permita tambi\u00e9n",
            "start": 4218.49,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n donde no haya riesgos pero",
            "start": 4222.01,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ampliar la oferta",
            "start": 4226.3,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para estimular la competencia no hemos",
            "start": 4230.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tenido necesidad de aprovechando para",
            "start": 4234.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "agradecerle a los concesionarios su buen",
            "start": 4238.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 4241.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "viene el se\u00f1or presidente de un par de",
            "start": 4243.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "temas bueno primero que nada desear un",
            "start": 4246.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "buen a\u00f1o este 2021 tv se nota el verde",
            "start": 4248.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que es el color de la esperanza aqu\u00ed en",
            "start": 4251.719,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el recinto del sal\u00f3n tesorer\u00eda esperemos",
            "start": 4253.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que nos vaya bien y particularmente pues",
            "start": 4254.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a usted ya su familia ci\u00f3n presidente es",
            "start": 4257.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el tema econ\u00f3mico lo hemos estado",
            "start": 4259.429,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "abordando y usted en su mensaje de a\u00f1o",
            "start": 4262.79,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "nuevo \u00e9ste plante\u00f3 el tema de que por",
            "start": 4265.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "efecto de las pr\u00e1cticas que persisten",
            "start": 4268.699,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por el outsourcing se perdieron durante",
            "start": 4270.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mes de diciembre de 277 mil empleos",
            "start": 4273.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esto implica bueno que al ritmo que",
            "start": 4276.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevamos y nos siguen faltando 646 mil",
            "start": 4278.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "empleos de los que hemos perdido al",
            "start": 4281.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "calor de la pandemia fue por efecto de",
            "start": 4283.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la crisis evidentemente es un gran reto",
            "start": 4285.23,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "usted se puso la meta de que pudi\u00e9ramos",
            "start": 4288.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estar recuperando nos est\u00e9 plenamente en",
            "start": 4289.969,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "materia de lo que es el empleo al cierre",
            "start": 4292.46,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "del primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 4294.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "naturalmente eso lo negativo lo positivo",
            "start": 4295.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es que bueno hoy es el primer d\u00eda h\u00e1bil",
            "start": 4298.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o es important\u00edsimo el tema del",
            "start": 4299.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aumento al salario m\u00ednimo de 15 por",
            "start": 4301.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento en estos dos a\u00f1os y un mes este",
            "start": 4303.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n bueno se ha",
            "start": 4307.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "incrementado el salario m\u00ednimo en un 60",
            "start": 4309.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "siento lo cual es un acto de justicia",
            "start": 4310.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social sin duda si pudiera",
            "start": 4312.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comentarnos por favor se\u00f1or presidente",
            "start": 4315.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al respecto de c\u00f3mo ve el panorama en",
            "start": 4317.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "materia de lo que es el empleo y lo que",
            "start": 4319.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos esperar con este incremento al",
            "start": 4322.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo gracias bueno",
            "start": 4323.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "primero decir que vamos a recuperar los",
            "start": 4328.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empleos perdidos",
            "start": 4332.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 4335.739,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 4337.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gobernador del banco de m\u00e9xico",
            "start": 4342.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4345.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y hay signos de recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 4347.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana",
            "start": 4350.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y coincidimos con eso",
            "start": 4352.2,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "tenemos elementos para",
            "start": 4355.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y poder afirmar que en estos tres meses",
            "start": 4359.909,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en este primero el trimestre va a crecer",
            "start": 4364.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y vamos a recuperar empleos",
            "start": 4367.949,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "que se perdieron",
            "start": 4372.03,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en diciembre se perdieron empleos pero",
            "start": 4375.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no por los efectos de la pandemia no",
            "start": 4378.92,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "este fue s\u00f3lo por eso",
            "start": 4382.87,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "este es porque en diciembre siempre",
            "start": 4388.13,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "se pierden empleos es un mes at\u00edpico",
            "start": 4392.4,
            "duration": 11.929
        },
        {
            "text": "porque se despide a trabajadores para no",
            "start": 4398.179,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pagarles el aguinaldo y luego se re",
            "start": 4404.329,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "contratan",
            "start": 4407.479,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "a los mismos trabajadores",
            "start": 4409.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a ver si ponemos la gr\u00e1fica",
            "start": 4413.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4416.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y este se pierde en doscientos",
            "start": 4417.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trescientos mil empleos en diciembre",
            "start": 4420.95,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4425.09,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "queremos llevar a cabo la reforma",
            "start": 4428.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para evitar la subcontrataci\u00f3n el",
            "start": 4431.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "outsourcing",
            "start": 4435.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todas estas pr\u00e1cticas",
            "start": 4436.519,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "fraudulentas",
            "start": 4439.71,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "para que no se perjudique al trabajador",
            "start": 4442.54,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que se les garanticen a los trabajadores",
            "start": 4448.45,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sus prestaciones",
            "start": 4452.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a ver si tienen",
            "start": 4454.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas del seguro social",
            "start": 4459.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4467.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hasta noviembre",
            "start": 4470.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "creo que de agosto",
            "start": 4473.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a noviembre cada mes ganamos empleos",
            "start": 4477.54,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "o se recuperaban los empleos perdidos",
            "start": 4482.88,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "total con la pandemia se perdieron",
            "start": 4485.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n de empleos y cada",
            "start": 4489.489,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 4492.76,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "en agosto 100.000 creo que",
            "start": 4495.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "septiembre de 200.000",
            "start": 4499.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y vamos recuperando ya llev\u00e1bamos",
            "start": 4502.55,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "cerca de 600 mil empleos recuperados del",
            "start": 4506.18,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n dios por cuatrocientos mil pero",
            "start": 4511.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bien de diciembre",
            "start": 4514.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero no tienes el 20",
            "start": 4517.199,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estos son los diciembres",
            "start": 4527.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a lo largo de los a\u00f1os siempre perdida",
            "start": 4532.46,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4538.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que se reform\u00f3 la ley",
            "start": 4540.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "te lo puede mandar la horita o soy",
            "start": 4549.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que deben de estar la horita as\u00ed desde",
            "start": 4556.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las 5 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4559.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4562.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este es el comportamiento",
            "start": 4565.84,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces por eso quer\u00edamos tambi\u00e9n que",
            "start": 4568.67,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se aprobara la ley",
            "start": 4572.57,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "para evitar esta ca\u00edda sobre todo en la",
            "start": 4574.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "circunstancia en que estamos",
            "start": 4578.579,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "si lo vemos",
            "start": 4587.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con optimismo podr\u00edamos decir se",
            "start": 4589.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "perdieron menos",
            "start": 4594.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado o que el 18 o que el",
            "start": 4596.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 4601.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero se perdieron 277.000",
            "start": 4603.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en noviembre a ver si tenemos",
            "start": 4609.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las otras gr\u00e1ficas",
            "start": 4612.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 4615.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con los a\u00f1os",
            "start": 4617.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "son tres o cuatro gr\u00e1ficas de esa hora",
            "start": 4622.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "desde el 14",
            "start": 4636.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este no se ve bien",
            "start": 4643.32,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo los empleos que se cayeron ahora",
            "start": 4648.8,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "es decir menos que lo que pas\u00f3 en el 19",
            "start": 4652.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en el 18 el 17 el 16",
            "start": 4656.789,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "el 15 siempre arriba de 317 337 mil",
            "start": 4659.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y ahora 277 bueno esto qu\u00e9 significa",
            "start": 4669.63,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 4673.949,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "en enero",
            "start": 4679.45,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ya vamos a empezar",
            "start": 4681.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a recuperarnos porque empieza",
            "start": 4683.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una recontrataci\u00f3n",
            "start": 4688.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de estos mismos empleos y",
            "start": 4690.86,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "a esto hay que a\u00f1adir",
            "start": 4696.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 4700.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4704.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esta danza y se va a dar para este a\u00f1o",
            "start": 4706.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tenemos un estimado de crecimiento",
            "start": 4710.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4712.659,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y eso significa empleo si hay",
            "start": 4715.26,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "crecimiento hay empleo",
            "start": 4718.17,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si no hay crecimiento no",
            "start": 4721.46,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "entonces si pensamos que en el primer",
            "start": 4724.46,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trimestre vamos a estar ya",
            "start": 4728.989,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "con el mill\u00f3n de empleos recuperados",
            "start": 4732.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "a ver si no tienen las otras",
            "start": 4736.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas",
            "start": 4739.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a 20 millones 500 mil",
            "start": 4741.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y empleos",
            "start": 4746.239,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social esto es lo",
            "start": 4748.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la econom\u00eda formal",
            "start": 4752.22,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay que tomar en cuenta muchas p\u00e9rdidas",
            "start": 4755.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de empleo de la econom\u00eda informal pero",
            "start": 4759.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al recuperarse la econom\u00eda formal",
            "start": 4763.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va recuperando la econom\u00eda en",
            "start": 4766.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "su conjunto entonces pensamos que",
            "start": 4769.18,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nos va a ir bien de este a\u00f1o",
            "start": 4773.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en mi mensaje de",
            "start": 4777.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nuevo hable",
            "start": 4781.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de que mi preocupaci\u00f3n principal es la",
            "start": 4785.03,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4790.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y que afortunadamente existe",
            "start": 4792.47,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "ya una esperanza que es la vacuna",
            "start": 4796.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en nuestros planes queremos que se",
            "start": 4801.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplique la vacuna",
            "start": 4804.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y vamos a buscar cumplir con ese",
            "start": 4808.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4811.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a finales de marzo a todos los mexicanos",
            "start": 4813.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 4817.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de alrededor de 15",
            "start": 4822.1,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4825.94,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "de mexicanos mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 4827.829,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si logramos esto",
            "start": 4834.449,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar bastante",
            "start": 4836.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el control de la pandemia que es lo",
            "start": 4839.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4843.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y lo que duele m\u00e1s",
            "start": 4846.57,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "la parte econ\u00f3mica que es lo segundo la",
            "start": 4849.38,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica estamos optimistas",
            "start": 4852.199,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "de que vamos a salir",
            "start": 4857.2,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y adelante",
            "start": 4859.73,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4862.199,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o hay indicios de que la",
            "start": 4864.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "econom\u00eda est\u00e1 mejorando",
            "start": 4868.629,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4871.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mantuvimos",
            "start": 4873.719,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 4877.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una moneda",
            "start": 4879.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 4882.57,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no se depreci\u00f3",
            "start": 4884.53,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 4886.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nos recuperamos",
            "start": 4888.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando se presenta la pandemia",
            "start": 4890.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se cotizaba a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 4895.44,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y terminamos el a\u00f1o a menos de 20 pesos",
            "start": 4900.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar",
            "start": 4904.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un buen indicador tambi\u00e9n",
            "start": 4907.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "los analistas calculaban de que si va a",
            "start": 4912.949,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "caer la econom\u00eda en el a\u00f1o",
            "start": 4919.099,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "de 12 a 15%",
            "start": 4921.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y no fue as\u00ed",
            "start": 4925.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hasta ahora 8.9 y yo calculo que va a",
            "start": 4928.07,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "ser menos porque en el \u00faltimo trimestre",
            "start": 4932.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yago",
            "start": 4938.27,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento de la econom\u00eda a pesar",
            "start": 4940.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de que se puso el sem\u00e1foro rojo en la",
            "start": 4945.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico empezar de eso ya hay",
            "start": 4948.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 4952.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "espero que podamos",
            "start": 4955.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 a crecer",
            "start": 4962.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que se mejore la situaci\u00f3n sanitaria en",
            "start": 4965.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el valle de m\u00e9xico estamos trabajando",
            "start": 4969.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para eso primero pues atendiendo a los",
            "start": 4971.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enfermos que no se queden sin atenci\u00f3n",
            "start": 4975.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no se sature en los hospitales que",
            "start": 4979.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "haya m\u00e9dicos especialistas eso lo",
            "start": 4982.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tenemos atendido en el caso de la ciudad",
            "start": 4985.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se complic\u00f3 bastante a finales de",
            "start": 4989.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4992.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y en estos d\u00edas",
            "start": 4994.8,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 la saturaci\u00f3n en hospitales del",
            "start": 4997.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "90%",
            "start": 5003.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque se implement\u00f3",
            "start": 5005.35,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "un programa de ampliaci\u00f3n",
            "start": 5010.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de camas de",
            "start": 5014.46,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "hospitales de especialistas",
            "start": 5017.73,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "de equipos y consideramos que ya est\u00e1",
            "start": 5021.409,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "pasando lo peor no nos rebas\u00f3 este esta",
            "start": 5027.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se dio de manera especial",
            "start": 5033.169,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico sobre todo",
            "start": 5035.51,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y el estado de",
            "start": 5039.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero ya vamos saliendo",
            "start": 5041.379,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si a qu\u00e9 bien",
            "start": 5046.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero esto es otra cosa es este 19 lo que",
            "start": 5056.51,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "si lo que lo que lo que se detuvo no en",
            "start": 5063.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 5067.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5069.78,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "entonces vamos a recuperar los empleos",
            "start": 5073.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "perdidos eso es lo que puedo comentar",
            "start": 5078.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en el tema que",
            "start": 5081.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "planteaba el compa\u00f1ero hace un momento",
            "start": 5083.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la ley general de educaci\u00f3n superior hay",
            "start": 5084.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mucha inquietud sobre todo de",
            "start": 5087.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "organizaciones de estudiantes sindicatos",
            "start": 5089.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y por supuesto de acad\u00e9micos en",
            "start": 5092.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particular la iniciativa de ley que pues",
            "start": 5095.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "incluso fue avalada por la anuies y por",
            "start": 5098.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el todav\u00eda secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 5101.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esteban don que suma incluye una parte",
            "start": 5104.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que atenta de alguna manera contra la",
            "start": 5106.16,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "democracia al interior de las",
            "start": 5108.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "universidades este por qu\u00e9 porque cada",
            "start": 5110.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma que se plantea a",
            "start": 5113.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "las leyes org\u00e1nicas que son es como se",
            "start": 5116.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobiernan pues las distintas",
            "start": 5119.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 5120.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser consultada y avalada por",
            "start": 5122.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la anh hoy es este y sin embargo",
            "start": 5125.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entendemos que esta organizaci\u00f3n que es",
            "start": 5128.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los rectores pues tiene",
            "start": 5131.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os precisamente en control de",
            "start": 5133.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grupos de intelectuales de \u00e9lites este",
            "start": 5135.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pues muy bien el enfoque de neoliberal",
            "start": 5139.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en mi caso en mi estado en sonora y",
            "start": 5142.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno la universidad de sonora tiene por",
            "start": 5144.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejemplo una ley que es la famosa ley 4",
            "start": 5146.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ley injusta que es antidemocr\u00e1tica y que",
            "start": 5149.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue impuesta en su momento hace 29 a\u00f1os",
            "start": 5151.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por manlio fabio beltrones cuando era",
            "start": 5153.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobernador se promovi\u00f3 incluso la",
            "start": 5155.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesidad de que se cambiara esta ley",
            "start": 5157.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este recientemente la bloquearon por ah\u00ed",
            "start": 5159.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este algunos diputados est\u00e9n en mi",
            "start": 5161.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estado sin embargo no s\u00ed estamos muy",
            "start": 5163.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preocupados por el contenido en",
            "start": 5165.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "particular de esta parte de la de la ley",
            "start": 5167.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "general de educaci\u00f3n superior porque de",
            "start": 5169.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "alguna manera la posibilidad de hacer",
            "start": 5171.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cambios evidentemente al tenerse que",
            "start": 5173.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consultar y ser avalados por la nube",
            "start": 5175.56,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pues evidentemente los cambios son mucho",
            "start": 5177.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicados cuando ellos est\u00e1n en",
            "start": 5179.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "control usted dijo muy claramente",
            "start": 5180.75,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ahorita lo que quieren es controlar los",
            "start": 5182.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presupuestos estamos hablando la",
            "start": 5184.41,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "universidad son ahora simplemente pues",
            "start": 5185.97,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "representa 2.500 millones de pesos al",
            "start": 5187.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1o este el resto de las instituciones",
            "start": 5189.15,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pues se calcula que alrededor de 100 mil",
            "start": 5190.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos eso es una monta\u00f1a de",
            "start": 5192.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dinero la que est\u00e9 en control y",
            "start": 5194.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntar si se puede precisamente ella",
            "start": 5196.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya en el esp\u00edritu de que se est\u00e1",
            "start": 5199.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "discutiendo y que falta la aprobaci\u00f3n",
            "start": 5200.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por parte de la c\u00e1mara diputados si se",
            "start": 5203.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puede revisar esa parte en particular",
            "start": 5204.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entendemos que usted es un dem\u00f3crata y",
            "start": 5207.33,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "que promueve precisamente la",
            "start": 5208.98,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y obviamente los",
            "start": 5210.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudiantes los acad\u00e9micos los",
            "start": 5211.68,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "trabajadores de las universidades",
            "start": 5213.15,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deben de contar",
            "start": 5214.26,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "muchas gracias s\u00ed yo creo que hay que",
            "start": 5215.309,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 5217.649,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y seguramente lo van a tomar en cuenta",
            "start": 5218.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los legisladores para hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 5222.35,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3",
            "start": 5225.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 5228.599,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo expres\u00e9",
            "start": 5230.82,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que hubo consenso",
            "start": 5235.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y yo le tengo",
            "start": 5237.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cierto temor a los consensos",
            "start": 5240.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este aunque pues tiene que ver con la",
            "start": 5244.81,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5247.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5249.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchas veces el consenso",
            "start": 5251.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5257.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "complacer\u00e1 a todos",
            "start": 5261.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya que todos este",
            "start": 5265.01,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9n satisfechos",
            "start": 5269.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en las c\u00fapulas les hablaba yo de los",
            "start": 5272.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consensos cuando se aprobaba el",
            "start": 5276.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5277.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca en que la secretaria de",
            "start": 5279.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hacienda carstens",
            "start": 5283.31,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os consecutivos consenso en la",
            "start": 5286.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto nacional",
            "start": 5290.61,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ni un solo voto en contra",
            "start": 5294.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 5298.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan pues ah\u00ed surgieron los",
            "start": 5300.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "moches",
            "start": 5303.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que m\u00e1s se aman",
            "start": 5307.31,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a todos y a votar",
            "start": 5310.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no creo que sea este el caso pero algo",
            "start": 5316.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 5320.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces no est\u00e1 de m\u00e1s hacer una",
            "start": 5325.4,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 5327.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5329.469,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "evitar que haya falta de democracia",
            "start": 5332.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5337.78,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "se afecte la autonom\u00eda de las",
            "start": 5339.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 5343.409,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que no haya ning\u00fan \u00f3rgano",
            "start": 5345.63,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "este que est\u00e9 por encima de la decisi\u00f3n",
            "start": 5348.9,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "independiente de los universitarios de",
            "start": 5354.679,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "cada una de las universidades o centros",
            "start": 5358.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior del pa\u00eds entonces",
            "start": 5361.53,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "revisar eso yo creo que lo van a hacer",
            "start": 5364.65,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "los legisladores para que \u00e9ste no haya",
            "start": 5367.469,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 5374.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eras",
            "start": 5381.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "son dos preguntas",
            "start": 5386.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 5388.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "soy nori fern\u00e1ndez de la caracola muchas",
            "start": 5391.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "felicidades para todos y en particular",
            "start": 5394.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para usted y la primera pregunta tiene",
            "start": 5395.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ver con la casa del migrante de",
            "start": 5399.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saltillo y el padre pedro pantoja que",
            "start": 5401.45,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "dirige la casa falleci\u00f3 de comida y",
            "start": 5406.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n falleci\u00f3 un vicario y luego hubo",
            "start": 5409.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un brote y hay varios migrantes que",
            "start": 5412.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n infectados",
            "start": 5415.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces se cerr\u00f3 la casa y ellos",
            "start": 5417.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "debieron pasar la nochebuena ley",
            "start": 5420.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "temperie y la pregunta es si se est\u00e1",
            "start": 5422.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tomando alguna medida para apoyar esta",
            "start": 5425.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "casa del migrante y la situaci\u00f3n de",
            "start": 5429.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los migrantes sobre todo",
            "start": 5432.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "centroamericanos que se encuentran",
            "start": 5433.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "alojados en ella pues \u00e9ste",
            "start": 5435.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5438.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a indagar voy a preguntar a la",
            "start": 5440.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5443.77,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "a derechos humanos que hicieron y que",
            "start": 5446.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "deben de hacer ahora y desde luego",
            "start": 5452.3,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 5454.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a los migrantes m\u00e1s si est\u00e1n enfermos si",
            "start": 5456.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tienen contagio de covite ayudarlos a",
            "start": 5460.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atenderlos ahora mismo vamos a verlo",
            "start": 5464.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias y la segunda pregunta",
            "start": 5466.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con la pandemia",
            "start": 5470.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se hizo la propuesta en la onu por parte",
            "start": 5473.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de pues nuestra canciller\u00eda que hizo un",
            "start": 5476.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "trabajo excelente y impulsada por usted",
            "start": 5480.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de que las vacunas se repartieran de",
            "start": 5483.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "manera solidaria y que se viera tambi\u00e9n",
            "start": 5487.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los pa\u00edses m\u00e1s pobres",
            "start": 5491.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esa propuesta se hizo en realidad al",
            "start": 5493.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia y fue aprobada en",
            "start": 5495.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la onu por una gran mayor\u00eda y ahora aqu\u00ed",
            "start": 5498.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 resolviendo tambi\u00e9n como el",
            "start": 5502.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ejercicio de la canciller\u00eda de conseguir",
            "start": 5504.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vacunas con varias instituciones para",
            "start": 5507.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lograr que haya una vacunaci\u00f3n plena",
            "start": 5511.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "completa aqu\u00ed pero estamos viendo en el",
            "start": 5513.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mercado internacional de las vacunas",
            "start": 5516.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acaparamiento y que algunos pa\u00edses",
            "start": 5518.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s poderosos econ\u00f3micamente",
            "start": 5521.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienden a comprar una gran cantidad de",
            "start": 5524.85,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vacunas cu\u00e1l puede ser la continuidad de",
            "start": 5527.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "esta iniciativa de la onu para lograr",
            "start": 5531.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que las vacunas tambi\u00e9n lleguen a los",
            "start": 5534.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s pobres en la cantidad",
            "start": 5537.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "necesaria pienso que si k\u00f3vacs la",
            "start": 5539.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que se",
            "start": 5544.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "puede hacer una iniciativa para darle",
            "start": 5546.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "continuidad a la resoluci\u00f3n de la onu",
            "start": 5548.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta es la segunda actriz es muy",
            "start": 5550.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "importante lo que est\u00e1s planteando este",
            "start": 5552.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay una iniciativa que present\u00f3 m\u00e9xico",
            "start": 5558.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n que fue aprobada casi por",
            "start": 5561.93,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "unanimidad para evitar el acaparamiento",
            "start": 5564.88,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de las vacunas y a partir de ah\u00ed se cre\u00f3",
            "start": 5568.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un mecanismo",
            "start": 5573.51,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en naciones unidas para garantizar",
            "start": 5576.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vacunas suficientes y a precios",
            "start": 5579.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "accesibles para todos los pa\u00edses",
            "start": 5583.65,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ese mecanismo existe y est\u00e1 siendo",
            "start": 5586.82,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "respaldado por farmac\u00e9uticas",
            "start": 5591.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tienen el compromiso",
            "start": 5595.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de entregar vacunas",
            "start": 5598.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "naciones unidas- para que a su vez",
            "start": 5602.81,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la 1 d",
            "start": 5607.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ofrezca estas vacunas a los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 5611.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pobres a precios m\u00e1s bajos porque si hay",
            "start": 5614.15,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "una diferencia importante",
            "start": 5617.51,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en el costo de las vacunas",
            "start": 5622.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ahora acaban de autorizar la de hasta la",
            "start": 5625.82,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "a z\u00e9nica",
            "start": 5629.12,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "y es un precio de 4 d\u00f3lares un poco m\u00e1s",
            "start": 5630.989,
            "duration": 13.82
        },
        {
            "text": "por dosis al principio se pensaba que",
            "start": 5642.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iba a ser una sola dosis ahora se hablan",
            "start": 5644.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de dos de nuevo que son ocho d\u00f3lares",
            "start": 5647.21,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el persona vacunada sin embargo hay",
            "start": 5651.17,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "otras que no voy a mencionar aqu\u00ed que",
            "start": 5655.76,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cuestan casi el doble",
            "start": 5660.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la uno tiene que ofrecer",
            "start": 5665.41,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algunas a precios muy bajos",
            "start": 5668.78,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "incluso el planteamiento era que en",
            "start": 5672.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pobres se entregara la vacuna de",
            "start": 5676.19,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "manera gratuita que contribuyeran que",
            "start": 5680.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudara a los pa\u00edses con m\u00e1s recursos",
            "start": 5682.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos ese es el planteamiento",
            "start": 5685.01,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "original vamos a estar nosotros",
            "start": 5687.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pendientes de esto",
            "start": 5689.449,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 viendo",
            "start": 5692.49,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "juan ram\u00f3n de la fuente y lo est\u00e1 viendo",
            "start": 5695.519,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores-",
            "start": 5699.059,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard estamos viendo esto",
            "start": 5703.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "queremos nosotros que se cumplan los",
            "start": 5707.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acuerdos que se tienen a nivel mundial y",
            "start": 5709.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los acuerdos que se han",
            "start": 5713.82,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contra\u00eddo",
            "start": 5716.73,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "con farmac\u00e9uticas y en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 5718.66,
            "duration": 11.979
        },
        {
            "text": "el que podamos tener tambi\u00e9n la vacuna",
            "start": 5725.84,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "pronto porque nos va a ayudar mucho",
            "start": 5730.639,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "llenar por un lado cuidando que no nos",
            "start": 5735.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "falte aqu\u00ed a nosotros la vacuna y pero",
            "start": 5738.739,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no le falte a los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 5740.57,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pobres se est\u00e1 ya habiendo o no este",
            "start": 5744.409,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "comportamiento tienes raz\u00f3n",
            "start": 5748.31,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "hay una tabla que se ha empezado a",
            "start": 5750.989,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "publicar sobre el n\u00famero de vacunados en",
            "start": 5755.159,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5759.929,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a ver si la conseguimos",
            "start": 5762.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5767.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 empezando a",
            "start": 5771.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a establecerse el mecanismo",
            "start": 5775.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5779.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n por pa\u00eds",
            "start": 5780.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya hay este",
            "start": 5786.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "algunos n\u00fameros algunos datos en algunos",
            "start": 5791.56,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "casos no actualizados",
            "start": 5796.99,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "tiene esa",
            "start": 5800.909,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n",
            "start": 5804.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "carlos torres",
            "start": 5806.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no las pueden mandar",
            "start": 5812.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se va vacunando nosotros",
            "start": 5814.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "llevamos ya",
            "start": 5818.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "39.000 casi 40.000",
            "start": 5825.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "personas vacunas",
            "start": 5829.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya de lo que tenemos en existencia",
            "start": 5831.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pasa del 70%",
            "start": 5837.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ya de vacunas aplicadas",
            "start": 5840.51,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5844.659,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no hemos tenido problemas mayores s\u00f3lo",
            "start": 5847.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n de una doctora",
            "start": 5851.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que tuvo",
            "start": 5856.46,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "un problema con la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 5861.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacuna se le est\u00e1 atendiendo",
            "start": 5863.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "su caso especial por una alergia de",
            "start": 5866.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que sostienen los m\u00e9dicos",
            "start": 5870.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 5873.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siendo atendida hospitalizada lo sabe",
            "start": 5875.659,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "kaiser el equipo m\u00e9dico del gobierno",
            "start": 5879.82,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo el caso pero es un caso",
            "start": 5886.49,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de cerca de 40 mil aqu\u00ed no soy",
            "start": 5891.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 5896.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si este es el 30 m\u00e9xico",
            "start": 5908.989,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es como se viene aplicando ya",
            "start": 5913.739,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "del porcentaje de acuerdo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5917.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina'",
            "start": 5924.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es el primer lugar nuestro pa\u00eds en",
            "start": 5927.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n aunque estamos comenzando",
            "start": 5930.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5933.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero el total 12 millones de dosis en el",
            "start": 5937.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5943.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una aplicaci\u00f3n desde luego china primer",
            "start": 5944.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 5948.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eeuu israel",
            "start": 5950.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "creo que es rusia no",
            "start": 5956.67,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "inglaterra el reino unido",
            "start": 5960.099,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 5966.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5971.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y en italia",
            "start": 5978.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dinamarca polonia portugal m\u00e9jico pero",
            "start": 5981.599,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya estamos en 40.000",
            "start": 5986.609,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo dejamos de vacunar",
            "start": 5990.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 5994.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero",
            "start": 5996.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y esto lo digo",
            "start": 5999.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque los del reforma",
            "start": 6001.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este se aventaron una",
            "start": 6005.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 6009.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "diciendo en plena pandemia",
            "start": 6011.55,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "no se vacuna a la gente",
            "start": 6015.06,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y ron un d\u00eda d\u00eda primero por razones",
            "start": 6018.849,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "obvias",
            "start": 6024.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil ese d\u00eda pero no hemos",
            "start": 6026.76,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "dejado de vacunar",
            "start": 6030.87,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "estamos vacunando todos los d\u00edas",
            "start": 6032.909,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6037.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llegan 50.000 dos m\u00e1s",
            "start": 6040.949,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6045.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y luego tenemos tres entregas",
            "start": 6048.61,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "casi una a la semana de un poco m\u00e1s de",
            "start": 6054.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "400.000 ya entregas grandes de modo que",
            "start": 6057.929,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "para finales de enero vamos a tener",
            "start": 6062.46,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n 400 mil dosis",
            "start": 6066.69,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "que nos van a permitir vacunar",
            "start": 6070.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "750.000 personas que es lo que estimamos",
            "start": 6077.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "necesitamos para vacunar a todo el",
            "start": 6082.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico",
            "start": 6085.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "antes me las m\u00e9dicos a todos los",
            "start": 6087.8,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en hospitales",
            "start": 6090.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "kovic",
            "start": 6092.889,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salvando vidas que sos",
            "start": 6095.67,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "son h\u00e9roes",
            "start": 6098.449,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "yo le pidi\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana a los",
            "start": 6100.789,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "doctores al doctor alcocer al doctor",
            "start": 6104.119,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell que ma\u00f1ana informar\u00e1n",
            "start": 6106.849,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos enfermos",
            "start": 6110.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 6115.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "sido atendidos",
            "start": 6118.85,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "ya internado llamo hospitalizado cu\u00e1ntos",
            "start": 6121.42,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "por covite",
            "start": 6126.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 6130.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desgraciadamente han fallecido",
            "start": 6134.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y cuantos han salido con vida",
            "start": 6136.53,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n son miles los que han",
            "start": 6141.07,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "estado en los hospitales y han salido",
            "start": 6144.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6148.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los que han estado",
            "start": 6150.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitalizados salen adelante",
            "start": 6152.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entonces eso es un trabajo",
            "start": 6155.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si de",
            "start": 6159.719,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos de enfermeros enfermeras de",
            "start": 6162.34,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud que se ha",
            "start": 6167.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aplicado much\u00edsimo",
            "start": 6171.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pero por lo general nada m\u00e1s se habla de",
            "start": 6173.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fallecidos pero tenemos tambi\u00e9n que",
            "start": 6176.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pensar cu\u00e1ntos",
            "start": 6179.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se han recuperado",
            "start": 6183.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya han salido adelante y est\u00e1n",
            "start": 6186.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "batallando",
            "start": 6190.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "incluso en terapia intensiva y logran",
            "start": 6191.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 6194.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hablar sobre esto",
            "start": 6197.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6204.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6205.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas me llame el",
            "start": 6208.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "edomex iconos y sin censura de antemano",
            "start": 6209.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "feliz inicio de a\u00f1o tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 6212.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros antes de hacerle unas",
            "start": 6213.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preguntas s\u00f3lo quiero hacer entrega de",
            "start": 6216.61,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estas tres cartas que hab\u00edan quedado",
            "start": 6218.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pendientes el a\u00f1o pasado son cartas que",
            "start": 6219.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "corresponden a tres de los m\u00e1s de 200",
            "start": 6223.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "casos de militares presos por y con",
            "start": 6226.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "irregulares en el proceso \u00e9ste",
            "start": 6228.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corresponden al capit\u00e1n segundo de",
            "start": 6231.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda ramiro granados palacios",
            "start": 6232.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6234.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el capit\u00e1n segundo de infanter\u00eda en",
            "start": 6238.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro jose manuel v\u00e9lez",
            "start": 6240.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "astudillo y particularmente a danny",
            "start": 6242.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez s\u00e1nchez subteniente de",
            "start": 6246.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda e infanter\u00eda que se las hacen",
            "start": 6247.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "directamente a usted a brasil a la",
            "start": 6249.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entrega la primera pregunta presidente",
            "start": 6252.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar el tema de",
            "start": 6255.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "transparencia combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 6257.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "particularmente el auditor ha hecho en",
            "start": 6259.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una ocasi\u00f3n se\u00f1alamientos que el",
            "start": 6263.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actual sistema nacional anticorrupci\u00f3n",
            "start": 6266.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se reforman se cre\u00f3 en 2015 no",
            "start": 6267.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "funciona como deber\u00eda o a generado pues",
            "start": 6270.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay varios no ha cumplido con su",
            "start": 6273.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "objetivo pues el auditor tambi\u00e9n ha",
            "start": 6276.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solicitado a los propios diputados la",
            "start": 6279.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "forma de que se pueda auditar en un",
            "start": 6281.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiempo m\u00e1s real m\u00e1s cercano a las",
            "start": 6284.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n esto ayudar\u00eda a reducir",
            "start": 6288.06,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "incluso la incidencia que hay en algunas",
            "start": 6290.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "irregularidades pero lamentablemente",
            "start": 6294.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reportes recientes argumentan",
            "start": 6296.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que en 20 a\u00f1os la auditor\u00eda superior de",
            "start": 6299.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n pues solamente ha hecho",
            "start": 6301.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1.000 denuncias",
            "start": 6303.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y 300 denuncias aproximadamente y",
            "start": 6305.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "solamente hay aproximadamente 20",
            "start": 6308.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sentencias o casos que se han dado a",
            "start": 6310.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas denuncias que emite la",
            "start": 6313.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n con",
            "start": 6315.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respecto a eso usted ha planteado alg\u00fan",
            "start": 6317.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "proyecto para darle m\u00e1s facultades",
            "start": 6319.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pedirle a los diputados que puedan",
            "start": 6321.09,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "solucionar quiz\u00e1s en el tema m\u00e1s",
            "start": 6323.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico con reformas las disparidades",
            "start": 6327.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que existen entre el sistema nacional",
            "start": 6329.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entre corrupci\u00f3n la auditor\u00eda superior",
            "start": 6331.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n las auditor\u00edas en los",
            "start": 6333.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estados muchas de ellas no pues no est\u00e1n",
            "start": 6336.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "casadas con \u00e9l con el gobierno estatal o",
            "start": 6339.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "simplemente se ven completamente",
            "start": 6342.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "absorbidas por la auditor\u00eda es superior",
            "start": 6344.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n no hay algo que se haya",
            "start": 6347.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "planteado desde el ejecutivo federal",
            "start": 6349.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el respecto de de estos temas pues",
            "start": 6350.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6354.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "primero la denuncia",
            "start": 6355.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6359.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no se limite nada denuncia ciudadana y",
            "start": 6362.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos para combatir la",
            "start": 6366.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso es importante",
            "start": 6369.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el que haya esa voluntad de no permitir",
            "start": 6373.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6376.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6378.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de que no haya",
            "start": 6380.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6384.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no se proteja a nadie",
            "start": 6386.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y lo tercero tiene que ver con el",
            "start": 6389.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 6393.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6395.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las instituciones encargadas",
            "start": 6397.42,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6401.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por lo que a nosotros corresponde es la",
            "start": 6405.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y est\u00e1",
            "start": 6408.699,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "actuando bien en ese sentido bueno en lo",
            "start": 6410.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que es su responsabilidad",
            "start": 6416.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando bien la secretar\u00eda de la",
            "start": 6418.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y el cargo de irma",
            "start": 6421.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira sandoval pero el poder",
            "start": 6425.19,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "legislativo pues tiene este instrumento",
            "start": 6428.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 6434.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 6436.15,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que en efecto cuando tiene",
            "start": 6438.89,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "y auditor\u00edas terminadas ya pas\u00f3 mucho",
            "start": 6442.849,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tiempo hace falta",
            "start": 6446.359,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "acortar los plazos",
            "start": 6449.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "eso puede requerir una reforma legal",
            "start": 6452.57,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para que puedan actuar",
            "start": 6457.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s este prontitud",
            "start": 6461.33,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque es la funci\u00f3n principal de la",
            "start": 6464.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 6469.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presupuesto y desde luego la vigilancia",
            "start": 6471.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el ejercicio del presupuesto es el",
            "start": 6474.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instrumento de vigilancia tiene que",
            "start": 6477.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "funcionar adecuadamente no como antes",
            "start": 6480.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que estaban ah\u00ed de",
            "start": 6484.62,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "este floreros de alcahuetes los que",
            "start": 6487.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estaban all\u00ed",
            "start": 6490.989,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de este auditor\u00eda superior de la",
            "start": 6492.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 6495.64,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n existe",
            "start": 6501.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 6504.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es otro organismo",
            "start": 6507.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3",
            "start": 6511.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para combatir la corrupci\u00f3n que incluso",
            "start": 6515.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3",
            "start": 6518.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este nuevo organismo porque as\u00ed quer\u00edan",
            "start": 6520.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "resolverlo todo",
            "start": 6525.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con la simulaci\u00f3n",
            "start": 6528.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 6531.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 6534.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no era delito grave en",
            "start": 6536.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6541.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n no consideraba que la",
            "start": 6542.31,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n fue ese delito grave se",
            "start": 6545.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 se modific\u00f3 ya la constituci\u00f3n",
            "start": 6549.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pero cuando crearon",
            "start": 6553.12,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n era para",
            "start": 6557.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 6559.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pasa que ahora es distinto entonces",
            "start": 6561.73,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "existe ya la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y",
            "start": 6565.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay que acudir a ella",
            "start": 6569.53,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "entonces estamos hablando de tres listas",
            "start": 6572.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6578.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 6584.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 6588.449,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6592.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y seguir denunciando",
            "start": 6593.75,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6596.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este ayudar todos",
            "start": 6600.869,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "a que no haya corrupci\u00f3n porque lo que",
            "start": 6604.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda antes era un silencio c\u00f3mplice",
            "start": 6609.69,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por eso ten\u00edan cooptada",
            "start": 6612.95,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a la prensa",
            "start": 6618.29,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a los medios",
            "start": 6621.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la consigna era",
            "start": 6624.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "obedecer",
            "start": 6627.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "callar",
            "start": 6629.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6634.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan casos de corrupci\u00f3n no se daban",
            "start": 6636.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a conocer s\u00ed no",
            "start": 6640.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues otro",
            "start": 6643.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "otra hubiese sido la situaci\u00f3n en el",
            "start": 6645.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds imag\u00ednense",
            "start": 6647.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si si hubiese denunciado a tiempo cuando",
            "start": 6649.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estaban entregando los contratos",
            "start": 6652.32,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 6654.21,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "para la compra de gas",
            "start": 6655.949,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "o cuando entregaron los contratos",
            "start": 6658.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 6663.26,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 6665.51,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "significaron y siguen significando un",
            "start": 6671.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "gasto elevad\u00edsimo para",
            "start": 6674.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 6679.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es decir yo que un penal de esos que",
            "start": 6681.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "construyeron es el equivalente a un",
            "start": 6683.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 6687.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de gran turismo lo que cuesta",
            "start": 6688.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y rentar un hotel",
            "start": 6693.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de gran turismo 5 estrellas y no",
            "start": 6697.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s exclusivo",
            "start": 6701.53,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "durante todo un a\u00f1o",
            "start": 6705.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si se renta un hotel de gran turismo",
            "start": 6708.29,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "durante todo un a\u00f1o",
            "start": 6710.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuesta menos que lo que tiene que pagar",
            "start": 6714.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6717.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por mantener",
            "start": 6719.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "un reclusorio",
            "start": 6722.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que fue privatizada",
            "start": 6725.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 6729.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense s\u00ed",
            "start": 6734.37,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "este si hubiese denunciado",
            "start": 6737.54,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de que un ex presidente pas\u00f3 a formar",
            "start": 6741.369,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "parte del consejo de administraci\u00f3n de",
            "start": 6744.189,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "una empresa extranjera que le vende",
            "start": 6749.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6752.979,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6755.05,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "o lo de odebrecht",
            "start": 6758.47,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que se dio un contrato fraude brecha",
            "start": 6761.78,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "para que pemex le venda gas",
            "start": 6766.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "subsidiado",
            "start": 6772.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le cuesta a odebrecht",
            "start": 6775.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el 25 por ciento",
            "start": 6779.2,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de lo que cuesta el gas en el mercado y",
            "start": 6782.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "quien pague ese subsidio pemex",
            "start": 6787.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos",
            "start": 6790.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como es bueno imag\u00ednense que si",
            "start": 6794.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hubiese denunciado pero con m\u00e1s fuerza",
            "start": 6797.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si lo hicieron algunos pero muy pocos lo",
            "start": 6799.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la venta",
            "start": 6804.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la planta de fertilizantes",
            "start": 6805.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un sobreprecio de 200 millones de",
            "start": 6809.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6814.84,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6819.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ayuda la denuncia",
            "start": 6822.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que no nos quedemos callados porque",
            "start": 6826.95,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estas cosas no se denunciaban",
            "start": 6831.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la gente no",
            "start": 6835.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo sab\u00eda",
            "start": 6837.55,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "yo repito que cuando",
            "start": 6840.45,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y vamos a los pueblos para decir de que",
            "start": 6843.659,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "hab\u00edan comprado un avi\u00f3n",
            "start": 6846.689,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "para 240 pasajeros",
            "start": 6849.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de 25 metros",
            "start": 6852.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de ancho por 70 de largo",
            "start": 6856.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y que ten\u00eda",
            "start": 6860.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este sala de juntas de alcoba",
            "start": 6863.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y que era para ir a europa en 10 horas",
            "start": 6868.05,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "sin recarga de combustible",
            "start": 6871.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda costado",
            "start": 6874.059,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "aunque iba a terminar costando 7 mil",
            "start": 6876.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "millones de pesos la gente no sab\u00eda",
            "start": 6878.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda",
            "start": 6884.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice",
            "start": 6887.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6891.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces hay que denunciar",
            "start": 6894.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "como lo hacen ustedes esto nos ayuda",
            "start": 6898.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6901.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "para que este no haya abusos de poder",
            "start": 6904.2,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "si logramos",
            "start": 6909.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que lo vamos a lograr",
            "start": 6912.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 6915.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se va a lograr la transformaci\u00f3n de",
            "start": 6919.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6921.59,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6924.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sacamos adelante al pa\u00eds",
            "start": 6929.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "justo de ese tema presidente en la",
            "start": 6933.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "secreta de la funci\u00f3n p\u00fablica se le ha",
            "start": 6937.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solicitado por ejemplo el expediente de",
            "start": 6940.04,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "su investigaci\u00f3n al empresario carlos",
            "start": 6942.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lomel\u00ed la acepta de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6944.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo tiene reservado no lo ha entregado y",
            "start": 6946.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este que opina por ejemplo de",
            "start": 6950.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que cuando se hacen solicitudes de",
            "start": 6953.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para desclasificar archivos",
            "start": 6954.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como ser\u00edan el de los accidentes de",
            "start": 6956.679,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "blake mora o de juan camilo mouri\u00f1o las",
            "start": 6959.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno la encargada en la que el consejo",
            "start": 6962.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la judicatura federal y los que",
            "start": 6964.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tienen los archivos pongan este costo o",
            "start": 6966.59,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80 mil p\u00e1ginas y que para poder",
            "start": 6969.409,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocer el contenido pues uno tiene que",
            "start": 6972.469,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ir a sacar las copias y o pagarlas sus",
            "start": 6974.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s o menos por copia o sea",
            "start": 6977.989,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "resulta un poco caro el conocer a veces",
            "start": 6979.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el contenido de algunos archivos que son",
            "start": 6983.15,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de importancia o que son de inter\u00e9s",
            "start": 6984.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico particularmente le expongo estos",
            "start": 6987.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "dos casos que actualmente la periodista",
            "start": 6989.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "laura s\u00e1nchez ley pues ha estado",
            "start": 6991.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buscando conocerlos y que por un lado",
            "start": 6993.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno el ejecutar la funci\u00f3n p\u00fablica le",
            "start": 6995.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dicen que est\u00e1 reservado el empresario",
            "start": 6997.13,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n",
            "start": 6999.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "empresario carlos lomel\u00ed y por el otro",
            "start": 7000.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lado cuando se trata de estos archivos",
            "start": 7002.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que ya ocurrieron hace tiempo estos dos",
            "start": 7004.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "accidentes pues hay un costo para",
            "start": 7006.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acceder a estos archivos lo cual resulta",
            "start": 7008.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un poco ah\u00ed complicado a la hora de de",
            "start": 7010.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acceder a la informaci\u00f3n pero lo primero",
            "start": 7013.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es que existe la voluntad",
            "start": 7015.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de que no haya reserva",
            "start": 7017.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante que haya",
            "start": 7022.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 7025.6,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no reservar nada que todo sea",
            "start": 7027.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "transparente",
            "start": 7029.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a lo mejor algunas cuestiones en",
            "start": 7032.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "particular que tienen que ver con la",
            "start": 7035.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "seguridad del estado",
            "start": 7037.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7039.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tienen que justificarse muy bien y que",
            "start": 7040.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s",
            "start": 7044.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ser transparente que no existe reserva",
            "start": 7048.289,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una revisi\u00f3n sobre eso y a",
            "start": 7052.69,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo mejor est\u00e9",
            "start": 7056.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "presentamos una iniciativa de ley",
            "start": 7060.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7065.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quitar las reservas",
            "start": 7068.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 7073.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7075.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una de las cosas que hicimos al",
            "start": 7077.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principio fue que todos los expedientes",
            "start": 7079.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "reservados",
            "start": 7082.32,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca de la represi\u00f3n",
            "start": 7084.46,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "abrieran d\u00eda est\u00e1n la disponibilidad de",
            "start": 7090.14,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "disponibles este para hacer consultas y",
            "start": 7094.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed tiene que ser todo en general",
            "start": 7098.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "transparencia lo otro es la parte",
            "start": 7103.19,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica hay que buscar el mecanismo de",
            "start": 7106.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7109.62,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 7110.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde el material",
            "start": 7114.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "digital",
            "start": 7116.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no cueste",
            "start": 7119.58,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "que no sea papel",
            "start": 7121.97,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "buscar ese ese mecanismo de modo que un",
            "start": 7124.389,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "expediente aunque tenga muchas hojas",
            "start": 7128.439,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "pueda ser proporcional",
            "start": 7131.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y que no se oculte absolutamente nada en",
            "start": 7135.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el caso de nosotros creemos est\u00e1 dando",
            "start": 7139.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "instrucciones para que no se oculte",
            "start": 7142.36,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "ninguna informaci\u00f3n solo hay que",
            "start": 7146.77,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tener en consideraci\u00f3n lo del debido",
            "start": 7151.67,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "proceso pero hay casos en donde ya pas\u00f3",
            "start": 7154.4,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "el tiempo y ya no se afecta en nada",
            "start": 7158.719,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "entonces transparentar",
            "start": 7161.989,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos totalmente de presidente ya nada",
            "start": 7165.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s solo para cerrar el fin de semana en",
            "start": 7168.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la \u00faltima semana del mes \u00e9l y nos",
            "start": 7172.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que ah\u00ed hay una falta de",
            "start": 7175.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n con los buenos cobit esto lo",
            "start": 7178.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hizo a trav\u00e9s de un comunicado que emite",
            "start": 7180.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en el 31 de diciembre con haciendo una",
            "start": 7182.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n a un v\u00eddeo de una doctora que",
            "start": 7185.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda renunciado pero lo \u00fanico que s\u00ed",
            "start": 7186.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacen aclaraciones y hacen algunas",
            "start": 7189.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puntualizaciones pero lo que s\u00ed",
            "start": 7191.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "reconocen es que van a gestionar la",
            "start": 7192.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "falta de pagos de bono cobit eso es algo",
            "start": 7194.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que ya le habr\u00edamos denunciado en dos",
            "start": 7196.639,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ocasiones ha ocurrido en yucat\u00e1n ha",
            "start": 7199.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocurrido tambi\u00e9n en oaxaca preguntarle",
            "start": 7201.77,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s si usted conoce el motivo por",
            "start": 7204.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el cual no se hayan entregado algunos",
            "start": 7206.989,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "bonos cobit si fue un tema",
            "start": 7209.06,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "administrativo es un tema de gesti\u00f3n o",
            "start": 7211.1,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "si no tiene conocimiento sobre lo que",
            "start": 7212.929,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "refiere esa",
            "start": 7215.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la compensaci\u00f3n que se est\u00e1 dando en el",
            "start": 7217.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguro social s\u00ed s\u00ed s\u00ed solamente los",
            "start": 7219.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "buenos entonces y ante los fondos que",
            "start": 7221.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viste lo vamos a ver y para que eso nos",
            "start": 7223.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "explique ma\u00f1ana va a estar aqu\u00ed te",
            "start": 7226.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "explique sobre eso",
            "start": 7229.03,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 7234.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente carlos calzada de la",
            "start": 7238.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el fin de semana se filtran",
            "start": 7240.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fotos del subsecretario golpes gatel de",
            "start": 7243.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacaciones en oaxaca el funcionario que",
            "start": 7246.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "todo el derecho de irse de vacaciones",
            "start": 7248.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sin embargo pues se contrapone un poco",
            "start": 7250.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el mensaje que \u00e9l hab\u00eda dado de no",
            "start": 7253.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "movilizar no aves no hacer movilizaci\u00f3n",
            "start": 7255.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no irse a otros estados de vacaciones no",
            "start": 7257.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se contrapone est\u00e1 un poco precisamente",
            "start": 7260.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el mensaje de qu\u00e9date en casa que se",
            "start": 7262.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haya visto esto que como lo repito el",
            "start": 7264.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcionario de todo el derecho de irse",
            "start": 7267.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de vacaciones sin embargo podr\u00eda parecer",
            "start": 7269.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contradictoria pues es que preguntarle a",
            "start": 7271.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e9l hoy por la tarde yo lo que puedo",
            "start": 7273.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decirles en abono",
            "start": 7277.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la conducta",
            "start": 7281.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7283.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez gatell es que ha estado",
            "start": 7285.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "trabajando bastante",
            "start": 7288.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7292.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "muy intenso",
            "start": 7294.59,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "que ha estado cumpliendo cabalmente con",
            "start": 7298.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 7301.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un",
            "start": 7304.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muy buen servidor p\u00fablico",
            "start": 7306.76,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "un buen especialista un profesional",
            "start": 7309.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 7314.869,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y que pues \u00e9ste ya su situaci\u00f3n en lo",
            "start": 7318.159,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "personal pues aunque s\u00ed es un asunto",
            "start": 7322.959,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7326.349,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "prefiero que \u00e9l sea",
            "start": 7330.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el que lo explique",
            "start": 7332.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y eso es mejor",
            "start": 7334.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7338.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos que reconocer tambi\u00e9n lo que",
            "start": 7340.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los servidores p\u00fablicos",
            "start": 7343.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cu\u00e1ndo",
            "start": 7346.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7349.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7351.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la anp \u00e1rea 2",
            "start": 7354.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este muy observados todos",
            "start": 7356.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7362.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que hay ese escrutinio no",
            "start": 7366.98,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero",
            "start": 7370.84,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7374.969,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el servidor p\u00fablico tiene",
            "start": 7377.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "derechos entonces vamos a ver qu\u00e9 dice",
            "start": 7379.809,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el doctor hugo gracias la segunda",
            "start": 7383.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pregunta es deseada una una digamos una",
            "start": 7386.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "avalancha impugnaciones sobre las",
            "start": 7389.92,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "candidaturas de morena yo s\u00e9 que usted",
            "start": 7391.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no ha hablado aqu\u00ed las candidaturas para",
            "start": 7392.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las gubernaturas en morena yo s\u00e9 que",
            "start": 7394.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "usted me tiene alejado el asunto",
            "start": 7396.61,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gobierno partido sin embargo desde su",
            "start": 7398.699,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "perspectiva no cree que esto pueda minar",
            "start": 7401.349,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la confianza de la gente en la",
            "start": 7403.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "democracia estas pugnas que se dan al",
            "start": 7406.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interior del partido y bueno",
            "start": 7408.13,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "le pregunta en especial si usted ten\u00eda",
            "start": 7410.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la confianza de que de que el electorado",
            "start": 7412.179,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sigue apoyando precisamente a su",
            "start": 7414.969,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "movimiento dec\u00eda este tipo de pleitos no",
            "start": 7416.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "domina la confianza presidente casado",
            "start": 7419.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "mire este la gente",
            "start": 7421.719,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1 muy consciente del",
            "start": 7425.54,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico y ya no es el c\u00edrculo",
            "start": 7428.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rojo como le llamaban a los de la",
            "start": 7431.969,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica los que",
            "start": 7434.85,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "determinan los que definen un proceso",
            "start": 7440.1,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "electoral antes era la c\u00fapula",
            "start": 7445.05,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad pol\u00edtica sociedad",
            "start": 7451.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 7455.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 7458.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora no ahora",
            "start": 7461.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es todo el pueblo",
            "start": 7464.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7466.35,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 participando tan es as\u00ed",
            "start": 7468.37,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "que por eso se habla",
            "start": 7473.57,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de el poder de los nacos",
            "start": 7476.199,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "de manera despectiva",
            "start": 7480.869,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un caricaturista de reforma del",
            "start": 7484.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7486.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7488.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o uno de los peri\u00f3dicos conservadores de",
            "start": 7491.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7493.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el de m\u00e1s alcurnia",
            "start": 7496.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7502.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hizo esa referencia",
            "start": 7503.59,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que quiere el poder de los magos",
            "start": 7507.18,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cuando vi eso me sent\u00ed muy orgulloso",
            "start": 7511.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y muchos muy orgullos porque eso es la",
            "start": 7517.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7520.54,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "demos",
            "start": 7523.39,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo gratos es poder la democracia",
            "start": 7525.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo",
            "start": 7530.429,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes son los narcos",
            "start": 7532.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los los integrantes del pueblo",
            "start": 7536.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7543.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se sienten o se creen de sangre azul",
            "start": 7545.3,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pues son los conservadores",
            "start": 7549.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los filis",
            "start": 7555.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7559.45,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ya es la gente la que decide",
            "start": 7561.41,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "ese es un cambio muy importante que ha",
            "start": 7565.409,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 7568.019,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "por eso se desesperan",
            "start": 7569.18,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "los adversarios dicen que somos anti",
            "start": 7572.48,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 7578.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque pues ya",
            "start": 7580.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no son consejeros",
            "start": 7586.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "krauze mi aguilar cam\u00edn",
            "start": 7589.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 7594.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n los consejos de krauze de",
            "start": 7596.619,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "aguilar tambi\u00e9n pues",
            "start": 7598.899,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "este ayudar\u00eda",
            "start": 7600.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7603.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tener una comunicaci\u00f3n",
            "start": 7605.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "solo con las \u00e9lites",
            "start": 7608.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y esa comunicaci\u00f3n pues se puede",
            "start": 7612.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entender sin pagar",
            "start": 7615.37,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por la asesor\u00eda de estos intelectuales",
            "start": 7619.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo importante es tener la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7623.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con todos los mexicanos",
            "start": 7625.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces si hay ya un despertar",
            "start": 7629.46,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ciudadano la gente se da cuenta solo",
            "start": 7632.76,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "ir aclarando porque hace como dos d\u00edas",
            "start": 7638.06,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "una periodista",
            "start": 7642.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7645.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "escribe un art\u00edculo en 'el universal'",
            "start": 7648.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diciendo de que yo hab\u00eda intervenido en",
            "start": 7651.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "una de estas este elecciones",
            "start": 7655.79,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en guerrero para ser m\u00e1s precisos pues",
            "start": 7659.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7664.99,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "minti\u00f3",
            "start": 7667.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues maga",
            "start": 7670.94,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero no la",
            "start": 7674.09,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7676.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "protagonista d",
            "start": 7679.099,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "rayuela",
            "start": 7682.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si no maga por qu\u00e9",
            "start": 7685.35,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiene mucha",
            "start": 7688.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inventiva",
            "start": 7690.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7692.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero no me meto yo en esas cosas no nos",
            "start": 7696.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "metemos no nos corresponde nosotros",
            "start": 7700.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "padecimos mucho",
            "start": 7702.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos en la posici\u00f3n de la",
            "start": 7705.57,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del gobierno en todo",
            "start": 7708.719,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "en los procesos electorales",
            "start": 7712.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7716.409,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "lo que decid\u00eda el presidente bueno",
            "start": 7718.19,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "por un presidente",
            "start": 7724.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nos robaron",
            "start": 7727.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n en el 2006",
            "start": 7731.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "decidio",
            "start": 7735.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que pasara lo que pasara no \u00edbamos",
            "start": 7738.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros algo verdad en mexico",
            "start": 7741.409,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7746.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 con todo y el gobierno por",
            "start": 7749.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7753.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para robarnos la elecci\u00f3n",
            "start": 7755.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que nosotros actuamos de la",
            "start": 7760.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "misma forma",
            "start": 7763.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso siempre digo no somos iguales",
            "start": 7767.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a compararnos con gente que enga\u00f1o",
            "start": 7774.91,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed va a haber un cambio",
            "start": 7778.63,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "si va a haber democracia",
            "start": 7781.389,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y se convirti\u00f3 de inmediato en un",
            "start": 7785.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "traidor a la democracia",
            "start": 7787.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante son los ideales",
            "start": 7793.469,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "los principios",
            "start": 7797.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 7800.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante todo eso es lo",
            "start": 7803.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que da la autoridad moral la autoridad",
            "start": 7806.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7808.749,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no nos metemos",
            "start": 7810.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en los procesos internos de los partidos",
            "start": 7814.24,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ni apoyar a ning\u00fan candidato ni a ning\u00fan",
            "start": 7817.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7822.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "son los ciudadanos queremos democracia",
            "start": 7824.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "queremos que los ciudadanos si tenemos",
            "start": 7829.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mucha confianza al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 7833.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "decida libremente sobre qui\u00e9n va a",
            "start": 7836.48,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "representarlos qui\u00e9n debe ser",
            "start": 7839.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7844.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "voto libre y secreto elecciones limpias",
            "start": 7846.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y libres",
            "start": 7849.88,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7854.349,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 7858.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 7867.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noticiero en redes feliz a\u00f1o igualmente",
            "start": 7870.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a todos mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras",
            "start": 7873.25,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presidente de tres temas tres casos la",
            "start": 7876.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "primera pregunta es respecto a la ley de",
            "start": 7880.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda que este gobierno de la cuarta",
            "start": 7882.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha impulsado y que bueno",
            "start": 7884.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pues es una realidad para varias",
            "start": 7888.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas que injustamente est\u00e1n presas o",
            "start": 7889.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estuvieron presas algunos ya fueron han",
            "start": 7894.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sido librados sin embargo va a",
            "start": 7896.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuentagotas parte ya ha habido informes",
            "start": 7897.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sin embargo hay casos",
            "start": 7900.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "yo no quiero decir que hay unos m\u00e1s",
            "start": 7902.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "relevantes que otros yo creo que",
            "start": 7904.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier asunto injusto desde la",
            "start": 7906.26,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s humilde que quiz\u00e1 no no",
            "start": 7910.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conozcamos en este momento o no tenga el",
            "start": 7913.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dato hasta la persona quiz\u00e1 m\u00e1s conocida",
            "start": 7915.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 por su actuar pol\u00edtico su defensa",
            "start": 7920.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en los bosques etc\u00e9tera sin embargo yo",
            "start": 7923.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "particularmente me quisiera enfocar en",
            "start": 7926.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos presidentes el caso del ingeniero",
            "start": 7928.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lu\u00eds d\u00edaz pantoja que es un preso",
            "start": 7931.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de oaxaca",
            "start": 7933.75,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es el mismo caso el tema de testimonios",
            "start": 7936.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fabricados de dos testigos protegidos",
            "start": 7940.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "utilizados en el gobierno de felipe",
            "start": 7942.45,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n actualmente desaparecidos que",
            "start": 7944.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no logran identificarlo f\u00edsicamente por",
            "start": 7948.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ejemplo otros testimonios de un miembro",
            "start": 7950.74,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de su familia bajo tortura",
            "start": 7952.75,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "hay pruebas documentales obviamente",
            "start": 7955.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde pues contrarrestan esta narrativa",
            "start": 7957.409,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "para mantenerlo preso y ya est\u00e1n",
            "start": 7961.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "considerados dentro pues de un listado",
            "start": 7963.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de creado por la dependencia del aceite",
            "start": 7965.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n en el caso de que",
            "start": 7969.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n ya lo hab\u00eda expuesto el",
            "start": 7972.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "para el caso de pablo green salamanca",
            "start": 7973.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "igualmente la misma situaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 7976.969,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "preso en el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 7979.94,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "coincidentemente no en un gobierno",
            "start": 7983.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "absolutamente represor absolutamente",
            "start": 7987.249,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pues que ha dejado una estela de dolor",
            "start": 7990.4,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "como este porque finalmente las familias",
            "start": 7993.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "por supuesto las los presos siguen",
            "start": 7995.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "injustamente impotentes ante esta",
            "start": 7998.349,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en el esquema que yo he estado",
            "start": 8002.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "revisando y de las actas tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 8004.84,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "considerado el caso de pablo de si el",
            "start": 8007.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or pablo green sin embargo",
            "start": 8010.329,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en esta revisi\u00f3n tambi\u00e9n hay mano hasta",
            "start": 8013.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donde yo he revisado por el tema de el",
            "start": 8016.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poder judicial que es donde luego se ha",
            "start": 8019.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todas las cosas porque obviamente pues",
            "start": 8021.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabemos perfectamente que pues hay",
            "start": 8023.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "intereses hay mucha corrupci\u00f3n que",
            "start": 8026.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desafortunadamente del lado del poder",
            "start": 8028.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "judicial no se ha desterrado y yo le",
            "start": 8030.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar presidente sobre",
            "start": 8032.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estos casos si se pudiera informar por",
            "start": 8034.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parte del subsecretario y qu\u00e9 hacer al",
            "start": 8036.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "respecto pues para poder dar claridad y",
            "start": 8038.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que no se quede nada m\u00e1s en un tema",
            "start": 8041.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuevamente pendiente las injusticias hay",
            "start": 8044.15,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 8047.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "seguramente millones sin embargo por",
            "start": 8048.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empezar a clarificar ya transparentar",
            "start": 8050.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tipo de procesos para liberar a",
            "start": 8053.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presos pol\u00edticos presidente yo les",
            "start": 8055.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda este primer esta primera",
            "start": 8057.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pregunta pues yo creo que es de mucha",
            "start": 8059.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayuda es como la denuncia",
            "start": 8061.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n es de mucha ayuda",
            "start": 8065.32,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "el que ustedes traten estos casos y qu\u00e9",
            "start": 8069.52,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "nosotros tengamos la informaci\u00f3n para",
            "start": 8073.699,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "buscar la manera de hacer justicia",
            "start": 8078.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 8084.239,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 8086.48,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "denunciando y exigiendo justicia y",
            "start": 8089.129,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "empujando el elefante",
            "start": 8095.11,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "para que se camine porque estos procesos",
            "start": 8099.74,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8106.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a veces muy muy burocr\u00e1ticos",
            "start": 8108.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8112.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justicia r\u00e1pida expedita",
            "start": 8115.18,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo vimos el a\u00f1o pasado nos tom\u00f3",
            "start": 8118.41,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "este eje",
            "start": 8123.38,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la libertad de un joven",
            "start": 8126.199,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda por qu\u00e9 estar ah\u00ed",
            "start": 8130.849,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda por qu\u00e9 estar preso ya hab\u00edan",
            "start": 8133.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cumplido con su condena",
            "start": 8136.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 8139.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8141.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite",
            "start": 8144.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 8147.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se le ten\u00eda preso",
            "start": 8149.989,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "poniendo por encima",
            "start": 8153.03,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 8157.369,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un procedimiento burocr\u00e1tico",
            "start": 8160.289,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "legaloide",
            "start": 8165.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces todos podemos ayudar en esto",
            "start": 8169.81,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "deben ustedes tener en cuenta de qu\u00e9",
            "start": 8175.29,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hay voluntad en el gobierno que encabezo",
            "start": 8180.33,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "para no permitir ninguna injusticia",
            "start": 8184.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1s planteando le",
            "start": 8190.539,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos a pedir a jes\u00fas que lo",
            "start": 8193.809,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "trate en la secretar\u00eda de la informaci\u00f3n",
            "start": 8198.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en s\u00ed para ver qu\u00e9",
            "start": 8201.07,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "podemos hacer",
            "start": 8203.679,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "gracias presidente el segundo tema ya se",
            "start": 8205.269,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda planteado aqu\u00ed el caso estos",
            "start": 8208.09,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dos es rapid\u00edsimo lo del suterm y los",
            "start": 8209.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jubilados que es el que les quitaron",
            "start": 8212.229,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "sus derechos dentro de estos contratos",
            "start": 8215.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dentro de estos convenios que son",
            "start": 8218.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferentes documentos sin embargo por la",
            "start": 8220.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "propia reforma energ\u00e9tica en su momento",
            "start": 8223.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a nieto se le quitaron diversos",
            "start": 8226.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "derechos de hecho aqu\u00ed lo expuse",
            "start": 8229.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente hace aproximadamente dos",
            "start": 8230.61,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "meses y parte mes y medio y parte de lo",
            "start": 8233.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se le retira pues evidentemente son",
            "start": 8236.551,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se les quitaron ingresos econ\u00f3micos que",
            "start": 8238.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "les corresponden por derecho sin embargo",
            "start": 8242.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno no s\u00e9 si en este caso la comisi\u00f3n",
            "start": 8244.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que es de quien",
            "start": 8246.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dependen este tipo de cosas pudieran",
            "start": 8249.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haber pues ya informado los le han",
            "start": 8251.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informado algo y el o\u00eddo tambi\u00e9n de los",
            "start": 8254.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "derechos tambi\u00e9n aqu\u00ed le coment\u00e9",
            "start": 8257.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "respecto al servicio nacional de empleo",
            "start": 8258.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n cuando hab\u00eda",
            "start": 8260.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habido ya un documento de hacienda para",
            "start": 8263.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer un recorte en esta \u00e1rea de bus del",
            "start": 8265.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicio a la comunidad que porque es",
            "start": 8268.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo en este momento llegado",
            "start": 8270.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted muestra de datos del empleo de",
            "start": 8272.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de por qu\u00e9 se pierden sin",
            "start": 8276.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embargo bueno pues en tabasco",
            "start": 8278.67,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "particularmente el servicio nacional",
            "start": 8280.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "es el dato que yo tengo ya se les ha",
            "start": 8282.179,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instruido a varios empleados de este",
            "start": 8284.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "servicio nacional recordemos que este",
            "start": 8286.469,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "servicio nacional de empleo a pesar de",
            "start": 8288.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que utilizan instalaciones estatales",
            "start": 8290.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "municipales o de alcald\u00edas depende de un",
            "start": 8292.529,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "presupuesto central es decir depende de",
            "start": 8295.41,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda del trabajo le preguntar\u00eda",
            "start": 8297.75,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "presidente hay alg\u00fan instructor porque",
            "start": 8299.399,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted ha dicho que no van a perder el",
            "start": 8301.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "empleo los trabajos en este caso pues",
            "start": 8303.929,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajadores del gobierno federal",
            "start": 8306.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "preguntarle concretamente de este caso y",
            "start": 8307.969,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "si se ha habido ha habido ha habido",
            "start": 8310.71,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n respecto a los trabajadores",
            "start": 8312.51,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "del suterm de los jubilados y por est\u00e1",
            "start": 8314.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "finaliz\u00f3 con otros dos vamos a pedirle a",
            "start": 8317.219,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo",
            "start": 8319.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda que nos informen sobre los dos",
            "start": 8322.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "casos que \u00e9stas por mundo est\u00e1s",
            "start": 8324.55,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 8326.65,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y por usted y lo de los trabajadores si",
            "start": 8328.269,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el servicio nacional de empleo gracias",
            "start": 8332.309,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8335.529,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "igualmente le provee de informaci\u00f3n a",
            "start": 8336.46,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "jes\u00fas y por \u00faltimo presidente esto es un",
            "start": 8338.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tema que yo hace un a\u00f1o precisamente le",
            "start": 8342.939,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "expuse aqu\u00ed",
            "start": 8345.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aparecen en los medios que",
            "start": 8347.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jueza cuesta desde inglaterra rechaza",
            "start": 8349.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n de julian assange fundador",
            "start": 8353.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de wikileaks la causa es que se podr\u00eda",
            "start": 8355.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "suicidar en eeuu hace un a\u00f1o exactamente",
            "start": 8358.719,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le cit\u00e9 tres cables de wikileaks",
            "start": 8361.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde se revelaban acciones sucias",
            "start": 8363.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra usted en el tiempo cuando usted",
            "start": 8366.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fue candidato cuando formaba parte",
            "start": 8368.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la oposici\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8372.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y se pronunci\u00f3 a favor de un perd\u00f3n para",
            "start": 8374.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "\u00e9l en este caso por su situaci\u00f3n sigue",
            "start": 8376.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "siendo grave acaba de suceder esto de la",
            "start": 8378.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jueza que ha rechazado esto para que se",
            "start": 8382.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea extraditado a eeuu y reitera su",
            "start": 8384.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "postura al respecto presidente yo le",
            "start": 8387.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pregunto esto este es un caso por",
            "start": 8389.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "supuesto internacional porque en esa",
            "start": 8391.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n que yo le pregunt\u00e9",
            "start": 8394.18,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "definitivamente su postura su voz",
            "start": 8395.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tiene un eco un eco m\u00e1s all\u00e1 de nuestro",
            "start": 8399.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propio pa\u00eds y por supuesto que tiene que",
            "start": 8401.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ver con las libertades de prensa la",
            "start": 8403.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de lo que aqu\u00ed en",
            "start": 8405.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anas desde un espacio poderoso me",
            "start": 8408.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parece refleja y mando un mensaje no",
            "start": 8410.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo nacional sino internacional",
            "start": 8414.38,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "presidente gracias le agradezco la",
            "start": 8415.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 8418.011,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bueno pues yo celebro primero que",
            "start": 8419.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8423.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inglaterra s\u00e9",
            "start": 8424.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 8428.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dado protecci\u00f3n al se\u00f1or assange",
            "start": 8430.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8436.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se haya autorizado la extradici\u00f3n",
            "start": 8438.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 8441.85,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 8444.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es un triunfo de la justicia",
            "start": 8446.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "celebro es que",
            "start": 8449.46,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "inglaterra se act\u00fae de esa forma porque",
            "start": 8453.26,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a saiz",
            "start": 8459.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8460.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 8462.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 8467.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una oportunidad",
            "start": 8472.05,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estoy a favor",
            "start": 8476.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de que se lee indulte",
            "start": 8481.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 8487.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 8490.91,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pedirle al secretario de relaciones",
            "start": 8493.3,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 8495.189,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "que haga",
            "start": 8497.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites correspondientes",
            "start": 8498.66,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8503.25,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8504.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se solicite al gobierno",
            "start": 8505.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del reino unido",
            "start": 8508.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que el se\u00f1or assange",
            "start": 8511.29,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quede en libertad",
            "start": 8514.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y que m\u00e9xico le ofrece",
            "start": 8518.11,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo pol\u00edtico",
            "start": 8520.86,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "con lo que significa el derecho de asilo",
            "start": 8525.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 8528.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que es protecci\u00f3n pero al mismo tiempo",
            "start": 8532.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la responsabilidad",
            "start": 8535.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8539.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuidad",
            "start": 8542.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que el que recibe el asilo no",
            "start": 8546.6,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "intervenga no interfiera en asuntos",
            "start": 8551.359,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos d",
            "start": 8554.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 8558.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nosotros estar\u00edamos en condiciones de",
            "start": 8561.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ofrecer este asilo",
            "start": 8564.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8567.29,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "felicitamos a la justicia del reino",
            "start": 8569.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "unido",
            "start": 8573.59,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 pues hoy",
            "start": 8574.79,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que all\u00e1",
            "start": 8582.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8585.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fue por la madrugada",
            "start": 8589.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero fue una muy buena decisi\u00f3n",
            "start": 8594.29,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entonces perd\u00f3n",
            "start": 8598.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora s\u00e1nchez",
            "start": 8601.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8603.86,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "indulto",
            "start": 8605.699,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "y asilo en m\u00e9xico",
            "start": 8607.761,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "nosotros le damos protecci\u00f3n vamos a",
            "start": 8611.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hacer esa gesti\u00f3n",
            "start": 8616.06,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y as\u00ed termin\u00f3",
            "start": 8618.24,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8620.261,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": " buenos d\u00edas felicidades y vamos a iniciar con la primera ma\u00f1ana era de este a\u00f1o 2021 como es el lunes continuamos con la misma agenda vamos a tener el informe de ricardo sheffield sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los energ\u00e9ticos y vamos despu\u00e9s observar analizar ver c\u00f3mo se ha avanzado en las obras que se est\u00e1n llevando a cabo con los v\u00eddeos de obras el aeropuerto est\u00e1 en maya el mismo la construcci\u00f3n para terminar el tren de toluca a la ciudad de mexico y otras obras de modo que vamos con ricardo muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes que este 2021 es un excelente a\u00f1o para todas y para todos y vamos a iniciar con quienes quieren el precio de los combustibles en la gasolina la gasolina regular la encontramos con el precio m\u00e1s alto en real full en hermosillo sonora 20 pesos con 29 centavos por litro tres pesos de margen comparado con franquicia pemex en medell\u00edn de bravo veracruz 16 pesos 65 centavos precio al p\u00fablico 17 centavos de margen en la gasolina premiun combustibles bp aqu\u00ed en la ciudad de mexico en iztapalapa tiene el precio m\u00e1s alto 21 pesos 62 centavos por litro con el margen m\u00e1s grande 4 pesos con 39 centavos mientras que franquicia pemex en medell\u00edn de bravo veracruz tiene el precio a 16 pesos 85 centavos por litro con 26 centavos de margen franquicia pemex tiene el diesel a 22 pesos con 11 centavos por litros del m\u00e1s caro en toluca estado de m\u00e9xico con un margen de 2 pesos 99 centavos comparado con 15 centavos de margen de la misma franquicia a pemex pues pues ustedes pueden ver que a veces dentro de las mismas marcas puede encontrar el m\u00e1s barato y el m\u00e1s caro esa es la importancia de bajar de manera gratuita a la app del litro por litro para que podamos comprar donde est\u00e1 m\u00e1s econ\u00f3mico esto es isidoro montes de oca en guerrero 18 pesos con 25 centavos por litro con un margen de 15 centavos si lo vemos con los promedios de la semana que tenemos que en los 3 m\u00e1s caros fue recto arco y chevron y los tres m\u00e1s econ\u00f3micos total de 500 y orz\u00e1n con corte al 31 de diciembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 47 d\u00f3lares con 16 centavos y ese mismo d\u00eda el promedio del diesel 19 pesos 43 centavos en la premium 18 pesos 99 centavos y la regular 18 pesos con 48 aunque hay algunos que dan hasta 22 pesos como vimos los promedios siguen bastante bajos eso quiere decir que la mayor\u00eda nos est\u00e1 considerando como fonsi consumidores y nos dan buen precio la mayor\u00eda de las gasolineras atendimos 295 denuncias y quejas presentadas a trav\u00e9s de la app el litro por litro por medio de 142 visitas o verificaciones una gasolinera no se dej\u00f3 verificar fue s\u00faper servicios los hern\u00e1ndez no s\u00e9 que tengan de s\u00faper yo creo que s\u00faper tranzas por eso no nos dejaron entrar en sumpango m\u00e9xico en la carretera huehuetoca normalmente a las salidas a las carreteras es donde m\u00e1s hemos encontrado estos dispositivos para robar ojal\u00e1 no est\u00e9n quitando los pero estaremos observando los muy de cerca en esta gasolinera que no se dej\u00f3 verificar las m\u00e1s baratas en la regular de acuerdo a la app del litro por litro que no tome en cuenta el margen en durango durango de 15 pesos con 18 centavos muy barata 16 pesos con 49 centavos por litro la m\u00f3vil en morelia michoac\u00e1n las m\u00e1s caras en comparaci\u00f3n franquicia pemex en chilpancingo de los bravo en guerrero 20 pesos con 85 centavos y 1999 en real full en hermosillo son ahora las m\u00e1s baratas para la premium 16 pesos con 79 centavos que 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro muy buen precio y 16 pesos 89 centavos de franquicia pemex en medell\u00edn de bravo veracruz de las m\u00e1scaras 21 79 de bp en iztapalapa en la ciudad de mexico y 21 pesos 36 centavos de repsol en la paz baja california sur \u00e9l dice la m\u00e1s barata 15 39 dice el m\u00e1xim culiac\u00e1n sinaloa y tambi\u00e9n en culiac\u00e1n sinaloa 15 79 de franquicia pemex la m\u00e1scara de franquicia pemex 21 89 en tasco guerrero y 20 91 de que quini en pinotepa nacional oaxaca esto de pinotepa aunque g500 est\u00e1 muy barata la gasolina que bueno incluso foto fue reconocida esta en particular en pinotepa le encanta estar dando caro y abusar de los consumidores no debe haber mucha competencia en ese lugar es lo que hay que estar buscando que haya competencia para que se mantengan bajo los precios en el gas lp para tanques estacionarios de gas en azcapotzalco en la ciudad de mexico 12 pesos con 92 centavos por litro 5 pesos con 38 centavos qu\u00e9 bueno que ya se baj\u00f3 el precio gas nieto pero ahora est\u00e1n empezando a subirlo y abusar otras marcas aqu\u00ed mismo en las campos algo se quedaron muy acostumbrados a estar vendiendo gas el guachi con las robado y ahora que se ha evitado este robo pues quieren seguir ganando lo mismo que ganaban y cuando no se puede que se comporten conforme a derecho est\u00e1 el ejemplo del global gas en guadalupe victoria durango con un precio al p\u00fablico de 10 pesos 75 centavos por litro un margen de un peso 78 centavos mientras que en azcapotzalco kg gas otra gas era se pasa de rosca al tener el precio a 23 pesos con 56 centavos por kilo con un margen los angelitos de 9 pesos con 8 centavos con vigas para tanque para cilindros de gas 17 pesos por kilo en huej\u00facar jalisco 2 pesos 36 centavos de margen estabilidad en general en los precios del gas lp en verificaciones de gas realizamos en esta semana que concluy\u00f3 45 verificaciones 4 con infracci\u00f3n todos se dejaron verificar y en general nada particular que reportar en este tema muchas gracias muy buen a\u00f1o vamos con unos v\u00eddeos para evaluar obras la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 4 de enero de 2021 en la doble de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios se inician los trabajos de excavaci\u00f3n y compactaci\u00f3n para la caseta de acceso a la torre se contin\u00faa con el montaje el saque de techumbre para la cabina de control y la colocaci\u00f3n de bastidores en la fachada principal en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se contin\u00faa con el habilitado y armado de acero de refuerzo en zapatas y muros de contenci\u00f3n en las redes el\u00e9ctricas voz y datos se ejecuta la colocaci\u00f3n y sellado de placas de concreto aplicaci\u00f3n de pintura en exterior e instalaci\u00f3n de sistema impermeabilizante en la azotea de la caseta de tableros aislados edificios transformadores y en el cuarto de sistema contra incendios en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se realiza el izaje del quinto anillo montaje y soldadura del cuarto anillo del tanque vertical atmosf\u00e9rico n\u00famero 2 y en el n\u00famero 3 el montaje de placas de la cubierta en la pista y plataforma militar se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de la losa de concreto de alta resistencia y el sellado de las juntas el tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y construcci\u00f3n de subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica la colocaci\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica en m\u00e1rgenes de pista la construcci\u00f3n de canales para el drenaje pluvial y trabajos de se\u00f1alamiento horizontal en pista a la pista se han generado 62 mil 842 empleos civiles en 441 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico este es el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o del 2020 estamos haciendo el reporte hemos reportado todas las semanas de este a\u00f1o y vamos a seguir construyendo terminamos la primera etapa de la refiner\u00eda y este 2021 ser\u00e1 un mejor a\u00f1o para todos feliz a\u00f1o avance de los trabajos de la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas actualmente toda la obra respecto a las plantas de proceso se encuentra en la fase de construcci\u00f3n de las cimentaciones superficiales racks de acero de tuber\u00edas de excavaci\u00f3n y armado de acero para las cimentaciones de las subestaciones el\u00e9ctricas como parte de esta segunda fase de construcci\u00f3n avanzan los trabajos de inclusiones de los tanques de aguas amargas y a minas as\u00ed como tambi\u00e9n se construyen las cimentaciones superficiales del sistema de cogeneraci\u00f3n el\u00e9ctrica que tendr\u00e1 capacidad de 240 megawatts para dar la autonom\u00eda de servicio a la refiner\u00eda en el \u00e1rea administrativa los trabajos del edificio del cuarto de control contin\u00faan en desarrollo con la construcci\u00f3n de ductos de telecom instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica hidr\u00e1ulica sanitaria drenajes as\u00ed como el vaciado de concreto en muros perimetrales y columnas respecto al paquete de los 90 tanques y esferas de almacenamiento se tienen concluida la construcci\u00f3n cimentaciones profundas de 44 tanques verticales y 31 esferas de almacenamiento en tanques verticales se trabajan 12 en obra mec\u00e1nica 18 relleno interior de anillos 7 en armado de acero y colocaci\u00f3n de siembra 6 en capa de reparto y 1 en el montaje de estructura de domo en los tanques esf\u00e9ricos se trabaja dos en excavaci\u00f3n ocho en siembra ya sala de cimentaci\u00f3n 11 en descabece de pilas 6 encolado de plantillas y 4 en relleno de la base esta semana reportan desde los talleres de italia avance de la fabricaci\u00f3n de los reactores de litros tratamiento como parte del programa de procura temprana de equipos cr\u00edticos se contin\u00faa con la proyecci\u00f3n de las torres de enfriamiento de procesos y los trabajos de desarrollo del gasoducto as\u00ed como la conformaci\u00f3n del terrapl\u00e9n para la plataforma de desplante en el acueducto actividades correspondientes a servicios de integraci\u00f3n en materia de sustentabilidad contin\u00faa el traslado de algunas plantas de ornato y forestales desde el vivero hacia las zonas de \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda traen mayas reporte de avances semana 20 de 157 en el tramo 1 se avanza con obras de drenaje transversal y obras de terracer\u00eda en el tramo 2 contin\u00faan el desmontaje de v\u00eda desmonte y las actividades de corte y terrapl\u00e9n en el tramo 3 finalizamos con el desmontaje de la v\u00eda antigua y continuamos con la elaboraci\u00f3n de subrasante en el tramo 4 contin\u00faan las actividades de despalme corte y terrapl\u00e9n y obras de drenaje transversal para compensar retrasos por la situaci\u00f3n sanitaria y las condiciones clim\u00e1ticas empezamos el a\u00f1o con un plan de incremento de producci\u00f3n en los cuatro tramos el plan consiste en la implementaci\u00f3n de turnos dobles o triples para realizar obra la mayor cantidad de horas del d\u00eda para intensificar los trabajos de terracer\u00eda utilizaremos m\u00e1s maquinaria y contrataremos personal calificado para su operaci\u00f3n esto incrementar\u00e1 los empleos directos en las obras en cuanto a obras de drenaje trabajamos con elementos prefabricados para optimizar los tiempos de ejecuci\u00f3n al adelantar en talleres para transportar y montar en sitio el tren maya es un proyecto para reactivar la econom\u00eda del sureste el tren maya avanza gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal uno de los procedimientos constructivos utilizados con \u00e9xito fueron las autos hembras este procedimiento consiste en utilizar estructuras de acero m\u00f3viles autoportantes para cubrir claros hasta de 64 metros minimizando el impacto ambiental y evitando afectaciones de vialidades entre otros la velocidad m\u00e1xima que alcanzar\u00e1 el tren interurbano es de 160 kil\u00f3metros por hora y ser\u00e1 el tren m\u00e1s r\u00e1pido de am\u00e9rica latina' se cuenta con una flotilla de trenes integradas por 30 unidades formadas por 5 carros cada una con capacidad para 700 19 pasajeros estos trenes son de \u00faltima generaci\u00f3n y cubrir\u00e1n el trayecto entre terminales en 39 minutos talleres y cocheras se avanza en acabados del cuarto de simuladores se coloca el impermeabilizante y el piso falso se instala la protecci\u00f3n contra incendio en la estructura met\u00e1lica de la cabina de pintura viaducto 4 se col\u00f3 la primera etapa del adobe la de cierre de este vial dando continuidad a 41 kil\u00f3metros desde la terminal zinacantepec hasta el portal m\u00e9xico del beat t\u00fanel v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica se col\u00f3 concreto en los puntos que recibe la v\u00eda en el kil\u00f3metro 27 32 carretera federal se instalaron seis trav\u00e9s de concret\u00f3 prefabricadas arteaga y salazar se colaron las primeras dos trav\u00e9s esto para el paso veh\u00edcular sobre la v\u00eda f\u00e9rrea casa del agr\u00f3nomo se col\u00f3 la primera etapa del estribo poniente de la terracer\u00eda en este frente avances de la obra tramo 190 y 9.5 por ciento tramo 2 100% tramo 350 y 2.3 por ciento v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica 43.3 por ciento secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes gobierno de mexico a la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico ofrecer\u00e1 una alternativa eficiente en tiempo y costo a las rutas de comercio mundial a continuaci\u00f3n se informa el avance de obras a 4 de enero de 2021 [M\u00fasica] en el puerto de coatzacoalcos con el objetivo de crear una vialidad directa y eficiente al muelle de la laguna de pajaritos se realizan acciones para concluir el acceso carretero que tiene un avance de 92.6 % adem\u00e1s avanzamos en la ampliaci\u00f3n de 130 metros de muelle y el dragado de construcci\u00f3n para que puedan ingresar los buques en el puerto de salina cruz para la conformaci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros del rompeolas oeste se han creado el 6.9 por ciento de los elementos de concreto necesarios como parte de la construcci\u00f3n del muelle temporal para barcazas se contin\u00faa el hincado de 16 perfiles de acero y 13 secciones de tabla estaca [M\u00fasica] para la renovaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del istmo de tehuantepec hay obras activas en los cinco tramos del recorrido desde medias aguas veracruz hasta salina cruz oaxaca con un avance total del 21 por ciento el corredor interoce\u00e1nico generar\u00e1 nuevas oportunidades para el mismo y para todo el pa\u00eds [M\u00fasica] gobierno de mexico la comisi\u00f3n nacional del agua informa los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago de texcoco [M\u00fasica] l\u00edbero se realiza la colocaci\u00f3n de la geomembrana de polietileno en el fondo y los bordes del bio filtro contin\u00faan los trabajos de montaje de vigas y columnas de madera estructural en pabellones y m\u00f3dulos de malla sombra reforzamiento y mejoramiento de terracer\u00edas pero siguen los trabajos de colocaci\u00f3n de las capas de desplantes geotextil jon maia y capa estructural de las plataformas y caminos se contin\u00faa con el acarreo y compactaci\u00f3n de material en andadores y estructuras centrales ci\u00e9nega de san juan fase 1 se realizan trabajos de sangrado y habilitado de siembra para guarniciones contin\u00faan los trabajos de tendido de tes\u00f3n de geotextil y geo malla triaxial para la construcci\u00f3n de los bordos que tambi\u00e9n servir\u00e1n como caminos de paseo juntos haremos del parque ecol\u00f3gico lago de texcoco un referente de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en beneficio de los habitantes del valle de mexico gobierno de m\u00e9xico muy bien vamos comenzamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias este director buenos dias compa\u00f1eros y compa\u00f1eros h\u00e9ctor de la tempo de puntos suspensivos radio puntos positivos comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente antes de mi primera pregunta quisiera comentarle que hace tres semanas aproximadamente le coment\u00e9 acerca de las injusticias y falta de atenci\u00f3n para las y los teachers del programa nacional de ingl\u00e9s pro ni usted yo en ese momento le indique la instrucci\u00f3n de ser atendidos por \u00e9l en ese momento el secretario de educaci\u00f3n esteban moctezuma \u00e9ste y que ellos empezamos a tener contacto pero finalmente se puso ya lo del cambio y se qued\u00f3 en stand by hasta el d\u00eda de hoy no han recibido a esta comisi\u00f3n que iba a hablar con con el secretario este ellos tendr\u00e1n esta problem\u00e1tica primero de que no recibieron sus sueldos completos muchos de ellos no recib\u00edan hasta ese momento su aguinaldo y hasta el d\u00eda de hoy distan es en esa situaci\u00f3n quisi\u00e9ramos ver si puede intervenir para que ahora la maestra del final bones abra secretaria de educaci\u00f3n pudiera recibirlos este bueno gracias y con respecto tambi\u00e9n al tema de la educaci\u00f3n que es el medio de puntos principios le da mucho seguimiento y nos interesa mucho es con respecto al tema de educaci\u00f3n es del pasado 10 de diciembre se aprob\u00f3 por unanimidad en el senado la nueva ley en general de educaci\u00f3n superior que obliga al estado mexicano a garantizar el derecho gratuito de todas y todos a la instrucci\u00f3n universitaria lo que se concretar\u00e1 a partir del 2022 el referido per\u00edodo de transici\u00f3n de un a\u00f1o que tendr\u00e1 la legislaci\u00f3n antes de comenzar a operar debido a la crisis financiera provocada por la pandemia de kobe 19 lo que impide que todas las universidades p\u00fablicas puedan dejar de cobrar cuotas al mismo tiempo al t\u00e9rmino se pretende que los estudiantes no paguen ninguna cuota aparentemente bueno pues est\u00e1 esta nueva ley pues protege a todos a todos los estudiantes y que realmente es sea gratuito sin embargo un presidente el hecho de que no se prolongar\u00e1 m\u00e1s la discusi\u00f3n entiendo que ha habido ya casi nueve meses de an\u00e1lisis profundo de discusi\u00f3n pero la verdad es que una ley nunca es un producto acabado y m\u00e1s vale hacer un \u00faltimo an\u00e1lisis rectificar y as\u00ed de esta manera incorporar los principios fundamentales por los que se impuls\u00f3 una ley de esta naturaleza adem\u00e1s es importante acentuar que existen una serie de inquietudes que les preocupan a organizaciones de estudiantes y acad\u00e9micos usted mismo recuerdo que hace tambi\u00e9n unas semanas lo comentaba que \u00e9ste hab\u00eda que que le hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n la votaci\u00f3n en el senado de 108 a favor 0 en contra y 0 abstenciones en el senado nosotros nos dedicamos a revisar esta nueva ley y pues bueno por lo menos encontramos tres art\u00edculos que nos ocupan nada m\u00e1s vamos a mencionar algo ya mencionada +1 para que pues se pudiera revisar que sea est\u00e9 integrado por ejemplo algunas de estas inquietudes es que por ejemplo en el art\u00edculo 4 la obligue obligatoriedad de la educaci\u00f3n superior corresponde al estado de acuerdo con lo dispuesto en la fracci\u00f3n 10 del art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos y al principio constitucional de igualdad y no discriminaci\u00f3n el estado instrumentar a pol\u00edticas para garantizar el acceso a la educaci\u00f3n superior a toda persona que acredite con el certificado de los estudios correspondientes al tipo medio superior y que cumpla con los requisitos que establezcan las instituciones de educaci\u00f3n superior para garantizar el acceso y promover la la permanencia de toda persona que decida cursar la educaci\u00f3n superior en los t\u00e9rminos establecidos en esta ley el estado otorgar\u00e1 apoyos acad\u00e9micos y becas estudiantes para la continuidad de su trayectoria acad\u00e9mica que respondan a sus necesidades bajo criterios de equidad e inclusi\u00f3n se\u00f1or presidente este art\u00edculo impedir\u00e1 que cualquier individuo ya no pueda ejercer su derecho a la educaci\u00f3n debido a que las autoridades de las universidades tendr\u00e1n como lo hacen en los hechos todas las facultades de imponer cualquier requisito de admisi\u00f3n a su conveniencia que fluya como un mecanismo para dejar fuera de las instituciones p\u00fablicas de educaci\u00f3n superior a miles de estudiantes por medio de ex\u00e1menes de admisi\u00f3n o cuotas impagables por mencionar algunos ejemplos concibiendo de esta forma a los estudiantes como simples n\u00fameros que representan ganancias para las autoridades corruptas y as\u00ed tambi\u00e9n observamos el art\u00edculo 20 y tambi\u00e9n el art\u00edculo 60 siete horas con respecto a siendo m\u00e1s en ese sentido presidente le pedimos que pudiera usted revisar estos art\u00edculos y pues que sabemos pues que usted es un principal promotor de la educaci\u00f3n gratuita y que est\u00e1 ustedes muy al pendiente de este tema y si me permitiera una segunda pregunta parcial bueno yo creo que la ley lo que busca es garantizar el derecho a la educaci\u00f3n en este caso en el nivel superior a nivel universitario haciendo un poco de historia estaba contemplado en la constituci\u00f3n el derecho de los mexicanos a la educaci\u00f3n y se establec\u00eda la gratuidad de la educaci\u00f3n en todos los niveles escolares hubo una reforma en el gobierno de salinas cuando estaba de secretario de educaci\u00f3n ernesto zedillo y en esa reforma se acost\u00f3 se limit\u00f3 el derecho a la educaci\u00f3n solo al nivel b\u00e1sico la gratuidad para el nivel b\u00e1sico y se dej\u00f3 al mercado el nivel medio superior y el nivel superior ya no como una responsabilidad del estado el de garantizar de manera gratuita la educaci\u00f3n creo que esta nueva ley busca restablecer el principio de gratuidad en el nivel superior de la educaci\u00f3n creo que es algo importante y garantizar el derecho en la educaci\u00f3n en todos los niveles educaci\u00f3n de calidad y de manera gratuita si tienes que hacer un esfuerzo para qu\u00e9 no s\u00e9 cobren cuotas en las universidades p\u00fablicas porque hay muchas universidades p\u00fablicas se cobran cuotas a veces son cuotas elevadas que impiden que se pueda estudiar en las universidades p\u00fablicas tienen que irse quitando las cuotas para eso no es s\u00f3lo que reciban m\u00e1s presupuesto las universidades p\u00fablicas es un medio pues una opci\u00f3n una alternativa el que tengan m\u00e1s recursos pero tambi\u00e9n se tiene que hacer un esfuerzo en las universidades p\u00fablicas respetando su autonom\u00eda para qu\u00e9 se administre con honradez el presupuesto de las universidades p\u00fablicas que no se roben el dinero en las universidades p\u00fablicas y qu\u00e9 hay austeridad republicana respetando la autonom\u00eda tiene que haber un movimiento al interior de las universidades para que no haya corrupci\u00f3n y para que haya honestidad en el manejo del presupuesto de las universidades esto va a permitir garantizar la gratuidad quitar las cuotas yo creo que ese es un esfuerzo que tienen que hacer las universidades ya no la estafa maestra ya no el que hay ac\u00e1 s\u00ed que es que manejan las universidades p\u00fablicas los estados ah\u00ed se los dejo de tarea porque es una verg\u00fcenza que universidades grandes de estados importantes son manejadas por una persona sean de un solo hombre no es esa persona el rector pero es el que manda desde hace a\u00f1os y maneja en el presupuesto de manera discrecional y a la vista de todo el mundo hasta los premien maya en espa\u00f1a nos entregan premios los reyes eso se tiene que terminar tiene que ver transparencia tiene que haber honestidad en el manejo de las universidades y garantizar el derecho a la educaci\u00f3n si se puede con y poco presupuesto garantizada el que puedan estudiar los j\u00f3venes que no sean rechazados a este el caso de las universidades benito ju\u00e1rez son 140 universidades p\u00fablicas gratuitas en los lugares m\u00e1s apartados cu\u00e1nto es el presupuesto mil millones de pesos si se compara con otras universidades resulta que es un presupuesto reducido para el n\u00famero de estudiantes que est\u00e1n atendiendo entonces hay que revisar esto bien y seguir\u00e9 ayudando tambi\u00e9n con las becas nosotros vamos a mantener el apoyo de becas a m\u00e1s de 300.000 universitarios con becas de 2400 pesos mensuales eso ya est\u00e1 garantizado en el presupuesto para este a\u00f1o entonces todos tenemos que hacer un esfuerzo para que nadie se quede en la oportuna de estudiar que no haya rechazados como era antes porque a\u00fan con la privatizaci\u00f3n que se ech\u00f3 a andar de la educaci\u00f3n superior lleg\u00f3 el momento en que ya no crec\u00eda la matr\u00edcula de las universidades privadas se auspici\u00f3 el qu\u00e9 se abrieran muchas universidades privadas para pagar colegiaturas y se dej\u00f3 de apoyar de manera deliberada a las universidades p\u00fablicas creci\u00f3 la matr\u00edcula al principio de las universidades privadas periodo el momento que se estanc\u00f3 porque la mayor\u00eda de nuestro pueblo no tiene para pagar colegiatura para que sus hijos vayan a escuelas privadas y paguen una cuota por muy barata que sea una colegiatura en una universidad privada [M\u00fasica] son 45 mil pesos al mes de donde saca una familia de un obrero de un campesino para pagar una colegiatura as\u00ed entonces por eso \u00e9ste se dej\u00f3 de crecer entonces no es privatizar por privatizar es que de d\u00f3nde sale el dinero es un asunto de ingresos para que los j\u00f3venes de familias humildes puedan estudiar de ah\u00ed la importancia de fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares esto si yo pienso que esa ley tiene ese esp\u00edritu ahora lo que busca es que se cumpla que se lleve a la pr\u00e1ctica hoy con respecto a los de los profesores los teacher privan y si se podr\u00e1 si la mezcla del final los pudiera recibir si todav\u00eda est\u00e1 en en el tr\u00e1nsito si todav\u00eda no se va esteban moctezuma porque estamos solicitando el benepl\u00e1cito al gobierno de eeuu y luego el nombramiento tiene que ser aprobado en el senado de la rep\u00fablica entonces estamos en un proceso de transici\u00f3n pero se va a atender la petici\u00f3n que hacen los maestros a trav\u00e9s gracias y tambi\u00e9n ser\u00eda \u00e9ste el importante cuando pudiera venir la directora raquel sosa para que nos pudiera platicar de c\u00f3mo van los de las 140 universidades y con respecto a tambi\u00e9n las becas precisamente de estos estudiantes se nos han reportado que pues es la fecha que todav\u00eda el d\u00eda de hoy no reciben este esa beca ya pas\u00f3 el semestre ya aprobaron sus materias que ya pas\u00f3 desde las fiestas lleva formalmente pues bueno van a tener ah\u00ed su dinerito ahorrado no pero hasta el d\u00eda de hoy no se les ha depositado se dan tambi\u00e9n por eso preguntarle a la maestra no qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasado con las becas y con respecto a nada m\u00e1s este presidente hace tres semanas le coment\u00e9 tambi\u00e9n aqu\u00ed acerca de las injusticias y falta de atenci\u00f3n para los este perd\u00f3n para este con respecto ah no perd\u00f3n con respecto quer\u00eda preguntarle con respecto al sistema pol\u00edtico de la representaci\u00f3n proporcional mediante el cual un partido tiene derecho a cierto n\u00famero de senadores o diputados que \u00e9stos sin tener ni un voto del pueblo llegan al congreso de la uni\u00f3n c\u00e1maras de senadores o diputados cu\u00e1les es tu opini\u00f3n con respecto a este tema si cree que el pueblo muchas veces no sabemos sabemos no ni conocemos a nuestro diputado y mucho menos a nuestro senador usted dijo que nada de privilegios y menos simulaci\u00f3n pol\u00edtica cu\u00e1l es su respuesta su punto de vista con respecto a este tema soy un presidente diestro gracias s\u00ed mira acerca de las becas tengo la informaci\u00f3n que se han pagado puede ser que se trate de las de este a\u00f1o que estoy seguro se van a empezar a entregar a partir de este mes de enero vamos a revisarlo [M\u00fasica] a lo mejor ha habido alg\u00fan atraso pero no creo est\u00e1 enferma nuestra compa\u00f1era letizia \u00e1nimas que es la coordinadora de becas djokovic y ha estado mal le mandamos as\u00ed desde aqu\u00ed un abrazo para que se recupere ella es la responsable de todo el programa de becas pero hay quienes la est\u00e1n sustituyendo entonces vamos a pedir informaci\u00f3n sobre esto acerca de los legisladores diputados plurinominales pues eso tiene que analizarse yo soy partidario de que se reduzca del gasto del gobierno porque a\u00fan con la austeridad republicana todav\u00eda mucho gasto superfluo en el gobierno hace falta reducir m\u00e1s el gasto del gobierno que no le cueste tanto al pueblo mantener al gobierno porque si hay menos aparatos burocr\u00e1ticos se liberan fondos para el desarrollo para la educaci\u00f3n para la salud para el bienestar del pueblo si todo el presupuesto se lo consume el aparato burocr\u00e1tico pues no le llega nada a la gente y as\u00ed estaba el gobierno estaba ensimismado todo lo que se recaudaba era para mantener al gobierno era un gobierno mantenido y bueno para nada entonces hemos hecho un esfuerzo para achicar el aparato administrativo el ejemplo es el presupuesto en presidencia de la rep\u00fablica aunque parezca disco rayado y no le guste a mis adversarios es un buen ejemplo en el \u00faltimo a\u00f1o de el anterior gobierno ejerci\u00f3 la presidencia de la rep\u00fablica 3600 millones de pesos el a\u00f1o pasado 2020 ejercimos 550 millones nos ahorramos pues un poco m\u00e1s de tres mil millones de pesos porque se hizo un ajuste a todo el gasto superfluo a los lujos que hab\u00edan en el gobierno pero todav\u00eda si sigue gastando mucho en cuestiones que no son fundamentales ya no est\u00e1n los fidecomisos imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos 60.000 millones de pesos por eso este se opon\u00edan pero los 60.000 millones pues equivalen al doble de lo que vamos a destinar al com para la compra de las vacunas aun con todo lo que hemos hecho todav\u00eda all\u00ed de \u00e9ste organismos supuestamente aut\u00f3nomos independientes porque fueron creando durante el periodo neoliberal otro gobierno existe por ejemplo el instituto para las comunicaciones 7 y twitter institutos federal de telecomunicaciones y existe la secretar\u00eda de comunicaciones hay en gobernaci\u00f3n un instituto para la protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes y existe el dif el sector energ\u00e9tico pues como seis organismos y existe pemex y existe la comisi\u00f3n federal de electricidad y as\u00ed entonces vamos este a\u00f1o y llevar a cabo una revisi\u00f3n sin afectar a los trabajadores pero imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos en renta de oficinas envi\u00e1 ticos s\u00ed en gastos superfluos del mismo instituto de la transparencia mil millones de pesos que no puede y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica hacerse cargo de eso adquiere un organismo independiente un organismo aut\u00f3nomo quien no est\u00e1 para eso la c\u00e1mara de diputados- la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n s\u00ed se hace una revisi\u00f3n porque todos estos aparatos administrativos los crearon para simular de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n para simular de que hab\u00eda transparencia para simular de que no hab\u00eda impunidad todo fue una farsa y al mismo tiempo pues era para darle trabajo a los allegados de los funcionarios p\u00fablicos yo recuerdo que cuando llegamos hab\u00edan como 50 oficinas en el extranjero para promover a m\u00e9xico se llamaban [M\u00fasica] pero prom\u00e9xico en nueva york en londres en tokio todas las ciudades ser\u00edan f\u00e1ciles para proveer bueno y las embajadas estas dos estructuras y desde luego rentas pagos elevad\u00edsimos a los funcionarios muchos recomendados por los funcionarios p\u00fablicos hasta familiares entonces tenemos que seguir con eso bueno me preguntas qu\u00e9 hacer con \u00e9l los gastos electorales lo mismo tiene que haber una reducci\u00f3n pero eso corresponde a los partidos no es posible que se reciba tanto dinero el ine much\u00edsimo mientras los organismos electorales que m\u00e1s dinero consume en el mundo y el sistema tambi\u00e9n de representaci\u00f3n proporcional buscar disminuir gastos en todo no puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces este a\u00f1o tiene que ser y un a\u00f1o destinado a seguir fortaleciendo la pol\u00edtica de austeridad republicana no en la corrupci\u00f3n y no a los lujos en el gobierno s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente teniendo arte del canal sonora power de globos de fm y pol\u00edtica rock and roll radio de sonora tengo dos preguntas para usted por una para \u00e9l el procurador ricardo sheffield en particular el se\u00f1or procurador la semana pasada el lunes 28 usted puso un tema de manifiesto y es que en sonora y en la regi\u00f3n noroeste pagamos precios elevad\u00edsimos por el gas lp con m\u00e1rgenes muy altos de parte de los distribuidores muy en particular de un grupo que encabeza la familia zaragoza de este y bueno usted puso a hermo gas est\u00e9 de manifiesto aqu\u00ed como la que m\u00e1s caro est\u00e1 vendiendo hay muchas quejas en sonora este al respecto de la enorme carest\u00eda que esto implica para los consumidores pero encima hemos percibido en hermosillo y en todo el estado que adem\u00e1s estas empresas est\u00e1n entregando litros de menos sobre todo cuando dispensan gas para tanques estacionarios preguntarle el se\u00f1or procurador este si es posible que la profeco intervenga de manera directa precisamente para que se entreguen los litros completos \u00e9ste cuando se dispensa gas en las casas y la otra cuesti\u00f3n es como es que se puede controlar este enorme margen que tienen las gaseras este en espec\u00edfico en el caso del del noroeste de m\u00e9xico en el caso particular de de son ahora su posici\u00f3n en relaci\u00f3n a los puntos de almacenamiento y redistribuci\u00f3n del gas lp no no es muy conveniente es conveniente en relaci\u00f3n al al al gas natural particularmente de nuevo m\u00e9jico de texas pero no en relaci\u00f3n al al gas elemento siempre habr\u00e1 una una peque\u00f1a variaci\u00f3n por eso lo tenemos dividido en regiones y usted puede ver que en el caso del gas lp esa regi\u00f3n en particular unos cuantos centavos m\u00e1s que est\u00e1n implicados en el tema de transportaci\u00f3n pero afortunadamente hay bastante competencia no s\u00f3lo el grupo zaragoza vende gas en en hermosillo y en esa zona entonces esa competencia es la que nosotros estamos cuidando y fomentando en el caso particular de los tanques estacionarios hicimos un art\u00edculo en la revista del consumidor en la que \u00e9l vamos a los due\u00f1os de tanques estacionarios que en la mayor\u00eda son hoteles panader\u00edas negocios que son los que m\u00e1s utilizan esta manera de almacenar el gas lp que adquieran a precios muy bajos algunos modelos que hay en relaci\u00f3n a medidores muy precisos incluso hasta conectados a tu celular con el cual puedes tener con exactitud tu mismo como consumidor el control de la carga en los tanques estacionarios en el de cilindros de gas pues estamos trabajando y ustedes lo ven en calle y revisando con frecuencia evitando pr\u00e1cticas que a veces son de los mismos trabajadores que llegan a orde\u00f1ar cilindros eso ya nos est\u00e1 presentando porque ya hace meses a\u00f1os que los hemos agarrado en la maroma y evitamos ese tipo de pr\u00e1cticas pero los estacionarios esa es la recomendaci\u00f3n es una inversi\u00f3n muy peque\u00f1a en relaci\u00f3n a la cantidad de gas que \u00e9stas normalmente empresas consumen adicional a ello estamos trabajando con la direcci\u00f3n general de normas en una nueva norma que tiene que ver con los medidores de gas que estar\u00e1 el publicada este a\u00f1o ya se est\u00e1 trabajando en talleres con la industria porque la realidad es que los mediadores que actualmente tienen los estacionarios est\u00e1n de risa loca hasta con un im\u00e1n los puedes los puedes alterar y por eso esta norma que esperemos ya se pueda publicar en este 2021 el robo se da mucho y digo porque es un robo escala que sea mucho en el tema de los tanques estacioneros pero dom\u00e9sticos este \u00e9sta es una caja generalizada de hecho que les dispensan gas de menos y abusan obviamente pues de la ignorancia del consumidor este es por eso la petici\u00f3n espec\u00edfica a ver si pueden ponerle y echarle el ojo al caso particular lo que ocurre all\u00e1 habl\u00f3 del caso particular en mi casa que es tu casa tengo tanque estacionario y puse un medidor de estos me cost\u00f3 ya instalado 3200 pesos y desde entonces yo estoy 100% seguro no me roban lo que es nada de gas lp porque la carga individual es imposible que nosotros estemos entrando a las casas a estar viendo el tanque estacionario que normalmente est\u00e1 en el techo de las casas habitaciones trabajo les cuesta cargar el gas en algunas casas m\u00e1s para nosotros estarlo verificando y ah\u00ed es donde podemos unir fuerzas los consumidores y la profeco porque en la mayor\u00eda de los que utilizan el gas en el tanque estacionario tiene un poder adquisitivo en los cuales por el mismo consumo no les ser\u00eda costoso implementar este tipo de medidas se\u00f1or presidente en su mensaje es con importante perm\u00edteme nada m\u00e1s este es muy importante que se haga la supervisi\u00f3n como lo est\u00e1 planteando en sonora sobre el gas y yo quiero aprovechar porque estamos iniciando el a\u00f1o para agradecerle mucho a los prestadores de servicio a los concesionarios ya sea gasolineros oa los que distribuyen gas porque en t\u00e9rminos generales han actuado con rectitud cuando comenz\u00f3 el gobierno yo tem\u00eda que y vamos a enfrentar muchos abusos a los consumidores y el precio de las gasolinas que a\u00fan cuando se decidiera bajar el precio que no aumentara el precio como lo estamos garantizando este no \u00edbamos a poder f\u00e1cilmente controlar el precio por la actitud de los concesionarios afortunadamente ha habido de parte de los concesionarios una actitud de respeto este mecanismo nos ha ayudado mucho el de estar aqu\u00ed transparentando quienes tienen los precios pero quiero agradecerles a todos los concesionarios por estar actuando con rectitud con legalidad sin abusos desde luego hay siempre no tienes se pasan de listos para no decirlo textualmente no como lo dice ricardo pero son pocos la mayor\u00eda est\u00e1 ayudando y hay competencia y esto nos ayuda a cumplir el compromiso de que no aumente el precio de los energ\u00e9ticos de los combustibles [M\u00fasica] ya ten\u00edamos pensado tambi\u00e9n lo que \u00edbamos a hacer s\u00ed [M\u00fasica] no y se actuaba con rectitud es este ten\u00edamos pensado ampliar el n\u00famero de concesiones nunca hemos descartado esa posibilidad lo que aqu\u00ed de ricardo menciona si hay una gasolinera o gasoliner\u00eda que est\u00e1 este cobrando m\u00e1s de lo debido es posiblemente porque no haya otra pero s\u00ed se ten\u00eda pensado se tiene pensado pero lo veo que sea necesario dar concesiones donde se pueda donde lo permita tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n donde no haya riesgos pero ampliar la oferta para estimular la competencia no hemos tenido necesidad de aprovechando para agradecerle a los concesionarios su buen comportamiento viene el se\u00f1or presidente de un par de temas bueno primero que nada desear un buen a\u00f1o este 2021 tv se nota el verde que es el color de la esperanza aqu\u00ed en el recinto del sal\u00f3n tesorer\u00eda esperemos que nos vaya bien y particularmente pues a usted ya su familia ci\u00f3n presidente es el tema econ\u00f3mico lo hemos estado abordando y usted en su mensaje de a\u00f1o nuevo \u00e9ste plante\u00f3 el tema de que por efecto de las pr\u00e1cticas que persisten por el outsourcing se perdieron durante el mes de diciembre de 277 mil empleos esto implica bueno que al ritmo que llevamos y nos siguen faltando 646 mil empleos de los que hemos perdido al calor de la pandemia fue por efecto de la crisis evidentemente es un gran reto usted se puso la meta de que pudi\u00e9ramos estar recuperando nos est\u00e9 plenamente en materia de lo que es el empleo al cierre del primer trimestre del a\u00f1o naturalmente eso lo negativo lo positivo es que bueno hoy es el primer d\u00eda h\u00e1bil del a\u00f1o es important\u00edsimo el tema del aumento al salario m\u00ednimo de 15 por ciento en estos dos a\u00f1os y un mes este de su administraci\u00f3n bueno se ha incrementado el salario m\u00ednimo en un 60 siento lo cual es un acto de justicia econ\u00f3mica y social sin duda si pudiera comentarnos por favor se\u00f1or presidente al respecto de c\u00f3mo ve el panorama en materia de lo que es el empleo y lo que podr\u00edamos esperar con este incremento al salario m\u00ednimo gracias bueno primero decir que vamos a recuperar los empleos perdidos acaba de dar a conocer gobernador del banco de m\u00e9xico qu\u00e9 y hay signos de recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda mexicana y coincidimos con eso tenemos elementos para y poder afirmar que en estos tres meses en este primero el trimestre va a crecer la econom\u00eda y vamos a recuperar empleos que se perdieron en diciembre se perdieron empleos pero no por los efectos de la pandemia no este fue s\u00f3lo por eso este es porque en diciembre siempre se pierden empleos es un mes at\u00edpico porque se despide a trabajadores para no pagarles el aguinaldo y luego se re contratan a los mismos trabajadores a ver si ponemos la gr\u00e1fica siempre y este se pierde en doscientos trescientos mil empleos en diciembre por eso queremos llevar a cabo la reforma para evitar la subcontrataci\u00f3n el outsourcing todas estas pr\u00e1cticas fraudulentas para que no se perjudique al trabajador que se les garanticen a los trabajadores sus prestaciones a ver si tienen las gr\u00e1ficas del seguro social entonces hasta noviembre creo que de agosto a noviembre cada mes ganamos empleos o se recuperaban los empleos perdidos total con la pandemia se perdieron alrededor de un mill\u00f3n de empleos y cada mes en agosto 100.000 creo que septiembre de 200.000 y vamos recuperando ya llev\u00e1bamos cerca de 600 mil empleos recuperados del mill\u00f3n dios por cuatrocientos mil pero bien de diciembre pero no tienes el 20 estos son los diciembres a lo largo de los a\u00f1os siempre perdida desde que se reform\u00f3 la ley te lo puede mandar la horita o soy que deben de estar la horita as\u00ed desde las 5 de la ma\u00f1ana este este es el comportamiento entonces por eso quer\u00edamos tambi\u00e9n que se aprobara la ley para evitar esta ca\u00edda sobre todo en la circunstancia en que estamos si lo vemos con optimismo podr\u00edamos decir se perdieron menos que el a\u00f1o pasado o que el 18 o que el 17 pero se perdieron 277.000 en noviembre a ver si tenemos las otras gr\u00e1ficas hay una qu\u00e9 tiene que ver con los a\u00f1os son tres o cuatro gr\u00e1ficas de esa hora desde el 14 este no se ve bien ca\u00eddo los empleos que se cayeron ahora es decir menos que lo que pas\u00f3 en el 19 en el 18 el 17 el 16 el 15 siempre arriba de 317 337 mil y ahora 277 bueno esto qu\u00e9 significa bueno qu\u00e9 en enero ya vamos a empezar a recuperarnos porque empieza una recontrataci\u00f3n de estos mismos empleos y a esto hay que a\u00f1adir el crecimiento de la econom\u00eda qu\u00e9 s\u00e9 esta danza y se va a dar para este a\u00f1o tenemos un estimado de crecimiento importante y eso significa empleo si hay crecimiento hay empleo si no hay crecimiento no entonces si pensamos que en el primer trimestre vamos a estar ya con el mill\u00f3n de empleos recuperados a ver si no tienen las otras gr\u00e1ficas y vamos a llegar a 20 millones 500 mil y empleos inscritos en el seguro social esto es lo que tiene que ver con la econom\u00eda formal hay que tomar en cuenta muchas p\u00e9rdidas de empleo de la econom\u00eda informal pero al recuperarse la econom\u00eda formal tambi\u00e9n se va recuperando la econom\u00eda en su conjunto entonces pensamos que nos va a ir bien de este a\u00f1o en mi mensaje de a\u00f1o nuevo hable de que mi preocupaci\u00f3n principal es la pandemia y que afortunadamente existe ya una esperanza que es la vacuna en nuestros planes queremos que se aplique la vacuna y vamos a buscar cumplir con ese prop\u00f3sito a finales de marzo a todos los mexicanos mayores de 60 a\u00f1os y estamos hablando de alrededor de 15 millones de mexicanos mayores de 60 a\u00f1os si logramos esto vamos a avanzar bastante en el control de la pandemia que es lo m\u00e1s dif\u00edcil y lo que duele m\u00e1s la parte econ\u00f3mica que es lo segundo la crisis econ\u00f3mica estamos optimistas de que vamos a salir y adelante desde a finales del a\u00f1o hay indicios de que la econom\u00eda est\u00e1 mejorando por ejemplo mantuvimos peso una moneda fuerte no se depreci\u00f3 del peso nos recuperamos cuando se presenta la pandemia se cotizaba a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar y terminamos el a\u00f1o a menos de 20 pesos por d\u00f3lar es un buen indicador tambi\u00e9n los analistas calculaban de que si va a caer la econom\u00eda en el a\u00f1o de 12 a 15% y no fue as\u00ed hasta ahora 8.9 y yo calculo que va a ser menos porque en el \u00faltimo trimestre yago m\u00e1s crecimiento de la econom\u00eda a pesar de que se puso el sem\u00e1foro rojo en la ciudad de m\u00e9xico empezar de eso ya hay crecimiento de la econom\u00eda espero que podamos empezar\u00e1 a crecer que se mejore la situaci\u00f3n sanitaria en el valle de m\u00e9xico estamos trabajando para eso primero pues atendiendo a los enfermos que no se queden sin atenci\u00f3n que no se sature en los hospitales que haya m\u00e9dicos especialistas eso lo tenemos atendido en el caso de la ciudad que se complic\u00f3 bastante a finales de a\u00f1o y en estos d\u00edas no pas\u00f3 la saturaci\u00f3n en hospitales del 90% porque se implement\u00f3 un programa de ampliaci\u00f3n de camas de hospitales de especialistas de equipos y consideramos que ya est\u00e1 pasando lo peor no nos rebas\u00f3 este esta situaci\u00f3n que se dio de manera especial en la ciudad de m\u00e9xico sobre todo la ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico pero ya vamos saliendo si a qu\u00e9 bien pero esto es otra cosa es este 19 lo que si lo que lo que lo que se detuvo no en 19 s\u00ed s\u00ed entonces vamos a recuperar los empleos perdidos eso es lo que puedo comentar se\u00f1or presidente en el tema que planteaba el compa\u00f1ero hace un momento la ley general de educaci\u00f3n superior hay mucha inquietud sobre todo de organizaciones de estudiantes sindicatos y por supuesto de acad\u00e9micos en particular la iniciativa de ley que pues incluso fue avalada por la anuies y por el todav\u00eda secretario de educaci\u00f3n esteban don que suma incluye una parte que atenta de alguna manera contra la democracia al interior de las universidades este por qu\u00e9 porque cada iniciativa de reforma que se plantea a las leyes org\u00e1nicas que son es como se gobiernan pues las distintas instituciones de educaci\u00f3n superior tendr\u00eda que ser consultada y avalada por la anh hoy es este y sin embargo entendemos que esta organizaci\u00f3n que es donde est\u00e1n los rectores pues tiene muchos a\u00f1os precisamente en control de grupos de intelectuales de \u00e9lites este pues muy bien el enfoque de neoliberal en mi caso en mi estado en sonora y bueno la universidad de sonora tiene por ejemplo una ley que es la famosa ley 4 ley injusta que es antidemocr\u00e1tica y que fue impuesta en su momento hace 29 a\u00f1os por manlio fabio beltrones cuando era gobernador se promovi\u00f3 incluso la necesidad de que se cambiara esta ley este recientemente la bloquearon por ah\u00ed este algunos diputados est\u00e9n en mi estado sin embargo no s\u00ed estamos muy preocupados por el contenido en particular de esta parte de la de la ley general de educaci\u00f3n superior porque de alguna manera la posibilidad de hacer cambios evidentemente al tenerse que consultar y ser avalados por la nube pues evidentemente los cambios son mucho m\u00e1s complicados cuando ellos est\u00e1n en control usted dijo muy claramente ahorita lo que quieren es controlar los presupuestos estamos hablando la universidad son ahora simplemente pues representa 2.500 millones de pesos al a\u00f1o este el resto de las instituciones pues se calcula que alrededor de 100 mil millones de pesos eso es una monta\u00f1a de dinero la que est\u00e9 en control y preguntar si se puede precisamente ella ya en el esp\u00edritu de que se est\u00e1 discutiendo y que falta la aprobaci\u00f3n por parte de la c\u00e1mara diputados si se puede revisar esa parte en particular entendemos que usted es un dem\u00f3crata y que promueve precisamente la participaci\u00f3n y obviamente los estudiantes los acad\u00e9micos los trabajadores de las universidades tambi\u00e9n deben de contar muchas gracias s\u00ed yo creo que hay que hacerlo y seguramente lo van a tomar en cuenta los legisladores para hacer una revisi\u00f3n que sucedi\u00f3 a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y aqu\u00ed lo expres\u00e9 que hubo consenso y yo le tengo cierto temor a los consensos este aunque pues tiene que ver con la democracia pero muchas veces el consenso significa complacer\u00e1 a todos ya que todos este est\u00e9n satisfechos en las c\u00fapulas les hablaba yo de los consensos cuando se aprobaba el presupuesto en la \u00e9poca en que la secretaria de hacienda carstens tres a\u00f1os consecutivos consenso en la aprobaci\u00f3n del presupuesto nacional ni un solo voto en contra tres a\u00f1os como le hac\u00edan pues ah\u00ed surgieron los moches ahora s\u00ed que m\u00e1s se aman a todos y a votar no creo que sea este el caso pero algo sucedi\u00f3 entonces no est\u00e1 de m\u00e1s hacer una revisi\u00f3n y este evitar que haya falta de democracia y qu\u00e9 se afecte la autonom\u00eda de las universidades que no haya ning\u00fan \u00f3rgano este que est\u00e9 por encima de la decisi\u00f3n independiente de los universitarios de cada una de las universidades o centros de educaci\u00f3n superior del pa\u00eds entonces revisar eso yo creo que lo van a hacer los legisladores para que \u00e9ste no haya inconformidad dos compa\u00f1eras son dos preguntas buenos d\u00edas a todas ya todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola muchas felicidades para todos y en particular para usted y la primera pregunta tiene que ver con la casa del migrante de saltillo y el padre pedro pantoja que dirige la casa falleci\u00f3 de comida y tambi\u00e9n falleci\u00f3 un vicario y luego hubo un brote y hay varios migrantes que est\u00e1n infectados entonces se cerr\u00f3 la casa y ellos debieron pasar la nochebuena ley temperie y la pregunta es si se est\u00e1 tomando alguna medida para apoyar esta casa del migrante y la situaci\u00f3n de todos los migrantes sobre todo centroamericanos que se encuentran alojados en ella pues \u00e9ste voy a a indagar voy a preguntar a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a derechos humanos que hicieron y que deben de hacer ahora y desde luego apoyar a los migrantes m\u00e1s si est\u00e1n enfermos si tienen contagio de covite ayudarlos a atenderlos ahora mismo vamos a verlo muchas gracias y la segunda pregunta tambi\u00e9n tiene que ver con la pandemia se hizo la propuesta en la onu por parte de pues nuestra canciller\u00eda que hizo un trabajo excelente y impulsada por usted de que las vacunas se repartieran de manera solidaria y que se viera tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de los pa\u00edses m\u00e1s pobres esa propuesta se hizo en realidad al inicio de la pandemia y fue aprobada en la onu por una gran mayor\u00eda y ahora aqu\u00ed se est\u00e1 resolviendo tambi\u00e9n como el ejercicio de la canciller\u00eda de conseguir vacunas con varias instituciones para lograr que haya una vacunaci\u00f3n plena completa aqu\u00ed pero estamos viendo en el mercado internacional de las vacunas acaparamiento y que algunos pa\u00edses pues m\u00e1s poderosos econ\u00f3micamente tienden a comprar una gran cantidad de vacunas cu\u00e1l puede ser la continuidad de esta iniciativa de la onu para lograr que las vacunas tambi\u00e9n lleguen a los pa\u00edses m\u00e1s pobres en la cantidad necesaria pienso que si k\u00f3vacs la organizaci\u00f3n mundial de la salud que se puede hacer una iniciativa para darle continuidad a la resoluci\u00f3n de la onu esta es la segunda actriz es muy importante lo que est\u00e1s planteando este hay una iniciativa que present\u00f3 m\u00e9xico una resoluci\u00f3n que fue aprobada casi por unanimidad para evitar el acaparamiento de las vacunas y a partir de ah\u00ed se cre\u00f3 un mecanismo en naciones unidas para garantizar vacunas suficientes y a precios accesibles para todos los pa\u00edses ese mecanismo existe y est\u00e1 siendo respaldado por farmac\u00e9uticas tienen el compromiso de entregar vacunas naciones unidas- para que a su vez la 1 d ofrezca estas vacunas a los pa\u00edses m\u00e1s pobres a precios m\u00e1s bajos porque si hay una diferencia importante en el costo de las vacunas ahora acaban de autorizar la de hasta la a z\u00e9nica y es un precio de 4 d\u00f3lares un poco m\u00e1s por dosis al principio se pensaba que iba a ser una sola dosis ahora se hablan de dos de nuevo que son ocho d\u00f3lares el persona vacunada sin embargo hay otras que no voy a mencionar aqu\u00ed que cuestan casi el doble la uno tiene que ofrecer algunas a precios muy bajos incluso el planteamiento era que en pa\u00edses pobres se entregara la vacuna de manera gratuita que contribuyeran que ayudara a los pa\u00edses con m\u00e1s recursos econ\u00f3micos ese es el planteamiento original vamos a estar nosotros pendientes de esto lo est\u00e1 viendo juan ram\u00f3n de la fuente y lo est\u00e1 viendo el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard estamos viendo esto queremos nosotros que se cumplan los acuerdos que se tienen a nivel mundial y tambi\u00e9n los acuerdos que se han contra\u00eddo con farmac\u00e9uticas y en el caso de m\u00e9xico el que podamos tener tambi\u00e9n la vacuna pronto porque nos va a ayudar mucho llenar por un lado cuidando que no nos falte aqu\u00ed a nosotros la vacuna y pero que tambi\u00e9n no le falte a los pa\u00edses m\u00e1s pobres se est\u00e1 ya habiendo o no este comportamiento tienes raz\u00f3n hay una tabla que se ha empezado a publicar sobre el n\u00famero de vacunados en el mundo a ver si la conseguimos aunque todav\u00eda est\u00e1 empezando a a establecerse el mecanismo d la vacunaci\u00f3n por pa\u00eds ya hay este algunos n\u00fameros algunos datos en algunos casos no actualizados tiene esa e informaci\u00f3n carlos torres no las pueden mandar de c\u00f3mo se va vacunando nosotros llevamos ya 39.000 casi 40.000 personas vacunas ya de lo que tenemos en existencia pasa del 70% ya de vacunas aplicadas afortunadamente no hemos tenido problemas mayores s\u00f3lo una reacci\u00f3n de una doctora que tuvo un problema con la aplicaci\u00f3n de la vacuna se le est\u00e1 atendiendo su caso especial por una alergia de acuerdo a lo que sostienen los m\u00e9dicos ya est\u00e1 siendo atendida hospitalizada lo sabe kaiser el equipo m\u00e9dico del gobierno est\u00e1 atendiendo el caso pero es un caso nada m\u00e1s de cerca de 40 mil aqu\u00ed no soy plantas si este es el 30 m\u00e9xico es como se viene aplicando ya del porcentaje de acuerdo a la poblaci\u00f3n en am\u00e9rica latina' es el primer lugar nuestro pa\u00eds en aplicaci\u00f3n aunque estamos comenzando todav\u00eda pero el total 12 millones de dosis en el mundo una aplicaci\u00f3n desde luego china primer lugar eeuu israel creo que es rusia no inglaterra el reino unido 200.000 s\u00ed y en italia dinamarca polonia portugal m\u00e9jico pero aqu\u00ed ya estamos en 40.000 s\u00f3lo dejamos de vacunar un d\u00eda el d\u00eda primero y esto lo digo porque los del reforma este se aventaron una noticia diciendo en plena pandemia no se vacuna a la gente y ron un d\u00eda d\u00eda primero por razones obvias era muy dif\u00edcil ese d\u00eda pero no hemos dejado de vacunar estamos vacunando todos los d\u00edas ma\u00f1ana llegan 50.000 dos m\u00e1s este y luego tenemos tres entregas casi una a la semana de un poco m\u00e1s de 400.000 ya entregas grandes de modo que para finales de enero vamos a tener un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n 400 mil dosis que nos van a permitir vacunar 750.000 personas que es lo que estimamos necesitamos para vacunar a todo el personal m\u00e9dico antes me las m\u00e9dicos a todos los trabajadores que est\u00e1n en hospitales kovic salvando vidas que sos son h\u00e9roes yo le pidi\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana a los doctores al doctor alcocer al doctor hugo l\u00f3pez gatell que ma\u00f1ana informar\u00e1n de cu\u00e1ntos enfermos am sido atendidos ya internado llamo hospitalizado cu\u00e1ntos por covite cuantos desgraciadamente han fallecido y cuantos han salido con vida porque tambi\u00e9n son miles los que han estado en los hospitales y han salido adelante la mayor\u00eda de los que han estado hospitalizados salen adelante entonces eso es un trabajo si de los m\u00e9dicos de enfermeros enfermeras de todo el personal de salud que se ha aplicado much\u00edsimo pero por lo general nada m\u00e1s se habla de fallecidos pero tenemos tambi\u00e9n que pensar cu\u00e1ntos se han recuperado ya han salido adelante y est\u00e1n batallando incluso en terapia intensiva y logran salir adelante entonces vamos a hablar sobre esto s\u00ed [M\u00fasica] presidente buenos d\u00edas me llame el edomex iconos y sin censura de antemano feliz inicio de a\u00f1o tambi\u00e9n a todos los compa\u00f1eros antes de hacerle unas preguntas s\u00f3lo quiero hacer entrega de estas tres cartas que hab\u00edan quedado pendientes el a\u00f1o pasado son cartas que corresponden a tres de los m\u00e1s de 200 casos de militares presos por y con irregulares en el proceso \u00e9ste corresponden al capit\u00e1n segundo de infanter\u00eda ramiro granados palacios tambi\u00e9n el capit\u00e1n segundo de infanter\u00eda en situaci\u00f3n de retiro jose manuel v\u00e9lez astudillo y particularmente a danny hern\u00e1ndez s\u00e1nchez subteniente de infanter\u00eda e infanter\u00eda que se las hacen directamente a usted a brasil a la entrega la primera pregunta presidente acaba de mencionar el tema de transparencia combate a la corrupci\u00f3n particularmente el auditor ha hecho en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n se\u00f1alamientos que el actual sistema nacional anticorrupci\u00f3n que se reforman se cre\u00f3 en 2015 no funciona como deber\u00eda o a generado pues hay varios no ha cumplido con su objetivo pues el auditor tambi\u00e9n ha solicitado a los propios diputados la forma de que se pueda auditar en un tiempo m\u00e1s real m\u00e1s cercano a las administraci\u00f3n esto ayudar\u00eda a reducir incluso la incidencia que hay en algunas irregularidades pero lamentablemente tambi\u00e9n reportes recientes argumentan que en 20 a\u00f1os la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n pues solamente ha hecho m\u00e1s de 1.000 denuncias y 300 denuncias aproximadamente y solamente hay aproximadamente 20 sentencias o casos que se han dado a trav\u00e9s de estas denuncias que emite la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n con respecto a eso usted ha planteado alg\u00fan proyecto para darle m\u00e1s facultades pedirle a los diputados que puedan solucionar quiz\u00e1s en el tema m\u00e1s jur\u00eddico con reformas las disparidades que existen entre el sistema nacional entre corrupci\u00f3n la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n las auditor\u00edas en los estados muchas de ellas no pues no est\u00e1n casadas con \u00e9l con el gobierno estatal o simplemente se ven completamente absorbidas por la auditor\u00eda es superior de la federaci\u00f3n no hay algo que se haya planteado desde el ejecutivo federal para el respecto de de estos temas pues s\u00ed primero la denuncia que est\u00e9 no se limite nada denuncia ciudadana y que todos ayudemos para combatir la corrupci\u00f3n eso es importante el que haya esa voluntad de no permitir la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de que no haya impunidad que no se proteja a nadie y lo tercero tiene que ver con el funcionamiento d las instituciones encargadas de combatir la corrupci\u00f3n por lo que a nosotros corresponde es la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y est\u00e1 actuando bien en ese sentido bueno en lo que es su responsabilidad est\u00e1 actuando bien la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y el cargo de irma er\u00e9ndira sandoval pero el poder legislativo pues tiene este instrumento es la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que en efecto cuando tiene y auditor\u00edas terminadas ya pas\u00f3 mucho tiempo hace falta acortar los plazos eso puede requerir una reforma legal para que puedan actuar con m\u00e1s este prontitud porque es la funci\u00f3n principal de la c\u00e1mara de diputados la aprobaci\u00f3n del presupuesto y desde luego la vigilancia en el ejercicio del presupuesto es el instrumento de vigilancia tiene que funcionar adecuadamente no como antes que estaban ah\u00ed de este floreros de alcahuetes los que estaban all\u00ed de este auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n tambi\u00e9n existe la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n qu\u00e9 es otro organismo que se cre\u00f3 para combatir la corrupci\u00f3n que incluso cuando se cre\u00f3 este nuevo organismo porque as\u00ed quer\u00edan resolverlo todo con la simulaci\u00f3n cuando se cre\u00f3 la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n no era delito grave en mexico la constituci\u00f3n no consideraba que la la corrupci\u00f3n fue ese delito grave se llam\u00f3 se modific\u00f3 ya la constituci\u00f3n pero cuando crearon la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n era para simular pasa que ahora es distinto entonces existe ya la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y hay que acudir a ella entonces estamos hablando de tres listas la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n entonces y seguir denunciando y actos de corrupci\u00f3n este ayudar todos a que no haya corrupci\u00f3n porque lo que hab\u00eda antes era un silencio c\u00f3mplice por eso ten\u00edan cooptada a la prensa a los medios la consigna era obedecer callar no s\u00e9 conoc\u00edan casos de corrupci\u00f3n no se daban a conocer s\u00ed no pues otro otra hubiese sido la situaci\u00f3n en el pa\u00eds imag\u00ednense si si hubiese denunciado a tiempo cuando estaban entregando los contratos leoninos para la compra de gas o cuando entregaron los contratos para construir penales significaron y siguen significando un gasto elevad\u00edsimo para el pueblo de mexico es decir yo que un penal de esos que construyeron es el equivalente a un hotel de gran turismo lo que cuesta y rentar un hotel de gran turismo 5 estrellas y no de lo m\u00e1s exclusivo durante todo un a\u00f1o si se renta un hotel de gran turismo durante todo un a\u00f1o cuesta menos que lo que tiene que pagar el gobierno por mantener un reclusorio que fue privatizada incre\u00edble imag\u00ednense s\u00ed este si hubiese denunciado de que un ex presidente pas\u00f3 a formar parte del consejo de administraci\u00f3n de una empresa extranjera que le vende energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal de electricidad o lo de odebrecht que se dio un contrato fraude brecha para que pemex le venda gas subsidiado le cuesta a odebrecht el 25 por ciento de lo que cuesta el gas en el mercado y quien pague ese subsidio pemex miles de millones de pesos y as\u00ed como es bueno imag\u00ednense que si hubiese denunciado pero con m\u00e1s fuerza si lo hicieron algunos pero muy pocos lo de la venta de la planta de fertilizantes qu\u00e9 es un sobreprecio de 200 millones de d\u00f3lares todo esto y ayuda la denuncia que no nos quedemos callados porque estas cosas no se denunciaban la gente no lo sab\u00eda yo repito que cuando y vamos a los pueblos para decir de que hab\u00edan comprado un avi\u00f3n para 240 pasajeros un avi\u00f3n de 25 metros de ancho por 70 de largo y que ten\u00eda este sala de juntas de alcoba y que era para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible y que hab\u00eda costado aunque iba a terminar costando 7 mil millones de pesos la gente no sab\u00eda no sab\u00eda silencio c\u00f3mplice ahora no entonces hay que denunciar como lo hacen ustedes esto nos ayuda mucho para que este no haya abusos de poder si logramos que lo vamos a lograr desterrar la corrupci\u00f3n se va a lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico si acabamos con la corrupci\u00f3n sacamos adelante al pa\u00eds justo de ese tema presidente en la secreta de la funci\u00f3n p\u00fablica se le ha solicitado por ejemplo el expediente de su investigaci\u00f3n al empresario carlos lomel\u00ed la acepta de la funci\u00f3n p\u00fablica lo tiene reservado no lo ha entregado y tambi\u00e9n este que opina por ejemplo de que cuando se hacen solicitudes de informaci\u00f3n para desclasificar archivos como ser\u00edan el de los accidentes de blake mora o de juan camilo mouri\u00f1o las bueno la encargada en la que el consejo de la judicatura federal y los que tienen los archivos pongan este costo o m\u00e1s de 80 mil p\u00e1ginas y que para poder conocer el contenido pues uno tiene que ir a sacar las copias y o pagarlas sus pesos m\u00e1s o menos por copia o sea resulta un poco caro el conocer a veces el contenido de algunos archivos que son de importancia o que son de inter\u00e9s p\u00fablico particularmente le expongo estos dos casos que actualmente la periodista laura s\u00e1nchez ley pues ha estado buscando conocerlos y que por un lado bueno el ejecutar la funci\u00f3n p\u00fablica le dicen que est\u00e1 reservado el empresario de la investigaci\u00f3n empresario carlos lomel\u00ed y por el otro lado cuando se trata de estos archivos que ya ocurrieron hace tiempo estos dos accidentes pues hay un costo para acceder a estos archivos lo cual resulta un poco ah\u00ed complicado a la hora de de acceder a la informaci\u00f3n pero lo primero es que existe la voluntad de que no haya reserva eso es lo m\u00e1s importante que haya transparencia no reservar nada que todo sea transparente a lo mejor algunas cuestiones en particular que tienen que ver con la seguridad del estado pero tienen que justificarse muy bien y que todo lo dem\u00e1s ser transparente que no existe reserva vamos a hacer una revisi\u00f3n sobre eso y a lo mejor est\u00e9 presentamos una iniciativa de ley para quitar las reservas que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica una de las cosas que hicimos al principio fue que todos los expedientes reservados de la \u00e9poca de la represi\u00f3n abrieran d\u00eda est\u00e1n la disponibilidad de disponibles este para hacer consultas y as\u00ed tiene que ser todo en general transparencia lo otro es la parte econ\u00f3mica hay que buscar el mecanismo de qu\u00e9 se pueda desde el material digital que no cueste que no sea papel buscar ese ese mecanismo de modo que un expediente aunque tenga muchas hojas pueda ser proporcional y que no se oculte absolutamente nada en el caso de nosotros creemos est\u00e1 dando instrucciones para que no se oculte ninguna informaci\u00f3n solo hay que tener en consideraci\u00f3n lo del debido proceso pero hay casos en donde ya pas\u00f3 el tiempo y ya no se afecta en nada entonces transparentar estamos totalmente de presidente ya nada m\u00e1s solo para cerrar el fin de semana en la \u00faltima semana del mes \u00e9l y nos reconoci\u00f3 que ah\u00ed hay una falta de gesti\u00f3n con los buenos cobit esto lo hizo a trav\u00e9s de un comunicado que emite en el 31 de diciembre con haciendo una aclaraci\u00f3n a un v\u00eddeo de una doctora que hab\u00eda renunciado pero lo \u00fanico que s\u00ed hacen aclaraciones y hacen algunas puntualizaciones pero lo que s\u00ed reconocen es que van a gestionar la falta de pagos de bono cobit eso es algo que ya le habr\u00edamos denunciado en dos ocasiones ha ocurrido en yucat\u00e1n ha ocurrido tambi\u00e9n en oaxaca preguntarle nada m\u00e1s si usted conoce el motivo por el cual no se hayan entregado algunos bonos cobit si fue un tema administrativo es un tema de gesti\u00f3n o si no tiene conocimiento sobre lo que refiere esa la compensaci\u00f3n que se est\u00e1 dando en el seguro social s\u00ed s\u00ed s\u00ed solamente los buenos entonces y ante los fondos que viste lo vamos a ver y para que eso nos explique ma\u00f1ana va a estar aqu\u00ed te explique sobre eso y luego t\u00fa qu\u00e9 tal presidente carlos calzada de la educaci\u00f3n el fin de semana se filtran fotos del subsecretario golpes gatel de vacaciones en oaxaca el funcionario que todo el derecho de irse de vacaciones sin embargo pues se contrapone un poco con el mensaje que \u00e9l hab\u00eda dado de no movilizar no aves no hacer movilizaci\u00f3n no irse a otros estados de vacaciones no se contrapone est\u00e1 un poco precisamente con el mensaje de qu\u00e9date en casa que se haya visto esto que como lo repito el funcionario de todo el derecho de irse de vacaciones sin embargo podr\u00eda parecer contradictoria pues es que preguntarle a \u00e9l hoy por la tarde yo lo que puedo decirles en abono la conducta d el doctor l\u00f3pez gatell es que ha estado trabajando bastante [M\u00fasica] muy intenso que ha estado cumpliendo cabalmente con su responsabilidad qu\u00e9 es un muy buen servidor p\u00fablico un buen especialista un profesional eso es lo que puedo comentar y que pues \u00e9ste ya su situaci\u00f3n en lo personal pues aunque s\u00ed es un asunto p\u00fablico prefiero que \u00e9l sea el que lo explique y eso es mejor nosotros tenemos que reconocer tambi\u00e9n lo que est\u00e1n haciendo los servidores p\u00fablicos m\u00e1s cu\u00e1ndo est\u00e1n muy la anp \u00e1rea 2 este muy observados todos entonces este qu\u00e9 bien que hay ese escrutinio no p\u00fablico pero pues tambi\u00e9n el servidor p\u00fablico tiene derechos entonces vamos a ver qu\u00e9 dice el doctor hugo gracias la segunda pregunta es deseada una una digamos una avalancha impugnaciones sobre las candidaturas de morena yo s\u00e9 que usted no ha hablado aqu\u00ed las candidaturas para las gubernaturas en morena yo s\u00e9 que usted me tiene alejado el asunto gobierno partido sin embargo desde su perspectiva no cree que esto pueda minar la confianza de la gente en la democracia estas pugnas que se dan al interior del partido y bueno le pregunta en especial si usted ten\u00eda la confianza de que de que el electorado sigue apoyando precisamente a su movimiento dec\u00eda este tipo de pleitos no domina la confianza presidente casado mire este la gente afortunadamente est\u00e1 muy consciente del pueblo de mexico y ya no es el c\u00edrculo rojo como le llamaban a los de la sociedad pol\u00edtica los que determinan los que definen un proceso electoral antes era la c\u00fapula la llamada sociedad pol\u00edtica sociedad civil los de arriba ahora no ahora es todo el pueblo la gente y est\u00e1 participando tan es as\u00ed que por eso se habla de el poder de los nacos de manera despectiva un caricaturista de reforma del peri\u00f3dico conservador o uno de los peri\u00f3dicos conservadores de mexico el de m\u00e1s alcurnia este hizo esa referencia que quiere el poder de los magos cuando vi eso me sent\u00ed muy orgulloso y muchos muy orgullos porque eso es la democracia demos despu\u00e9s lo gratos es poder la democracia es el poder del pueblo y qui\u00e9nes son los narcos los los integrantes del pueblo los que se sienten o se creen de sangre azul pues son los conservadores los filis entonces ya es la gente la que decide ese es un cambio muy importante que ha habido por eso se desesperan los adversarios dicen que somos anti intelectuales porque pues ya no son consejeros krauze mi aguilar cam\u00edn ya es otra cosa porque tambi\u00e9n los consejos de krauze de aguilar tambi\u00e9n pues este ayudar\u00eda para tener una comunicaci\u00f3n solo con las \u00e9lites y esa comunicaci\u00f3n pues se puede entender sin pagar por la asesor\u00eda de estos intelectuales lo importante es tener la comunicaci\u00f3n con todos los mexicanos entonces si hay ya un despertar ciudadano la gente se da cuenta solo ir aclarando porque hace como dos d\u00edas una periodista este escribe un art\u00edculo en 'el universal' diciendo de que yo hab\u00eda intervenido en una de estas este elecciones en guerrero para ser m\u00e1s precisos pues no minti\u00f3 pues maga pero no la este protagonista d rayuela si no maga por qu\u00e9 tiene mucha inventiva este pero no me meto yo en esas cosas no nos metemos no nos corresponde nosotros padecimos mucho cuando est\u00e1bamos en la posici\u00f3n de la intervenci\u00f3n del gobierno en todo en los procesos electorales todo lo que decid\u00eda el presidente bueno por un presidente nos robaron la elecci\u00f3n en el 2006 decidio que pasara lo que pasara no \u00edbamos nosotros algo verdad en mexico y se meti\u00f3 con todo y el gobierno por completo para robarnos la elecci\u00f3n imag\u00ednense que nosotros actuamos de la misma forma por eso siempre digo no somos iguales a compararnos con gente que enga\u00f1o de aqu\u00ed va a haber un cambio si va a haber democracia y se convirti\u00f3 de inmediato en un traidor a la democracia lo m\u00e1s importante son los ideales los principios la honestidad eso es lo m\u00e1s importante todo eso es lo que da la autoridad moral la autoridad pol\u00edtica entonces nosotros no nos metemos en los procesos internos de los partidos ni apoyar a ning\u00fan candidato ni a ning\u00fan partido son los ciudadanos queremos democracia queremos que los ciudadanos si tenemos mucha confianza al pueblo de m\u00e9xico decida libremente sobre qui\u00e9n va a representarlos qui\u00e9n debe ser autoridad voto libre y secreto elecciones limpias y libres este para que quede claro buenos d\u00edas presidente hans al azar de noticiero en redes feliz a\u00f1o igualmente a todos mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras presidente de tres temas tres casos la primera pregunta es respecto a la ley de amnist\u00eda que este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha impulsado y que bueno pues es una realidad para varias personas que injustamente est\u00e1n presas o estuvieron presas algunos ya fueron han sido librados sin embargo va a cuentagotas parte ya ha habido informes aqu\u00ed sin embargo hay casos yo no quiero decir que hay unos m\u00e1s relevantes que otros yo creo que cualquier asunto injusto desde la persona m\u00e1s humilde que quiz\u00e1 no no conozcamos en este momento o no tenga el dato hasta la persona quiz\u00e1 m\u00e1s conocida quiz\u00e1 por su actuar pol\u00edtico su defensa en los bosques etc\u00e9tera sin embargo yo particularmente me quisiera enfocar en dos presidentes el caso del ingeniero lu\u00eds d\u00edaz pantoja que es un preso pol\u00edtico de oaxaca es el mismo caso el tema de testimonios fabricados de dos testigos protegidos utilizados en el gobierno de felipe calder\u00f3n actualmente desaparecidos que no logran identificarlo f\u00edsicamente por ejemplo otros testimonios de un miembro de su familia bajo tortura hay pruebas documentales obviamente donde pues contrarrestan esta narrativa para mantenerlo preso y ya est\u00e1n considerados dentro pues de un listado de creado por la dependencia del aceite de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n en el caso de que aqu\u00ed tambi\u00e9n ya lo hab\u00eda expuesto el para el caso de pablo green salamanca igualmente la misma situaci\u00f3n tambi\u00e9n preso en el gobierno de calder\u00f3n coincidentemente no en un gobierno absolutamente represor absolutamente pues que ha dejado una estela de dolor como este porque finalmente las familias por supuesto las los presos siguen injustamente impotentes ante esta situaci\u00f3n en el esquema que yo he estado revisando y de las actas tambi\u00e9n ha sido considerado el caso de pablo de si el se\u00f1or pablo green sin embargo en esta revisi\u00f3n tambi\u00e9n hay mano hasta donde yo he revisado por el tema de el poder judicial que es donde luego se ha todas las cosas porque obviamente pues sabemos perfectamente que pues hay intereses hay mucha corrupci\u00f3n que desafortunadamente del lado del poder judicial no se ha desterrado y yo le quisiera preguntar presidente sobre estos casos si se pudiera informar por parte del subsecretario y qu\u00e9 hacer al respecto pues para poder dar claridad y que no se quede nada m\u00e1s en un tema nuevamente pendiente las injusticias hay miles seguramente millones sin embargo por empezar a clarificar ya transparentar este tipo de procesos para liberar a presos pol\u00edticos presidente yo les pondr\u00eda este primer esta primera pregunta pues yo creo que es de mucha ayuda es como la denuncia contra la corrupci\u00f3n es de mucha ayuda el que ustedes traten estos casos y qu\u00e9 nosotros tengamos la informaci\u00f3n para buscar la manera de hacer justicia tenemos que a seguir denunciando y exigiendo justicia y empujando el elefante para que se camine porque estos procesos son a veces muy muy burocr\u00e1ticos no hay justicia r\u00e1pida expedita y aqu\u00ed lo vimos el a\u00f1o pasado nos tom\u00f3 este eje se logr\u00f3 la libertad de un joven que no ten\u00eda por qu\u00e9 estar ah\u00ed no ten\u00eda por qu\u00e9 estar preso ya hab\u00edan cumplido con su condena y sin embargo x un tr\u00e1mite le gall se le ten\u00eda preso poniendo por encima de la justicia un procedimiento burocr\u00e1tico legaloide entonces todos podemos ayudar en esto deben ustedes tener en cuenta de qu\u00e9 hay voluntad en el gobierno que encabezo para no permitir ninguna injusticia entonces lo que est\u00e1s planteando le vamos a pedir a jes\u00fas que lo trate en la secretar\u00eda de la informaci\u00f3n la informaci\u00f3n en s\u00ed para ver qu\u00e9 podemos hacer gracias presidente el segundo tema ya se lo hab\u00eda planteado aqu\u00ed el caso estos dos es rapid\u00edsimo lo del suterm y los jubilados que es el que les quitaron sus derechos dentro de estos contratos dentro de estos convenios que son diferentes documentos sin embargo por la propia reforma energ\u00e9tica en su momento de pe\u00f1a nieto se le quitaron diversos derechos de hecho aqu\u00ed lo expuse presidente hace aproximadamente dos meses y parte mes y medio y parte de lo que se le retira pues evidentemente son se les quitaron ingresos econ\u00f3micos que les corresponden por derecho sin embargo bueno no s\u00e9 si en este caso la comisi\u00f3n federal de electricidad que es de quien dependen este tipo de cosas pudieran haber pues ya informado los le han informado algo y el o\u00eddo tambi\u00e9n de los derechos tambi\u00e9n aqu\u00ed le coment\u00e9 respecto al servicio nacional de empleo el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n cuando hab\u00eda habido ya un documento de hacienda para hacer un recorte en esta \u00e1rea de bus del servicio a la comunidad que porque es important\u00edsimo en este momento llegado usted muestra de datos del empleo de recuperaci\u00f3n de por qu\u00e9 se pierden sin embargo bueno pues en tabasco particularmente el servicio nacional es el dato que yo tengo ya se les ha instruido a varios empleados de este servicio nacional recordemos que este servicio nacional de empleo a pesar de que utilizan instalaciones estatales municipales o de alcald\u00edas depende de un presupuesto central es decir depende de la secretar\u00eda del trabajo le preguntar\u00eda presidente hay alg\u00fan instructor porque usted ha dicho que no van a perder el empleo los trabajos en este caso pues trabajadores del gobierno federal preguntarle concretamente de este caso y si se ha habido ha habido ha habido informaci\u00f3n respecto a los trabajadores del suterm de los jubilados y por est\u00e1 finaliz\u00f3 con otros dos vamos a pedirle a la secretaria del trabajo llamar\u00eda que nos informen sobre los dos casos que \u00e9stas por mundo est\u00e1s planteando y por usted y lo de los trabajadores si el servicio nacional de empleo gracias presidente igualmente le provee de informaci\u00f3n a jes\u00fas y por \u00faltimo presidente esto es un tema que yo hace un a\u00f1o precisamente le expuse aqu\u00ed el d\u00eda de hoy aparecen en los medios que jueza cuesta desde inglaterra rechaza extradici\u00f3n de julian assange fundador de wikileaks la causa es que se podr\u00eda suicidar en eeuu hace un a\u00f1o exactamente aqu\u00ed le cit\u00e9 tres cables de wikileaks donde se revelaban acciones sucias contra usted en el tiempo cuando usted fue candidato cuando formaba parte despu\u00e9s de la oposici\u00f3n en nuestro pa\u00eds y se pronunci\u00f3 a favor de un perd\u00f3n para \u00e9l en este caso por su situaci\u00f3n sigue siendo grave acaba de suceder esto de la jueza que ha rechazado esto para que se sea extraditado a eeuu y reitera su postura al respecto presidente yo le pregunto esto este es un caso por supuesto internacional porque en esa ocasi\u00f3n que yo le pregunt\u00e9 definitivamente su postura su voz tiene un eco un eco m\u00e1s all\u00e1 de nuestro propio pa\u00eds y por supuesto que tiene que ver con las libertades de prensa la libertad de expresi\u00f3n de lo que aqu\u00ed en las ma\u00f1anas desde un espacio poderoso me parece refleja y mando un mensaje no s\u00f3lo nacional sino internacional presidente gracias le agradezco la pensi\u00f3n bueno pues yo celebro primero que [M\u00fasica] inglaterra s\u00e9 ya ya dado protecci\u00f3n al se\u00f1or assange que no se haya autorizado la extradici\u00f3n a eeuu creo que es un triunfo de la justicia celebro es que inglaterra se act\u00fae de esa forma porque a saiz s un periodista merece una oportunidad estoy a favor de que se lee indulte no s\u00f3lo eso voy a pedirle al secretario de relaciones exteriores que haga los tr\u00e1mites correspondientes para qu\u00e9 [M\u00fasica] se solicite al gobierno del reino unido la posibilidad de que el se\u00f1or assange quede en libertad y que m\u00e9xico le ofrece as\u00ed lo pol\u00edtico con lo que significa el derecho de asilo y nuestra tradici\u00f3n que es protecci\u00f3n pero al mismo tiempo tambi\u00e9n la responsabilidad d cuidad que el que recibe el asilo no intervenga no interfiera en asuntos pol\u00edticos d en ning\u00fan pa\u00eds nosotros estar\u00edamos en condiciones de ofrecer este asilo y felicitamos a la justicia del reino unido por la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 pues hoy m\u00e1s que all\u00e1 este fue por la madrugada pero fue una muy buena decisi\u00f3n entonces perd\u00f3n se\u00f1ora s\u00e1nchez este indulto y asilo en m\u00e9xico nosotros le damos protecci\u00f3n vamos a hacer esa gesti\u00f3n y as\u00ed termin\u00f3 nos vemos ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:46.253424"
}