{
    "video_id": "izeKPzSHYE0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/izeKPzSHYE0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNl_THVbVNhOU5Z0yxUc08jPadVw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=izeKPzSHYE0",
    "video_title": "Entrevista AMLO con la agencia Bloomberg",
    "video_length_seconds": 951,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "le han llamado como populista de animal",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y han comparado como hugo ch\u00e1vez de",
            "start": 4.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "venezuela con lula de brasil con evo",
            "start": 6.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "morales de bolivia y a\u00fan contra los",
            "start": 9.75,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 11.91,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es el aut\u00e9ntico andr\u00e9s manuel",
            "start": 13.269,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador soy originario de un",
            "start": 15.699,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "pueblo que se llama tepetit\u00e1n del",
            "start": 20.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "municipio de macuspana tabasco m\u00e9xico",
            "start": 24.07,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "un dirigente social que me inspir\u00f3 en lo",
            "start": 28.28,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "mejor de nuestra historia me inspir\u00f3",
            "start": 34.97,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dos curas",
            "start": 40.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dos sacerdotes que lucharon por la",
            "start": 43.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "independencia hidalgo y morelos me",
            "start": 45.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inspir\u00f3 por el mejor presidente",
            "start": 48.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ha habido en m\u00e9xico un ind\u00edgena",
            "start": 50.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda y me",
            "start": 53.71,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "inspir\u00f3",
            "start": 56.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "francisco y madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 59.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 62.719,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no me parezco a otros",
            "start": 66.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda su tercer intento de ganar la",
            "start": 70.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidencia que ha cambiado para que",
            "start": 72.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tenga \u00e9xito esta vez y como usted",
            "start": 75.78,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sus valores sus posiciones o los",
            "start": 80.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "votantes creo que",
            "start": 84.84,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "es una combinaci\u00f3n de factores primero",
            "start": 88.09,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 harto",
            "start": 92.109,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 96.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo en nosotros la posibilidad",
            "start": 100.78,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "de un cambio verdadero que tenga como",
            "start": 104.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estandarte como emblema la honestidad",
            "start": 111.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso es lo que nosotros ofrecemos",
            "start": 115.06,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "un gobierno honesto",
            "start": 119.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n",
            "start": 122.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "por eso la gente nos est\u00e1 dando su apoyo",
            "start": 124.97,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "su respaldo y por eso la tercera ser\u00e1 la",
            "start": 130.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vencida quien entre los l\u00edderes del",
            "start": 134.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mundo pudiera servir como un modelo por",
            "start": 137.12,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "su presencia",
            "start": 142.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "franklin delano roosevelt",
            "start": 146.5,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un tit\u00e1n de las libertades",
            "start": 150.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que gobern\u00f3 este pa\u00eds en eeuu en",
            "start": 154.34,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles cuando la depresi\u00f3n y",
            "start": 158.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 adelante",
            "start": 161.989,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "al pueblo estadounidense con una",
            "start": 164.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 167.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de impulso a las \u00e1reas productivas y de",
            "start": 169.62,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleo",
            "start": 174.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ese es un referente para m\u00ed me parece",
            "start": 178.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que ha tomado una posici\u00f3n moderada",
            "start": 182.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre la elecci\u00f3n aqu\u00ed en los estados",
            "start": 184.59,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "unidos sobre presidente trump y sobre la",
            "start": 188.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "actitud que m\u00e9xico debiera adoptar es",
            "start": 192.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 195.55,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no interviene durante la campa\u00f1a",
            "start": 197.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "porque debemos de ser respetuosos del",
            "start": 203.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "derecho de cada pueblo a elegir",
            "start": 208.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "libremente a sus autoridades es el",
            "start": 210.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "principio de no intervenci\u00f3n de",
            "start": 215.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos pero",
            "start": 218.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no ser m\u00e1s combativo",
            "start": 220.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trump por ejemplo es combativo si ahora",
            "start": 223.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es distinto ya cuando donald trump",
            "start": 226.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 el cargo de presidente y est\u00e1",
            "start": 230.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ofendiendo",
            "start": 233.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a los mexicanos la postura de nosotros",
            "start": 235.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es de rechazo",
            "start": 239.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de odio promovida por donald",
            "start": 242.86,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "trump y sus asesores nosotros vamos a",
            "start": 248.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "defender siempre a los trabajadores",
            "start": 252.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "migrantes no s\u00f3lo de mexico de",
            "start": 255.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica de am\u00e9rica latina y del",
            "start": 259.59,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mundo de esta ciudad",
            "start": 262.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nueva york se construy\u00f3",
            "start": 265.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo comercial",
            "start": 271.67,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en lo art\u00edstico con la aportaci\u00f3n de",
            "start": 275.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "migrantes de",
            "start": 279.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 282.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras se debe de",
            "start": 284.61,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de los seres",
            "start": 288.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "humanos a vivir",
            "start": 292.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "con libertad y con justicia rechazan la",
            "start": 295.06,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de odio como dije que tanto ha",
            "start": 299.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cambiado su perspectiva sobre trump del",
            "start": 303.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado hasta ahora que ya es",
            "start": 306.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "gobernante pens\u00e9 que iba a modificar su",
            "start": 309.4,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en contra de migrantes que si",
            "start": 314.83,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "le dio resultado durante la campa\u00f1a ya",
            "start": 320.68,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como presidente iba a modificar su",
            "start": 324.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "actitud pero esperaba un cambio si",
            "start": 328.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desgraciadamente hab\u00eda enviado no no no",
            "start": 331.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en un error es un error garrafal",
            "start": 334.1,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "porque entonces vive si desde mi punto",
            "start": 339.22,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de vista no se debe desatar el otro",
            "start": 344.72,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "contra trabajadores migrantes",
            "start": 348.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muy autoritario pero adem\u00e1s estridente",
            "start": 354.94,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "de confrontaci\u00f3n esa pol\u00edtica",
            "start": 359.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no es buena para eeuu no es buena para",
            "start": 364.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el mundo ni siquiera es buena para \u00e9l",
            "start": 367.68,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque si sigue as\u00ed va a perder",
            "start": 370.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima elecci\u00f3n no se va a reelegir con",
            "start": 375.889,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ese tipo de presidente como puede m\u00e9xico",
            "start": 378.879,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "de no renegociar el tratado de libre",
            "start": 383.749,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "comercio nafta",
            "start": 387.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con firmeza sin",
            "start": 389.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "faltarle el respeto",
            "start": 396.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 399.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de eeuu donald trump",
            "start": 401.74,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 404.71,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con independencia con soberan\u00eda porque",
            "start": 406.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no es una colonia de ning\u00fan",
            "start": 410.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobierno extranjero pero si presidente",
            "start": 414.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de trump insiste en imponer tarifas",
            "start": 417.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sobre importaciones como debiera",
            "start": 419.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "responder el gobierno mexicano hay que",
            "start": 422.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acudir a las instancias internacionales",
            "start": 425.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de comercio",
            "start": 427.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y presentar denuncias",
            "start": 430.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 434.84,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "si donald trump continua",
            "start": 438.49,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "con su campa\u00f1a de odio en contra de",
            "start": 442.129,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "inmigrantes mexicanos cuando se den los",
            "start": 446.149,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cambios nosotros vamos a acudir a la onu",
            "start": 449.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y vamos a denunciar al gobierno de eeuu",
            "start": 451.879,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "por violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 454.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por discriminaci\u00f3n racial y lo mismo en",
            "start": 458.09,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el caso de que quieran imponer aranceles",
            "start": 461.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y se caiga en una pol\u00edtica",
            "start": 467.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proteccionista",
            "start": 469.69,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "acudiremos a las instancias",
            "start": 471.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "internacionales de comercio",
            "start": 472.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente m\u00e9xico ha declarado que",
            "start": 475.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aranceles no son compatibles con el",
            "start": 478.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "libre comercio si es una contra dicho el",
            "start": 482.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que es una posici\u00f3n que usted apoya si",
            "start": 485.89,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "yo apoyo de que se tiene que buscar",
            "start": 489.19,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "la libertad comercial y",
            "start": 494.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no aplicar una pol\u00edtica proteccionista",
            "start": 498.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "e imponer aranceles usted es declarado",
            "start": 503.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico requiere un nuevo modelo",
            "start": 506.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para fomentar crecimiento para",
            "start": 508.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fomentar el desarrollo espec\u00edficamente",
            "start": 512.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les partes del modelo actual no le",
            "start": 515.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sirven al pa\u00eds la corrupci\u00f3n no es una",
            "start": 519.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "parte del modelo si te\u00f3ricamente bueno",
            "start": 523.02,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente pero en la pr\u00e1ctica lo que",
            "start": 527.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ha impedido por completo",
            "start": 531.209,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "el que haya resultados de la actual",
            "start": 535.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 538.68,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que impera que reina en m\u00e9xico entonces",
            "start": 541.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo primero es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 544.889,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 547.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 551.62,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un gobierno con lujos llevar a cabo una",
            "start": 554.089,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica austera ahorrar por no permitir",
            "start": 558.259,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y ahorrar",
            "start": 562.759,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "por no permitir el lujo en el gobierno y",
            "start": 565.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ese dinero que se va a ahorrar y",
            "start": 569.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "utilizarlo para el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 572.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y para la creaci\u00f3n de empleos suena bien",
            "start": 575.71,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "muy bien hablar de crecimiento proyectos",
            "start": 578.59,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "infraestructura y tambi\u00e9n en austeridad",
            "start": 583.47,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "fiscal pero usted conoce sabe que la",
            "start": 588.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "realidad es que es muy dif\u00edcil para",
            "start": 592.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cualquier gobernante lograr esas metas",
            "start": 595.36,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a lograr un mayor gasto antes de",
            "start": 600.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "conseguir todos los ahorros que buscar\u00e1",
            "start": 605.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "voy a conseguir ahorros muchos ahorros",
            "start": 607.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "inmediatamente como",
            "start": 611.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a reducir sueldos de los altos",
            "start": 614.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 617.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los funcionarios p\u00fablicos de m\u00e9xico son",
            "start": 619.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los mejores pagados del mundo entonces",
            "start": 622.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se va a terminar el pr\u00f3ximo presidente",
            "start": 625.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico para que tengas una idea",
            "start": 628.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "eric no va a trasladarse en aviones y",
            "start": 630.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros privados en los \u00faltimos",
            "start": 636.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los gobiernos de mexico",
            "start": 639.66,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 643.47,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y pe\u00f1a nieto en diez a\u00f1os han comprado",
            "start": 645.379,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 650.209,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por una cantidad de 90.000 millones de",
            "start": 655.39,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "pesos eso ya no se va a seguir a 120 mil",
            "start": 659.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones de pesos no va a cambiar no va",
            "start": 664.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a cambiar todo el pa\u00eds ese ser poniendo",
            "start": 666.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un ejemplo te voy a poner otro",
            "start": 669.19,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ejemplo pe\u00f1a nieto se compr\u00f3",
            "start": 672.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 676.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 679.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "o costo",
            "start": 681.19,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 mil millones de pesos un",
            "start": 683.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n que no lo tiene tron",
            "start": 687.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese derroche esa prepotencia no va a",
            "start": 691.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "existir",
            "start": 695.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "vamos a cortar el copete de privilegios",
            "start": 697.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que hay en el gobierno vamos a ahorrar y",
            "start": 702.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esa manera vamos a financiar el",
            "start": 706.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo qu\u00e9 rol tendr\u00e1 sus planes",
            "start": 708.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el sector energ\u00e9tico",
            "start": 710.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar al sector energ\u00e9tico",
            "start": 714.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como palanca del desarrollo es una",
            "start": 716.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n que m\u00e9xico",
            "start": 719.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tenga petr\u00f3leo",
            "start": 723.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y compremos gasolinas",
            "start": 725.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y la gasolina en eeuu",
            "start": 729.34,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s barata que en m\u00e9xico sabes que se",
            "start": 732.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha venido haciendo a eric desde hace",
            "start": 736.709,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os pero por la corrupci\u00f3n se",
            "start": 739.5,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "vende materia prima y compramos",
            "start": 742.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gasolinas es como si vendi\u00e9ramos naranja",
            "start": 744.089,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y comprar\u00e1n ambos jugos de naranja eso",
            "start": 746.49,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "es construir refiner\u00edas en mexico para",
            "start": 750.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dejar de comprar las gasolinas en el",
            "start": 754.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "extranjero pero esa idea requiere un",
            "start": 756.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "cambio del de la reforma",
            "start": 759.449,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica si es necesario",
            "start": 764.79,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como va a haber cambios pero qu\u00e9 tipos",
            "start": 769.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de cambios legales todos no va a haber",
            "start": 772.33,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ninguna acci\u00f3n autoritaria para cancelar",
            "start": 776.34,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esas reformas a actuar legalmente",
            "start": 780.4,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "primero pregunt\u00e1ndole al pueblo de",
            "start": 784.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque cuando se impusieron esas",
            "start": 787.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "reformas no se le pregunto a los",
            "start": 790.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 793.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "no sabe en qu\u00e9 consiste en qu\u00e9 consisten",
            "start": 796.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esas reformas y fueron enga\u00f1ados sabes",
            "start": 800.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que les dijeron cuando iban a llevar a",
            "start": 803.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cabo la reforma energ\u00e9tica que iba a",
            "start": 805.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "bajar el precio de las gasolinas y de la",
            "start": 807.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y desde luego que no",
            "start": 812.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cumplieron al contrario",
            "start": 815.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 el precio estamos hablando de un",
            "start": 816.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cambio de un cambio del de la",
            "start": 820.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de empresas extranjeras",
            "start": 824.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "petroleras van a tener esta",
            "start": 826.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 830.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y empresas privadas nacionales y",
            "start": 832.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjeras no se puede sacar adelante a",
            "start": 836.03,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico solo con la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 839.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 843.649,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "echar a andar los tres motores de la",
            "start": 846.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 849.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico",
            "start": 851.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 853.92,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "sector social inversi\u00f3n p\u00fablica privada",
            "start": 856.66,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "y social entonces no est\u00e1n considerando",
            "start": 861.089,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n no ni expropiaci\u00f3n va a",
            "start": 866.009,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ser una revisi\u00f3n de las reformas",
            "start": 869.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "estructurales mediante procedimiento",
            "start": 873.25,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico se va a llamar a una",
            "start": 876.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "consulta ciudadana y van a ser los",
            "start": 879.189,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mexicanos el pueblo de m\u00e9xico que es el",
            "start": 882.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "soberano el que va a decidir si",
            "start": 885.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "contin\u00faan o no las llamadas reformas",
            "start": 887.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "decir estructura nuestra de acuerdo con",
            "start": 890.62,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "esa idea que es que no se va a rebajar",
            "start": 893.019,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 895.329,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo el congreso y yo espero",
            "start": 897.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 899.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 901.81,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gane",
            "start": 904.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 906.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y gane tambi\u00e9n en el congreso el partido",
            "start": 908.87,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "del presidente y esto facilite las cosas",
            "start": 912.58,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y si no no es \u00fatil sino para dar de",
            "start": 917.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o tenemos que enfrentar en",
            "start": 921.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escenarios real\u00edsticos la pol\u00edtica ese",
            "start": 923.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "invento",
            "start": 925.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para evitar la confrontaci\u00f3n y para",
            "start": 927.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdos",
            "start": 931.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para eso es la pol\u00edtica entonces hasta",
            "start": 933.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en las circunstancias m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 936.93,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica se puede lograr el",
            "start": 941.059,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 944.719,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "bueno gracias quisimos gusto",
            "start": 946.72,
            "duration": 4.729
        }
    ],
    "transcription_text": "le han llamado como populista de animal y han comparado como hugo ch\u00e1vez de venezuela con lula de brasil con evo morales de bolivia y a\u00fan contra los trump qui\u00e9n es el aut\u00e9ntico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador soy originario de un pueblo que se llama tepetit\u00e1n del municipio de macuspana tabasco m\u00e9xico un dirigente social que me inspir\u00f3 en lo mejor de nuestra historia me inspir\u00f3 dos curas dos sacerdotes que lucharon por la independencia hidalgo y morelos me inspir\u00f3 por el mejor presidente que ha habido en m\u00e9xico un ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda y me inspir\u00f3 francisco y madero ap\u00f3stol de la democracia no me parezco a otros este ser\u00eda su tercer intento de ganar la presidencia que ha cambiado para que tenga \u00e9xito esta vez y como usted sus valores sus posiciones o los votantes creo que es una combinaci\u00f3n de factores primero porque el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 harto de la corrupci\u00f3n est\u00e1n viendo en nosotros la posibilidad de un cambio verdadero que tenga como estandarte como emblema la honestidad eso es lo que nosotros ofrecemos un gobierno honesto sin corrupci\u00f3n por eso la gente nos est\u00e1 dando su apoyo su respaldo y por eso la tercera ser\u00e1 la vencida quien entre los l\u00edderes del mundo pudiera servir como un modelo por su presencia franklin delano roosevelt un tit\u00e1n de las libertades que gobern\u00f3 este pa\u00eds en eeuu en momentos dif\u00edciles cuando la depresi\u00f3n y sac\u00f3 adelante al pueblo estadounidense con una pol\u00edtica de impulso a las \u00e1reas productivas y de creaci\u00f3n de empleo ese es un referente para m\u00ed me parece que ha tomado una posici\u00f3n moderada sobre la elecci\u00f3n aqu\u00ed en los estados unidos sobre presidente trump y sobre la actitud que m\u00e9xico debiera adoptar es as\u00ed no interviene durante la campa\u00f1a porque debemos de ser respetuosos del derecho de cada pueblo a elegir libremente a sus autoridades es el principio de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos pero por qu\u00e9 no ser m\u00e1s combativo trump por ejemplo es combativo si ahora es distinto ya cuando donald trump asumi\u00f3 el cargo de presidente y est\u00e1 ofendiendo a los mexicanos la postura de nosotros es de rechazo la pol\u00edtica de odio promovida por donald trump y sus asesores nosotros vamos a defender siempre a los trabajadores migrantes no s\u00f3lo de mexico de centroam\u00e9rica de am\u00e9rica latina y del mundo de esta ciudad nueva york se construy\u00f3 en lo econ\u00f3mico en lo comercial en lo art\u00edstico con la aportaci\u00f3n de migrantes de todo el mundo m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras se debe de garantizar el derecho de los seres humanos a vivir con libertad y con justicia rechazan la pol\u00edtica de odio como dije que tanto ha cambiado su perspectiva sobre trump del a\u00f1o pasado hasta ahora que ya es gobernante pens\u00e9 que iba a modificar su pol\u00edtica en contra de migrantes que si le dio resultado durante la campa\u00f1a ya como presidente iba a modificar su actitud pero esperaba un cambio si desgraciadamente hab\u00eda enviado no no no y est\u00e1 en un error es un error garrafal porque entonces vive si desde mi punto de vista no se debe desatar el otro contra trabajadores migrantes muy autoritario pero adem\u00e1s estridente de confrontaci\u00f3n esa pol\u00edtica no es buena para eeuu no es buena para el mundo ni siquiera es buena para \u00e9l porque si sigue as\u00ed va a perder pr\u00f3xima elecci\u00f3n no se va a reelegir con ese tipo de presidente como puede m\u00e9xico de no renegociar el tratado de libre comercio nafta con firmeza sin faltarle el respeto el presidente de eeuu donald trump y actuar con independencia con soberan\u00eda porque m\u00e9xico no es una colonia de ning\u00fan gobierno extranjero pero si presidente de trump insiste en imponer tarifas sobre importaciones como debiera responder el gobierno mexicano hay que acudir a las instancias internacionales de comercio y presentar denuncias el gobierno de mexico si donald trump continua con su campa\u00f1a de odio en contra de inmigrantes mexicanos cuando se den los cambios nosotros vamos a acudir a la onu y vamos a denunciar al gobierno de eeuu por violaci\u00f3n de derechos humanos por discriminaci\u00f3n racial y lo mismo en el caso de que quieran imponer aranceles y se caiga en una pol\u00edtica proteccionista acudiremos a las instancias internacionales de comercio espec\u00edficamente m\u00e9xico ha declarado que aranceles no son compatibles con el libre comercio si es una contra dicho el que es una posici\u00f3n que usted apoya si yo apoyo de que se tiene que buscar la libertad comercial y no aplicar una pol\u00edtica proteccionista e imponer aranceles usted es declarado que m\u00e9xico requiere un nuevo modelo econ\u00f3mico para fomentar crecimiento para fomentar el desarrollo espec\u00edficamente cu\u00e1les partes del modelo actual no le sirven al pa\u00eds la corrupci\u00f3n no es una parte del modelo si te\u00f3ricamente bueno te\u00f3ricamente pero en la pr\u00e1ctica lo que ha impedido por completo el que haya resultados de la actual pol\u00edtica econ\u00f3mica ha sido la corrupci\u00f3n que impera que reina en m\u00e9xico entonces lo primero es acabar con la corrupci\u00f3n ahorrar no tienen un gobierno con lujos llevar a cabo una pol\u00edtica austera ahorrar por no permitir la corrupci\u00f3n y ahorrar por no permitir el lujo en el gobierno y ese dinero que se va a ahorrar y utilizarlo para el crecimiento econ\u00f3mico y para la creaci\u00f3n de empleos suena bien muy bien hablar de crecimiento proyectos infraestructura y tambi\u00e9n en austeridad fiscal pero usted conoce sabe que la realidad es que es muy dif\u00edcil para cualquier gobernante lograr esas metas c\u00f3mo va a lograr un mayor gasto antes de conseguir todos los ahorros que buscar\u00e1 voy a conseguir ahorros muchos ahorros inmediatamente como vamos a reducir sueldos de los altos funcionarios p\u00fablicos los funcionarios p\u00fablicos de m\u00e9xico son los mejores pagados del mundo entonces se va a terminar el pr\u00f3ximo presidente de m\u00e9xico para que tengas una idea eric no va a trasladarse en aviones y helic\u00f3pteros privados en los \u00faltimos a\u00f1os los gobiernos de mexico felipe calder\u00f3n y pe\u00f1a nieto en diez a\u00f1os han comprado aviones y helic\u00f3pteros por una cantidad de 90.000 millones de pesos eso ya no se va a seguir a 120 mil millones de pesos no va a cambiar no va a cambiar todo el pa\u00eds ese ser poniendo nada m\u00e1s un ejemplo te voy a poner otro ejemplo pe\u00f1a nieto se compr\u00f3 un avi\u00f3n vale o costo alrededor de 10 mil millones de pesos un avi\u00f3n que no lo tiene tron ese derroche esa prepotencia no va a existir vamos a cortar el copete de privilegios que hay en el gobierno vamos a ahorrar y de esa manera vamos a financiar el desarrollo qu\u00e9 rol tendr\u00e1 sus planes para el sector energ\u00e9tico vamos a utilizar al sector energ\u00e9tico como palanca del desarrollo es una contradicci\u00f3n que m\u00e9xico tenga petr\u00f3leo y compremos gasolinas y la gasolina en eeuu es m\u00e1s barata que en m\u00e9xico sabes que se ha venido haciendo a eric desde hace muchos a\u00f1os pero por la corrupci\u00f3n se vende materia prima y compramos gasolinas es como si vendi\u00e9ramos naranja y comprar\u00e1n ambos jugos de naranja eso es construir refiner\u00edas en mexico para dejar de comprar las gasolinas en el extranjero pero esa idea requiere un cambio del de la reforma econ\u00f3mica si es necesario como va a haber cambios pero qu\u00e9 tipos de cambios legales todos no va a haber ninguna acci\u00f3n autoritaria para cancelar esas reformas a actuar legalmente primero pregunt\u00e1ndole al pueblo de m\u00e9xico porque cuando se impusieron esas reformas no se le pregunto a los ciudadanos la mayor\u00eda de los mexicanos no sabe en qu\u00e9 consiste en qu\u00e9 consisten esas reformas y fueron enga\u00f1ados sabes que les dijeron cuando iban a llevar a cabo la reforma energ\u00e9tica que iba a bajar el precio de las gasolinas y de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y desde luego que no cumplieron al contrario subi\u00f3 el precio estamos hablando de un cambio de un cambio del de la participaci\u00f3n de empresas extranjeras petroleras van a tener esta participaci\u00f3n y empresas privadas nacionales y extranjeras no se puede sacar adelante a m\u00e9xico solo con la inversi\u00f3n p\u00fablica se necesita echar a andar los tres motores de la econom\u00eda el sector p\u00fablico el sector privado sector social inversi\u00f3n p\u00fablica privada y social entonces no est\u00e1n considerando nacionalizaci\u00f3n no ni expropiaci\u00f3n va a ser una revisi\u00f3n de las reformas estructurales mediante procedimiento democr\u00e1tico se va a llamar a una consulta ciudadana y van a ser los mexicanos el pueblo de m\u00e9xico que es el soberano el que va a decidir si contin\u00faan o no las llamadas reformas decir estructura nuestra de acuerdo con esa idea que es que no se va a rebajar tambi\u00e9n el a\u00f1o pr\u00f3ximo el congreso y yo espero que como sucedi\u00f3 aqu\u00ed gane el presidente y gane tambi\u00e9n en el congreso el partido del presidente y esto facilite las cosas y si no no es \u00fatil sino para dar de sue\u00f1o tenemos que enfrentar en escenarios real\u00edsticos la pol\u00edtica ese invento para evitar la confrontaci\u00f3n y para llegar a acuerdos para eso es la pol\u00edtica entonces hasta en las circunstancias m\u00e1s dif\u00edciles con la pol\u00edtica se puede lograr el entendimiento bueno gracias quisimos gusto",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:28.194791"
}