{
    "video_id": "J2_YgbJHEww",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/J2_YgbJHEww/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB1w_G6l_leHGt5DGZqKkQQF5NlIQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=J2_YgbJHEww",
    "video_title": "4T terminar\u00e1 obras h\u00eddricas y carreteras antes de terminar sexenio. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8034,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ d INE",
            "start": 879.839,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 886.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 890.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 893.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 896.759,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 899.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 901.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 904.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 907.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 909.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 911.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 914.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 917.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 920.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 922.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 925.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su",
            "start": 927.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sin influir en la equidad de la",
            "start": 929.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "competencia entre los partidos pol\u00edticos",
            "start": 931.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional",
            "start": 934.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 941.2,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 948.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 954.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 957.6,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 959.16,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 971.12,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 981.41,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 987.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1017.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Buenos d\u00edas",
            "start": 1047.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ahora s hay fr\u00edo",
            "start": 1050.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "eh Bueno pues el d\u00eda de hoy queremos",
            "start": 1056.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1061.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exponerles sobre dos",
            "start": 1063.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "planes que se est\u00e1n realizando uno todo",
            "start": 1067.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con las",
            "start": 1070.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "carreteras que se est\u00e1n",
            "start": 1072.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "construyendo no se sabe mucho pero es",
            "start": 1076.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bastante lo que se ha realizado en",
            "start": 1080.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "materia de caminos y de",
            "start": 1084.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "carreteras y el secretario de",
            "start": 1087.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1089.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Transportes el licenciado Jorge Nu\u00f1o va",
            "start": 1093.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a exponerles sobre",
            "start": 1096.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este plan c\u00f3mo",
            "start": 1098.679,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "vamos y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy",
            "start": 1103.2,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "el ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez sollo les",
            "start": 1109.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 1114.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a dar a conocer El Avance en",
            "start": 1116.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el programa agua saludable para la",
            "start": 1120.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "laguna que es un programa muy",
            "start": 1124.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1127.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque va a resolver el abasto de agua",
            "start": 1128.88,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "en municipios de la Laguna de Durango y",
            "start": 1135.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de Coahuila donde",
            "start": 1138.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1141.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 1144.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 1147.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 utilizando agua",
            "start": 1149.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1152.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contaminada de Ars\u00e9nico y",
            "start": 1154.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh Ahora se busc\u00f3 una opci\u00f3n una",
            "start": 1159.44,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "alternativa para que esto se evite",
            "start": 1163.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "y ya vamos avanzando en ese plan que lo",
            "start": 1169.32,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vamos a dejar concluido antes de que",
            "start": 1173.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "termine nuestro gobierno hoy vamos a ir",
            "start": 1178.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1181.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh a inaugurar una primera etapa de este",
            "start": 1183.36,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "plan y vamos a seguir trabajando para",
            "start": 1188.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se inaugure En",
            "start": 1192.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "definitiva un poco como lo hicimos con",
            "start": 1196.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo del cuchillo dos que empezamos con",
            "start": 1199.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 1203.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "L por segundo y ya terminamos con los",
            "start": 1204.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "5000 lr por segundo ya est\u00e1 funcionando",
            "start": 1209.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el acueducto algo parecido vamos a hacer",
            "start": 1212.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hoy o vamos a iniciar hoy en el viaje a",
            "start": 1216.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la laguna",
            "start": 1220.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "entonces Jorge",
            "start": 1223.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "adelante Gracias",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presidente gracias Buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1233.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1236.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presentar Cu\u00e1l es el avance que tenemos",
            "start": 1239.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el plan carretero de 2019",
            "start": 1242.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "2024 tenemos un avance importante",
            "start": 1246.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "algunas de las de las carreteras tambi\u00e9n",
            "start": 1249.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1252.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "terminadas y Ya falta muy poco para",
            "start": 1253.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder concluir ir con con la misi\u00f3n que",
            "start": 1256.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente le encarg\u00f3 a la secretar\u00eda",
            "start": 1259.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de infraestructura eh A este cuadro",
            "start": 1261.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "resume los cuatro aspectos que tiene el",
            "start": 1264.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "plan carretero que son carreteras",
            "start": 1267.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "federales caminos Rurales y",
            "start": 1268.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alimentadores que es la red secundaria",
            "start": 1271.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que conecta a las autopistas y a la red",
            "start": 1273.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Federal carretera con las principales",
            "start": 1276.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "localidades y",
            "start": 1278.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh cabeceras municipales as\u00ed como el",
            "start": 1280.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "programa de caminos eh de mano de obra y",
            "start": 1284.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh el tema de autopistas en total Son",
            "start": 1288.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "551 obras eh representando",
            "start": 1293.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "225,000 millones de pesos eh para",
            "start": 1296.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "totalizar una construcci\u00f3n o",
            "start": 1300.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de",
            "start": 1302.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "8115 km de nuevas carreteras o de",
            "start": 1305.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de estas eh tiene un",
            "start": 1309.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "avance de",
            "start": 1312.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "82 hasta la fecha",
            "start": 1314.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Ya es muy poco lo que hace falta para",
            "start": 1316.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poder terminar quisiera destacar aqu\u00ed",
            "start": 1319.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que El Avance que tenemos de estas 551",
            "start": 1323.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "obras Pues fue todav\u00eda a pesar de la",
            "start": 1326.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pandemia y como usted ha dicho",
            "start": 1329.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente a pesar del de el mar de",
            "start": 1331.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites que luego nuestro amigo el",
            "start": 1335.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "elefante reum\u00e1tico nos hace nos hace",
            "start": 1337.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pasar y hemos seguido adelante en cada",
            "start": 1339.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una de ellas en la siguiente l\u00e1mina se",
            "start": 1342.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "representan las carreteras federales en",
            "start": 1345.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n estas 51 obras eh 14 quedan",
            "start": 1347.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en proceso todas estas 14 carreteras",
            "start": 1351.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "federales estar\u00e1n concluidas antes del",
            "start": 1354.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mes de junio destacar\u00eda algunas de las",
            "start": 1356.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que ya se terminaron como champoton",
            "start": 1359.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Villa Madero el libramiento encenada el",
            "start": 1361.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Las Choapas a la al entronque con la",
            "start": 1364.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "autopista ocosocuautla y eh Pr\u00f3ximamente",
            "start": 1366.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en funcionamiento el puente",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 hacia junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o y",
            "start": 1374.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh los tramos carreteros del de Pachuca",
            "start": 1376.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Huejutla que estar\u00e1n listos hacia abril",
            "start": 1381.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1384.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son algunas fotograf\u00edas de tramos",
            "start": 1387.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carreteros que que est\u00e1n concluidos en",
            "start": 1389.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuanto a caminos Rurales y",
            "start": 1392.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alimentadores son como ya hab\u00edamos dicho",
            "start": 1395.12,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "53 obras de 1752 km cuatro son los que",
            "start": 1397.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nos quedan en proceso estos cuatro",
            "start": 1403.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n listos antes de Julio TR de",
            "start": 1405.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ellos estar\u00e1n listos antes del primer",
            "start": 1408.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trimestre del 2024 estos tres que",
            "start": 1410.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n listos son Minatitl\u00e1n y dalgo",
            "start": 1413.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "titl\u00e1n en",
            "start": 1416.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Veracruz el viaducto de Tlapa que est\u00e1",
            "start": 1417.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en en Guerrero As\u00ed como el ramal",
            "start": 1420.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "huajimic en Nayarit destacar\u00eda que",
            "start": 1422.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "muchos de estos de estos tambi\u00e9n eran",
            "start": 1426.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proyectos que estaban",
            "start": 1429.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh sin terminar o que eran algunas",
            "start": 1431.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compromisos que no se hab\u00edan podido eh",
            "start": 1435.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "concluir Como los Herrera Tamazula",
            "start": 1438.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Aguaprieta babispe el de Guadalupe",
            "start": 1440.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ocot\u00e1n aesca que pudo Conectar a la a la",
            "start": 1443.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la yesca desde la presa",
            "start": 1447.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hasta la cabecera municipal que no ten\u00eda",
            "start": 1449.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "camino y el puente Quint\u00edn Quint\u00edn araus",
            "start": 1451.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n algunos",
            "start": 1456.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de caminos el eje inter",
            "start": 1459.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Estatal tepica Aguas calientes el puente",
            "start": 1461.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "quint\u00ed araus y el de la carretera",
            "start": 1463.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "layesca",
            "start": 1466.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh posteriormente sigue el programa de",
            "start": 1468.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra que es uno de",
            "start": 1470.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s importantes y emblem\u00e1ticos pues",
            "start": 1472.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no solamente es hacer un camino sino",
            "start": 1476.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le demuestra a las comunidades",
            "start": 1479.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que pueden eh pueden tener control de",
            "start": 1482.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sus propias decisiones y si pueden hacer",
            "start": 1486.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un camino pues este podr\u00e1n eh",
            "start": 1488.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desarrollar su vida de forma muy muy",
            "start": 1491.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "efectiva C\u00f3mo funciona el programa es es",
            "start": 1494.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que los recursos se transfieren de forma",
            "start": 1497.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "directa a los a los municipios y se",
            "start": 1500.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "organizan comit\u00e9s de caminos de mano de",
            "start": 1504.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "obra en donde se desarrollan las",
            "start": 1506.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "brigadas junto con el Instituto Nacional",
            "start": 1508.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas se deciden las",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "rutas y juntos construyen el camino eh",
            "start": 1512.72,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "con eh con maquinaria menor no eh Y con",
            "start": 1517.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mano de obra intensiva de la regi\u00f3n",
            "start": 1522.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "actualmente eh ya est\u00e1 el programa en 10",
            "start": 1525.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estados Chihuahua Durango Guerrero",
            "start": 1528.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Hidalgo Nayarit Oaxaca que es en donde",
            "start": 1530.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 Puebla Sonora Atlas cala y",
            "start": 1533.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Veracruz la meta es llegar a",
            "start": 1537.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "417 Caminos con",
            "start": 1540.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "4144 km que es como ir de Chetumal a a",
            "start": 1543.159,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Tijuana en proceso tenemos 179 caminos",
            "start": 1548.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para totalizar casi 1000 km que estar\u00e1n",
            "start": 1551.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "listos antes de julio del pr\u00f3ximo a\u00f1o en",
            "start": 1555.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n algunas",
            "start": 1559.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de estos de estos caminos",
            "start": 1560.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que que han hecho las las manos de los",
            "start": 1563.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hombres y de las mujeres de estas",
            "start": 1566.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidades finalmente est\u00e1 el programa",
            "start": 1568.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de autopistas eh que son 30 obras 11",
            "start": 1571.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso y Estar\u00e1 listo el",
            "start": 1576.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "programa concluido hacia junio del",
            "start": 1578.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o Aqu\u00ed quisiera destacar dos",
            "start": 1580.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autopistas que es Mitla Tehuantepec y",
            "start": 1584.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Barranca larga vent anilla que conectan",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la ciudad de Oaxaca con puerto",
            "start": 1588.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escondido y a Oaxaca con el ismo de",
            "start": 1591.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tehuantepec la de barranca larga",
            "start": 1595.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ventanilla como ustedes saben tuvimos un",
            "start": 1597.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "problema en tres taludes que ya pudimos",
            "start": 1599.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resolver Y estar\u00edamos poniendo en",
            "start": 1602.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n la autopista entre el 26 de",
            "start": 1604.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enero hacia el 29 de enero del pr\u00f3ximo",
            "start": 1607.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y Mitla teguantepec tenemos",
            "start": 1610.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "programada su conclusi\u00f3n en julio del",
            "start": 1612.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo del pr\u00f3ximo a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 1615.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "destacar\u00eda que muchas de estas",
            "start": 1618.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "autopistas fueron eh eh No fueron",
            "start": 1619.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "concluidas en administraciones pasadas y",
            "start": 1623.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh nos nos pusimos manos a la obra para",
            "start": 1626.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poder terminarlas destacar\u00eda se\u00f1or",
            "start": 1629.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente el libramiento poniente de",
            "start": 1631.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Acapulco eh la pera Cuautla el",
            "start": 1633.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "libramiento de Villahermosa eh Y bueno",
            "start": 1636.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por supuesto eh Mitla Tehuantepec as\u00ed",
            "start": 1638.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como la autopista que va de Veracruz a",
            "start": 1641.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Nautla que tambi\u00e9n resolvimos un un",
            "start": 1644.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "problema eh social que ten\u00edamos en ese",
            "start": 1646.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lugar eh En la siguiente l\u00e1mina son",
            "start": 1649.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "algunos fotograf\u00edas de estas autopistas",
            "start": 1653.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y hay un video presidente donde resume",
            "start": 1656.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el el plan carretero y solamente el",
            "start": 1659.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidente reiterarle que la secretar\u00eda",
            "start": 1662.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 la misi\u00f3n que usted le encarg\u00f3",
            "start": 1666.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de concluir el programa carretero y",
            "start": 1668.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "agradecerle la confianza que ha",
            "start": 1670.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "depositado en la secretar\u00eda Muchas",
            "start": 1672.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gracias presidente la secretar\u00eda de ura",
            "start": 1674.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes al concluir",
            "start": 1677.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n habr\u00e1 realizado un",
            "start": 1680.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "total de 551 proyectos viales lo que se",
            "start": 1682.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "traduce en un aumento de 8115 km en",
            "start": 1685.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestra red Nacional de carreteras",
            "start": 1689.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "distancia equivalente a ir de Canc\u00fan a",
            "start": 1691.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Marruecos se entregar\u00e1n al pueblo de",
            "start": 1693.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 51 nuevas obras destacando la",
            "start": 1696.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de carreteras federales",
            "start": 1698.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este esfuerzo beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 29.2",
            "start": 1701.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones de habitantes Cabe destacar que",
            "start": 1704.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con una versi\u00f3n de",
            "start": 1706.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "20282 millones de pesos se han concluido",
            "start": 1708.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "satisfactoriamente 37 proyectos de Gran",
            "start": 1711.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importancia este compromiso refleja el",
            "start": 1714.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "firme prop\u00f3sito de fortalecer y",
            "start": 1717.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "modernizar la infraestructura del pa\u00eds",
            "start": 1718.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la sociedad",
            "start": 1721.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mexicana adicionalmente se entregar\u00e1n 53",
            "start": 1722.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "caminos Rurales y alimentadores",
            "start": 1726.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estableciendo conexiones entre las",
            "start": 1728.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "comunidades y Los ejes troncales",
            "start": 1730.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "carreteros del pa\u00eds este esfuerzo",
            "start": 1732.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "impactar\u00e1 positivamente a 1.6 millon de",
            "start": 1734.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "habitantes actualmente 49 caminos ya",
            "start": 1737.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Operaci\u00f3n contribuyendo a",
            "start": 1740.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mejorar la accesibilidad y la calidad de",
            "start": 1742.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vida de las comunidades beneficiadas",
            "start": 1744.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este compromiso reafirma nuestra",
            "start": 1747.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n a fortalecer la conectividad",
            "start": 1749.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en \u00e1reas Rurales impulsando el",
            "start": 1751.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "desarrollo equitativo en todo el",
            "start": 1753.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "territorio nacional hemos apoyado con",
            "start": 1755.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "recursos a cabeceras municipales y",
            "start": 1758.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "localidades en 10 estados del pa\u00eds para",
            "start": 1760.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fortalecer la interconexi\u00f3n local y la",
            "start": 1762.919,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n",
            "start": 1765.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regional elgado un total de 238 caminos",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de mano de obra en Chihuahua Durango",
            "start": 1770.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Guerrero Hidalgo Nayarit Oaxaca Puebla",
            "start": 1772.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sonora laxcala y",
            "start": 1776.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Veracruz al final de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1778.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "habremos concluido un total de",
            "start": 1781.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "417 caminos generando beneficios para",
            "start": 1783.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.3 millones de habitantes en",
            "start": 1787.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "296 municipios estamos inmersos en el",
            "start": 1790.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de 30 autopistas que",
            "start": 1793.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1n y mejorar\u00e1n la la vida de m\u00e1s",
            "start": 1795.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de 15.5 millones de habitantes y",
            "start": 1798.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usuarios es relevante destacar que 19 de",
            "start": 1800.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estas autopistas ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n",
            "start": 1803.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunas de las cuales fueron reactivadas",
            "start": 1806.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "o concluidas ya que anteriores gobiernos",
            "start": 1808.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las hab\u00edan abandonado este compromiso",
            "start": 1810.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "refleja nuestra determinaci\u00f3n en",
            "start": 1812.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revitalizar y mejorar la infraestructura",
            "start": 1815.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para el bienestar de la sociedad",
            "start": 1817.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1819.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 1821.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1822.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 1826.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente medios",
            "start": 1829.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n la siguiente por",
            "start": 1832.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "favor en la comarca",
            "start": 1836.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Lagunera desde hace cerca de 70 a\u00f1os se",
            "start": 1838.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "detectaron los primeros casos de",
            "start": 1842.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "intoxicaci\u00f3n por Ars\u00e9nico en la regi\u00f3n",
            "start": 1843.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del en la regi\u00f3n del a\u00f1o de 1991 a 2000",
            "start": 1846.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el 6% de la reserva de agua en el",
            "start": 1850.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero presentaba niveles de Ars\u00e9nico",
            "start": 1853.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "superiores a025 mg por litro esto es muy",
            "start": 1856.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muy por arriba de lo que es la norma",
            "start": 1860.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n eh Por supuesto excede",
            "start": 1864.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la norma internacional en lo que se",
            "start": 1867.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "refiere al contenido de Ars\u00e9nico el",
            "start": 1869.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "objetivo de este proyecto agua saludable",
            "start": 1871.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para la laguna es sustituir las fuentes",
            "start": 1873.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de aguas extra\u00edda de pozos con alta",
            "start": 1876.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico Y aprovechando",
            "start": 1879.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "200 millones de metros c\u00fabicos de agua",
            "start": 1882.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "del r\u00edo nasas para uso p\u00fablico",
            "start": 1884.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "urbano es conveniente se\u00f1alar que si se",
            "start": 1887.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sigue la explotaci\u00f3n de los pozos para",
            "start": 1891.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "agua potable en la zona estos durar\u00e1n no",
            "start": 1894.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os entonces es importante",
            "start": 1898.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "implementar este",
            "start": 1901.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "proyecto para iniciar el dise\u00f1o se llev\u00f3",
            "start": 1903.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a cabo seis mesas tem\u00e1ticas de di\u00e1logo",
            "start": 1908.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del 27 de agosto al 14 de septiembre con",
            "start": 1911.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los siguientes sectores c\u00e1maras y",
            "start": 1914.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colegios empresariales sector salud",
            "start": 1916.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "productores del campo academia e",
            "start": 1919.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n grupos ambientalistas",
            "start": 1922.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sistemas operadores de agua y",
            "start": 1924.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "saneamiento nosotros iniciamos este",
            "start": 1926.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "proyecto eh desde el punto de vista",
            "start": 1929.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Social para informar y sobre todo",
            "start": 1931.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conciliar la implementaci\u00f3n de este",
            "start": 1935.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyecto e iniciar tambi\u00e9n la parte",
            "start": 1937.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica el proyecto va a tener una",
            "start": 1940.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 1943.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "14793 millones de pesos El Avance",
            "start": 1945.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Financiero en esta inversi\u00f3n actualmente",
            "start": 1948.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 1951.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "6868 millones de pesos hasta octubre de",
            "start": 1952.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o la poblaci\u00f3n futura que se",
            "start": 1956.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 o sea 30 35 a\u00f1os a futuro",
            "start": 1959.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de 2 millones de personas con una",
            "start": 1963.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cobertura de nueve municipios de dos",
            "start": 1966.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entidades en la comarca",
            "start": 1969.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Coahuila en los municipios de torri\u00f3n",
            "start": 1972.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viesca Matamoros San Pedro Francisco y",
            "start": 1974.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Madero en Durango Lerdo G\u00f3mez Palacio",
            "start": 1977.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mapim\u00ed lalilo la siguiente por favor ya",
            "start": 1980.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "en el dise\u00f1o final de la del proyecto se",
            "start": 1985.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 tomar agua del r\u00edo nasas a",
            "start": 1990.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una presa derivadora que lleva",
            "start": 1994.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el agua a una planta de bombeo esta",
            "start": 1997.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "planta de bombeo lleva el agua a presi\u00f3n",
            "start": 2000.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacia la planta potabilizadora el",
            "start": 2003.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n del del proyecto para brindar",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agua de calidad",
            "start": 2010.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh arriba de las normas mexicanas",
            "start": 2012.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh despu\u00e9s de la planta potabilizadora",
            "start": 2015.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el Acueducto de gravedad a unos",
            "start": 2019.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tanques de regulaci\u00f3n Y a partir de",
            "start": 2022.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos tanques se llevar\u00e1n a trav\u00e9s de",
            "start": 2025.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las redes troncales de Durango y de",
            "start": 2027.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Coahuila que tambi\u00e9n forman parte de",
            "start": 2029.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este proyecto eh las caracter\u00edsticas",
            "start": 2032.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas de del sistema en la presa",
            "start": 2035.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derivadora se tendr\u00e1 una capacidad de",
            "start": 2039.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "6.34 m c por segundo Igualmente la",
            "start": 2042.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "planta de bombeo El acueducto a presi\u00f3n",
            "start": 2045.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lo constituyen dos l\u00edneas de acero de",
            "start": 2049.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "6.8 km cada uno de 66 pulgadas de",
            "start": 2052.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "di\u00e1metro una planta potabilizadora que",
            "start": 2056.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuenta tambi\u00e9n con una capacidad de 6.30",
            "start": 2059.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m c por segundo y el acueducto a",
            "start": 2062.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gravedad son dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de",
            "start": 2065.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acero una de 72 pulgadas 28.4 km y otra",
            "start": 2068.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de 54 pulgadas",
            "start": 2073.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "27.7 km los tanques de regulaci\u00f3n van a",
            "start": 2076.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "poder almacenar 15,000 m c cada uno y",
            "start": 2079.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las redes troncales tendr\u00e1n una longitud",
            "start": 2083.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 150 km de longitud y por supuesto una",
            "start": 2085.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "l\u00ednea el\u00e9ctrica para que alimente todo",
            "start": 2090.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 2092.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico paralelamente a la",
            "start": 2093.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta infraestructura tan",
            "start": 2096.879,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importante se ha tenido convenios y se",
            "start": 2099.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ha trabajado con los usuarios del",
            "start": 2102.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distrito de riego 017 para mejorar su",
            "start": 2104.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "infraestructura hidroagr\u00edcola esto es",
            "start": 2107.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tecnificar sus sistemas de riego y",
            "start": 2110.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuperar caudales en en la empresa",
            "start": 2112.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco Zarco",
            "start": 2116.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 2120.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organismos operadores municipales para",
            "start": 2121.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyarlos a reducir sus p\u00e9rdidas por",
            "start": 2124.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fugas mejorar su gesti\u00f3n comercial y",
            "start": 2127.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reducir sus gastos fijos estos trabajos",
            "start": 2129.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los estamos realizando de manera eh",
            "start": 2132.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "coordinada Y estamos realizando el",
            "start": 2135.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyecto para poder ser implementado el",
            "start": 2137.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 2140.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2024 adicionalmente se trabaja en la",
            "start": 2141.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entrega de la infraestructura del",
            "start": 2144.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyecto a los gobiernos estatales de",
            "start": 2146.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Coahuila y",
            "start": 2149.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Durango la operaci\u00f3n de las presas",
            "start": 2152.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco coarco",
            "start": 2154.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 la extracci\u00f3n de agua para uso",
            "start": 2157.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico urbano o sea para para el",
            "start": 2159.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyecto eh se hizo todo un estudio",
            "start": 2161.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gico con t\u00e9cnicas de hidrolog\u00eda",
            "start": 2165.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para determinar la disponibilidad del",
            "start": 2167.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agua en estas dos presas y poder",
            "start": 2170.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "utilizarla si hay disponibilidad en el",
            "start": 2174.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proyecto agua saludable se respetaron",
            "start": 2176.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los vol\u00famenes establecidos en el decreto",
            "start": 2179.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidencial del 10 de marzo de",
            "start": 2181.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1988 para uso agr\u00edcola con estas bases",
            "start": 2184.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se hizo este estudio hidrol\u00f3gico que se",
            "start": 2188.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "consideran lluvias escurrimientos",
            "start": 2190.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "evaporaciones por supuesto la demanda de",
            "start": 2194.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agua para riego infiltraciones y todo lo",
            "start": 2196.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que interviene en el uso del agua en",
            "start": 2200.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estas dos presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y",
            "start": 2203.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Francisco Zarco los resultados de estos",
            "start": 2206.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estudios hidrol\u00f3gicos nos dieron que hay",
            "start": 2210.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "disponibilidad del agua en las dos",
            "start": 2214.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 2216.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para atender el proyecto de agua",
            "start": 2217.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna con 200",
            "start": 2219.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos al a\u00f1o y",
            "start": 2222.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atender la poblaci\u00f3n futura de 2",
            "start": 2225.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de habitantes el d\u00eda de hoy se",
            "start": 2228.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "va a poner en Operaci\u00f3n una primera",
            "start": 2231.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "etapa se van a poner en funcionamiento",
            "start": 2234.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dos m\u00f3dulos de la planta potabilizadora",
            "start": 2238.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y se va a suministrar 1.2 m cic por",
            "start": 2241.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "segundo o sea 200 L por segundo para",
            "start": 2245.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "abastecer a 415,000 habitantes en Lerdo",
            "start": 2249.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacios y Torre\u00f3n el",
            "start": 2253.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento tendr\u00e1 que ser continuo a",
            "start": 2256.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "partir de esta primera etapa eh si",
            "start": 2259.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "considerar que el inicio de esta",
            "start": 2262.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n va a tener principalmente Pues",
            "start": 2265.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el llenado de la tuber\u00eda la",
            "start": 2269.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n del proceso de de",
            "start": 2271.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "potabilizaci\u00f3n y despu\u00e9s la entrega en",
            "start": 2274.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los siguientes tubos hacia los tanques",
            "start": 2277.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de regulaci\u00f3n y a los eh ramales que",
            "start": 2280.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n agua a estos tres municipios eh",
            "start": 2283.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuevamente la planta potabilizadora como",
            "start": 2286.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos tiene",
            "start": 2290.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "6.34 m c\u00fabicos por segundo o sea 6340 L",
            "start": 2291.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por segundo con un con 10 m\u00f3dulos que",
            "start": 2296.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "opera cada uno con 634 l por segundo o",
            "start": 2300.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sea 63 m c por segundo el volumen anual",
            "start": 2304.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya lo dijimos son 200 millones de m",
            "start": 2308.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos y el proceso de potabilizaci\u00f3n",
            "start": 2310.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un proceso convencional donde se",
            "start": 2313.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1aden eh productos para coagular y",
            "start": 2315.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sedimentar todos los t\u00f3xicos que que",
            "start": 2318.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pudiera contener el agua se\u00f1alando que",
            "start": 2321.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la calidad del agua en forma natural del",
            "start": 2324.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "r\u00edo nasas es muy superior a la que se",
            "start": 2326.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "extrae actualmente en eh Los Pozos del",
            "start": 2330.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero de principal de la comarca",
            "start": 2333.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agera a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente me",
            "start": 2336.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "voy a permitir presentar un un video en",
            "start": 2339.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el cual muestra las caracter\u00edsticas eh",
            "start": 2342.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de todo este",
            "start": 2344.839,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "proyecto por d\u00e9cadas en la comarca",
            "start": 2348.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Lagunera el agua para consumo humano ha",
            "start": 2350.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rebasado la concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico",
            "start": 2352.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ocasionando graves problemas de salud a",
            "start": 2354.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n esta situaci\u00f3n ha sido",
            "start": 2356.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "provocada por la extracci\u00f3n de agua de",
            "start": 2359.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pozos que cada vez se encuentran a mayor",
            "start": 2361.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 2363.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 2364.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acceso al suministro de agua apta para",
            "start": 2367.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consumo humano y no se siga afectando su",
            "start": 2369.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "salud el gobierno de M\u00e9xico desarroll\u00f3",
            "start": 2371.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el proyecto agua saludable para la",
            "start": 2373.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "laguna de esa forma se sustituir\u00e1 el",
            "start": 2375.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agua de pozos con alta concentraci\u00f3n de",
            "start": 2378.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico por Fuentes superficiales",
            "start": 2380.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aprovechando 200 millones de metros",
            "start": 2382.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de agua del r\u00edo nasas que",
            "start": 2384.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "abastecer\u00e1n a cuatro municipios de",
            "start": 2386.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Durango y cinco de Coahuila para",
            "start": 2387.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "concretar esta nueva fuente de",
            "start": 2390.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "abastecimiento fue fundamental contar",
            "start": 2391.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "con el respaldo y disposici\u00f3n de los",
            "start": 2393.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "usuarios de riego que mediante un",
            "start": 2395.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente han colaborado para",
            "start": 2397.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cumplir en tiempo y forma con el",
            "start": 2399.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desarrollo de las obras con la",
            "start": 2400.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de su primera etapa se podr\u00e1n",
            "start": 2402.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entregar hasta 10000 L por segundo de",
            "start": 2404.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agua de buena calidad a poblaci\u00f3n de los",
            "start": 2407.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipios de lerdo y G\u00f3mez Palacios en",
            "start": 2409.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Durango y de Torre\u00f3n en Coahuila los",
            "start": 2411.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principales componentes del proyecto son",
            "start": 2413.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "una presa derivadora sobre el cauce del",
            "start": 2416.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "r\u00edo nasas una planta de bombeo una l\u00ednea",
            "start": 2418.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica 6.8 km de acueductos a presi\u00f3n",
            "start": 2421.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "una planta potabilizadora 28.4 km de",
            "start": 2424.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acueductos a gravedad tres tanques de",
            "start": 2428.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "almacenamiento 150 km de l\u00edneas",
            "start": 2430.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "troncales para entrega de agua a los",
            "start": 2433.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sistemas de distribuci\u00f3n de cada",
            "start": 2435.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "municipio as\u00ed como acciones de",
            "start": 2436.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tecnificaci\u00f3n de sistemas de riego para",
            "start": 2438.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de caudales",
            "start": 2440.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adicionalmente se tienen programadas",
            "start": 2441.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acciones para mejorar la eficiencia de",
            "start": 2443.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "los organismos operadores responsables",
            "start": 2445.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de prestar los servicios de agua potable",
            "start": 2447.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en los municipios con el fin de reducir",
            "start": 2449.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas f\u00edsicas y mejorar su gesti\u00f3n",
            "start": 2451.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "comercial con agua saludable para la",
            "start": 2453.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "laguna se se atender\u00e1 un problema",
            "start": 2455.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ignorado durante d\u00e9cadas y se generar\u00e1",
            "start": 2457.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un desarrollo regional respetuoso con el",
            "start": 2459.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "medio ambiente atendiendo las",
            "start": 2461.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "necesidades de la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2462.92,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2466.01,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "vulnerable Vamos a ver",
            "start": 2470.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 2473.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2480.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh soy Fernando Olivas de radio relax y",
            "start": 2484.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico Qu\u00e9 pas\u00f3 digital mi",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pregunta primera es",
            "start": 2491.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a 5 a\u00f1os despu\u00e9s de que fue presidente",
            "start": 2493.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ha sido presidente y cercano el d\u00eda",
            "start": 2497.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2500.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "termina c\u00f3mo piensa usted que lo",
            "start": 2502.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Recuerde la historia esa es una pregunta",
            "start": 2504.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la otra el seguro social es b\u00e1sico para",
            "start": 2507.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2512.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los periodistas mujeres hombres hemos",
            "start": 2515.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de gozar de un",
            "start": 2518.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguro social gracias a la amabilidad de",
            "start": 2522.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "usted decirle a sus funcionarios como",
            "start": 2525.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez y el director del seguro",
            "start": 2527.319,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "social Perd\u00f3n su Robledo y",
            "start": 2533.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este preguntarle si va continuar esa",
            "start": 2537.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "labor a favor de los periodistas que a\u00fan",
            "start": 2542.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no lo tengan",
            "start": 2544.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente si me",
            "start": 2546.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permite este Una se\u00f1ora se acerc\u00f3",
            "start": 2548.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amablemente a rad relax a pedir que",
            "start": 2552.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fu\u00e9ramos al conducto para que usted le",
            "start": 2554.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayude con un problema que tiene porque",
            "start": 2556.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "uno de sus hijos Ella dice que est\u00e1",
            "start": 2559.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "encarcelado Pues en que no es no es",
            "start": 2563.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo la forma en que est\u00e1",
            "start": 2566.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "encarcelado eso ser\u00eda todo se\u00f1or",
            "start": 2568.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente muy bien mire",
            "start": 2569.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda falta",
            "start": 2573.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que terminemos",
            "start": 2577.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2579.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "son nada m\u00e1s nu 9 meses los que nos",
            "start": 2581.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "quedan pero hasta ahora lo que",
            "start": 2586.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s satisfacci\u00f3n me",
            "start": 2591.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "produce es que hemos",
            "start": 2594.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "logrado reducir la",
            "start": 2598.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pobreza eso es",
            "start": 2604.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 2606.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 2608.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2610.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "satisfactorio la pobreza y la",
            "start": 2614.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desigualdad a pesar de que nos",
            "start": 2618.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 2622.319,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia",
            "start": 2624.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2626.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 2629.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh factores",
            "start": 2632.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "externos la",
            "start": 2634.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n o el",
            "start": 2638.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desequilibrio que se produjo con la",
            "start": 2641.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "guerra de Rusia y",
            "start": 2645.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ucrania pero haber logrado eso el",
            "start": 2649.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza y la",
            "start": 2655.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desigualdad lo",
            "start": 2658.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "considero",
            "start": 2661.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Pues algo muy",
            "start": 2664.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "muy satisfactorio",
            "start": 2668.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "repito y",
            "start": 2670.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me llena",
            "start": 2674.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2676.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho me llega a lo m\u00e1s profundo de de",
            "start": 2678.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mi alma de mis",
            "start": 2682.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sentimientos y Esto va",
            "start": 2684.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado Pues de la pol\u00edtica que se",
            "start": 2688.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ha llevado a la pr\u00e1ctica en donde se",
            "start": 2692.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "atiende a todos pero se le da",
            "start": 2697.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente m\u00e1s",
            "start": 2698.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "necesitada tambi\u00e9n esa",
            "start": 2703.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica consiste en no permitir",
            "start": 2706.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "privilegios he acu\u00f1ado dos frases una",
            "start": 2714.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por el bien de",
            "start": 2719.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todos por el bien de todos primero los",
            "start": 2721.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2725.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2726.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "segunda arriba los de",
            "start": 2730.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "abajo Lo que no",
            "start": 2734.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "significa abajo los de",
            "start": 2738.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "arriba sino abajo los",
            "start": 2741.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2747.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Porque no solo hemos podido",
            "start": 2749.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza",
            "start": 2752.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n le ha",
            "start": 2756.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 2760.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues han",
            "start": 2762.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "estado haciendo negocios l\u00edcitos con",
            "start": 2766.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 2770.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 2772.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 2774.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "banqueros no hay quien",
            "start": 2777.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diga lleg\u00f3 este gobierno",
            "start": 2784.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda yo una empresa y",
            "start": 2787.359,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "perd\u00ed o ten\u00edamos acciones en un banco y",
            "start": 2791.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "perdimos Ya ven que me cuestionan de",
            "start": 2806.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todo no es como el mundo al rev\u00e9s cuando",
            "start": 2809.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2813.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "dicen mis adversarios Carlos",
            "start": 2814.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed ten\u00eda nada m\u00e1s 00000 millones de",
            "start": 2819.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y ahora ya pas\u00f3 de 100,000",
            "start": 2823.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y yo tambi\u00e9n soy",
            "start": 2826.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "responsable de",
            "start": 2828.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2833.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 puedo",
            "start": 2834.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2837.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo les ha ido",
            "start": 2839.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "bien a a a los eh",
            "start": 2842.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empresarios bueno porque se terminaron",
            "start": 2846.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2850.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2851.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque logramos un",
            "start": 2856.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acuerdo con el presidente",
            "start": 2859.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Trump eso se",
            "start": 2862.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "olvida qu\u00e9 dec\u00edan al",
            "start": 2865.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "principio que iban a salir",
            "start": 2869.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "chispas de esa",
            "start": 2873.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y nos entendimos porque \u00e9l es",
            "start": 2876.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 2880.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "visionario y ahora con el presidente",
            "start": 2882.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "biden es tambi\u00e9n muy buena la",
            "start": 2886.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y ya",
            "start": 2889.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en estos \u00faltimos",
            "start": 2892.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en este a\u00f1o es el principal socio",
            "start": 2895.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial de Estados",
            "start": 2899.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Unidos y en el concierto de las naciones",
            "start": 2902.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos",
            "start": 2906.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n extranjera y este",
            "start": 2909.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o M\u00e9xico tiene r\u00e9cord en llegada de",
            "start": 2912.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2916.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea como otros r\u00e9cord es de los",
            "start": 2919.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con",
            "start": 2924.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "menos desempleo en el",
            "start": 2927.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2932.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2934.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues el peso es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 2937.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo con",
            "start": 2942.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al",
            "start": 2945.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar todo esto por qu\u00e9 bueno se ha",
            "start": 2948.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hecho un gobierno",
            "start": 2952.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "austero",
            "start": 2953.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobrio no se permite la",
            "start": 2955.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no hay derroche no hay gastos",
            "start": 2959.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "superfluos dec\u00edan",
            "start": 2964.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "antes ni",
            "start": 2968.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "modo es",
            "start": 2972.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh muy triste",
            "start": 2975.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero tenemos que ajustarnos el cintur\u00f3n",
            "start": 2979.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "no Y as\u00ed se la",
            "start": 2984.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "llevaba y se ajustaba el cintur\u00f3n al",
            "start": 2988.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pueblo no al gobierno",
            "start": 2992.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablaban de",
            "start": 2996.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "austeridad Pero siempre afectaban a los",
            "start": 2998.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores arriba segu\u00edan los",
            "start": 3000.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "privilegios y ahora el",
            "start": 3004.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n se lo aprieta el",
            "start": 3007.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "gobierno entonces todo esto nos ha",
            "start": 3013.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudado esta nueva",
            "start": 3017.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a que haya justicia",
            "start": 3020.04,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que tengamos crecimiento",
            "start": 3027.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que haya",
            "start": 3031.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empleos Y as\u00ed vamos",
            "start": 3035.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a a a",
            "start": 3037.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3039.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "continuar y",
            "start": 3041.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh acerca de si van",
            "start": 3043.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a seguir estos programas de apoyo a",
            "start": 3048.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "periodistas que no tienen seguridad",
            "start": 3052.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "social yo creo que",
            "start": 3054.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed a lo mejor buscamos",
            "start": 3057.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "algo para",
            "start": 3060.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3063.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se haga con un decreto para que les",
            "start": 3066.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cueste trabajo si es que",
            "start": 3071.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intentan darle marcha",
            "start": 3074.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s eso con Jes\u00fas lo podemos ver pero",
            "start": 3076.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no creo eh o sea ya hay muchas cosas que",
            "start": 3080.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no van a",
            "start": 3084.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3086.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quitar no he podido encontrar una frase",
            "start": 3092.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3096.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez a lo mejor me van a",
            "start": 3098.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ayudar que le\u00ed en una carta en un",
            "start": 3101.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "documento en donde dice",
            "start": 3110.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que avancemos avancemos no lo",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se",
            "start": 3119.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueda para que si el",
            "start": 3122.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "infortunio la mala",
            "start": 3125.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "suerte lleva a",
            "start": 3130.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que regresen los",
            "start": 3136.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conservadores los",
            "start": 3138.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reaccionarios que como ya se avanz\u00f3",
            "start": 3143.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bastante que",
            "start": 3149.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ya se camin\u00f3 bastante que les cueste",
            "start": 3151.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3159.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "retroceder utilizando el t\u00e9rmino del",
            "start": 3161.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "siglo XIX",
            "start": 3163.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "retrogradar que les",
            "start": 3167.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cueste Por eso tenemos que avanzar a",
            "start": 3169.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "prisa",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos eso es lo",
            "start": 3178.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que dice la la",
            "start": 3180.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 3183.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay otras",
            "start": 3186.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "parecidas una que podemos leer ahora",
            "start": 3189.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas en",
            "start": 3194.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "donde habla de",
            "start": 3198.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que no podemos",
            "start": 3203.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ceder est\u00e1",
            "start": 3208.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en en uno de mis libros",
            "start": 3210.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "voluntari s\u00ed que no s\u00ed que",
            "start": 3215.24,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "nos que nos arrebaten s\u00ed que nos este",
            "start": 3220.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "quiten lo que nos corresponde pero que",
            "start": 3225.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nosotros no entreguemos voluntariamente",
            "start": 3229.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para no cancelarle el futuro a nuestros",
            "start": 3232.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hijos algo as\u00ed es",
            "start": 3235.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima Esa esa carta pero la otra que",
            "start": 3239.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es parecida no la he encontrado y",
            "start": 3243.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conozco pues",
            "start": 3248.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bastante todo lo",
            "start": 3250.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3 el presidente y son de esas",
            "start": 3254.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cosas que ve uno en la lectura",
            "start": 3258.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en sus tomos de de correspondencia son",
            "start": 3263.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy buenas las",
            "start": 3266.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cartas pero no y le pregunt\u00e9 a una",
            "start": 3267.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "historiadora",
            "start": 3272.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "amiga",
            "start": 3274.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "juarista a Raquel Sosa y le dije no te",
            "start": 3276.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "acuerdas de esa frase S\u00ed c\u00f3mo no Claro",
            "start": 3280.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3284.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "claro digo me la vas a",
            "start": 3285.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conseguir D\u00f3nde",
            "start": 3289.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y no ha podido",
            "start": 3292.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero me dio gusto de que en efecto s\u00ed se",
            "start": 3295.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "acordaba O sea s\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 3299.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "frase yo no la he podido",
            "start": 3303.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh encontrar porque la",
            "start": 3308.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3310.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aplicar porque ese es eso",
            "start": 3312.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzar para",
            "start": 3316.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no se pueda dar marcha",
            "start": 3319.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s C\u00f3mo van a darle marcha atr\u00e1s al",
            "start": 3324.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "programa de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3327.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mayores est\u00e1",
            "start": 3332.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque ya",
            "start": 3336.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 elevado a a derecho",
            "start": 3341.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "constitucional Y eso no lo permitir\u00eda la",
            "start": 3348.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gente pero si hay otras cosas que se",
            "start": 3354.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3358.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que cuidar ese",
            "start": 3359.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3362.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "derecho Establece en la",
            "start": 3364.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y por eso voy a enviar",
            "start": 3367.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "otro otra iniciativa de reforma",
            "start": 3374.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "constitucional porque qued\u00f3 establecido",
            "start": 3377.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a partir de 68",
            "start": 3381.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ya se est\u00e1 dando se otorga a",
            "start": 3383.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "partir de 65 y en la Constituci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3387.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en 68 a\u00f1os",
            "start": 3391.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces y luego falta lo de",
            "start": 3395.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "discapacidad voy a mandar un paquete de",
            "start": 3399.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todo lo que es estado de bienestar de",
            "start": 3402.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforma al art\u00edculo cuarto de la",
            "start": 3405.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n antes de que yo termine y",
            "start": 3409.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "lo de la se\u00f1ora que",
            "start": 3413.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1s se\u00f1or marol Cruz",
            "start": 3416.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3419.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez implora usted su valiosa ayuda",
            "start": 3420.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para ayudar a su",
            "start": 3423.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hijo Perd\u00f3n la se\u00f1ora es Marisol Cruz",
            "start": 3425.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez quien le implora a usted su",
            "start": 3428.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "valiosa ayuda para ayudar a su hijo",
            "start": 3430.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Alejandro Daniel Baez Cruz que dice que",
            "start": 3433.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este d\u00f3nde en Chalco Estado de",
            "start": 3437.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el penal de",
            "start": 3441.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hingo este \u00e9l era estudiante de la",
            "start": 3443.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "carrera de ingenier\u00eda y que fue acusado",
            "start": 3447.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda de homicidios de",
            "start": 3450.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "iztapaluca primero lo dejaron libre",
            "start": 3453.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s volvieron a ir por \u00e9l o sea que",
            "start": 3456.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hay una serie de situaciones y la se\u00f1ora",
            "start": 3458.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Marisol le pide a usted de la manera m\u00e1s",
            "start": 3460.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "atenta por le pueda ayudar s\u00ed a ver si",
            "start": 3463.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas nos deja los datos y",
            "start": 3466.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este y se lo encargamos a la secretaria",
            "start": 3470.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de seguridad josela Rodr\u00edguez muy bien",
            "start": 3473.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se para que la tienda a la se\u00f1ora Muchas",
            "start": 3476.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente nada m\u00e1s Quiero",
            "start": 3478.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "despedirme con esto hace muchos a\u00f1os lo",
            "start": 3480.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 all\u00e1 en el hotel Viva",
            "start": 3482.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3486.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Villahermosa y ya ten\u00eda muchos a\u00f1os que",
            "start": 3489.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no lo ve\u00eda se\u00f1or presidente usted con su",
            "start": 3492.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "trabajo y yo con el m\u00edo pero aqu\u00ed",
            "start": 3493.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos otra vez usted en lo suyo y yo",
            "start": 3495.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en lo m\u00edo me da mucho gusto saludarlo es",
            "start": 3497.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esa remembranza la pongo en un libro",
            "start": 3500.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que acabo de terminar de editar porque",
            "start": 3502.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la verdad es una de las cosas bonitas",
            "start": 3504.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que me pasaron en la vida estaba conmigo",
            "start": 3506.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero Jos\u00e9 Guadalupe Mu\u00f1oz Garc\u00eda",
            "start": 3508.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de ovaciones Ah c\u00f3mo no S\u00ed se\u00f1or Ed",
            "start": 3511.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que se iba a acordar usted Ya",
            "start": 3515.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 bastante se\u00f1or no no digo no digo",
            "start": 3517.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 fue pero s\u00ed vale la pena fue",
            "start": 3520.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando usted renunci\u00f3 al pri a pesar de",
            "start": 3523.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que era usted ahora s\u00ed que el presidente",
            "start": 3526.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "all\u00e1 S\u00ed y fue una F en 83 S\u00ed se\u00f1or s\u00ed",
            "start": 3529.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Se\u00f1or por eso le digo que es 80 y",
            "start": 3534.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3537.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "83 S\u00ed ya lleva cu\u00e1nto 40 por eso le digo",
            "start": 3538.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que es una remembranza muy grande se\u00f1or",
            "start": 3543.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente muy bien j\u00f3venes y por eso le",
            "start": 3546.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "digo no nos hab\u00edamos visto y s\u00ed es m\u00e1s",
            "start": 3548.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Este y Jos\u00e9 Guadalupe D\u00f3nde est\u00e1 f\u00edjese",
            "start": 3551.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que acaba de de cumplir 81 a\u00f1os y est\u00e1",
            "start": 3553.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "retirado Pero sigue escribiendo para",
            "start": 3556.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "algunos medios le va a dar mucho gusto a",
            "start": 3558.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l hay un saludo S\u00ed se\u00f1or pues yo s\u00e9 que",
            "start": 3561.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "usted lo recuerda y adem\u00e1s habl\u00e1bamos de",
            "start": 3563.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "macuca de macuca La",
            "start": 3566.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bella",
            "start": 3571.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed mir est\u00e1 la",
            "start": 3573.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "frase no pero",
            "start": 3581.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "falta falta porque es m\u00e1s amplia porque",
            "start": 3584.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "habla de los",
            "start": 3588.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 3593.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 3598.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "compl aqu\u00ed es",
            "start": 3622.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "preciosa que el enemigo nos venza y nos",
            "start": 3625.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "robe si tal es nuestro",
            "start": 3630.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "destino pero",
            "start": 3633.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros no debemos legalizar ese",
            "start": 3635.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "atentado entreg\u00e1ndole",
            "start": 3639.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "voluntariamente lo que nos exige por la",
            "start": 3642.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerza si la Francia los Estados Unidos",
            "start": 3645.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "o cualquier otra naci\u00f3n se apodera de",
            "start": 3649.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "alg\u00fan punto de nuestro territorio y por",
            "start": 3653.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3656.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "debilidad no podemos",
            "start": 3658.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "arrojarlo de",
            "start": 3660.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro",
            "start": 3663.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "derecho para que las generaciones que",
            "start": 3667.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos sucedan lo",
            "start": 3670.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "recobren malo ser\u00eda dejarnos desarmar",
            "start": 3673.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por una fuerza superior Pero ser\u00eda",
            "start": 3677.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "p\u00e9simo desarmar a nuestros hijos",
            "start": 3680.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "privando",
            "start": 3683.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de un buen derecho que m\u00e1s valientes m\u00e1s",
            "start": 3685.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Patriotas y sufridos que nosotros lo",
            "start": 3688.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "har\u00e1n valer y sabr\u00e1n",
            "start": 3691.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "reivindicarlo alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 3693.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "es precioso",
            "start": 3698.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pero ese",
            "start": 3702.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es a Mat\u00edas",
            "start": 3704.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Romero muy bien Vamos",
            "start": 3708.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adelante Buen d\u00eda presidente Carlos",
            "start": 3713.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 eh Antes que nada",
            "start": 3715.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un comentario la semana pasada",
            "start": 3717.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente un compa\u00f1ero le posicion\u00f3",
            "start": 3719.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un tema en el que eh una empresa",
            "start": 3721.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ligada a Miguel \u00c1ngel junx ex gobernador",
            "start": 3724.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Veracruz hab\u00eda logrado presionar al",
            "start": 3727.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "banco del bienestar a tal grado que eh",
            "start": 3729.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que les que le pagara",
            "start": 3732.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "indebidamente un Pues un dinero que se",
            "start": 3734.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda depositado ah\u00ed en el banco de",
            "start": 3736.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "benestar para que dos empresas en",
            "start": 3738.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "litigio agotaran instancias y la",
            "start": 3741.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ganadora fuera la la merecedora de esta",
            "start": 3742.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y en su o en su caso repartirse eh estos",
            "start": 3745.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fondos eh lo lograron se se logr\u00f3 la la",
            "start": 3748.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del dep\u00f3sito de este dinero s\u00ed existe",
            "start": 3752.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "per s\u00ed utilizaron al banco del bienestar",
            "start": 3754.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estas empresas de esta manera con jueces",
            "start": 3756.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh un juez corrupto de la Ciudad de",
            "start": 3759.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que otorg\u00f3 amparos y presion\u00f3 dos",
            "start": 3760.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veces al banco eh Ya est\u00e1 s\u00ed existe",
            "start": 3763.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tenemos el el comprobante el spay del",
            "start": 3765.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "banco y la notificaci\u00f3n que hace al juez",
            "start": 3767.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que ya concluy\u00f3 eh con el",
            "start": 3769.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requerimiento pero de obedeciendo una",
            "start": 3772.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "orden de una juez Federal que fue la que",
            "start": 3775.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dijo que se que Pemex depositara ah\u00ed",
            "start": 3777.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este banco presidente esto forma parte",
            "start": 3779.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de una eh",
            "start": 3781.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh de un modus operandi de",
            "start": 3783.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh funcionarios corruptos porque hay que",
            "start": 3787.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decirlo de Pemex del interior de Pemex",
            "start": 3789.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con la con Los",
            "start": 3791.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Altos funcionarios sino el el este \u00e1rea",
            "start": 3792.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica que en colusi\u00f3n con con un con",
            "start": 3795.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "unos grupos de empresas act\u00faan de esta",
            "start": 3798.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "forma para sacar dinero esto presidente",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ha ha provocado ya el la desobediencia",
            "start": 3803.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de esta de este orden de este juez",
            "start": 3806.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Federal pues ya le provoc\u00f3 un da\u00f1o al",
            "start": 3808.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "erario porque ya ser\u00edan ser\u00eda un doble",
            "start": 3809.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pago en el que incurrir\u00eda pues este",
            "start": 3813.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dinero ya cay\u00f3 en en una cuenta pero se",
            "start": 3815.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que mantener todav\u00eda en dep\u00f3sito",
            "start": 3818.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque no puede desaparecer as\u00ed el fondo",
            "start": 3821.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces decirle que que esto forma",
            "start": 3823.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parte de un modos operante usted la vez",
            "start": 3825.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que el jueves pasado que se lo",
            "start": 3827.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mencionaron no lo crey\u00f3 pero s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3829.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sucede es es una nueva forma que han",
            "start": 3831.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "utilizado porque tenemos detectadas",
            "start": 3834.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "otras pero nunca haban utilizado el",
            "start": 3835.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "banco del bienestar para lograr esto",
            "start": 3837.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decirle que tenemos las pruebas que nos",
            "start": 3840.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda present\u00e1rsela porque creo que",
            "start": 3842.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no las hemos este posicion no se lo",
            "start": 3844.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hemos mencionado bien C\u00f3mo opera esta",
            "start": 3847.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "red de jueces con empresas de consorcios",
            "start": 3849.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Internacionales presidente que solamente",
            "start": 3851.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vienen a medrar con el recurso con Pemex",
            "start": 3853.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque meten a PEMEX en problemas eh tal",
            "start": 3856.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vez el el el director no Est\u00e1 enterado",
            "start": 3859.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy bien de de este modus porque se",
            "start": 3861.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "amparan eh llenan huecos con amparos y",
            "start": 3863.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con requerimientos judiciales que pues",
            "start": 3866.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "meten para que pues para que no se den",
            "start": 3869.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cuenta pero s\u00ed s\u00ed nos damos cuenta",
            "start": 3871.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presid s\u00ed nos s\u00ed nos nos logran dar la",
            "start": 3872.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de este de estas estrategias",
            "start": 3875.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que utilizan con jueces corruptos para",
            "start": 3877.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "saquear a la paraestatal y ahora pues",
            "start": 3879.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "son son 1086 millones de pesos en esta",
            "start": 3881.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n Pero tenemos detectados muchos",
            "start": 3884.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y esta empresa tambi\u00e9n hay que",
            "start": 3886.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "decirlo ha sido de las consentidas de",
            "start": 3888.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pemex Y tenemos ahorita documentado m\u00e1s",
            "start": 3889.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de 15500 millones de pesos en",
            "start": 3892.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "asignaciones directas a un consorcio",
            "start": 3894.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente si nos permitiera si nos",
            "start": 3895.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diera la oportunidad de mostr\u00e1rselos a",
            "start": 3897.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "alguien de su gobierno tal vez a la",
            "start": 3899.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asesora jur\u00eddica la mismo Jes\u00fas Para que",
            "start": 3901.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vean C\u00f3mo c\u00f3mo funciona esta red que",
            "start": 3905.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "saqu\u00e9 a Pemex primero que nada este",
            "start": 3907.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "F\u00edjate que cuando hiciste el",
            "start": 3911.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "planteamiento ped\u00ed informaci\u00f3n y envi\u00f3",
            "start": 3914.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh un reporte",
            "start": 3918.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el director del banco del",
            "start": 3921.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "bienestar lo tiene Laura a ver si nos",
            "start": 3926.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3930.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manda sobre",
            "start": 3931.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "esto de todas maneras con Jes\u00fas entregas",
            "start": 3935.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3939.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 3941.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esto no de que el banco del",
            "start": 3944.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bienestar se ocupara lo utilizaron pres",
            "start": 3947.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de este tipo",
            "start": 3950.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de de operaciones cuando su",
            "start": 3953.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 3957.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principal es la de dispersar los fondos",
            "start": 3958.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los programas de",
            "start": 3962.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bienestar pero Laura debe tener lo que",
            "start": 3965.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 V\u00edctor",
            "start": 3970.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lamoi director del banco del bienestar",
            "start": 3971.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "si no son recursos del banco Son",
            "start": 3975.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recursos de PM se fueron depositados ah\u00ed",
            "start": 3977.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para que se agotaran la para que se",
            "start": 3979.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agotara un pleto entre particulares",
            "start": 3981.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dig\u00e1moslo as\u00ed presidente pero que una de",
            "start": 3984.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las partes cumpr paros y eso y este juez",
            "start": 3987.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presion\u00f3 al banco del bienestar para que",
            "start": 3990.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "les pagara a ellos nada m\u00e1s y esto pues",
            "start": 3993.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "le provoca un da\u00f1o al erario de a los",
            "start": 3995.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fondos de",
            "start": 3997.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pemex a ver si V\u00edctor la no los manda el",
            "start": 3999.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "reporte Bueno lo que lo env\u00eda",
            "start": 4004.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otro este fin de semana en Tamaulipas",
            "start": 4008.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente usted mencion\u00f3 bueno inform\u00f3",
            "start": 4010.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a los medios al pueblo de M\u00e9xico que le",
            "start": 4013.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda aceptado al gobernador Am\u00e9rico",
            "start": 4015.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Villarreal acudir a su informe a su",
            "start": 4017.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "segundo informe de gobierno en febrero",
            "start": 4019.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 lo motiv\u00f3 presidente a",
            "start": 4021.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aceptarle esta a darle Este detalle al",
            "start": 4023.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gobernador de tamulipas pues lo est\u00e1",
            "start": 4026.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "haciendo muy",
            "start": 4028.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bien Am\u00e9rico y est\u00e1",
            "start": 4029.92,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "eh inaugurando una etapa nueva en",
            "start": 4034.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas de",
            "start": 4039.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobiernos responsables \u00edntegros",
            "start": 4041.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "honestos Por eso voy a ir a su",
            "start": 4046.559,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "informe en febrero y estuvimos all\u00e1",
            "start": 4051.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque se inaugur\u00f3 un",
            "start": 4056.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "regimiento",
            "start": 4060.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 4061.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 4064.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a todas las oficinas de la",
            "start": 4068.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "aduana porque",
            "start": 4072.319,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "ya la aduana de M\u00e9xico va a tener como",
            "start": 4075.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sede Nuevo",
            "start": 4082.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Laredo se descentraliza ya no va a estar",
            "start": 4084.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico va a estar",
            "start": 4087.839,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo",
            "start": 4092.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 4095.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "construyendo todo un",
            "start": 4098.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy amplio",
            "start": 4109.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "funcional para la aduana y ya se termin\u00f3",
            "start": 4113.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4118.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "regimiento para 500",
            "start": 4119.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "elementos tambi\u00e9n con unidades",
            "start": 4122.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "habitacionales y vamos",
            "start": 4130.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "a a estar en febrero en el informe y el",
            "start": 4132.799,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "21 21 no de septiembre unos d\u00edas antes",
            "start": 4138.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de que yo",
            "start": 4143.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "termine vamos a inaugurar la aduana c\u00f3mo",
            "start": 4145.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vio nuevol lared cuandoo por all\u00e1",
            "start": 4148.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente bien",
            "start": 4150.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4152.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos mucha actividad",
            "start": 4155.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ese puente fronterizo pues es",
            "start": 4157.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el que tiene m\u00e1s movimiento",
            "start": 4162.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4165.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 4166.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "frontera esa frontera de Tamaulipas",
            "start": 4169.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiene much\u00edsimo futuro va a seguir",
            "start": 4172.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "creciendo hay proyectos para que se",
            "start": 4177.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4182.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "establecer nuevos cruces nada m\u00e1s que",
            "start": 4183.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 4187.359,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4188.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a qui me va a sustituir y tambi\u00e9n",
            "start": 4190.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al nuevo presidente de Estados Unidos",
            "start": 4194.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque es una autorizaci\u00f3n la creaci\u00f3n",
            "start": 4197.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de un puente de una aduana del",
            "start": 4200.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos pero s se",
            "start": 4202.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "van a requerir",
            "start": 4206.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este dos tres puentes m\u00e1s sigue",
            "start": 4208.719,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "creciendo el comercio en toda esa",
            "start": 4212.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y tambi\u00e9n eh se ha ido avanzando",
            "start": 4217.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4222.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "eh reducir la incidencia delictiva",
            "start": 4225.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas Entonces est\u00e1 haciendo",
            "start": 4230.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh doctor Am\u00e9rico un buen",
            "start": 4235.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trabajo y",
            "start": 4238.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh vamos a estar con \u00e9l Gracias",
            "start": 4241.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente y ya por \u00faltimo tambi\u00e9n la",
            "start": 4244.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "semana pasada mencion\u00f3 usted que el d\u00eda",
            "start": 4246.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de hoy se tomar\u00eda la foto con la prensa",
            "start": 4248.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "que cubre aqu\u00ed",
            "start": 4249.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "camente tenemos que tomar porque ya",
            "start": 4251.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana este la conferencia es",
            "start": 4254.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en Sarina",
            "start": 4260.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Cruz no tienes la carta a ver Ponla a",
            "start": 4262.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 nos",
            "start": 4266.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dice a ver esa te la encargo a",
            "start": 4272.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ti no s cha pero es el informe sobre",
            "start": 4281.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esta denuncia del pago y transferencia",
            "start": 4286.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar de V\u00edctor lami",
            "start": 4288.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bocanegra que es director general del",
            "start": 4290.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "banco del",
            "start": 4292.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar Estimado Se\u00f1or presidente en",
            "start": 4293.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al asunto que se mencion\u00f3 en la",
            "start": 4296.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1anera del d\u00eda 14 de",
            "start": 4298.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diciembre Me permito informarle que de",
            "start": 4302.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conformidad con el art\u00edculo 8 bis de la",
            "start": 4304.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ley Org\u00e1nica del banco del bienestar el",
            "start": 4307.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "banco del bienestar tiene la facultad",
            "start": 4310.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "exclusiva a nivel nacional de ser la",
            "start": 4311.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "depositaria de los valores transferidos",
            "start": 4315.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o sumas de efectivo para garantizar o",
            "start": 4317.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extinguir obligaciones ante diversas",
            "start": 4320.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autoridades administrativas o judiciales",
            "start": 4322.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n o de la Ciudad de",
            "start": 4324.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s del instrumento",
            "start": 4326.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "denominado billete de dep\u00f3sito vide el",
            "start": 4328.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "procedimiento consiste en que el banco",
            "start": 4331.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "del bienestar funge \u00fanicamente como",
            "start": 4333.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "receptor en garant\u00eda del recurso a",
            "start": 4335.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "consignar ante la autoridad judicial por",
            "start": 4338.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo que esta \u00faltima Gira la orden de pago",
            "start": 4340.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al beneficiario que Determine para que",
            "start": 4343.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "acuda el banco del bienestar para su",
            "start": 4345.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cobro este proceso fue llevado a cabo en",
            "start": 4347.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la liquidaci\u00f3n de Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 4350.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "por parte de la junta Federal de",
            "start": 4351.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y arbitraje entre los temas",
            "start": 4353.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recurrentes por los que se solicita",
            "start": 4355.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la expedici\u00f3n de vides est\u00e1n concursos",
            "start": 4358.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mercantiles garant\u00edas en materia penal",
            "start": 4361.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensiones alimenticias cr\u00e9ditos Fiscales",
            "start": 4363.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ante el SAT garant\u00edas ante la tesofe Y",
            "start": 4365.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ante la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de",
            "start": 4368.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 4370.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera En relaci\u00f3n a las asunto en",
            "start": 4371.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n el billete de dep\u00f3sito w40",
            "start": 4373.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "5986 con un valor",
            "start": 4377.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4380.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1,86",
            "start": 4382.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "98,24 pesos moneda nacional fue",
            "start": 4385.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adquirido por Pemex exploraci\u00f3n y",
            "start": 4388.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n el d\u00eda 21 de julio del",
            "start": 4390.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2023 y fue consignado ante el juzgado",
            "start": 4394.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "108o de lo civil en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4396.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como lo solicit\u00f3 el propio depositante",
            "start": 4399.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que el banco no",
            "start": 4402.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tiene facultad para determinar la",
            "start": 4405.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "autoridad a la que se consigna el",
            "start": 4407.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "billete de dep\u00f3sito ni el beneficiario",
            "start": 4410.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del pago del mismo posteriormente el 30",
            "start": 4413.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de noviembre la empresa sistemas",
            "start": 4416.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integrales de compresi\u00f3n sadcv se",
            "start": 4418.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en el banco del bienestar para",
            "start": 4422.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el cobro del billete de dep\u00f3sito en el",
            "start": 4423.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se encontraba girada la orden de",
            "start": 4426.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pago a dicha empresa por parte del",
            "start": 4428.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juzgado 18o de los civil de la Ciudad de",
            "start": 4430.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin embargo el primero de",
            "start": 4434.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diciembre de 2023 Se recibi\u00f3 oficio por",
            "start": 4436.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "parte del ministerio p\u00fablico federal",
            "start": 4439.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mediante el cual orden\u00f3 impedir",
            "start": 4440.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "provisionalmente el pago de dicho",
            "start": 4442.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "billete de",
            "start": 4445.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito argumentando que se encontraba",
            "start": 4446.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bajo investigaci\u00f3n judicial ante ello se",
            "start": 4448.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la prevenci\u00f3n del pago del vide",
            "start": 4451.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por parte de la instituci\u00f3n y se inform\u00f3",
            "start": 4454.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo conducente de la autoridad mediante",
            "start": 4456.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el oficio 46 del juzgado 18o de lo civil",
            "start": 4458.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del proceso escrito de Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4462.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "notificado al al banco del bienestar el",
            "start": 4464.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "6 de diciembre del presente se orden\u00f3",
            "start": 4466.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pagar el billete de dep\u00f3sito a sistemas",
            "start": 4468.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrales de de compresi\u00f3n sadcv en un",
            "start": 4471.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plazo no mayor de 24 horas en virtud de",
            "start": 4474.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo anterior y a fin de dar certeza",
            "start": 4476.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica para estar en posibilidad de",
            "start": 4478.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "efectuar dicho pago Se verific\u00f3 con la",
            "start": 4480.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "juez s\u00e9ptima de Distrito en materia",
            "start": 4483.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "civil as\u00ed como con el juzgado cuarto de",
            "start": 4485.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Distrito en materia civil de la Ciudad",
            "start": 4488.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con fecha de 7 de diciembre",
            "start": 4489.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del presente el mismo Ministerio P\u00fablico",
            "start": 4492.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 levantar la prevenci\u00f3n de pago",
            "start": 4495.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solicitada sobre el billete de dep\u00f3sito",
            "start": 4497.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n a fin de dar cumplimiento al",
            "start": 4501.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ordenamiento se\u00f1alado por la autoridad",
            "start": 4503.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jurisdiccional posteriormente el d\u00eda 11",
            "start": 4505.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de diciembre fue recibido oficio por",
            "start": 4509.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "parte de la juez s\u00e9ptima de Distrito en",
            "start": 4511.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "materia civil mediante acuerdo en el que",
            "start": 4513.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ratifica que no existe prevenci\u00f3n o",
            "start": 4516.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n alguna en relaci\u00f3n al proceso",
            "start": 4518.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de pago del B en cuesti\u00f3n una vez",
            "start": 4521.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "validados los procesos internos de pago",
            "start": 4523.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y confirmada la orden de pago con la",
            "start": 4525.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "autoridad el 11 de diciembre del a\u00f1o en",
            "start": 4527.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "curso se realiz\u00f3 el pago de dicho vide a",
            "start": 4530.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la empresa que orden\u00f3 como beneficiaria",
            "start": 4532.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el juez deo de lo civil de la Ciudad de",
            "start": 4535.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico toda vez que cont\u00f3 con la orden",
            "start": 4538.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de pago girada por este \u00faltimo m\u00e1xima",
            "start": 4540.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que a esa fecha no se ten\u00eda mandato o",
            "start": 4543.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n alguna de autoridad para",
            "start": 4546.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "suspender o impedir el pago del vide es",
            "start": 4548.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importante mencionar que por par parte",
            "start": 4551.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar el procedimiento",
            "start": 4553.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de pago del vide referido se realiz\u00f3",
            "start": 4554.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en el \u00e1mbito de competencia",
            "start": 4557.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de acuerdo sus facultades y conforme a",
            "start": 4559.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo establecido en la normatividad",
            "start": 4562.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aplicable por lo que el banco no tiene",
            "start": 4563.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "facultades para determinar al leg\u00edtimo",
            "start": 4566.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beneficiario del vide ya que esto es",
            "start": 4568.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "competencia exclusiva de la autoridad a",
            "start": 4570.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la que fue consignado es preciso se\u00f1alar",
            "start": 4572.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que la omisi\u00f3n del pago del vide sin",
            "start": 4575.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "causa legal que lo justifique implica",
            "start": 4577.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una responsabilidad de da\u00f1os y",
            "start": 4580.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prejuicios y perjuicios m\u00e1s intereses",
            "start": 4581.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "legales del orden de aproximadamente",
            "start": 4585.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "339,000 pesos diarios sin considerar las",
            "start": 4588.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "responsabilidades administrativas",
            "start": 4591.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "judiciales y de otra \u00edndole que pudieran",
            "start": 4593.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derivarse al banco y sus funcionarios En",
            "start": 4596.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n el banco del bienestar",
            "start": 4599.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 el pago del vide en virtud del",
            "start": 4602.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ordenado por un mandato judicial del",
            "start": 4604.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "juzgado 18o de lo civil de proceso",
            "start": 4607.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "escrito de la Ciudad de M\u00e9xico mismo que",
            "start": 4610.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 como beneficiario la empresa",
            "start": 4613.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de sistemas integrales de compresi\u00f3n",
            "start": 4614.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sacb Atentamente V\u00edctor lamo ten\u00eda",
            "start": 4617.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tiene raz\u00f3n hay que ver hay que",
            "start": 4621.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "investigar el caso",
            "start": 4625.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este le vamos a",
            "start": 4629.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pedir a la consejera jur\u00eddica que haga",
            "start": 4632.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4636.44,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n S\u00ed porque es",
            "start": 4637.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4640.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "legal lo de el banco del",
            "start": 4642.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4645.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "\u00e9 Ellos est\u00e1n actuando de conformidad",
            "start": 4647.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con un mandamiento no",
            "start": 4650.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de del poder judicial sin",
            "start": 4653.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "embargo este hay que",
            "start": 4657.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 motiv\u00f3 ese",
            "start": 4659.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pago S\u00ed eso es lo que hay que ver",
            "start": 4665.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces vamos a investigarlo con gusto",
            "start": 4668.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le mostramos a la s\u00ed con la consejera",
            "start": 4671.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica es Es",
            "start": 4674.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que muchas veces dicen no me lo orden\u00f3",
            "start": 4677.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4683.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "juez cuando me iban a destituir la",
            "start": 4684.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primera vez como jefe de gobierno era",
            "start": 4687.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque no quise",
            "start": 4689.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4691.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "obedecer un mandato legal en donde a",
            "start": 4694.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todas luces se trataba de una de un acto",
            "start": 4697.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4700.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando lo del San Juan que me",
            "start": 4700.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ped\u00edan pagar",
            "start": 4704.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1810 millones de pesos y si no los",
            "start": 4706.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pagaba me",
            "start": 4710.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "destituye a investigar y era una",
            "start": 4714.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tranza Y no me destituyeron Eso s\u00ed me",
            "start": 4718.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 no",
            "start": 4723.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4725.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este tiene visos de legalidad no",
            "start": 4727.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sin embargo hay que ver que hay detr\u00e1s",
            "start": 4734.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 4737.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4741.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prejuzgar nada",
            "start": 4745.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la foto ser\u00eda hoy la la foto hoy Por",
            "start": 4748.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "cierto este ya al",
            "start": 4753.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rato hoy y",
            "start": 4759.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este vamos a ver si terminamos aqu\u00ed para",
            "start": 4761.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4765.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque tengo una llamada precisamente",
            "start": 4767.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 4769.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ba a las",
            "start": 4772.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "9 Yo creo que",
            "start": 4776.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n yo creo yo creo que mici\u00f3n \u00e9l",
            "start": 4779.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 hablar conmigo y desde luego me va",
            "start": 4782.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "a dar mucho gusto saludarlo y este y que",
            "start": 4784.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "conversemos y luego me tengo que ir a la",
            "start": 4789.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Bueno voy a supervisar",
            "start": 4794.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "primero tren el",
            "start": 4796.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "insurgente que va",
            "start": 4799.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "avanzando y de ah\u00ed vamos a la laguna y",
            "start": 4801.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de la laguna Ya",
            "start": 4805.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 4809.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4813.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Oaxaca vamos a",
            "start": 4817.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ver nos plantea \u00c9l pidi\u00f3",
            "start": 4819.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Ay ayer que quiere hablar conmigo y con",
            "start": 4823.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4827.719,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "gusto yo creo que es normal nun de esas",
            "start": 4830.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4833.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 4835.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Navidad este a ver",
            "start": 4837.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente Ernesto",
            "start": 4844.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ledesma de rompeviento TV Buenos d\u00edas a",
            "start": 4847.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los funcionarios me siento por los",
            "start": 4850.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de atr\u00e1s eh presidente antes",
            "start": 4852.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de mi intervenci\u00f3n me gustar\u00eda",
            "start": 4856.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aprovechar eh Nada m\u00e1s para retomar",
            "start": 4858.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el secretario",
            "start": 4861.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este 30 de diciembre se cumple un a\u00f1o",
            "start": 4863.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que hice la pregunta \u00e9l tambi\u00e9n estaba",
            "start": 4866.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presente de qui\u00e9n era el viaducto",
            "start": 4869.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bicentenario Y por qu\u00e9",
            "start": 4871.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y pues no no me han dado la la respuesta",
            "start": 4874.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de eso S\u00e9 que se llev\u00f3 a se emplaz\u00f3 a",
            "start": 4878.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "juicio eh pero ser\u00eda bueno que se",
            "start": 4882.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pudiera explicar De qui\u00e9n es el viaducto",
            "start": 4885.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bicentenario Y por qu\u00e9 Porque eso",
            "start": 4887.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese mismo 30 de diciembre ya",
            "start": 4891.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "casi casi un a\u00f1o planteaba tambi\u00e9n que",
            "start": 4894.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "capufe se negaba a hacer un acuerdo",
            "start": 4897.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reparatorio con el caso de Kenia",
            "start": 4901.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez quien sigue presa y simple y",
            "start": 4903.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "llanamente capufe se niega siquiera a un",
            "start": 4908.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acuerdo reparatorio y pues ojal\u00e1 se",
            "start": 4911.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pudiera atender eso y que la compa\u00f1era",
            "start": 4914.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueda salir en libertad que sigue presa",
            "start": 4917.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces aprovechar\u00eda para ver si al",
            "start": 4919.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "final pudiera responderse esa pregunta",
            "start": 4921.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hice hace casi un a\u00f1o Pues de una",
            "start": 4925.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vez tienes",
            "start": 4928.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n s\u00ed toda la informaci\u00f3n ya",
            "start": 4932.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue entregada a a la secretar\u00eda de la",
            "start": 4935.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n P\u00fablica que es ah\u00ed donde nos la",
            "start": 4938.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "solicitaron Y tambi\u00e9n fue entregada a la",
            "start": 4940.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que es",
            "start": 4943.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en donde se integr\u00f3 el expediente la",
            "start": 4945.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n pues est\u00e1 operada por el",
            "start": 4948.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado hubo un un convenio",
            "start": 4950.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se firm\u00f3 antes de que yo asumiera",
            "start": 4954.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como subsecretario este el convenio Ha",
            "start": 4957.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sido validado tanto por la parte de la",
            "start": 4962.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y entregamos toda la",
            "start": 4965.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4967.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nosotros estaremos entos en",
            "start": 4970.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de que alguna autoridad competente",
            "start": 4973.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no los no los haga no los haga llegar",
            "start": 4975.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso Pues ser\u00eda cuo presidente respecto",
            "start": 4978.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "al tema de de de esta persona de Kenia",
            "start": 4981.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entendo que la secretaria de seguridad",
            "start": 4985.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estaba viendo ese tema se\u00f1or",
            "start": 4990.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente bueno dices que lo de la",
            "start": 4993.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n est\u00e1 en la funci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed",
            "start": 4998.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente tod la pues vamos a pedirle a",
            "start": 5001.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica que nos informe y el",
            "start": 5004.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otro tema de la se\u00f1ora que est\u00e1",
            "start": 5006.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "detenida con este Rosa y cela que s\u00ed me",
            "start": 5010.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "consta que lo est\u00e1 viendo No de hecho",
            "start": 5015.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos recibieron la secretaria y el su",
            "start": 5017.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo hicieron el trabajo",
            "start": 5021.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos expusieron el caso y llegaron hasta",
            "start": 5024.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "donde pudieron el planteamiento que nos",
            "start": 5027.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacen ya de su oficina es que hasta ah\u00ed",
            "start": 5029.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pueden llegar porque capufe se niega a",
            "start": 5032.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacer el acuerdo reparatorio lo vamos a",
            "start": 5037.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ver s\u00ed vamos",
            "start": 5039.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "concias gracias presidente con respecto",
            "start": 5041.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de los casos que quer\u00eda plantearle el",
            "start": 5044.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primero es el caso de lo que est\u00e1",
            "start": 5046.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sucediendo con el pueblo de Palestina y",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el posicionamiento del gobierno mexicano",
            "start": 5052.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con respecto de",
            "start": 5055.199,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Israel estuvimos all\u00e1 estuve haciendo",
            "start": 5058.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una serie de reportaje en sis Jordania",
            "start": 5061.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Egipto",
            "start": 5064.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 5066.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Israel hemos publicado 16 reportajes",
            "start": 5067.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "audiovisuales donde estamos demostrando",
            "start": 5072.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "audiovisualmente que ah\u00ed se comete",
            "start": 5075.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de esa humanidad entre entre",
            "start": 5078.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos El crimen del",
            "start": 5081.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aparte que se enmarca dentro de los",
            "start": 5083.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de esa humanidad hemos",
            "start": 5086.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "documentado tambi\u00e9n ese genocidio que",
            "start": 5090.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo contra el pueblo",
            "start": 5093.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "palestino Yo entiendo presidente que",
            "start": 5095.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay hay muchas",
            "start": 5099.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "implicaciones casi muy pocos pa\u00edses o",
            "start": 5102.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidentes se han manifestado de manera",
            "start": 5105.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuerte e importante para tratar de",
            "start": 5108.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impedir un genocidio que est\u00e1 siendo",
            "start": 5111.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente televisado en redes",
            "start": 5114.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sociales las im\u00e1genes Pues apenas si se",
            "start": 5117.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pueden ver de tan entas que pueden",
            "start": 5120.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ser quisimos llegar a la franja de gaza",
            "start": 5124.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por Israel o a trav\u00e9s de Egipto",
            "start": 5128.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gestionamos con la Embajada Mexicana",
            "start": 5131.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quienes hicieron todos los tr\u00e1mites nos",
            "start": 5133.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dieron todas las facilidades para",
            "start": 5136.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gestionar con base a los requerimientos",
            "start": 5138.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del gobierno de Egipto y simple y",
            "start": 5140.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llanamente no hay manera para",
            "start": 5143.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "periodistas eh de llegar a la franja de",
            "start": 5145.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gaza De no ser los que ya est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 5149.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dentro o afines a medios corporativos",
            "start": 5151.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh usted ha tenido posicionamientos muy",
            "start": 5155.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuertes y muy dignos presidente con",
            "start": 5158.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respecto de el bloqueo a Cuba por",
            "start": 5161.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejemplo o a Bolivia en el golpe de",
            "start": 5163.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estado con nuo Morales o con el golpe de",
            "start": 5166.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado con Pedro castillo y se ha",
            "start": 5169.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posicionado usted aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 5172.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de un genocidio cometido por el gobierno",
            "start": 5176.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Benjam\u00edn netan yaho por el gobierno",
            "start": 5179.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Israel",
            "start": 5181.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Yo entiendo que hay eh acuerdos",
            "start": 5183.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "comerciales con pa\u00edses y que ese pudiera",
            "start": 5187.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ser un impedimento para no posicionarse",
            "start": 5190.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de manera fuerte o negociaciones que se",
            "start": 5194.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tienen con ese gobierno por el caso de",
            "start": 5197.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tom\u00e1s her\u00f3n de Lucio que anda ah\u00ed",
            "start": 5200.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "escondido y refugiado y un depredador",
            "start": 5203.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sexual tambi\u00e9n que est\u00e1 escondido en ese",
            "start": 5207.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lugar Andr\u00e9s ruemer entiendo que hay eso",
            "start": 5209.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero finalmente M\u00e1s all\u00e1 de cualquier",
            "start": 5213.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acuerdo o presi\u00f3n que haga el gobierno",
            "start": 5216.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Israel pues cu\u00e1nto V la vida de un",
            "start": 5219.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "palestino de una Palestina para no hacer",
            "start": 5221.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un llamado en\u00e9rgico y convocar a otros",
            "start": 5225.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para llamar a",
            "start": 5229.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "impedir el genocidio del gobierno de",
            "start": 5232.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Israel con el pueblo",
            "start": 5236.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "palestino Bueno es un tema",
            "start": 5237.639,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "complejo de definici\u00f3n de pol\u00edtica",
            "start": 5243.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 5246.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5249.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "buscamos la soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 5252.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 5256.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "conflictos desde luego que no",
            "start": 5259.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos a favor del uso de la fuerza de",
            "start": 5262.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la guerra es lo m\u00e1s irracional que puede",
            "start": 5265.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "haber y si queremos al",
            "start": 5269.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "fuego y queremos que se",
            "start": 5273.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "termine esta",
            "start": 5277.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y lamentamos mucho mucho",
            "start": 5279.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho el n\u00famero de seres humanos que han",
            "start": 5283.36,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "perdido la vida en este",
            "start": 5288.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "enfrentamiento pero no podemos",
            "start": 5293.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5296.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 5298.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ayudar a encontrar una",
            "start": 5302.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salida Si",
            "start": 5306.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5309.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5311.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 5313.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "definimos de",
            "start": 5318.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5320.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5323.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 5325.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pues no vamos a a poder tener autoridad",
            "start": 5327.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "para ayudar a conseguir la",
            "start": 5336.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "paz entonces por eso nuestra pol\u00edtica de",
            "start": 5339.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "neutralidad Y s\u00ed es distinta nada m\u00e1s",
            "start": 5343.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que con matices porque la pol\u00edtica no es",
            "start": 5348.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "blanco y negro S\u00ed pero no es maniquea",
            "start": 5353.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero es un",
            "start": 5357.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "genocidio pero es que",
            "start": 5359.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "eh tenemos todos que contribuir a que se",
            "start": 5362.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "logre la paz Pero por qu\u00e9 con Per\u00fa con",
            "start": 5368.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bolivia y con Cuba si hay una definici\u00f3n",
            "start": 5371.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y con Palestina no porque consideramos",
            "start": 5374.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que no nos va a ayudar No solo a M\u00e9xico",
            "start": 5378.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "sino no nos va a ayudar a los que",
            "start": 5383.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "queremos que haya paz en el mundo a",
            "start": 5386.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conseguirla s\u00ed",
            "start": 5390.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 5393.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "polarizamos",
            "start": 5396.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "H este",
            "start": 5398.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enfrentamiento esa es nuestra postura y",
            "start": 5401.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "te hablo de los matices porque",
            "start": 5404.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh todos",
            "start": 5407.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "condenaron Incluso el gobierno nuestro",
            "start": 5411.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 5414.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5417.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la eh",
            "start": 5420.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n bombardeo del grupo este",
            "start": 5422.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "J Yo dije nosotros no",
            "start": 5428.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "condenamos nosotros vamos a buscar",
            "start": 5433.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ayudar a que haya",
            "start": 5437.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paz No le gust\u00f3 a la embajadora de",
            "start": 5440.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Israel en",
            "start": 5443.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque de manera simplista",
            "start": 5445.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "este dio a conocer que si no",
            "start": 5450.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5478.6,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de",
            "start": 5482.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "20,000",
            "start": 5485.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "palestinos que es algo lamentable",
            "start": 5488.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 5492.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5494.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir Nosotros con nuestra",
            "start": 5495.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "postura de detener el",
            "start": 5499.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fuego",
            "start": 5502.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Y de buscar un",
            "start": 5504.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acuerdo o sea s\u00ed hemos actuado hemos",
            "start": 5508.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "votado en la ONU por la",
            "start": 5512.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh negociaci\u00f3n por el acuerdo por",
            "start": 5517.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "detener el fuego y lo vamos a seguir",
            "start": 5521.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haciendo acaba de haber una votaci\u00f3n y",
            "start": 5525.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se manifest\u00f3 por",
            "start": 5529.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso y hubieron",
            "start": 5531.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que estuvieron en",
            "start": 5535.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contra de detener el fuego O sea si",
            "start": 5538.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una",
            "start": 5542.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "postura distinta y quiero tambi\u00e9n",
            "start": 5544.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 5547.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "algo nosotros no tenemos ning\u00fan acuerdo",
            "start": 5549.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vergonzoso con el gobierno de Israel ni",
            "start": 5555.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con ning\u00fan gobierno del",
            "start": 5558.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mundo porque ahorita mencionaste a Cer\u00f3n",
            "start": 5560.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5565.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada nada que",
            "start": 5566.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver ni siquiera",
            "start": 5569.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh por relaciones",
            "start": 5572.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas la",
            "start": 5576.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico en este",
            "start": 5578.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo se ajusta a lo que establece",
            "start": 5581.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n no intervenci\u00f3n",
            "start": 5585.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 5589.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "controversias porque nuestros",
            "start": 5593.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adversarios no hablando de que tenemos",
            "start": 5596.6,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "acuerdos con el gobierno Israel",
            "start": 5599.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5602.25,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo vamos",
            "start": 5604.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5606.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a establecer acuerdos cuando est\u00e1 de por",
            "start": 5608.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "medio la vida de las",
            "start": 5612.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas nunca lo",
            "start": 5616.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "har\u00edamos o porque tienen a Cer\u00f3n y a",
            "start": 5620.04,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "otro este",
            "start": 5626.239,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "mexicano s\u00ed eh Y estamos buscando eh que",
            "start": 5630.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "los env\u00eden",
            "start": 5636.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le dirigido dos cartas a dos primeros",
            "start": 5639.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ministros de",
            "start": 5642.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Israel plante\u00e1ndoles que",
            "start": 5644.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5647.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh se extradite a",
            "start": 5648.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n",
            "start": 5651.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por tortura y por otros delitos a",
            "start": 5653.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dos pero eso es una relaci\u00f3n de otro",
            "start": 5659.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tipo y lo vamos a seguir planteando y en",
            "start": 5661.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las cartas le digo que es una verg\u00fcenza",
            "start": 5664.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5666.8,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Israel",
            "start": 5667.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proteja a un",
            "start": 5669.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "torturador Entonces no hay",
            "start": 5673.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh ning\u00fan",
            "start": 5677.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo en lo",
            "start": 5679.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "oscurito tambi\u00e9n para que esto quede",
            "start": 5681.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "claro es una decisi\u00f3n que hemos",
            "start": 5684.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tomado que consideramos",
            "start": 5688.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s adecuado es lo m\u00e1s correcto y",
            "start": 5692.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a seguir insistiendo en conseguir",
            "start": 5697.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5700.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "paz Ya bueno presidente",
            "start": 5700.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este pasando a al siguiente tema eh",
            "start": 5704.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "usted ha estado haciendo algunas",
            "start": 5708.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "declaraciones y se\u00f1alamientos duros",
            "start": 5710.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contra el centro de Derechos Humanos",
            "start": 5714.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez eh Y tambi\u00e9n",
            "start": 5716.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presentaron aqu\u00ed las nuevos los nuevos",
            "start": 5722.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "datos las nuevas cifras de eh los datos",
            "start": 5724.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 5728.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desaparecidas entonces D\u00e9jenme juntar un",
            "start": 5730.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "poco ambos temas porque est\u00e1n",
            "start": 5732.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estrechamente",
            "start": 5735.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "relacionados y eh plantear\u00eda presidente",
            "start": 5736.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque he visto las hemos visto las los",
            "start": 5741.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos acusaciones que usted ha",
            "start": 5744.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hecho al centro pro",
            "start": 5746.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y los hemos entrevistado tambi\u00e9n a ellos",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las declaraciones de usted y",
            "start": 5753.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta ser\u00eda si usted con",
            "start": 5756.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esas dudas que usted plante\u00f3 si no llam\u00f3",
            "start": 5760.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "al centro de Derechos Humanos Miguel",
            "start": 5763.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez para invitarlos a un",
            "start": 5766.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a a responder esas preguntas esas dudas",
            "start": 5769.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de manera directa para que no se creara",
            "start": 5773.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una confusi\u00f3n o una \u00e1nima adversi\u00f3n como",
            "start": 5777.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la que ahora tiene",
            "start": 5780.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "el centro de Derechos Humanos Miguel",
            "start": 5781.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez esa mismo caso",
            "start": 5783.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es con la extitular de la",
            "start": 5786.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda Carla",
            "start": 5790.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Quintana con se\u00f1alamientos que usted ha",
            "start": 5792.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hecho de supuestos dichos de ella",
            "start": 5795.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y la pregunta es en el mismo sentido si",
            "start": 5800.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "usted no la llam\u00f3 para hablar y aclarar",
            "start": 5804.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "algunas de esas dudas antes de hacer",
            "start": 5808.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esos se\u00f1alamientos",
            "start": 5810.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 5812.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh creo que ayuda",
            "start": 5814.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mucho el que se termine con la",
            "start": 5818.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 5822.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 5824.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "grupos de la llamada sociedad",
            "start": 5828.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "civil que durante todo el periodo",
            "start": 5832.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5835.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "eh actuaron",
            "start": 5839.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "complacientes",
            "start": 5844.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con el r\u00e9gimen",
            "start": 5847.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autoritario y llegamos",
            "start": 5851.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5855.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 5857.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "radicalizar en contra de",
            "start": 5859.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nosotros de",
            "start": 5862.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 5864.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "les sali\u00f3 no",
            "start": 5866.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5875.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n la voluntad de",
            "start": 5878.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5882.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5883.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5887.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sin tener",
            "start": 5892.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5895.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5897.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prest\u00e1ndose",
            "start": 5900.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5901.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estrategias de la derecha del",
            "start": 5903.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5906.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5907.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contra de nosotros y del",
            "start": 5909.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo a ver vamos por parte los dos",
            "start": 5913.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "casos primero lo",
            "start": 5918.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5920.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Carla Carla Quintana",
            "start": 5922.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed se va de aqu\u00ed porque desde que est\u00e1",
            "start": 5926.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n empieza a",
            "start": 5931.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "declarar que hay",
            "start": 5933.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "126000",
            "start": 5935.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos siendo ella la",
            "start": 5939.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "responsable y que",
            "start": 5943.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la mayor parte de los",
            "start": 5946.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "desaparecidos eran del gobierno",
            "start": 5948.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5952.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cuando nosotros nos reprimimos",
            "start": 5955.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros no desapare a nadie nosotros no",
            "start": 5959.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "permitimos",
            "start": 5963.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "masacres no",
            "start": 5965.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "torturamos nosotros somos respetuosos de",
            "start": 5968.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos es una",
            "start": 5971.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n Y entonces por",
            "start": 5974.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos quiere",
            "start": 5978.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "igualar con los gobiernos de",
            "start": 5980.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "antes Bueno porque ella tiene una",
            "start": 5985.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 5989.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5990.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para m\u00ed conservadora y de",
            "start": 5992.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "derecha son como",
            "start": 5998.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muchos enzar",
            "start": 6001.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "apad o que",
            "start": 6006.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6007.79,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "fingen los que llamo progress buena",
            "start": 6009.679,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "onita pero que en",
            "start": 6015.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6017.1,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "realidad pertenecen a las filas",
            "start": 6018.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 6021.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tan es",
            "start": 6025.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed que pues eh empezamos nosotros a ver",
            "start": 6028.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata C\u00f3mo es que hay m\u00e1s",
            "start": 6035.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desaparecidos con",
            "start": 6038.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nosotros que con el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 6040.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo o que con otros gobiernos",
            "start": 6044.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo puede ser que ahora",
            "start": 6047.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que existe la comisi\u00f3n de",
            "start": 6051.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "desaparecidos s\u00ed la gente est\u00e9 acudiendo",
            "start": 6055.159,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a denunciar las desapariciones o qu\u00e9",
            "start": 6059.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pasa entonces",
            "start": 6067.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6070.11,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "decidimos llevar a cabo un",
            "start": 6071.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 6075.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para buscar a los desaparecidos todo el",
            "start": 6076.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gobierno y",
            "start": 6082.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "encontramos a muchos de los que",
            "start": 6085.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "supuestamente estaban",
            "start": 6090.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desaparecidos la se\u00f1ora se va y",
            "start": 6095.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pensando que nosotros \u00edbamos a",
            "start": 6100.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manipular el",
            "start": 6104.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "registro se lo entreg\u00f3 a la comisi\u00f3n de",
            "start": 6107.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la",
            "start": 6111.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oea a la Interamericana s\u00ed es de la",
            "start": 6113.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "oea y hasta periodistas y dem\u00e1s entonces",
            "start": 6117.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "con esos ese",
            "start": 6123.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "registro iniciamos una",
            "start": 6126.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n casa por",
            "start": 6129.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6131.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "casa y ya",
            "start": 6133.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informamos Bueno qu\u00e9",
            "start": 6136.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pasa para que vean que s\u00ed",
            "start": 6139.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6144.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "existe S\u00ed una intenci\u00f3n",
            "start": 6146.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "politiquera de nuestros adversarios para",
            "start": 6151.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "afectarnos",
            "start": 6154.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est yo viendo a Ciro G\u00f3mez le Y me vas a",
            "start": 6155.76,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "decir te acepto que t\u00fa no seas Ciro pero",
            "start": 6161.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6166.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otros s\u00ed son igualitos",
            "start": 6167.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6172.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gemelos el caso tuyo es otra cosa y",
            "start": 6174.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno que este aclaramos",
            "start": 6178.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estas cosas entonces de repente coo",
            "start": 6182.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Antier A ver por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 6186.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ao donde dice que desaparecimos",
            "start": 6189.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nosotros a no s\u00e9",
            "start": 6194.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 6198.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6199.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 6202.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "primero escuchemos a",
            "start": 6205.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "siro Para que vean el nivel de",
            "start": 6207.719,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y pero es Ciro y es",
            "start": 6212.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Eh bueno todos pero estoy buscando a a",
            "start": 6226.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Carmen",
            "start": 6231.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6236.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "Aristegui ella",
            "start": 6240.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed pero porque",
            "start": 6242.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "fue independientemente de lo de de lo",
            "start": 6246.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "deo Por qu\u00e9 no buscas hay",
            "start": 6250.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6254.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de",
            "start": 6256.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6259.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "18000",
            "start": 6261.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desaparecidos este del registro y",
            "start": 6263.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos se han encontrado vivos que",
            "start": 6267.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de Eh alegrarnos",
            "start": 6271.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos se tiene alg\u00fan indicio de vida",
            "start": 6277.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos no se han podido localizar",
            "start": 6284.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque no se tienen los datos completos",
            "start": 6287.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos en efecto sus familiares",
            "start": 6290.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sostienen de que est\u00e1n desaparecidos y",
            "start": 6292.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este demostrado plenamente que",
            "start": 6296.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desaparecidos",
            "start": 6300.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto Esto fue lo que",
            "start": 6304.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presentamos S\u00ed s\u00ed pero eso lo",
            "start": 6306.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos completamente",
            "start": 6315.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comprobado",
            "start": 6319.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con documentos con",
            "start": 6321.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pruebas esto lo tenemos tambi\u00e9n probados",
            "start": 6325.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6330.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ubicados pero no hemos",
            "start": 6331.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podido tener como en este",
            "start": 6334.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "caso la prueba de",
            "start": 6338.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vida pero en eso",
            "start": 6343.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos pues qu\u00e9 hace",
            "start": 6345.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "coo",
            "start": 6349.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dice que nosotros",
            "start": 6351.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tachamos y que nos quedamos no s\u00e9",
            "start": 6356.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 6360.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6362.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12377 algo",
            "start": 6365.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6368.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "s es que por eso parte de la petici\u00f3n",
            "start": 6370.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que tenemos varios periodistas que",
            "start": 6375.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llevamos trabajando el tema de",
            "start": 6378.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desapariciones desde Felipe Calder\u00f3n lo",
            "start": 6380.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que quisi\u00e9ramos es una exposici\u00f3n de",
            "start": 6383.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "quienes presentaron esto con los",
            "start": 6386.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "periodistas que llevamos trabajando el",
            "start": 6389.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tema porque tenemos porque tenemos",
            "start": 6392.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas dudas con respecto del lo podemos",
            "start": 6394.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "volver a hacer ya quedamos porque va a",
            "start": 6397.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ser peri\u00f3dico porque por ejemplo esos",
            "start": 6400.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "12377 confirmaciones de desaparici\u00f3n es",
            "start": 6405.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e1n presentando que tienen",
            "start": 6409.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "12377 que s\u00ed han logrado comprobar que",
            "start": 6415.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desaparecidos el registro son",
            "start": 6417.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "110,000 S\u00ed pero por ejemplo personas",
            "start": 6421.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ubicadas pues ni siquiera legalmente",
            "start": 6424.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "existe el t\u00e9rmino y queremos eh tenemos",
            "start": 6426.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dudas al respecto por ejemplo en las",
            "start": 6430.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confirmaciones de desapariciones o en",
            "start": 6432.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "registros sin indicios para la b\u00fasqueda",
            "start": 6435.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por eso si si en la base de datos en la",
            "start": 6438.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "base de datos de de las personas",
            "start": 6441.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "desaparecidas viene nombre completo de",
            "start": 6445.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "la persona desaparecida sexo edad y",
            "start": 6449.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "lugar donde desapareci\u00f3 pr\u00e1cticamente",
            "start": 6453.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "casi el 100% de los datos vienen As\u00ed",
            "start": 6456.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuando dicen registro sin indicios para",
            "start": 6460.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda registros sin datos",
            "start": 6462.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "suficientes para",
            "start": 6465.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "identificar C\u00f3mo c\u00f3mo son 26000 90",
            "start": 6467.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "registr sin datos para",
            "start": 6471.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "identificar Porque adem\u00e1s nos nos",
            "start": 6473.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos por ejemplo en el consejo",
            "start": 6476.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "editorial y dec\u00edamos bueno si est\u00e1n si",
            "start": 6478.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la cifra se baja a 12",
            "start": 6482.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "377",
            "start": 6486.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "confirmados",
            "start": 6488.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues se est\u00e1n desapareciendo ah\u00ed de los",
            "start": 6490.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "datos de los registros los desaparecidos",
            "start": 6493.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n los desaparecidos de",
            "start": 6495.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto este o sea lo que",
            "start": 6498.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos es una explicaci\u00f3n m\u00e1s a",
            "start": 6502.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "detalle porque pues si la cifra que",
            "start": 6504.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "manejaban entre ambos sexenios era m\u00e1s",
            "start": 6508.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de 40,000",
            "start": 6511.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 6512.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues Qui\u00e9nes son Entonces los que cu\u00e1l",
            "start": 6514.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n sacando esa informaci\u00f3n",
            "start": 6518.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque entonces decimos Bueno pues",
            "start": 6520.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entonces todo el trabajo que llevamos de",
            "start": 6522.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas trabajando desde Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6524.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que era una pesadilla en esa",
            "start": 6527.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y con Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6529.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues de qu\u00e9 a\u00f1o de qu\u00e9 fecha son los que",
            "start": 6532.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "aparecieron Y esa informaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 6536.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "muy ambigua que no se entiende No no no",
            "start": 6539.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo creo que regresa la",
            "start": 6544.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina lo que se",
            "start": 6550.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hizo lo que se hizo y eso no est\u00e1",
            "start": 6552.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "concluido no es un",
            "start": 6557.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expediente cerrado es un expediente",
            "start": 6560.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "abierto Esto no se puede cerrar y y el",
            "start": 6563.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda que informamos lo que pasa que pues",
            "start": 6567.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eso no no lo escuchan o no les conviene",
            "start": 6571.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Escuchar dijimos que peri\u00f3dicamente",
            "start": 6575.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a estar informando",
            "start": 6579.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Incluso se dio a",
            "start": 6581.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conocer un",
            "start": 6586.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono del d\u00eda que informamos aqu\u00ed",
            "start": 6588.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "para que nos ayudaran",
            "start": 6592.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todos aclarar",
            "start": 6597.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "acerca esto se esto se dio a",
            "start": 6601.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conocer voltearlo a ver",
            "start": 6605.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s o",
            "start": 6611.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sea estamos abriendo esto por qu\u00e9 lo",
            "start": 6614.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "abrimos Y por qu\u00e9 lo tratamos aqu\u00ed",
            "start": 6617.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 6621.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no s\u00ed somos",
            "start": 6622.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reenes de estos grupos de",
            "start": 6627.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "derecha que de",
            "start": 6631.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6633.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "repente se conver en Defensores de",
            "start": 6634.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 6637.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Humanos que son unos",
            "start": 6639.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "falsarios pero pero mire presidente por",
            "start": 6643.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ejemplo entonces lo que",
            "start": 6645.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos es hacer la vida p\u00fablica cada",
            "start": 6647.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s",
            "start": 6651.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica conc\u00e9dame que hay mucha",
            "start": 6652.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedad y una tremenda falta de",
            "start": 6655.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de esa metodolog\u00eda que est\u00e1n",
            "start": 6658.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "usando es Es que s\u00ed explicaron aqu\u00ed no",
            "start": 6661.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenemos much\u00edsimas preguntas por eso le",
            "start": 6665.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pedimos si puede una te concedemos y que",
            "start": 6668.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que nos y que nos avisen con tiempo",
            "start": 6671.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para tiempo para para poder hacer las",
            "start": 6673.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "preguntas se repite porque mire este hay",
            "start": 6676.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "registros de lo que aparece ah\u00ed hay",
            "start": 6680.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entidades federativas que tienen m\u00e1s de",
            "start": 6683.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6687.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "12377 y el otro dato que no se dijo Es",
            "start": 6688.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esa base de datos por ejemplo esos",
            "start": 6692.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "110,000",
            "start": 6695.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "964 De d\u00f3nde sale ese dato y quienes",
            "start": 6697.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aportan esa informaci\u00f3n en un",
            "start": 6702.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "98 son las fiscal\u00edas estatales y las",
            "start": 6706.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de",
            "start": 6710.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda no es el Pro ni Carla Quintana",
            "start": 6712.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ni nadie es las fiscal\u00edas",
            "start": 6716.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estatales no no",
            "start": 6720.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9n m\u00e1s est\u00e9 dando es informci\u00f3n",
            "start": 6723.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no se trata de la Fuente aqu\u00ed se trata",
            "start": 6726.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 6729.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "utilizan un asunto de estos con",
            "start": 6730.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 6734.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "politiqueros porque ellos tienen",
            "start": 6737.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "diferencias con",
            "start": 6739.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nosotros eh Y",
            "start": 6741.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces les gusta",
            "start": 6745.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho estar dando declaraciones ruedas",
            "start": 6748.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6752.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "prensa este",
            "start": 6753.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndolos de que",
            "start": 6757.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n creciendo los",
            "start": 6760.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desaparecidos compar\u00e1ndonos",
            "start": 6765.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con los gobiernos represores",
            "start": 6767.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autoritarios a los cuales",
            "start": 6773.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6776.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoyaron sino",
            "start": 6778.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "abiertamente apoyaron con su",
            "start": 6781.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "silencio fueron C\u00f3mplices el Pro S\u00ed con",
            "start": 6785.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "el silencio del Pro no lleva 35 a\u00f1os",
            "start": 6790.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "denunciando y y recibiendo acosos de",
            "start": 6794.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 6797.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 6798.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fundaron a Jes\u00fas Maldonado estuvo en mi",
            "start": 6800.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "casa en Tabasco desde la fundaci\u00f3n Los",
            "start": 6804.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "conozco es que",
            "start": 6809.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "yo vengo de la lucha social vengo de",
            "start": 6812.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abajo de defender derechos humanos",
            "start": 6815.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda no exist\u00edan las",
            "start": 6817.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "organizaciones de Derechos Humanos yo ya",
            "start": 6819.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajaba en",
            "start": 6823.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eso yo empec\u00e9 trabajando en comunidades",
            "start": 6824.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 6828.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "trabajando con la gente defendiendo al",
            "start": 6832.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces no",
            "start": 6836.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "soy Este",
            "start": 6839.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "advenedizo Entonces los conozco muy bien",
            "start": 6842.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y si estoy planteando esto lo del Pro es",
            "start": 6847.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque estoy",
            "start": 6851.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pidiendo que al interior del",
            "start": 6853.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pro y tambi\u00e9n de la",
            "start": 6857.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "orden de los jesuitas que tienen un",
            "start": 6860.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "jesuita como papa que es",
            "start": 6865.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "extraordinario un aut\u00e9ntico cristiano un",
            "start": 6868.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico",
            "start": 6871.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "defensor de los pobres de los",
            "start": 6872.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos Pero hay muchos farsantes",
            "start": 6876.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta en la misma",
            "start": 6881.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6883.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "orden como en todos",
            "start": 6885.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lados entonces lo que estoy planteando",
            "start": 6888.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es a",
            "start": 6890.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6892.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revisen porque esta es una parte que",
            "start": 6894.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no tiene que ver mucho lo de los",
            "start": 6897.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "jesuitas usted ya le di\u00f3 la respuesta de",
            "start": 6899.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ellos no ni del ni de los jesuitas ni",
            "start": 6901.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Pro no le han pasado nada de la",
            "start": 6905.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "respuesta no no no y de los padres y",
            "start": 6907.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "madres de los normalistas ya ya escuch\u00f3",
            "start": 6910.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la respuesta de ellos no bueno este",
            "start": 6913.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estoy esperando no estoy esperando",
            "start": 6916.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos una reuni\u00f3n",
            "start": 6918.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6920.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "padres madres de Ayotzinapa S\u00ed y",
            "start": 6922.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "consiguieron el cami\u00f3n no participaron",
            "start": 6926.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no no consiguieron el cami\u00f3n",
            "start": 6928.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero van a tener esa reuni\u00f3n No mi punto",
            "start": 6931.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente por eso pero lo que voy es",
            "start": 6935.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto lo aclaramos Esta es una Esta es",
            "start": 6938.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una este tienes",
            "start": 6941.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "asiro para que vean C\u00f3mo se toca los",
            "start": 6947.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "extremos Mira a ver regresa regresa",
            "start": 6953.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "regresa regresa la",
            "start": 6957.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vela",
            "start": 6961.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mira mira el",
            "start": 6965.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "reportaje uno total de",
            "start": 6970.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "110964 personas desaparecidas el",
            "start": 6972.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobierno rest\u00f3",
            "start": 6975.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "16681",
            "start": 6977.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "localizados aqu\u00ed englob\u00f3 a las personas",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "localizadas con vida y a las que",
            "start": 6980.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "encontraron en registros de actas de",
            "start": 6982.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n adem\u00e1s quitaron 1951 registros",
            "start": 6984.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n duplicados hasta aqu\u00ed",
            "start": 6988.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todo bien sin embargo borraron de un",
            "start": 6991.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "plumazo al 3% del registro equivalente a",
            "start": 6994.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "36022 personas",
            "start": 6998.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desaparecidas el argumento dado para",
            "start": 7000.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "borrarlos fue que no se tiene ninguna",
            "start": 7002.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pista para comenzar su b\u00fasqueda s\u00ed",
            "start": 7004.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienen identidad pero no se tienen para",
            "start": 7007.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buscarlos seg\u00fan la propia secretaria de",
            "start": 7009.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde a esta",
            "start": 7012.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cantidad el gobierno rest\u00f3 tambi\u00e9n a",
            "start": 7014.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "17843 personas que tienen ubicadas por",
            "start": 7017.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de programas sociales o",
            "start": 7020.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pero que no han logrado",
            "start": 7022.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contactar en persona es decir que no",
            "start": 7024.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tienen una prueba de vida y finalmente",
            "start": 7026.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quitaron otros 26090 registros de los",
            "start": 7029.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que no tienen datos suficientes para",
            "start": 7032.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "saber si est\u00e1n desaparecidos o si ya",
            "start": 7034.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fueron encontrados y as\u00ed el Gobierno",
            "start": 7036.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Federal pas\u00f3 de",
            "start": 7039.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "11,96 cu personas desaparecidas a",
            "start": 7041.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "12377 tan solo un 11 por del registro",
            "start": 7045.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "original obviamente inici\u00f3 una campa\u00f1a",
            "start": 7049.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con mentiras que se estaba manipulando",
            "start": 7053.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el registro que lo que se trataba era de",
            "start": 7056.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh borrar eh",
            "start": 7060.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desaparecidos y aclarando que n\u00famero uno",
            "start": 7063.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pues no estamos eh desapareciendo",
            "start": 7067.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "desaparecidos n\u00famero dos no se ha",
            "start": 7070.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "borrado ni se borrar\u00e1 ning\u00fan registro",
            "start": 7073.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los esfuerzos han estado enfocados en la",
            "start": 7078.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y en la localizaci\u00f3n de las",
            "start": 7081.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7084.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "desaparecidas Y entonces M\u00e9xico pas\u00f3 de",
            "start": 7089.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ser el pa\u00eds de los 110000 desaparecidos",
            "start": 7092.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al de los de por s\u00ed una cifra muy alta",
            "start": 7094.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "12000 12000 desaparecidos nueve de cada",
            "start": 7097.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "10 personas que en los registros",
            "start": 7100.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "oficiales estaban desaparecidas hoy",
            "start": 7102.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dejaron de estarlo de una forma u otra",
            "start": 7104.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es confiable este nuevo registro habr\u00e1",
            "start": 7107.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que revisarlo en",
            "start": 7110.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "detalle est\u00e1 esa es la campa\u00f1a Entonces",
            "start": 7112.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 7117.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Porque no tenemos nada que",
            "start": 7119.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ocultar absolutamente nada bueno lo que",
            "start": 7122.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez haga diga o piense s no es un",
            "start": 7126.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "asunto que nos compete ni nos interesa",
            "start": 7130.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese tipo de periodismo mi punto mi punto",
            "start": 7133.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente es que nosotros estamos",
            "start": 7136.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "documentando que a usted le est\u00e1n",
            "start": 7140.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mintiendo en alguna informaci\u00f3n y no",
            "start": 7143.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme le voy a explicar En qu\u00e9 d\u00e9jeme",
            "start": 7146.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "le demuestro En qu\u00e9 Por ejemplo usted le",
            "start": 7148.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dijeron que eh Carla Quintana hab\u00eda",
            "start": 7151.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "publicado un libro al respecto o que le",
            "start": 7156.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dio una entrevista a Carmen Aristegui el",
            "start": 7159.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda que sali\u00f3 no usted usted mismo",
            "start": 7162.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo lo coment\u00f3 ac\u00e1 en la conferencia",
            "start": 7165.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Carla hasta la fecha no dio",
            "start": 7168.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "entrevista a ning\u00fan medio de",
            "start": 7173.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n cuando nosotros la quisimos",
            "start": 7176.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "entrevistar lo que nos dijo fue no",
            "start": 7179.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quiero hacer declaraciones cualquier",
            "start": 7182.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n va a ser usada para golpear",
            "start": 7184.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a esta administraci\u00f3n yy hay un trabajo",
            "start": 7187.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda que se tiene que hacer No",
            "start": 7189.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a golpear tenemos que",
            "start": 7192.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "despersonalizar no vamos a golpear que",
            "start": 7194.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos usen para golpear a a este gobierno",
            "start": 7197.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Y a esta administraci\u00f3n cuando usted",
            "start": 7200.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dice Carla se\u00f1al\u00f3 que en esta",
            "start": 7203.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Es donde hab\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7205.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desaparecidos en d\u00f3nde En qu\u00e9 medio dijo",
            "start": 7208.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7212.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Porque hay much\u00edsima",
            "start": 7214.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n en lo que le est\u00e1n diendo",
            "start": 7216.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por ejemplo eso que usted repiti\u00f3 varias",
            "start": 7220.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "veces que le hab\u00eda dicho a Carmen",
            "start": 7222.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Aristegui la persona que le dijo",
            "start": 7224.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso d\u00edgale que le muestre el",
            "start": 7227.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "video y va a ver que no va a haber",
            "start": 7230.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "manera de presentar ese",
            "start": 7233.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "video todas las veces que nosotros o",
            "start": 7235.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otros medios entrevistamos a la se\u00f1ora",
            "start": 7238.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Carla",
            "start": 7241.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Quintana nunca dijo en este sexenio hay",
            "start": 7242.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7247.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos sino un Registro Nacional",
            "start": 7248.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que no depend\u00eda de ella de cu\u00e1nta gente",
            "start": 7252.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas o las comisiones estatales",
            "start": 7255.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda estaban registrando entidad",
            "start": 7258.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Por entidad",
            "start": 7261.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "federativa no es eh gratis que",
            "start": 7262.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "colectivos de madres y padres que est\u00e1n",
            "start": 7266.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "buscando a sus hijos y a sus hijas est\u00e9n",
            "start": 7269.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protestando pidiendo informaci\u00f3n esto",
            "start": 7272.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que que le estamos pidiendo que nos",
            "start": 7275.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "clarifiquen esta metodolog\u00eda y una",
            "start": 7277.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n bastante ambigua casi",
            "start": 7279.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inexplicable en algunos casos pues se le",
            "start": 7282.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen que explicar a las madres y",
            "start": 7285.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "padres y a periodistas que llevamos",
            "start": 7287.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajando el tema pero esa",
            "start": 7290.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n que le han pasado es",
            "start": 7294.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verificable Y usted puede comprobar que",
            "start": 7297.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no por eso le dec\u00eda la importancia de",
            "start": 7300.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hablar con estas organizaciones o",
            "start": 7303.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "personas en el caso del centro",
            "start": 7305.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pro ejemplo",
            "start": 7308.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh el centro Pro nunca nunca hasta la",
            "start": 7310.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "fecha asumi\u00f3 ninguna defensa legal o",
            "start": 7315.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica con las personas que fueron",
            "start": 7319.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "torturadas y que estuvieron vinculadas y",
            "start": 7321.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "relacionadas con la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7325.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "normalistas de Ayotzinapa nunca y es",
            "start": 7329.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "verificable ese dato no y si y si no es",
            "start": 7332.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues bueno que alguna autoridad",
            "start": 7336.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presente que s\u00ed lo defendi\u00f3 de hecho el",
            "start": 7339.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "centro Pro el actual director Santiago",
            "start": 7342.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Aguirre fue coadyuvante en las en los",
            "start": 7346.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "testimoniales contra Jes\u00fas Murillo caram",
            "start": 7351.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respaldando la posici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 7354.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que lo mantuvieran ah\u00ed pero esa",
            "start": 7357.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no se la est\u00e1n presentando",
            "start": 7360.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "usted y y usted presidente tiene un",
            "start": 7363.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de ocaciones y pendientes y tengo",
            "start": 7368.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo que hay informaci\u00f3n que usted",
            "start": 7372.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pide y se la",
            "start": 7374.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dan Pero quien le est\u00e1 planteando quien",
            "start": 7377.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "le est\u00e9 planteando que el Pro est\u00e1",
            "start": 7380.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "defendiendo a quienes cometieron",
            "start": 7383.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "perpetraron desapariciones no es as\u00ed ese",
            "start": 7386.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dato por ejemplo est\u00e1 el dato",
            "start": 7390.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh la comprobaci\u00f3n de que hubo tortura a",
            "start": 7394.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los acusados y que despu\u00e9s",
            "start": 7397.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el centro Pro estaba",
            "start": 7399.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "celebrando de que los hayan",
            "start": 7401.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "excarcelado la celebraci\u00f3n era porque en",
            "start": 7404.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ese fallo y aqu\u00ed tengo el documento",
            "start": 7408.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Precisamente en ese fallo que dio el",
            "start": 7410.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tribunal al certificar que hubo",
            "start": 7414.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tortura con la versi\u00f3n del caso de que",
            "start": 7418.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los hab\u00edan incinerado en el basurero de",
            "start": 7420.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Cocula de Iguala se cay\u00f3 la verdad",
            "start": 7423.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica eso es lo que el centro pro y",
            "start": 7427.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos los diputados y diputadas de",
            "start": 7430.84,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 7432.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "celebraron era una celebraci\u00f3n en ese",
            "start": 7433.559,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "sentido y el Pro solicit\u00f3 que aunque a",
            "start": 7437.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los que fueron excarcelados no era el",
            "start": 7442.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00fanico delito que se les",
            "start": 7444.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acusaba que no tendr\u00edan Por qu\u00e9 ser",
            "start": 7446.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "liberados pero se se certific\u00f3 que hubo",
            "start": 7450.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tortura y se demostr\u00f3 y se cay\u00f3 ah\u00ed la",
            "start": 7453.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica a usted hacer un",
            "start": 7456.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "planteamiento As\u00ed es es parad\u00f3jico pero",
            "start": 7459.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sin darse cuenta presidente est\u00e1 valando",
            "start": 7464.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 7467.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica me explico o sea y y s\u00e9 no",
            "start": 7468.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero es que s\u00e9 que no es con esa",
            "start": 7471.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n Pero por eso consideramos que",
            "start": 7474.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda valios\u00edsimo una reuni\u00f3n de usted",
            "start": 7478.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Con el centro de Derechos Humanos Miguel",
            "start": 7481.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Pro una reuni\u00f3n con usted y los",
            "start": 7483.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "padres y madres de los normalistas por",
            "start": 7487.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "separado porque hay much\u00edsima el hay",
            "start": 7490.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mucha confusi\u00f3n a la hora de hacer un",
            "start": 7495.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "planteamiento como el que est\u00e1 haciendo",
            "start": 7497.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "su palabra tiene much\u00edsimo peso",
            "start": 7499.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente o sea yo puedo estar hablando",
            "start": 7502.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con usted Te parece Mira porque tengo ya",
            "start": 7504.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que que irme dice ya est\u00e1n en llamada en",
            "start": 7506.719,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "espera pero bueno es es muy importante y",
            "start": 7512.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "el presidente biden va a a saber que",
            "start": 7516.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este es un tema fundamental el que",
            "start": 7521.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos tratando y que adem\u00e1s ya ya ya",
            "start": 7524.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "voy a ir para all\u00e1 este hablar con \u00e9l ya",
            "start": 7528.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ya vamos a a contestarle la llamada pero",
            "start": 7531.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es muy importante este tema S\u00ed por eso",
            "start": 7533.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no le hace que nos lleve el tiempo que",
            "start": 7536.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7539.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Te propongo tres cosas primero",
            "start": 7540.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh el que se siga",
            "start": 7545.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informando sobre el",
            "start": 7549.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo",
            "start": 7552.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "utilizado",
            "start": 7554.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda de los desaparecidos",
            "start": 7556.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7560.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esperemos que la semana pr\u00f3xima vengan",
            "start": 7562.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "de nuevo s\u00ed los este que hicieron la",
            "start": 7567.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n y en una",
            "start": 7573.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fecha que qu\u00e9 qu\u00e9 este el jueves pr\u00f3ximo",
            "start": 7577.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es jueves",
            "start": 7580.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 28 No ese d\u00eda no es de los",
            "start": 7584.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "inocentes ese d\u00eda no eh mi\u00e9rcoles 27",
            "start": 7589.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "o voy a ah no s\u00ed puede ser porque voy a",
            "start": 7594.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este a Jalisco pero despu\u00e9s de la",
            "start": 7598.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conferencia el",
            "start": 7602.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "27 que que que preparen y y y este para",
            "start": 7603.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aclarar y que vengan los",
            "start": 7608.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este periodistas especialistas para",
            "start": 7610.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tratar sobre el tema lo segundo ese",
            "start": 7613.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "d\u00eda este que se d\u00e9 a conocer lo que ha",
            "start": 7617.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dicho la se\u00f1ora",
            "start": 7621.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "este lo que ha dicho la se\u00f1ora",
            "start": 7624.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Carla s\u00ed por lo que t\u00fa dices que me",
            "start": 7628.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7631.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "mintiendo pero pero te lo vamos a",
            "start": 7635.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "te lo vamos a",
            "start": 7639.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mostrar y lo tercero s\u00ed voy a traer el",
            "start": 7640.559,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "documento s\u00ed del Pro sobre la sentencia",
            "start": 7645.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Yo s\u00ed de c\u00f3mo",
            "start": 7650.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este lo explico",
            "start": 7653.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed una persona",
            "start": 7656.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh solicita un Amparo pide la protecci\u00f3n",
            "start": 7659.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7663.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justicia porque",
            "start": 7665.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh sostiene que fue",
            "start": 7667.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "torturado",
            "start": 7675.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh el el juez en este",
            "start": 7678.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7682.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "magistrados le dan al ministerio p\u00fablico",
            "start": 7685.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas de plazo para que",
            "start": 7688.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "presente el protocolo de",
            "start": 7693.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Estambul a sabiendas de que era",
            "start": 7697.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "imposible el Ministerio",
            "start": 7702.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "P\u00fablico el Ministerio",
            "start": 7705.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "P\u00fablico pide ampliaci\u00f3n del plazo se le",
            "start": 7709.599,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "niega y en autom\u00e1tico dejan en libertad",
            "start": 7713.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a esta persona al",
            "start": 7718.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primero y",
            "start": 7723.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como se sent\u00f3",
            "start": 7725.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "edente con esta",
            "start": 7729.0,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "sentencia se deja en libertad a 63",
            "start": 7731.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero voy a traer el",
            "start": 7741.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "documento cuando sale esa",
            "start": 7745.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sentencia",
            "start": 7749.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 7751.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn",
            "start": 7754.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7757.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7759.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n del centro Pro",
            "start": 7760.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "celebrando la sentencia dice",
            "start": 7765.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica Qu\u00e9",
            "start": 7769.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasa que dejan en",
            "start": 7771.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "libertad porque no se pudo",
            "start": 7775.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "demostrar que no hab\u00edan sido",
            "start": 7781.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "torturados dejan en libertad a",
            "start": 7786.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quienes S\u00ed hab\u00edan participado en la",
            "start": 7789.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7792.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes le permit responder eso aqu\u00ed s",
            "start": 7795.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed claro que s\u00ed que vengan",
            "start": 7800.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que digan Por qu\u00e9 s\u00ed porque a",
            "start": 7805.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 7809.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se dej\u00f3 en libertad a",
            "start": 7810.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "quienes me consta Porque despu\u00e9s",
            "start": 7814.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "participaron como testigos",
            "start": 7819.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "protegidos y",
            "start": 7823.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aseguran que",
            "start": 7825.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ellos actuado en la desaparici\u00f3n",
            "start": 7828.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes Entonces el",
            "start": 7831.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 7835.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legal de esas",
            "start": 7839.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "liberaciones de responsables de la",
            "start": 7843.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n es es",
            "start": 7846.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7850.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "celebraron",
            "start": 7852.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 7853.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo porque por un",
            "start": 7857.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lado argumentando de que hab\u00edan sido",
            "start": 7862.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "torturados se libera a responsables y",
            "start": 7865.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "por el otro se deja sin",
            "start": 7869.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "justicia como t\u00fa dices este conscientes",
            "start": 7875.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7880.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inconscientemente s a",
            "start": 7882.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes tambi\u00e9n",
            "start": 7885.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellos presuntamente o supuestamente o",
            "start": 7888.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 7892.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "defienden que son los j\u00f3venes",
            "start": 7894.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desaparecidos de yos",
            "start": 7898.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sinapa es un tema importante entonces",
            "start": 7900.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "por eso cuando me entero Pero adem\u00e1s lo",
            "start": 7903.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 7907.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 7909.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sorprende es que se detiene a Murillo",
            "start": 7913.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "car incluso a",
            "start": 7919.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "militares y en",
            "start": 7923.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vez de decir se est\u00e1 actuando en contra",
            "start": 7925.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los que crearon la verdad",
            "start": 7930.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque Murillo caras se",
            "start": 7933.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "responsabiliza",
            "start": 7937.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mismo \u00e9l dice yo soy el responsable con",
            "start": 7938.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n Entonces se les detiene y en",
            "start": 7943.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "vez de",
            "start": 7948.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9 bien que durante mucho",
            "start": 7950.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tiempo este se mantuvo la impunidad y se",
            "start": 7955.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 7960.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se",
            "start": 7962.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7964.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "oponen que no se siguieron los",
            "start": 7967.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 7969.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "legales sabes que me dijo una gente una",
            "start": 7970.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de",
            "start": 7974.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 7977.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed no una se\u00f1ora la otra",
            "start": 7980.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que que faltaban 90 d\u00edas",
            "start": 7984.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "miren si no se hubiese actuado como se",
            "start": 7988.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 no hubi\u00e9semos detenido a nadie y",
            "start": 7993.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7998.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos iban a seguir teniendo de",
            "start": 7999.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reenes",
            "start": 8006.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es por eso es importante aclarar bien",
            "start": 8009.679,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8014.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8016.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asunto y nos vamos a seguir viendo aqu\u00ed",
            "start": 8018.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ya me voy Ah la foto vamos a la",
            "start": 8021.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 8026.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no por respeto al",
            "start": 8029.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8032.92,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] am no \u00e1nimo Buenos d\u00edas ahora s hay fr\u00edo eh Bueno pues el d\u00eda de hoy queremos eh exponerles sobre dos planes que se est\u00e1n realizando uno todo lo que tiene que ver con las carreteras que se est\u00e1n construyendo no se sabe mucho pero es bastante lo que se ha realizado en materia de caminos y de carreteras y el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes el licenciado Jorge Nu\u00f1o va a exponerles sobre este plan c\u00f3mo vamos y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy el ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez sollo les va a dar a conocer El Avance en el programa agua saludable para la laguna que es un programa muy importante porque va a resolver el abasto de agua en municipios de la Laguna de Durango y de Coahuila donde eh durante mucho tiempo eh se est\u00e1 utilizando agua eh contaminada de Ars\u00e9nico y eh Ahora se busc\u00f3 una opci\u00f3n una alternativa para que esto se evite y ya vamos avanzando en ese plan que lo vamos a dejar concluido antes de que termine nuestro gobierno hoy vamos a ir all\u00e1 eh a inaugurar una primera etapa de este plan y vamos a seguir trabajando para que el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se inaugure En definitiva un poco como lo hicimos con lo del cuchillo dos que empezamos con 1000 L por segundo y ya terminamos con los 5000 lr por segundo ya est\u00e1 funcionando el acueducto algo parecido vamos a hacer hoy o vamos a iniciar hoy en el viaje a la laguna entonces Jorge adelante Gracias presidente gracias Buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar Cu\u00e1l es el avance que tenemos en el plan carretero de 2019 2024 tenemos un avance importante algunas de las de las carreteras tambi\u00e9n fueron terminadas y Ya falta muy poco para poder concluir ir con con la misi\u00f3n que el presidente le encarg\u00f3 a la secretar\u00eda de infraestructura eh A este cuadro resume los cuatro aspectos que tiene el plan carretero que son carreteras federales caminos Rurales y alimentadores que es la red secundaria que conecta a las autopistas y a la red Federal carretera con las principales localidades y eh cabeceras municipales as\u00ed como el programa de caminos eh de mano de obra y eh el tema de autopistas en total Son 551 obras eh representando 225,000 millones de pesos eh para totalizar una construcci\u00f3n o modernizaci\u00f3n de 8115 km de nuevas carreteras o de modernizaci\u00f3n de estas eh tiene un avance de 82 hasta la fecha eh Ya es muy poco lo que hace falta para poder terminar quisiera destacar aqu\u00ed que El Avance que tenemos de estas 551 obras Pues fue todav\u00eda a pesar de la pandemia y como usted ha dicho presidente a pesar del de el mar de tr\u00e1mites que luego nuestro amigo el elefante reum\u00e1tico nos hace nos hace pasar y hemos seguido adelante en cada una de ellas en la siguiente l\u00e1mina se representan las carreteras federales en donde est\u00e1n estas 51 obras eh 14 quedan en proceso todas estas 14 carreteras federales estar\u00e1n concluidas antes del mes de junio destacar\u00eda algunas de las que ya se terminaron como champoton Villa Madero el libramiento encenada el de Las Choapas a la al entronque con la autopista ocosocuautla y eh Pr\u00f3ximamente estar\u00e1n en funcionamiento el puente nichupt\u00e9 hacia junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o y eh los tramos carreteros del de Pachuca Huejutla que estar\u00e1n listos hacia abril del pr\u00f3ximo a\u00f1o en la siguiente l\u00e1mina son algunas fotograf\u00edas de tramos carreteros que que est\u00e1n concluidos en cuanto a caminos Rurales y alimentadores son como ya hab\u00edamos dicho 53 obras de 1752 km cuatro son los que nos quedan en proceso estos cuatro estar\u00e1n listos antes de Julio TR de ellos estar\u00e1n listos antes del primer trimestre del 2024 estos tres que estar\u00e1n listos son Minatitl\u00e1n y dalgo titl\u00e1n en Veracruz el viaducto de Tlapa que est\u00e1 en en Guerrero As\u00ed como el ramal huajimic en Nayarit destacar\u00eda que muchos de estos de estos tambi\u00e9n eran proyectos que estaban eh sin terminar o que eran algunas compromisos que no se hab\u00edan podido eh concluir Como los Herrera Tamazula Aguaprieta babispe el de Guadalupe ocot\u00e1n aesca que pudo Conectar a la a la poblaci\u00f3n de la yesca desde la presa hasta la cabecera municipal que no ten\u00eda camino y el puente Quint\u00edn Quint\u00edn araus en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n algunos fotograf\u00edas de caminos el eje inter Estatal tepica Aguas calientes el puente quint\u00ed araus y el de la carretera layesca eh posteriormente sigue el programa de caminos de mano de obra que es uno de los m\u00e1s importantes y emblem\u00e1ticos pues no solamente es hacer un camino sino tambi\u00e9n le demuestra a las comunidades que pueden eh pueden tener control de sus propias decisiones y si pueden hacer un camino pues este podr\u00e1n eh desarrollar su vida de forma muy muy efectiva C\u00f3mo funciona el programa es es que los recursos se transfieren de forma directa a los a los municipios y se organizan comit\u00e9s de caminos de mano de obra en donde se desarrollan las brigadas junto con el Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas se deciden las rutas y juntos construyen el camino eh con eh con maquinaria menor no eh Y con mano de obra intensiva de la regi\u00f3n actualmente eh ya est\u00e1 el programa en 10 estados Chihuahua Durango Guerrero Hidalgo Nayarit Oaxaca que es en donde naci\u00f3 Puebla Sonora Atlas cala y Veracruz la meta es llegar a 417 Caminos con 4144 km que es como ir de Chetumal a a Tijuana en proceso tenemos 179 caminos para totalizar casi 1000 km que estar\u00e1n listos antes de julio del pr\u00f3ximo a\u00f1o en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n algunas fotograf\u00edas de estos de estos caminos que que han hecho las las manos de los hombres y de las mujeres de estas comunidades finalmente est\u00e1 el programa de autopistas eh que son 30 obras 11 est\u00e1n en proceso y Estar\u00e1 listo el programa concluido hacia junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o Aqu\u00ed quisiera destacar dos autopistas que es Mitla Tehuantepec y Barranca larga vent anilla que conectan a la ciudad de Oaxaca con puerto escondido y a Oaxaca con el ismo de Tehuantepec la de barranca larga ventanilla como ustedes saben tuvimos un problema en tres taludes que ya pudimos resolver Y estar\u00edamos poniendo en Operaci\u00f3n la autopista entre el 26 de enero hacia el 29 de enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o y Mitla teguantepec tenemos programada su conclusi\u00f3n en julio del pr\u00f3ximo del pr\u00f3ximo a\u00f1o tambi\u00e9n destacar\u00eda que muchas de estas autopistas fueron eh eh No fueron concluidas en administraciones pasadas y eh nos nos pusimos manos a la obra para poder terminarlas destacar\u00eda se\u00f1or presidente el libramiento poniente de Acapulco eh la pera Cuautla el libramiento de Villahermosa eh Y bueno por supuesto eh Mitla Tehuantepec as\u00ed como la autopista que va de Veracruz a Nautla que tambi\u00e9n resolvimos un un problema eh social que ten\u00edamos en ese lugar eh En la siguiente l\u00e1mina son algunos fotograf\u00edas de estas autopistas y hay un video presidente donde resume el el plan carretero y solamente el presidente reiterarle que la secretar\u00eda cumplir\u00e1 la misi\u00f3n que usted le encarg\u00f3 de concluir el programa carretero y agradecerle la confianza que ha depositado en la secretar\u00eda Muchas gracias presidente la secretar\u00eda de ura Comunicaciones y Transportes al concluir esta administraci\u00f3n habr\u00e1 realizado un total de 551 proyectos viales lo que se traduce en un aumento de 8115 km en nuestra red Nacional de carreteras distancia equivalente a ir de Canc\u00fan a Marruecos se entregar\u00e1n al pueblo de M\u00e9xico 51 nuevas obras destacando la modernizaci\u00f3n de carreteras federales este esfuerzo beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 29.2 millones de habitantes Cabe destacar que con una versi\u00f3n de 20282 millones de pesos se han concluido satisfactoriamente 37 proyectos de Gran importancia este compromiso refleja el firme prop\u00f3sito de fortalecer y modernizar la infraestructura del pa\u00eds para el bienestar de la sociedad mexicana adicionalmente se entregar\u00e1n 53 caminos Rurales y alimentadores Estableciendo conexiones entre las comunidades y Los ejes troncales carreteros del pa\u00eds este esfuerzo impactar\u00e1 positivamente a 1.6 millon de habitantes actualmente 49 caminos ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n contribuyendo a mejorar la accesibilidad y la calidad de vida de las comunidades beneficiadas este compromiso reafirma nuestra dedicaci\u00f3n a fortalecer la conectividad en \u00e1reas Rurales impulsando el desarrollo equitativo en todo el territorio nacional hemos apoyado con recursos a cabeceras municipales y localidades en 10 estados del pa\u00eds para fortalecer la interconexi\u00f3n local y la vinculaci\u00f3n regional elgado un total de 238 caminos de mano de obra en Chihuahua Durango Guerrero Hidalgo Nayarit Oaxaca Puebla Sonora laxcala y Veracruz al final de la Administraci\u00f3n habremos concluido un total de 417 caminos generando beneficios para m\u00e1s de 2.3 millones de habitantes en 296 municipios estamos inmersos en el desarrollo de 30 autopistas que conectar\u00e1n y mejorar\u00e1n la la vida de m\u00e1s de 15.5 millones de habitantes y usuarios es relevante destacar que 19 de estas autopistas ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n algunas de las cuales fueron reactivadas o concluidas ya que anteriores gobiernos las hab\u00edan abandonado este compromiso refleja nuestra determinaci\u00f3n en revitalizar y mejorar la infraestructura para el bienestar de la sociedad Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y [M\u00fasica] Transportes con su permiso se\u00f1or presidente medios de comunicaci\u00f3n la siguiente por favor en la comarca Lagunera desde hace cerca de 70 a\u00f1os se detectaron los primeros casos de intoxicaci\u00f3n por Ars\u00e9nico en la regi\u00f3n del en la regi\u00f3n del a\u00f1o de 1991 a 2000 el 6% de la reserva de agua en el acu\u00edfero presentaba niveles de Ars\u00e9nico superiores a025 mg por litro esto es muy muy por arriba de lo que es la norma nacional tambi\u00e9n eh Por supuesto excede la norma internacional en lo que se refiere al contenido de Ars\u00e9nico el objetivo de este proyecto agua saludable para la laguna es sustituir las fuentes de aguas extra\u00edda de pozos con alta concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico Y aprovechando 200 millones de metros c\u00fabicos de agua del r\u00edo nasas para uso p\u00fablico urbano es conveniente se\u00f1alar que si se sigue la explotaci\u00f3n de los pozos para agua potable en la zona estos durar\u00e1n no m\u00e1s de 30 a\u00f1os entonces es importante implementar este proyecto para iniciar el dise\u00f1o se llev\u00f3 a cabo seis mesas tem\u00e1ticas de di\u00e1logo del 27 de agosto al 14 de septiembre con los siguientes sectores c\u00e1maras y colegios empresariales sector salud productores del campo academia e investigaci\u00f3n grupos ambientalistas sistemas operadores de agua y saneamiento nosotros iniciamos este proyecto eh desde el punto de vista Social para informar y sobre todo conciliar la implementaci\u00f3n de este proyecto e iniciar tambi\u00e9n la parte t\u00e9cnica el proyecto va a tener una inversi\u00f3n de 14793 millones de pesos El Avance Financiero en esta inversi\u00f3n actualmente es de 6868 millones de pesos hasta octubre de este a\u00f1o la poblaci\u00f3n futura que se beneficiar\u00e1 o sea 30 35 a\u00f1os a futuro ser\u00e1 de 2 millones de personas con una cobertura de nueve municipios de dos entidades en la comarca Coahuila en los municipios de torri\u00f3n viesca Matamoros San Pedro Francisco y Madero en Durango Lerdo G\u00f3mez Palacio mapim\u00ed lalilo la siguiente por favor ya en el dise\u00f1o final de la del proyecto se contempl\u00f3 tomar agua del r\u00edo nasas a trav\u00e9s de una presa derivadora que lleva el agua a una planta de bombeo esta planta de bombeo lleva el agua a presi\u00f3n hacia la planta potabilizadora el coraz\u00f3n del del proyecto para brindar agua de calidad eh arriba de las normas mexicanas eh despu\u00e9s de la planta potabilizadora estar\u00e1 el Acueducto de gravedad a unos tanques de regulaci\u00f3n Y a partir de estos tanques se llevar\u00e1n a trav\u00e9s de las redes troncales de Durango y de Coahuila que tambi\u00e9n forman parte de este proyecto eh las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas de del sistema en la presa derivadora se tendr\u00e1 una capacidad de 6.34 m c por segundo Igualmente la planta de bombeo El acueducto a presi\u00f3n lo constituyen dos l\u00edneas de acero de 6.8 km cada uno de 66 pulgadas de di\u00e1metro una planta potabilizadora que cuenta tambi\u00e9n con una capacidad de 6.30 m c por segundo y el acueducto a gravedad son dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de acero una de 72 pulgadas 28.4 km y otra de 54 pulgadas 27.7 km los tanques de regulaci\u00f3n van a poder almacenar 15,000 m c cada uno y las redes troncales tendr\u00e1n una longitud de 150 km de longitud y por supuesto una l\u00ednea el\u00e9ctrica para que alimente todo el sistema electromec\u00e1nico paralelamente a la construcci\u00f3n de esta infraestructura tan importante se ha tenido convenios y se ha trabajado con los usuarios del distrito de riego 017 para mejorar su infraestructura hidroagr\u00edcola esto es tecnificar sus sistemas de riego y recuperar caudales en en la empresa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco Zarco tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con los organismos operadores municipales para apoyarlos a reducir sus p\u00e9rdidas por fugas mejorar su gesti\u00f3n comercial y reducir sus gastos fijos estos trabajos los estamos realizando de manera eh coordinada Y estamos realizando el proyecto para poder ser implementado el pr\u00f3ximo 2024 adicionalmente se trabaja en la entrega de la infraestructura del proyecto a los gobiernos estatales de Coahuila y Durango la operaci\u00f3n de las presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco coarco permitir\u00e1 la extracci\u00f3n de agua para uso p\u00fablico urbano o sea para para el proyecto eh se hizo todo un estudio hidrol\u00f3gico con t\u00e9cnicas de hidrolog\u00eda para determinar la disponibilidad del agua en estas dos presas y poder utilizarla si hay disponibilidad en el proyecto agua saludable se respetaron los vol\u00famenes establecidos en el decreto presidencial del 10 de marzo de 1988 para uso agr\u00edcola con estas bases se hizo este estudio hidrol\u00f3gico que se consideran lluvias escurrimientos evaporaciones por supuesto la demanda de agua para riego infiltraciones y todo lo que interviene en el uso del agua en estas dos presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco Zarco los resultados de estos estudios hidrol\u00f3gicos nos dieron que hay disponibilidad del agua en las dos presas para atender el proyecto de agua saludable para la laguna con 200 millones de metros c\u00fabicos al a\u00f1o y atender la poblaci\u00f3n futura de 2 millones de habitantes el d\u00eda de hoy se va a poner en Operaci\u00f3n una primera etapa se van a poner en funcionamiento dos m\u00f3dulos de la planta potabilizadora y se va a suministrar 1.2 m cic por segundo o sea 200 L por segundo para abastecer a 415,000 habitantes en Lerdo G\u00f3mez Palacios y Torre\u00f3n el funcionamiento tendr\u00e1 que ser continuo a partir de esta primera etapa eh si considerar que el inicio de esta operaci\u00f3n va a tener principalmente Pues el llenado de la tuber\u00eda la estabilizaci\u00f3n del proceso de de potabilizaci\u00f3n y despu\u00e9s la entrega en los siguientes tubos hacia los tanques de regulaci\u00f3n y a los eh ramales que llevar\u00e1n agua a estos tres municipios eh nuevamente la planta potabilizadora como dec\u00edamos tiene 6.34 m c\u00fabicos por segundo o sea 6340 L por segundo con un con 10 m\u00f3dulos que opera cada uno con 634 l por segundo o sea 63 m c por segundo el volumen anual ya lo dijimos son 200 millones de m c\u00fabicos y el proceso de potabilizaci\u00f3n es un proceso convencional donde se a\u00f1aden eh productos para coagular y sedimentar todos los t\u00f3xicos que que pudiera contener el agua se\u00f1alando que la calidad del agua en forma natural del r\u00edo nasas es muy superior a la que se extrae actualmente en eh Los Pozos del acu\u00edfero de principal de la comarca agera a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente me voy a permitir presentar un un video en el cual muestra las caracter\u00edsticas eh de todo este proyecto por d\u00e9cadas en la comarca Lagunera el agua para consumo humano ha rebasado la concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico ocasionando graves problemas de salud a la poblaci\u00f3n esta situaci\u00f3n ha sido provocada por la extracci\u00f3n de agua de pozos que cada vez se encuentran a mayor profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga acceso al suministro de agua apta para consumo humano y no se siga afectando su salud el gobierno de M\u00e9xico desarroll\u00f3 el proyecto agua saludable para la laguna de esa forma se sustituir\u00e1 el agua de pozos con alta concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico por Fuentes superficiales aprovechando 200 millones de metros c\u00fabicos de agua del r\u00edo nasas que abastecer\u00e1n a cuatro municipios de Durango y cinco de Coahuila para concretar esta nueva fuente de abastecimiento fue fundamental contar con el respaldo y disposici\u00f3n de los usuarios de riego que mediante un di\u00e1logo permanente han colaborado para cumplir en tiempo y forma con el desarrollo de las obras con la conclusi\u00f3n de su primera etapa se podr\u00e1n entregar hasta 10000 L por segundo de agua de buena calidad a poblaci\u00f3n de los municipios de lerdo y G\u00f3mez Palacios en Durango y de Torre\u00f3n en Coahuila los principales componentes del proyecto son una presa derivadora sobre el cauce del r\u00edo nasas una planta de bombeo una l\u00ednea el\u00e9ctrica 6.8 km de acueductos a presi\u00f3n una planta potabilizadora 28.4 km de acueductos a gravedad tres tanques de almacenamiento 150 km de l\u00edneas troncales para entrega de agua a los sistemas de distribuci\u00f3n de cada municipio as\u00ed como acciones de tecnificaci\u00f3n de sistemas de riego para la recuperaci\u00f3n de caudales adicionalmente se tienen programadas acciones para mejorar la eficiencia de los organismos operadores responsables de prestar los servicios de agua potable en los municipios con el fin de reducir p\u00e9rdidas f\u00edsicas y mejorar su gesti\u00f3n comercial con agua saludable para la laguna se se atender\u00e1 un problema ignorado durante d\u00e9cadas y se generar\u00e1 un desarrollo regional respetuoso con el medio ambiente atendiendo las necesidades de la poblaci\u00f3n m\u00e1s [M\u00fasica] vulnerable Vamos a ver empezamos adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eh soy Fernando Olivas de radio relax y del peri\u00f3dico Qu\u00e9 pas\u00f3 digital mi pregunta primera es a 5 a\u00f1os despu\u00e9s de que fue presidente que ha sido presidente y cercano el d\u00eda que termina c\u00f3mo piensa usted que lo Recuerde la historia esa es una pregunta la otra el seguro social es b\u00e1sico para todos los mexicanos en los \u00faltimos a\u00f1os los periodistas mujeres hombres hemos tenido la oportunidad de gozar de un seguro social gracias a la amabilidad de usted decirle a sus funcionarios como Jes\u00fas Ram\u00edrez y el director del seguro social Perd\u00f3n su Robledo y este preguntarle si va continuar esa labor a favor de los periodistas que a\u00fan no lo tengan Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente si me permite este Una se\u00f1ora se acerc\u00f3 amablemente a rad relax a pedir que fu\u00e9ramos al conducto para que usted le ayude con un problema que tiene porque uno de sus hijos Ella dice que est\u00e1 encarcelado Pues en que no es no es leg\u00edtimo la forma en que est\u00e1 encarcelado eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente muy bien mire este todav\u00eda falta que terminemos ya son nada m\u00e1s nu 9 meses los que nos quedan pero hasta ahora lo que m\u00e1s satisfacci\u00f3n me produce es que hemos logrado reducir la pobreza eso es para m\u00ed eh lo m\u00e1s satisfactorio la pobreza y la desigualdad a pesar de que nos toc\u00f3 enfrentar la pandemia [M\u00fasica] y otros eh factores externos la descomposici\u00f3n o el desequilibrio que se produjo con la guerra de Rusia y Ucrania pero haber logrado eso el reducir la pobreza y la desigualdad lo considero Pues algo muy muy satisfactorio repito y me llena [M\u00fasica] mucho me llega a lo m\u00e1s profundo de de mi alma de mis sentimientos y Esto va acompa\u00f1ado Pues de la pol\u00edtica que se ha llevado a la pr\u00e1ctica en donde se atiende a todos pero se le da preferencia a la gente m\u00e1s necesitada tambi\u00e9n esa pol\u00edtica consiste en no permitir privilegios he acu\u00f1ado dos frases una por el bien de todos por el bien de todos primero los pobres y la segunda arriba los de abajo Lo que no significa abajo los de arriba sino abajo los privilegios Porque no solo hemos podido reducir la pobreza sino que tambi\u00e9n le ha ido pues han estado haciendo negocios l\u00edcitos con ganancias razonables empresarios banqueros no hay quien diga lleg\u00f3 este gobierno y ten\u00eda yo una empresa y perd\u00ed o ten\u00edamos acciones en un banco y perdimos Ya ven que me cuestionan de todo no es como el mundo al rev\u00e9s cuando llegamos dicen mis adversarios Carlos s\u00ed ten\u00eda nada m\u00e1s 00000 millones de d\u00f3lares y ahora ya pas\u00f3 de 100,000 millones de d\u00f3lares y yo tambi\u00e9n soy responsable de eso y qu\u00e9 puedo decir sobre c\u00f3mo les ha ido bien a a a los eh empresarios bueno porque se terminaron los privilegios porque logramos un acuerdo con el presidente Trump eso se olvida qu\u00e9 dec\u00edan al principio que iban a salir chispas de esa relaci\u00f3n y nos entendimos porque \u00e9l es un hombre visionario y ahora con el presidente biden es tambi\u00e9n muy buena la relaci\u00f3n y ya M\u00e9xico en estos \u00faltimos a\u00f1os en este a\u00f1o es el principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos y en el concierto de las naciones M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n extranjera y este a\u00f1o M\u00e9xico tiene r\u00e9cord en llegada de inversi\u00f3n for\u00e1nea como otros r\u00e9cord es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo y Pues el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar todo esto por qu\u00e9 bueno se ha hecho un gobierno austero sobrio no se permite la corrupci\u00f3n no hay derroche no hay gastos superfluos dec\u00edan antes ni modo es eh muy triste pero tenemos que ajustarnos el cintur\u00f3n no Y as\u00ed se la llevaba y se ajustaba el cintur\u00f3n al pueblo no al gobierno hablaban de austeridad Pero siempre afectaban a los trabajadores arriba segu\u00edan los privilegios y ahora el cintur\u00f3n se lo aprieta el gobierno entonces todo esto nos ha ayudado esta nueva pol\u00edtica a que haya justicia en el pa\u00eds que tengamos crecimiento econ\u00f3mico que haya empleos Y as\u00ed vamos a a a [M\u00fasica] continuar y eh acerca de si van a seguir estos programas de apoyo a periodistas que no tienen seguridad social yo creo que s\u00ed a lo mejor buscamos algo para que se haga con un decreto para que les cueste trabajo si es que intentan darle marcha atr\u00e1s eso con Jes\u00fas lo podemos ver pero no creo eh o sea ya hay muchas cosas que no van a poder quitar no he podido encontrar una frase de Ju\u00e1rez a lo mejor me van a ayudar que le\u00ed en una carta en un documento en donde dice que avancemos avancemos no lo m\u00e1s que se pueda para que si el infortunio la mala suerte lleva a que regresen los conservadores los reaccionarios que como ya se avanz\u00f3 bastante que ya se camin\u00f3 bastante que les cueste trabajo retroceder utilizando el t\u00e9rmino del siglo XIX retrogradar que les cueste Por eso tenemos que avanzar a prisa palabras m\u00e1s palabras menos eso es lo que dice la la frase hay otras parecidas una que podemos leer ahora Jes\u00fas en donde habla de que no podemos ceder est\u00e1 en en uno de mis libros voluntari s\u00ed que no s\u00ed que nos que nos arrebaten s\u00ed que nos este quiten lo que nos corresponde pero que nosotros no entreguemos voluntariamente para no cancelarle el futuro a nuestros hijos algo as\u00ed es bell\u00edsima Esa esa carta pero la otra que es parecida no la he encontrado y conozco pues bastante todo lo que escribi\u00f3 el presidente y son de esas cosas que ve uno en la lectura en sus tomos de de correspondencia son muy buenas las cartas pero no y le pregunt\u00e9 a una historiadora amiga juarista a Raquel Sosa y le dije no te acuerdas de esa frase S\u00ed c\u00f3mo no Claro dice claro digo me la vas a conseguir D\u00f3nde est\u00e1 y no ha podido pero me dio gusto de que en efecto s\u00ed se acordaba O sea s\u00ed est\u00e1 la frase yo no la he podido eh encontrar porque la quiero aplicar porque ese es eso avanzar para que no se pueda dar marcha atr\u00e1s C\u00f3mo van a darle marcha atr\u00e1s al programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores est\u00e1 dif\u00edcil porque ya est\u00e1 elevado a a derecho constitucional Y eso no lo permitir\u00eda la gente pero si hay otras cosas que se tienen que cuidar ese mismo derecho Establece en la Constituci\u00f3n y por eso voy a enviar otro otra iniciativa de reforma constitucional porque qued\u00f3 establecido a partir de 68 a\u00f1os y ya se est\u00e1 dando se otorga a partir de 65 y en la Constituci\u00f3n est\u00e1 qued\u00f3 en 68 a\u00f1os entonces y luego falta lo de discapacidad voy a mandar un paquete de todo lo que es estado de bienestar de reforma al art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n antes de que yo termine y lo de la se\u00f1ora que est\u00e1s se\u00f1or marol Cruz [M\u00fasica] Hern\u00e1ndez implora usted su valiosa ayuda para ayudar a su hijo Perd\u00f3n la se\u00f1ora es Marisol Cruz Hern\u00e1ndez quien le implora a usted su valiosa ayuda para ayudar a su hijo Alejandro Daniel Baez Cruz que dice que est\u00e1 este d\u00f3nde en Chalco Estado de M\u00e9xico en el penal de hingo este \u00e9l era estudiante de la carrera de ingenier\u00eda y que fue acusado por la fiscal\u00eda de homicidios de iztapaluca primero lo dejaron libre despu\u00e9s volvieron a ir por \u00e9l o sea que hay una serie de situaciones y la se\u00f1ora Marisol le pide a usted de la manera m\u00e1s atenta por le pueda ayudar s\u00ed a ver si con Jes\u00fas nos deja los datos y este y se lo encargamos a la secretaria de seguridad josela Rodr\u00edguez muy bien se para que la tienda a la se\u00f1ora Muchas gracias se\u00f1or presidente nada m\u00e1s Quiero despedirme con esto hace muchos a\u00f1os lo entrevist\u00e9 all\u00e1 en el hotel Viva en Villahermosa y ya ten\u00eda muchos a\u00f1os que no lo ve\u00eda se\u00f1or presidente usted con su trabajo y yo con el m\u00edo pero aqu\u00ed estamos otra vez usted en lo suyo y yo en lo m\u00edo me da mucho gusto saludarlo es m\u00e1s esa remembranza la pongo en un libro que acabo de terminar de editar porque la verdad es una de las cosas bonitas que me pasaron en la vida estaba conmigo mi compa\u00f1ero Jos\u00e9 Guadalupe Mu\u00f1oz Garc\u00eda de ovaciones Ah c\u00f3mo no S\u00ed se\u00f1or Ed sab\u00eda que se iba a acordar usted Ya llovi\u00f3 bastante se\u00f1or no no digo no digo Por qu\u00e9 fue pero s\u00ed vale la pena fue cuando usted renunci\u00f3 al pri a pesar de que era usted ahora s\u00ed que el presidente all\u00e1 S\u00ed y fue una F en 83 S\u00ed se\u00f1or s\u00ed se\u00f1or Se\u00f1or por eso le digo que es 80 y s\u00ed 83 S\u00ed ya lleva cu\u00e1nto 40 por eso le digo que es una remembranza muy grande se\u00f1or presidente muy bien j\u00f3venes y por eso le digo no nos hab\u00edamos visto y s\u00ed es m\u00e1s Este y Jos\u00e9 Guadalupe D\u00f3nde est\u00e1 f\u00edjese que acaba de de cumplir 81 a\u00f1os y est\u00e1 retirado Pero sigue escribiendo para algunos medios le va a dar mucho gusto a \u00e9l hay un saludo S\u00ed se\u00f1or pues yo s\u00e9 que usted lo recuerda y adem\u00e1s habl\u00e1bamos de macuca de macuca La bella s\u00ed mir est\u00e1 la frase no pero falta falta porque es m\u00e1s amplia porque habla de los hijos a ver si est\u00e1 compl aqu\u00ed es preciosa que el enemigo nos venza y nos robe si tal es nuestro destino pero nosotros no debemos legalizar ese atentado entreg\u00e1ndole voluntariamente lo que nos exige por la fuerza si la Francia los Estados Unidos o cualquier otra naci\u00f3n se apodera de alg\u00fan punto de nuestro territorio y por nuestra debilidad no podemos arrojarlo de \u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro derecho para que las generaciones que nos sucedan lo recobren malo ser\u00eda dejarnos desarmar por una fuerza superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo desarmar a nuestros hijos privando de un buen derecho que m\u00e1s valientes m\u00e1s Patriotas y sufridos que nosotros lo har\u00e1n valer y sabr\u00e1n reivindicarlo alg\u00fan d\u00eda es precioso Pero ese es a Mat\u00edas Romero muy bien Vamos adelante Buen d\u00eda presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 eh Antes que nada un comentario la semana pasada presidente un compa\u00f1ero le posicion\u00f3 aqu\u00ed un tema en el que eh una empresa ligada a Miguel \u00c1ngel junx ex gobernador de Veracruz hab\u00eda logrado presionar al banco del bienestar a tal grado que eh logr\u00f3 que les que le pagara indebidamente un Pues un dinero que se hab\u00eda depositado ah\u00ed en el banco de benestar para que dos empresas en litigio agotaran instancias y la ganadora fuera la la merecedora de esta y en su o en su caso repartirse eh estos fondos eh lo lograron se se logr\u00f3 la la del dep\u00f3sito de este dinero s\u00ed existe per s\u00ed utilizaron al banco del bienestar estas empresas de esta manera con jueces eh un juez corrupto de la Ciudad de M\u00e9xico que otorg\u00f3 amparos y presion\u00f3 dos veces al banco eh Ya est\u00e1 s\u00ed existe tenemos el el comprobante el spay del banco y la notificaci\u00f3n que hace al juez de que ya concluy\u00f3 eh con el requerimiento pero de obedeciendo una orden de una juez Federal que fue la que dijo que se que Pemex depositara ah\u00ed este banco presidente esto forma parte de una eh eh de un modus operandi de eh funcionarios corruptos porque hay que decirlo de Pemex del interior de Pemex que no tiene que ver con la con Los Altos funcionarios sino el el este \u00e1rea jur\u00eddica que en colusi\u00f3n con con un con unos grupos de empresas act\u00faan de esta forma para sacar dinero esto presidente ha ha provocado ya el la desobediencia de esta de este orden de este juez Federal pues ya le provoc\u00f3 un da\u00f1o al erario porque ya ser\u00edan ser\u00eda un doble pago en el que incurrir\u00eda pues este dinero ya cay\u00f3 en en una cuenta pero se tiene que mantener todav\u00eda en dep\u00f3sito porque no puede desaparecer as\u00ed el fondo entonces decirle que que esto forma parte de un modos operante usted la vez que el jueves pasado que se lo mencionaron no lo crey\u00f3 pero s\u00ed s\u00ed sucede es es una nueva forma que han utilizado porque tenemos detectadas otras pero nunca haban utilizado el banco del bienestar para lograr esto decirle que tenemos las pruebas que nos gustar\u00eda present\u00e1rsela porque creo que no las hemos este posicion no se lo hemos mencionado bien C\u00f3mo opera esta red de jueces con empresas de consorcios Internacionales presidente que solamente vienen a medrar con el recurso con Pemex porque meten a PEMEX en problemas eh tal vez el el el director no Est\u00e1 enterado muy bien de de este modus porque se amparan eh llenan huecos con amparos y con requerimientos judiciales que pues meten para que pues para que no se den cuenta pero s\u00ed s\u00ed nos damos cuenta presid s\u00ed nos s\u00ed nos nos logran dar la informaci\u00f3n de este de estas estrategias que utilizan con jueces corruptos para saquear a la paraestatal y ahora pues son son 1086 millones de pesos en esta ocasi\u00f3n Pero tenemos detectados muchos m\u00e1s y esta empresa tambi\u00e9n hay que decirlo ha sido de las consentidas de Pemex Y tenemos ahorita documentado m\u00e1s de 15500 millones de pesos en asignaciones directas a un consorcio presidente si nos permitiera si nos diera la oportunidad de mostr\u00e1rselos a alguien de su gobierno tal vez a la asesora jur\u00eddica la mismo Jes\u00fas Para que vean C\u00f3mo c\u00f3mo funciona esta red que saqu\u00e9 a Pemex primero que nada este F\u00edjate que cuando hiciste el planteamiento ped\u00ed informaci\u00f3n y envi\u00f3 eh un reporte el director del banco del bienestar lo tiene Laura a ver si nos los manda sobre esto de todas maneras con Jes\u00fas entregas la informaci\u00f3n porque nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto no de que el banco del bienestar se ocupara lo utilizaron pres de este tipo de de operaciones cuando su funci\u00f3n principal es la de dispersar los fondos de los programas de bienestar pero Laura debe tener lo que envi\u00f3 V\u00edctor lamoi director del banco del bienestar si no son recursos del banco Son recursos de PM se fueron depositados ah\u00ed para que se agotaran la para que se agotara un pleto entre particulares dig\u00e1moslo as\u00ed presidente pero que una de las partes cumpr paros y eso y este juez presion\u00f3 al banco del bienestar para que les pagara a ellos nada m\u00e1s y esto pues le provoca un da\u00f1o al erario de a los fondos de Pemex a ver si V\u00edctor la no los manda el reporte Bueno lo que lo env\u00eda otro este fin de semana en Tamaulipas presidente usted mencion\u00f3 bueno inform\u00f3 a los medios al pueblo de M\u00e9xico que le hab\u00eda aceptado al gobernador Am\u00e9rico Villarreal acudir a su informe a su segundo informe de gobierno en febrero preguntarle qu\u00e9 lo motiv\u00f3 presidente a aceptarle esta a darle Este detalle al gobernador de tamulipas pues lo est\u00e1 haciendo muy bien Am\u00e9rico y est\u00e1 eh inaugurando una etapa nueva en Tamaulipas de gobiernos responsables \u00edntegros honestos Por eso voy a ir a su informe en febrero y estuvimos all\u00e1 porque se inaugur\u00f3 un regimiento para dar protecci\u00f3n a todas las oficinas de la aduana porque ya la aduana de M\u00e9xico va a tener como sede Nuevo Laredo se descentraliza ya no va a estar aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico va a estar en Nuevo Laredo y se est\u00e1 construyendo todo un complejo muy amplio funcional para la aduana y ya se termin\u00f3 un regimiento para 500 elementos tambi\u00e9n con unidades habitacionales y vamos a a estar en febrero en el informe y el 21 21 no de septiembre unos d\u00edas antes de que yo termine vamos a inaugurar la aduana c\u00f3mo vio nuevol lared cuandoo por all\u00e1 presidente bien este tenemos mucha actividad econ\u00f3mica ese puente fronterizo pues es el que tiene m\u00e1s movimiento eh en toda la frontera esa frontera de Tamaulipas tiene much\u00edsimo futuro va a seguir creciendo hay proyectos para que se puedan establecer nuevos cruces nada m\u00e1s que eso ya corresponde a qui me va a sustituir y tambi\u00e9n al nuevo presidente de Estados Unidos porque es una autorizaci\u00f3n la creaci\u00f3n de un puente de una aduana del presidente de Estados Unidos pero s se van a requerir este dos tres puentes m\u00e1s sigue creciendo el comercio en toda esa regi\u00f3n y tambi\u00e9n eh se ha ido avanzando en eh reducir la incidencia delictiva en Tamaulipas Entonces est\u00e1 haciendo eh doctor Am\u00e9rico un buen trabajo y eh vamos a estar con \u00e9l Gracias presidente y ya por \u00faltimo tambi\u00e9n la semana pasada mencion\u00f3 usted que el d\u00eda de hoy se tomar\u00eda la foto con la prensa que cubre aqu\u00ed camente tenemos que tomar porque ya ma\u00f1ana este la conferencia es en Sarina Cruz no tienes la carta a ver Ponla a ver qu\u00e9 nos dice a ver esa te la encargo a ti no s cha pero es el informe sobre esta denuncia del pago y transferencia del banco del bienestar de V\u00edctor lami Bocanegra que es director general del banco del bienestar Estimado Se\u00f1or presidente en relaci\u00f3n al asunto que se mencion\u00f3 en la conferencia ma\u00f1anera del d\u00eda 14 de diciembre Me permito informarle que de conformidad con el art\u00edculo 8 bis de la Ley Org\u00e1nica del banco del bienestar el banco del bienestar tiene la facultad exclusiva a nivel nacional de ser la depositaria de los valores transferidos o sumas de efectivo para garantizar o extinguir obligaciones ante diversas autoridades administrativas o judiciales de la federaci\u00f3n o de la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s del instrumento denominado billete de dep\u00f3sito vide el procedimiento consiste en que el banco del bienestar funge \u00fanicamente como receptor en garant\u00eda del recurso a consignar ante la autoridad judicial por lo que esta \u00faltima Gira la orden de pago al beneficiario que Determine para que acuda el banco del bienestar para su cobro este proceso fue llevado a cabo en la liquidaci\u00f3n de Mexicana de Aviaci\u00f3n por parte de la junta Federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje entre los temas m\u00e1s recurrentes por los que se solicita la expedici\u00f3n de vides est\u00e1n concursos mercantiles garant\u00edas en materia penal pensiones alimenticias cr\u00e9ditos Fiscales ante el SAT garant\u00edas ante la tesofe Y ante la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores etc\u00e9tera En relaci\u00f3n a las asunto en cuesti\u00f3n el billete de dep\u00f3sito w40 5986 con un valor de 1,86 98,24 pesos moneda nacional fue adquirido por Pemex exploraci\u00f3n y producci\u00f3n el d\u00eda 21 de julio del 2023 y fue consignado ante el juzgado 108o de lo civil en la Ciudad de M\u00e9xico como lo solicit\u00f3 el propio depositante es importante se\u00f1alar que el banco no tiene facultad para determinar la autoridad a la que se consigna el billete de dep\u00f3sito ni el beneficiario del pago del mismo posteriormente el 30 de noviembre la empresa sistemas integrales de compresi\u00f3n sadcv se present\u00f3 en el banco del bienestar para el cobro del billete de dep\u00f3sito en el que se encontraba girada la orden de pago a dicha empresa por parte del juzgado 18o de los civil de la Ciudad de M\u00e9xico sin embargo el primero de diciembre de 2023 Se recibi\u00f3 oficio por parte del ministerio p\u00fablico federal mediante el cual orden\u00f3 impedir provisionalmente el pago de dicho billete de dep\u00f3sito argumentando que se encontraba bajo investigaci\u00f3n judicial ante ello se aplic\u00f3 la prevenci\u00f3n del pago del vide por parte de la instituci\u00f3n y se inform\u00f3 lo conducente de la autoridad mediante el oficio 46 del juzgado 18o de lo civil del proceso escrito de Ciudad de M\u00e9xico notificado al al banco del bienestar el 6 de diciembre del presente se orden\u00f3 pagar el billete de dep\u00f3sito a sistemas integrales de de compresi\u00f3n sadcv en un plazo no mayor de 24 horas en virtud de lo anterior y a fin de dar certeza jur\u00eddica para estar en posibilidad de efectuar dicho pago Se verific\u00f3 con la juez s\u00e9ptima de Distrito en materia civil as\u00ed como con el juzgado cuarto de Distrito en materia civil de la Ciudad de M\u00e9xico con fecha de 7 de diciembre del presente el mismo Ministerio P\u00fablico orden\u00f3 levantar la prevenci\u00f3n de pago solicitada sobre el billete de dep\u00f3sito en cuesti\u00f3n a fin de dar cumplimiento al ordenamiento se\u00f1alado por la autoridad jurisdiccional posteriormente el d\u00eda 11 de diciembre fue recibido oficio por parte de la juez s\u00e9ptima de Distrito en materia civil mediante acuerdo en el que ratifica que no existe prevenci\u00f3n o suspensi\u00f3n alguna en relaci\u00f3n al proceso de pago del B en cuesti\u00f3n una vez validados los procesos internos de pago y confirmada la orden de pago con la autoridad el 11 de diciembre del a\u00f1o en curso se realiz\u00f3 el pago de dicho vide a la empresa que orden\u00f3 como beneficiaria el juez deo de lo civil de la Ciudad de M\u00e9xico toda vez que cont\u00f3 con la orden de pago girada por este \u00faltimo m\u00e1xima que a esa fecha no se ten\u00eda mandato o instrucci\u00f3n alguna de autoridad para suspender o impedir el pago del vide es importante mencionar que por par parte del banco del bienestar el procedimiento de pago del vide referido se realiz\u00f3 \u00fanicamente en el \u00e1mbito de competencia de acuerdo sus facultades y conforme a lo establecido en la normatividad aplicable por lo que el banco no tiene facultades para determinar al leg\u00edtimo beneficiario del vide ya que esto es competencia exclusiva de la autoridad a la que fue consignado es preciso se\u00f1alar que la omisi\u00f3n del pago del vide sin causa legal que lo justifique implica una responsabilidad de da\u00f1os y prejuicios y perjuicios m\u00e1s intereses legales del orden de aproximadamente 339,000 pesos diarios sin considerar las responsabilidades administrativas judiciales y de otra \u00edndole que pudieran derivarse al banco y sus funcionarios En conclusi\u00f3n el banco del bienestar realiz\u00f3 el pago del vide en virtud del ordenado por un mandato judicial del juzgado 18o de lo civil de proceso escrito de la Ciudad de M\u00e9xico mismo que determin\u00f3 como beneficiario la empresa de sistemas integrales de compresi\u00f3n sacb Atentamente V\u00edctor lamo ten\u00eda raz\u00f3n tiene raz\u00f3n hay que ver hay que investigar el caso este le vamos a pedir a la consejera jur\u00eddica que haga la investigaci\u00f3n S\u00ed porque es [M\u00fasica] legal lo de el banco del bienestar \u00e9 Ellos est\u00e1n actuando de conformidad con un mandamiento no de del poder judicial sin embargo este hay que ver qu\u00e9 motiv\u00f3 ese pago S\u00ed eso es lo que hay que ver entonces vamos a investigarlo con gusto le mostramos a la s\u00ed con la consejera jur\u00eddica es Es que muchas veces dicen no me lo orden\u00f3 el juez cuando me iban a destituir la primera vez como jefe de gobierno era porque no quise eh obedecer un mandato legal en donde a todas luces se trataba de una de un acto de corrupci\u00f3n cuando lo del San Juan que me ped\u00edan pagar 1810 millones de pesos y si no los pagaba me destituye a investigar y era una tranza Y no me destituyeron Eso s\u00ed me llovi\u00f3 no pero este tiene visos de legalidad no todo sin embargo hay que ver que hay detr\u00e1s no estamos tampoco prejuzgar nada m\u00e1s la foto ser\u00eda hoy la la foto hoy Por cierto este ya al rato hoy y este vamos a ver si terminamos aqu\u00ed para este porque tengo una llamada precisamente con el presidente ba a las 9 Yo creo que migraci\u00f3n yo creo yo creo que mici\u00f3n \u00e9l pidi\u00f3 hablar conmigo y desde luego me va a dar mucho gusto saludarlo y este y que conversemos y luego me tengo que ir a la Bueno voy a supervisar primero tren el insurgente que va avanzando y de ah\u00ed vamos a la laguna y de la laguna Ya a a [M\u00fasica] Oaxaca vamos a ver nos plantea \u00c9l pidi\u00f3 Ay ayer que quiere hablar conmigo y con mucho gusto yo creo que es normal nun de esas es por la Navidad este a ver adelante Buenos d\u00edas presidente Ernesto Ledesma de rompeviento TV Buenos d\u00edas a los funcionarios me siento por los compa\u00f1eros de atr\u00e1s eh presidente antes de mi intervenci\u00f3n me gustar\u00eda aprovechar eh Nada m\u00e1s para retomar Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el secretario este 30 de diciembre se cumple un a\u00f1o que hice la pregunta \u00e9l tambi\u00e9n estaba presente de qui\u00e9n era el viaducto Bicentenario Y por qu\u00e9 y pues no no me han dado la la respuesta de eso S\u00e9 que se llev\u00f3 a se emplaz\u00f3 a juicio eh pero ser\u00eda bueno que se pudiera explicar De qui\u00e9n es el viaducto Bicentenario Y por qu\u00e9 Porque eso tambi\u00e9n ese mismo 30 de diciembre ya casi casi un a\u00f1o planteaba tambi\u00e9n que capufe se negaba a hacer un acuerdo reparatorio con el caso de Kenia Hern\u00e1ndez quien sigue presa y simple y llanamente capufe se niega siquiera a un acuerdo reparatorio y pues ojal\u00e1 se pudiera atender eso y que la compa\u00f1era pueda salir en libertad que sigue presa entonces aprovechar\u00eda para ver si al final pudiera responderse esa pregunta que hice hace casi un a\u00f1o Pues de una vez tienes informaci\u00f3n s\u00ed toda la informaci\u00f3n ya fue entregada a a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n P\u00fablica que es ah\u00ed donde nos la solicitaron Y tambi\u00e9n fue entregada a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que es en donde se integr\u00f3 el expediente la concesi\u00f3n pues est\u00e1 operada por el gobierno del Estado hubo un un convenio que se firm\u00f3 antes de que yo asumiera como subsecretario este el convenio Ha sido validado tanto por la parte de la funci\u00f3n p\u00fablica y entregamos toda la informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nosotros estaremos entos en caso de que alguna autoridad competente no los no los haga no los haga llegar eso Pues ser\u00eda cuo presidente respecto al tema de de de esta persona de Kenia entendo que la secretaria de seguridad p\u00fablica estaba viendo ese tema se\u00f1or presidente bueno dices que lo de la concesi\u00f3n est\u00e1 en la funci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed presidente tod la pues vamos a pedirle a la funci\u00f3n p\u00fablica que nos informe y el otro tema de la se\u00f1ora que est\u00e1 detenida con este Rosa y cela que s\u00ed me consta que lo est\u00e1 viendo No de hecho nos recibieron la secretaria y el su equipo de trabajo hicieron el trabajo nos expusieron el caso y llegaron hasta donde pudieron el planteamiento que nos hacen ya de su oficina es que hasta ah\u00ed pueden llegar porque capufe se niega a hacer el acuerdo reparatorio lo vamos a ver s\u00ed vamos concias gracias presidente con respecto de los casos que quer\u00eda plantearle el primero es el caso de lo que est\u00e1 sucediendo con el pueblo de Palestina y el posicionamiento del gobierno mexicano con respecto de Israel estuvimos all\u00e1 estuve haciendo una serie de reportaje en sis Jordania en Egipto eh en Israel hemos publicado 16 reportajes audiovisuales donde estamos demostrando audiovisualmente que ah\u00ed se comete cr\u00edmenes de esa humanidad entre entre ellos El crimen del aparte que se enmarca dentro de los cr\u00edmenes de esa humanidad hemos documentado tambi\u00e9n ese genocidio que est\u00e1 viendo contra el pueblo palestino Yo entiendo presidente que hay hay muchas implicaciones casi muy pocos pa\u00edses o presidentes se han manifestado de manera fuerte e importante para tratar de impedir un genocidio que est\u00e1 siendo pues pr\u00e1cticamente televisado en redes sociales las im\u00e1genes Pues apenas si se pueden ver de tan entas que pueden ser quisimos llegar a la franja de gaza por Israel o a trav\u00e9s de Egipto gestionamos con la Embajada Mexicana quienes hicieron todos los tr\u00e1mites nos dieron todas las facilidades para gestionar con base a los requerimientos del gobierno de Egipto y simple y llanamente no hay manera para periodistas eh de llegar a la franja de gaza De no ser los que ya est\u00e1n all\u00e1 dentro o afines a medios corporativos eh usted ha tenido posicionamientos muy fuertes y muy dignos presidente con respecto de el bloqueo a Cuba por ejemplo o a Bolivia en el golpe de estado con nuo Morales o con el golpe de estado con Pedro castillo y se ha posicionado usted aqu\u00ed estamos hablando de un genocidio cometido por el gobierno de Benjam\u00edn netan yaho por el gobierno de Israel Yo entiendo que hay eh acuerdos comerciales con pa\u00edses y que ese pudiera ser un impedimento para no posicionarse de manera fuerte o negociaciones que se tienen con ese gobierno por el caso de Tom\u00e1s her\u00f3n de Lucio que anda ah\u00ed escondido y refugiado y un depredador sexual tambi\u00e9n que est\u00e1 escondido en ese lugar Andr\u00e9s ruemer entiendo que hay eso pero finalmente M\u00e1s all\u00e1 de cualquier acuerdo o presi\u00f3n que haga el gobierno de Israel pues cu\u00e1nto V la vida de un palestino de una Palestina para no hacer un llamado en\u00e9rgico y convocar a otros pa\u00edses para llamar a impedir el genocidio del gobierno de Israel con el pueblo palestino Bueno es un tema complejo de definici\u00f3n de pol\u00edtica exterior nosotros buscamos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de estos conflictos desde luego que no estamos a favor del uso de la fuerza de la guerra es lo m\u00e1s irracional que puede haber y si queremos al fuego y queremos que se termine esta confrontaci\u00f3n y lamentamos mucho mucho mucho el n\u00famero de seres humanos que han perdido la vida en este enfrentamiento pero no podemos m\u00e1s porque tenemos que ayudar a encontrar una salida Si nosotros eh nos definimos de manera m\u00e1s fuerte pues no vamos a a poder tener autoridad para ayudar a conseguir la paz entonces por eso nuestra pol\u00edtica de neutralidad Y s\u00ed es distinta nada m\u00e1s que con matices porque la pol\u00edtica no es blanco y negro S\u00ed pero no es maniquea pero es un genocidio pero es que eh tenemos todos que contribuir a que se logre la paz Pero por qu\u00e9 con Per\u00fa con Bolivia y con Cuba si hay una definici\u00f3n y con Palestina no porque consideramos que no nos va a ayudar No solo a M\u00e9xico sino no nos va a ayudar a los que queremos que haya paz en el mundo a conseguirla s\u00ed eh eh polarizamos H este enfrentamiento esa es nuestra postura y te hablo de los matices porque eh todos condenaron Incluso el gobierno nuestro desde el principio eh la eh agresi\u00f3n bombardeo del grupo este J Yo dije nosotros no condenamos nosotros vamos a buscar ayudar a que haya paz No le gust\u00f3 a la embajadora de Israel en M\u00e9xico porque de manera simplista este dio a conocer que si no [M\u00fasica] la p\u00e9rdida de 20,000 palestinos que es algo lamentable tremendo [M\u00fasica] pero vamos a seguir Nosotros con nuestra postura de detener el fuego eh Y de buscar un acuerdo o sea s\u00ed hemos actuado hemos votado en la ONU por la eh negociaci\u00f3n por el acuerdo por detener el fuego y lo vamos a seguir haciendo acaba de haber una votaci\u00f3n y M\u00e9xico se manifest\u00f3 por eso y hubieron pa\u00edses que estuvieron en contra de detener el fuego O sea si M\u00e9xico tiene una postura distinta y quiero tambi\u00e9n aclarar algo nosotros no tenemos ning\u00fan acuerdo vergonzoso con el gobierno de Israel ni con ning\u00fan gobierno del mundo porque ahorita mencionaste a Cer\u00f3n S\u00ed nada nada que ver ni siquiera eh por relaciones econ\u00f3micas la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico en este tiempo se ajusta a lo que establece nuestra Constituci\u00f3n no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias porque nuestros adversarios no hablando de que tenemos acuerdos con el gobierno Israel [Aplausos] no c\u00f3mo vamos nosotros a establecer acuerdos cuando est\u00e1 de por medio la vida de las personas nunca lo har\u00edamos o porque tienen a Cer\u00f3n y a otro este mexicano s\u00ed eh Y estamos buscando eh que los env\u00eden le dirigido dos cartas a dos primeros ministros de Israel plante\u00e1ndoles que [M\u00fasica] eh se extradite a Cer\u00f3n por tortura y por otros delitos a dos pero eso es una relaci\u00f3n de otro tipo y lo vamos a seguir planteando y en las cartas le digo que es una verg\u00fcenza que Israel proteja a un torturador Entonces no hay eh ning\u00fan acuerdo en lo oscurito tambi\u00e9n para que esto quede claro es una decisi\u00f3n que hemos tomado que consideramos es lo m\u00e1s adecuado es lo m\u00e1s correcto y vamos a seguir insistiendo en conseguir la paz Ya bueno presidente este pasando a al siguiente tema eh usted ha estado haciendo algunas declaraciones y se\u00f1alamientos duros contra el centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez eh Y tambi\u00e9n presentaron aqu\u00ed las nuevos los nuevos datos las nuevas cifras de eh los datos de personas desaparecidas entonces D\u00e9jenme juntar un poco ambos temas porque est\u00e1n estrechamente relacionados y eh plantear\u00eda presidente porque he visto las hemos visto las los se\u00f1alamientos acusaciones que usted ha hecho al centro pro y los hemos entrevistado tambi\u00e9n a ellos despu\u00e9s de las declaraciones de usted y mi primera pregunta ser\u00eda si usted con esas dudas que usted plante\u00f3 si no llam\u00f3 al centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez para invitarlos a un a a responder esas preguntas esas dudas de manera directa para que no se creara una confusi\u00f3n o una \u00e1nima adversi\u00f3n como la que ahora tiene el centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez esa mismo caso tambi\u00e9n es con la extitular de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda Carla Quintana con se\u00f1alamientos que usted ha hecho de supuestos dichos de ella y la pregunta es en el mismo sentido si usted no la llam\u00f3 para hablar y aclarar algunas de esas dudas antes de hacer esos se\u00f1alamientos no es que eh creo que ayuda mucho el que se termine con la simulaci\u00f3n eh Hay grupos de la llamada sociedad civil que durante todo el periodo neoliberal eh actuaron complacientes con el r\u00e9gimen autoritario y llegamos nosotros y se radicalizar en contra de nosotros de repente les sali\u00f3 no eh la decisi\u00f3n la voluntad de eh hacer justicia y sin tener pruebas incluso prest\u00e1ndose a estrategias de la derecha del conservadurismo en contra de nosotros y del pueblo a ver vamos por parte los dos casos primero lo de la se\u00f1ora Carla Carla Quintana s\u00ed se va de aqu\u00ed porque desde que est\u00e1 en gobernaci\u00f3n empieza a declarar que hay 126000 desaparecidos siendo ella la responsable y que adem\u00e1s la mayor parte de los desaparecidos eran del gobierno nuestro cuando nosotros nos reprimimos nosotros no desapare a nadie nosotros no permitimos masacres no torturamos nosotros somos respetuosos de los Derechos Humanos es una convicci\u00f3n Y entonces por qu\u00e9 nos quiere igualar con los gobiernos de antes Bueno porque ella tiene una postura pol\u00edtica para m\u00ed conservadora y de derecha son como muchos enzar apad o que [M\u00fasica] fingen los que llamo progress buena onita pero que en [M\u00fasica] realidad pertenecen a las filas del conservadurismo tan es as\u00ed que pues eh empezamos nosotros a ver de qu\u00e9 se trata C\u00f3mo es que hay m\u00e1s desaparecidos con nosotros que con el gobierno de Calder\u00f3n por ejemplo o que con otros gobiernos qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo puede ser que ahora que existe la comisi\u00f3n de desaparecidos s\u00ed la gente est\u00e9 acudiendo m\u00e1s a denunciar las desapariciones o qu\u00e9 pasa entonces [M\u00fasica] decidimos llevar a cabo un plan para buscar a los desaparecidos todo el gobierno y encontramos a muchos de los que supuestamente estaban desaparecidos la se\u00f1ora se va y pensando que nosotros \u00edbamos a manipular el registro se lo entreg\u00f3 a la comisi\u00f3n de derechos humanos de la oea a la Interamericana s\u00ed es de la oea y hasta periodistas y dem\u00e1s entonces con esos ese registro iniciamos una investigaci\u00f3n casa por [Aplausos] casa y ya informamos Bueno qu\u00e9 pasa para que vean que s\u00ed eh existe S\u00ed una intenci\u00f3n politiquera de nuestros adversarios para afectarnos est yo viendo a Ciro G\u00f3mez le Y me vas a decir te acepto que t\u00fa no seas Ciro pero los otros s\u00ed son igualitos son gemelos el caso tuyo es otra cosa y adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno que este aclaramos estas cosas entonces de repente coo Antier A ver por qu\u00e9 no lo pones ao donde dice que desaparecimos nosotros a no s\u00e9 cu\u00e1ntos cuando inform\u00f3 primero escuchemos a siro Para que vean el nivel de manipulaci\u00f3n y pero es Ciro y es Eh bueno todos pero estoy buscando a a Carmen [M\u00fasica] Aristegui ella tambi\u00e9n S\u00ed pero porque fue independientemente de lo de de lo deo Por qu\u00e9 no buscas hay una gr\u00e1fica de los 18000 desaparecidos este del registro y cu\u00e1ntos se han encontrado vivos que deber\u00eda de Eh alegrarnos cu\u00e1ntos se tiene alg\u00fan indicio de vida Cu\u00e1ntos no se han podido localizar porque no se tienen los datos completos y cu\u00e1ntos en efecto sus familiares sostienen de que est\u00e1n desaparecidos y est\u00e1 este demostrado plenamente que est\u00e1n desaparecidos esto Esto fue lo que presentamos S\u00ed s\u00ed pero eso lo tenemos completamente comprobado con documentos con pruebas esto lo tenemos tambi\u00e9n probados est\u00e1n ubicados pero no hemos podido tener como en este caso la prueba de vida pero en eso estamos pues qu\u00e9 hace coo dice que nosotros tachamos y que nos quedamos no s\u00e9 con con estos 12377 algo as\u00ed s es que por eso parte de la petici\u00f3n que tenemos varios periodistas que llevamos trabajando el tema de desapariciones desde Felipe Calder\u00f3n lo que quisi\u00e9ramos es una exposici\u00f3n de quienes presentaron esto con los periodistas que llevamos trabajando el tema porque tenemos porque tenemos muchas dudas con respecto del lo podemos volver a hacer ya quedamos porque va a ser peri\u00f3dico porque por ejemplo esos 12377 confirmaciones de desaparici\u00f3n es decir que est\u00e1n presentando que tienen 12377 que s\u00ed han logrado comprobar que est\u00e1n desaparecidos el registro son 110,000 S\u00ed pero por ejemplo personas ubicadas pues ni siquiera legalmente existe el t\u00e9rmino y queremos eh tenemos dudas al respecto por ejemplo en las confirmaciones de desapariciones o en registros sin indicios para la b\u00fasqueda por eso si si en la base de datos en la base de datos de de las personas desaparecidas viene nombre completo de la persona desaparecida sexo edad y lugar donde desapareci\u00f3 pr\u00e1cticamente casi el 100% de los datos vienen As\u00ed cuando dicen registro sin indicios para la b\u00fasqueda registros sin datos suficientes para identificar C\u00f3mo c\u00f3mo son 26000 90 registr sin datos para identificar Porque adem\u00e1s nos nos habl\u00e1bamos por ejemplo en el consejo editorial y dec\u00edamos bueno si est\u00e1n si la cifra se baja a 12 377 confirmados pues se est\u00e1n desapareciendo ah\u00ed de los datos de los registros los desaparecidos de Felipe Calder\u00f3n los desaparecidos de Enrique Pe\u00f1a Nieto este o sea lo que quisi\u00e9ramos es una explicaci\u00f3n m\u00e1s a detalle porque pues si la cifra que manejaban entre ambos sexenios era m\u00e1s de 40,000 desaparecidos pues Qui\u00e9nes son Entonces los que cu\u00e1l C\u00f3mo est\u00e1n sacando esa informaci\u00f3n porque entonces decimos Bueno pues entonces todo el trabajo que llevamos de d\u00e9cadas trabajando desde Felipe Calder\u00f3n que era una pesadilla en esa administraci\u00f3n y con Enrique Pe\u00f1a Nieto pues de qu\u00e9 a\u00f1o de qu\u00e9 fecha son los que aparecieron Y esa informaci\u00f3n que est\u00e1 muy ambigua que no se entiende No no no S\u00ed yo creo que regresa la l\u00e1mina lo que se hizo lo que se hizo y eso no est\u00e1 concluido no es un expediente cerrado es un expediente abierto Esto no se puede cerrar y y el d\u00eda que informamos lo que pasa que pues eso no no lo escuchan o no les conviene Escuchar dijimos que peri\u00f3dicamente \u00edbamos a estar informando Incluso se dio a conocer un tel\u00e9fono del d\u00eda que informamos aqu\u00ed para que nos ayudaran todos aclarar acerca esto se esto se dio a conocer voltearlo a ver s o sea estamos abriendo esto por qu\u00e9 lo abrimos Y por qu\u00e9 lo tratamos aqu\u00ed porque si no s\u00ed somos reenes de estos grupos de derecha que de [M\u00fasica] repente se conver en Defensores de Derechos Humanos que son unos falsarios pero pero mire presidente por ejemplo entonces lo que queremos es hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica conc\u00e9dame que hay mucha ambig\u00fcedad y una tremenda falta de explicaci\u00f3n de esa metodolog\u00eda que est\u00e1n usando es Es que s\u00ed explicaron aqu\u00ed no tenemos much\u00edsimas preguntas por eso le pedimos si puede una te concedemos y que y que nos y que nos avisen con tiempo para tiempo para para poder hacer las preguntas se repite porque mire este hay registros de lo que aparece ah\u00ed hay entidades federativas que tienen m\u00e1s de los 12377 y el otro dato que no se dijo Es esa base de datos por ejemplo esos 110,000 964 De d\u00f3nde sale ese dato y quienes aportan esa informaci\u00f3n en un 98 son las fiscal\u00edas estatales y las comisiones estatales de b\u00fasqueda no es el Pro ni Carla Quintana ni nadie es las fiscal\u00edas estatales no no hay qui\u00e9n m\u00e1s est\u00e9 dando es informci\u00f3n no se trata de la Fuente aqu\u00ed se trata de c\u00f3mo utilizan un asunto de estos con prop\u00f3sitos politiqueros porque ellos tienen diferencias con nosotros eh Y entonces les gusta mucho estar dando declaraciones ruedas de prensa este acus\u00e1ndolos de que eh est\u00e1n creciendo los desaparecidos compar\u00e1ndonos con los gobiernos represores autoritarios a los cuales ellos apoyaron sino abiertamente apoyaron con su silencio fueron C\u00f3mplices el Pro S\u00ed con el silencio del Pro no lleva 35 a\u00f1os denunciando y y recibiendo acosos de Felipe Calder\u00f3n se fundaron a Jes\u00fas Maldonado estuvo en mi casa en Tabasco desde la fundaci\u00f3n Los conozco es que yo vengo de la lucha social vengo de abajo de defender derechos humanos cuando todav\u00eda no exist\u00edan las organizaciones de Derechos Humanos yo ya trabajaba en eso yo empec\u00e9 trabajando en comunidades ind\u00edgenas trabajando con la gente defendiendo al pueblo Entonces no soy Este advenedizo Entonces los conozco muy bien y si estoy planteando esto lo del Pro es porque estoy pidiendo que al interior del Pro y tambi\u00e9n de la orden de los jesuitas que tienen un jesuita como papa que es extraordinario un aut\u00e9ntico cristiano un aut\u00e9ntico defensor de los pobres de los despose\u00eddos Pero hay muchos farsantes hasta en la misma [M\u00fasica] orden como en todos lados entonces lo que estoy planteando es a ver revisen porque esta es una parte que aqu\u00ed no tiene que ver mucho lo de los jesuitas usted ya le di\u00f3 la respuesta de ellos no ni del ni de los jesuitas ni del Pro no le han pasado nada de la respuesta no no no y de los padres y madres de los normalistas ya ya escuch\u00f3 la respuesta de ellos no bueno este estoy esperando no estoy esperando porque ten\u00edamos una reuni\u00f3n con padres madres de Ayotzinapa S\u00ed y consiguieron el cami\u00f3n no participaron no no consiguieron el cami\u00f3n pero van a tener esa reuni\u00f3n No mi punto presidente por eso pero lo que voy es esto lo aclaramos Esta es una Esta es una este tienes asiro para que vean C\u00f3mo se toca los extremos Mira a ver regresa regresa regresa regresa la vela mira mira el reportaje uno total de 110964 personas desaparecidas el gobierno rest\u00f3 16681 localizados aqu\u00ed englob\u00f3 a las personas localizadas con vida y a las que encontraron en registros de actas de defunci\u00f3n adem\u00e1s quitaron 1951 registros de desaparici\u00f3n duplicados hasta aqu\u00ed todo bien sin embargo borraron de un plumazo al 3% del registro equivalente a 36022 personas desaparecidas el argumento dado para borrarlos fue que no se tiene ninguna pista para comenzar su b\u00fasqueda s\u00ed tienen identidad pero no se tienen para buscarlos seg\u00fan la propia secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde a esta cantidad el gobierno rest\u00f3 tambi\u00e9n a 17843 personas que tienen ubicadas por informaci\u00f3n de programas sociales o vacunaci\u00f3n pero que no han logrado contactar en persona es decir que no tienen una prueba de vida y finalmente quitaron otros 26090 registros de los que no tienen datos suficientes para saber si est\u00e1n desaparecidos o si ya fueron encontrados y as\u00ed el Gobierno Federal pas\u00f3 de 11,96 cu personas desaparecidas a 12377 tan solo un 11 por del registro original obviamente inici\u00f3 una campa\u00f1a con mentiras que se estaba manipulando el registro que lo que se trataba era de eh borrar eh desaparecidos y aclarando que n\u00famero uno pues no estamos eh desapareciendo desaparecidos n\u00famero dos no se ha borrado ni se borrar\u00e1 ning\u00fan registro los esfuerzos han estado enfocados en la b\u00fasqueda y en la localizaci\u00f3n de las personas desaparecidas Y entonces M\u00e9xico pas\u00f3 de ser el pa\u00eds de los 110000 desaparecidos al de los de por s\u00ed una cifra muy alta 12000 12000 desaparecidos nueve de cada 10 personas que en los registros oficiales estaban desaparecidas hoy dejaron de estarlo de una forma u otra es confiable este nuevo registro habr\u00e1 que revisarlo en detalle est\u00e1 esa es la campa\u00f1a Entonces vamos a seguir Porque no tenemos nada que ocultar absolutamente nada bueno lo que Ciro G\u00f3mez haga diga o piense s no es un asunto que nos compete ni nos interesa ese tipo de periodismo mi punto mi punto aqu\u00ed presidente es que nosotros estamos documentando que a usted le est\u00e1n mintiendo en alguna informaci\u00f3n y no d\u00e9jeme le voy a explicar En qu\u00e9 d\u00e9jeme le demuestro En qu\u00e9 Por ejemplo usted le dijeron que eh Carla Quintana hab\u00eda publicado un libro al respecto o que le dio una entrevista a Carmen Aristegui el mismo d\u00eda que sali\u00f3 no usted usted mismo lo lo coment\u00f3 ac\u00e1 en la conferencia ma\u00f1anera Carla hasta la fecha no dio entrevista a ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n cuando nosotros la quisimos entrevistar lo que nos dijo fue no quiero hacer declaraciones cualquier declaraci\u00f3n va a ser usada para golpear a esta administraci\u00f3n yy hay un trabajo de b\u00fasqueda que se tiene que hacer No vamos a golpear tenemos que despersonalizar no vamos a golpear que nos usen para golpear a a este gobierno Y a esta administraci\u00f3n cuando usted dice Carla se\u00f1al\u00f3 que en esta administraci\u00f3n Es donde hab\u00eda m\u00e1s desaparecidos en d\u00f3nde En qu\u00e9 medio dijo eso Porque hay much\u00edsima desinformaci\u00f3n en lo que le est\u00e1n diendo por ejemplo eso que usted repiti\u00f3 varias veces que le hab\u00eda dicho a Carmen Aristegui la persona que le dijo eso d\u00edgale que le muestre el video y va a ver que no va a haber manera de presentar ese video todas las veces que nosotros o otros medios entrevistamos a la se\u00f1ora Carla Quintana nunca dijo en este sexenio hay m\u00e1s desaparecidos sino un Registro Nacional que no depend\u00eda de ella de cu\u00e1nta gente las fiscal\u00edas o las comisiones estatales de b\u00fasqueda estaban registrando entidad Por entidad federativa no es eh gratis que colectivos de madres y padres que est\u00e1n buscando a sus hijos y a sus hijas est\u00e9n protestando pidiendo informaci\u00f3n esto que que le estamos pidiendo que nos clarifiquen esta metodolog\u00eda y una informaci\u00f3n bastante ambigua casi inexplicable en algunos casos pues se le tienen que explicar a las madres y padres y a periodistas que llevamos trabajando el tema pero esa desinformaci\u00f3n que le han pasado es verificable Y usted puede comprobar que no por eso le dec\u00eda la importancia de hablar con estas organizaciones o personas en el caso del centro Pro ejemplo eh el centro Pro nunca nunca hasta la fecha asumi\u00f3 ninguna defensa legal o jur\u00eddica con las personas que fueron torturadas y que estuvieron vinculadas y relacionadas con la desaparici\u00f3n de los normalistas de Ayotzinapa nunca y es verificable ese dato no y si y si no es as\u00ed pues bueno que alguna autoridad presente que s\u00ed lo defendi\u00f3 de hecho el centro Pro el actual director Santiago Aguirre fue coadyuvante en las en los testimoniales contra Jes\u00fas Murillo caram respaldando la posici\u00f3n de la fiscal\u00eda para que lo mantuvieran ah\u00ed pero esa informaci\u00f3n no se la est\u00e1n presentando usted y y usted presidente tiene un mill\u00f3n de ocaciones y pendientes y tengo clar\u00edsimo que hay informaci\u00f3n que usted Pide y se la dan Pero quien le est\u00e1 planteando quien le est\u00e9 planteando que el Pro est\u00e1 defendiendo a quienes cometieron perpetraron desapariciones no es as\u00ed ese dato por ejemplo est\u00e1 el dato eh la comprobaci\u00f3n de que hubo tortura a los acusados y que despu\u00e9s el centro Pro estaba celebrando de que los hayan excarcelado la celebraci\u00f3n era porque en ese fallo y aqu\u00ed tengo el documento Precisamente en ese fallo que dio el tribunal al certificar que hubo tortura con la versi\u00f3n del caso de que los hab\u00edan incinerado en el basurero de Cocula de Iguala se cay\u00f3 la verdad hist\u00f3rica eso es lo que el centro pro y todos los diputados y diputadas de morena celebraron era una celebraci\u00f3n en ese sentido y el Pro solicit\u00f3 que aunque a los que fueron excarcelados no era el \u00fanico delito que se les acusaba que no tendr\u00edan Por qu\u00e9 ser liberados pero se se certific\u00f3 que hubo tortura y se demostr\u00f3 y se cay\u00f3 ah\u00ed la verdad hist\u00f3rica a usted hacer un planteamiento As\u00ed es es parad\u00f3jico pero sin darse cuenta presidente est\u00e1 valando la verdad hist\u00f3rica me explico o sea y y s\u00e9 no pero es que s\u00e9 que no es con esa intenci\u00f3n Pero por eso consideramos que ser\u00eda valios\u00edsimo una reuni\u00f3n de usted Con el centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro una reuni\u00f3n con usted y los padres y madres de los normalistas por separado porque hay much\u00edsima el hay mucha confusi\u00f3n a la hora de hacer un planteamiento como el que est\u00e1 haciendo su palabra tiene much\u00edsimo peso presidente o sea yo puedo estar hablando con usted Te parece Mira porque tengo ya que que irme dice ya est\u00e1n en llamada en espera pero bueno es es muy importante y el presidente biden va a a saber que este es un tema fundamental el que estamos tratando y que adem\u00e1s ya ya ya voy a ir para all\u00e1 este hablar con \u00e9l ya ya vamos a a contestarle la llamada pero es muy importante este tema S\u00ed por eso no le hace que nos lleve el tiempo que sea eh Te propongo tres cosas primero eh el que se siga informando sobre el m\u00e9todo utilizado para la b\u00fasqueda de los desaparecidos que no esperemos que la semana pr\u00f3xima vengan de nuevo s\u00ed los este que hicieron la exposici\u00f3n y en una fecha que qu\u00e9 qu\u00e9 este el jueves pr\u00f3ximo Qu\u00e9 es jueves pr\u00f3ximo 28 No ese d\u00eda no es de los inocentes ese d\u00eda no eh mi\u00e9rcoles 27 o voy a ah no s\u00ed puede ser porque voy a este a Jalisco pero despu\u00e9s de la conferencia el 27 que que que preparen y y y este para aclarar y que vengan los este periodistas especialistas para tratar sobre el tema lo segundo ese d\u00eda este que se d\u00e9 a conocer lo que ha dicho la se\u00f1ora este lo que ha dicho la se\u00f1ora Carla s\u00ed por lo que t\u00fa dices que me est\u00e1n mintiendo pero pero te lo vamos a mostrar te lo vamos a mostrar y lo tercero s\u00ed voy a traer el documento s\u00ed del Pro sobre la sentencia Yo s\u00ed de c\u00f3mo este lo explico as\u00ed una persona eh solicita un Amparo pide la protecci\u00f3n de la justicia porque eh sostiene que fue torturado eh el el juez en este caso magistrados le dan al ministerio p\u00fablico 10 d\u00edas de plazo para que presente el protocolo de Estambul a sabiendas de que era imposible el Ministerio P\u00fablico el Ministerio P\u00fablico pide ampliaci\u00f3n del plazo se le niega y en autom\u00e1tico dejan en libertad a esta persona al primero y como se sent\u00f3 edente con esta sentencia se deja en libertad a 63 m\u00e1s S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero voy a traer el documento cuando sale esa sentencia hay un bolet\u00edn de la organizaci\u00f3n del centro Pro celebrando la sentencia dice hist\u00f3rica Qu\u00e9 pasa que dejan en libertad porque no se pudo demostrar que no hab\u00edan sido torturados dejan en libertad a quienes S\u00ed hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes le permit responder eso aqu\u00ed s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed claro que s\u00ed que vengan aqu\u00ed que digan Por qu\u00e9 s\u00ed porque a partir de ah\u00ed se dej\u00f3 en libertad a quienes me consta Porque despu\u00e9s participaron como testigos protegidos y aseguran que hab\u00edan ellos actuado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Entonces el origen legal de esas liberaciones de responsables de la desaparici\u00f3n es es que celebraron Entonces es grav\u00edsimo porque por un lado argumentando de que hab\u00edan sido torturados se libera a responsables y por el otro se deja sin justicia como t\u00fa dices este conscientes o inconscientemente s a quienes tambi\u00e9n ellos presuntamente o supuestamente o realmente defienden que son los j\u00f3venes desaparecidos de yos sinapa es un tema importante entonces por eso cuando me entero Pero adem\u00e1s lo que m\u00e1s me sorprende es que se detiene a Murillo car incluso a militares y en vez de decir se est\u00e1 actuando en contra de los que crearon la verdad hist\u00f3rica porque Murillo caras se responsabiliza mismo \u00e9l dice yo soy el responsable con ser\u00f3n Entonces se les detiene y en vez de decir qu\u00e9 bien que durante mucho tiempo este se mantuvo la impunidad y se termina aqu\u00ed se [M\u00fasica] oponen que no se siguieron los procedimientos legales sabes que me dijo una gente una se\u00f1ora de Eh s\u00ed no una se\u00f1ora la otra se\u00f1ora que que faltaban 90 d\u00edas miren si no se hubiese actuado como se actu\u00f3 no hubi\u00e9semos detenido a nadie y entonces s\u00ed nos iban a seguir teniendo de reenes es por eso es importante aclarar bien este [M\u00fasica] asunto y nos vamos a seguir viendo aqu\u00ed ya me voy Ah la foto vamos a la foto no por respeto al presidente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:20.899728"
}