{
    "video_id": "j_B8TDkIPes",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/j_B8TDkIPes/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB9dpBzQrpAq8QA2RjMA5YsLBX6eQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=j_B8TDkIPes",
    "video_title": "Llegamos a un mill\u00f3n de suscriptores",
    "video_length_seconds": 199,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "aqu\u00ed presumiendo este bot\u00f3n de oro de",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "youtube",
            "start": 5.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "me entrega en este reconocimiento porque",
            "start": 6.72,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "hemos llegado a m\u00e1s de un mill\u00f3n como",
            "start": 11.66,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pasamos el mill\u00f3n de suscriptores de",
            "start": 16.949,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "seguidores yo quiero agradecer a youtube",
            "start": 20.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "por este reconocimiento pero quiero",
            "start": 25.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 30.119,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "este reconocimiento a las redes sociales",
            "start": 31.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a las benditas redes sociales",
            "start": 35.89,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas platiqu\u00e9 en una",
            "start": 38.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "teleconferencia con marc",
            "start": 42.71,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "el fundador de facebook y le dec\u00eda de",
            "start": 45.87,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que cuando estamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 51.629,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "nos acercaban a v\u00eda cerco informativo",
            "start": 55.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "los medios convencionales",
            "start": 58.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estaban muy controlados por el r\u00e9gimen",
            "start": 61.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda informaci\u00f3n de lo que",
            "start": 65.5,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos a veces llenamos las plazas",
            "start": 71.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "protestaba",
            "start": 74.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente no sal\u00eda",
            "start": 76.1,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "absolutamente nada en los peri\u00f3dicos ni",
            "start": 78.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda nada en la radio ni mucho menos",
            "start": 82.009,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 84.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con las redes sociales distintos",
            "start": 88.19,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "ya todos tenemos la libertad para",
            "start": 91.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "manifestarnos expresado es cierto que a",
            "start": 96.439,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "veces se abusa pero",
            "start": 98.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con todo y eso qu\u00e9 es",
            "start": 102.26,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor",
            "start": 107.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 109.789,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que podamos desplazarnos",
            "start": 111.84,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "se tiene que estar padeciendo hasta de",
            "start": 114.659,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los bots",
            "start": 118.229,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "pero somos libres",
            "start": 119.969,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "somos libres y al final de cuentas",
            "start": 121.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los ciudadanos podemos elegir en",
            "start": 125.49,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "las redes sociales cu\u00e1ndo",
            "start": 129.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sabemos de que se trata de una opini\u00f3n",
            "start": 132.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pagada",
            "start": 137.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de un bote de un robot pues le podemos",
            "start": 139.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 143.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero hay mucha informaci\u00f3n buena que se",
            "start": 144.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "transmite hay una verdadera comunicaci\u00f3n",
            "start": 148.95,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hay mensajes de ida y vuelta fue un gran",
            "start": 152.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "avance no de las redes sociales para",
            "start": 155.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nosotros que luchamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 160.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 162.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como un oasis",
            "start": 165.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un desierto",
            "start": 169.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el poder contar con las redes sociales",
            "start": 171.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por eso le agradezco a youtube por este",
            "start": 173.599,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 178.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s o presum\u00eds y con m\u00fasica",
            "start": 184.5,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de fondo del organillero",
            "start": 189.9,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "escuchen",
            "start": 192.95,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "como salud",
            "start": 196.9,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": " aqu\u00ed presumiendo este bot\u00f3n de oro de youtube me entrega en este reconocimiento porque hemos llegado a m\u00e1s de un mill\u00f3n como pasamos el mill\u00f3n de suscriptores de seguidores yo quiero agradecer a youtube por este reconocimiento pero quiero dedicar este reconocimiento a las redes sociales a las benditas redes sociales hace unos d\u00edas platiqu\u00e9 en una teleconferencia con marc el fundador de facebook y le dec\u00eda de que cuando estamos en la oposici\u00f3n nos acercaban a v\u00eda cerco informativo los medios convencionales estaban muy controlados por el r\u00e9gimen y no hab\u00eda informaci\u00f3n de lo que hac\u00edamos a veces llenamos las plazas protestaba y al d\u00eda siguiente no sal\u00eda absolutamente nada en los peri\u00f3dicos ni se dec\u00eda nada en la radio ni mucho menos en la televisi\u00f3n con las redes sociales distintos ya todos tenemos la libertad para manifestarnos expresado es cierto que a veces se abusa pero [M\u00fasica] con todo y eso qu\u00e9 es mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor la libertad que podamos desplazarnos se tiene que estar padeciendo hasta de los bots pero somos libres somos libres y al final de cuentas tambi\u00e9n los ciudadanos podemos elegir en las redes sociales cu\u00e1ndo sabemos de que se trata de una opini\u00f3n pagada de un bote de un robot pues le podemos cambiar pero hay mucha informaci\u00f3n buena que se transmite hay una verdadera comunicaci\u00f3n hay mensajes de ida y vuelta fue un gran avance no de las redes sociales para nosotros que luchamos en la oposici\u00f3n fue como un oasis un desierto el poder contar con las redes sociales por eso le agradezco a youtube por este reconocimiento despu\u00e9s o presum\u00eds y con m\u00fasica de fondo del organillero escuchen como salud ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:46:05.068928"
}