{
    "video_id": "jBc2sTBhL3Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jBc2sTBhL3Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDdm0KxUQhIUs0AjrHq7e3dBAjW-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jBc2sTBhL3Y",
    "video_title": "Marcha por la Cuarta Transformaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 280,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 7.68,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 10.559,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.16,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 25.77,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 41.899,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es entre otras cosas pensamiento y",
            "start": 43.879,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y a\u00fan cuando los fundamental",
            "start": 48.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "son los hechos",
            "start": 52.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no deja de importar",
            "start": 54.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo definir en el terreno te\u00f3rico",
            "start": 57.02,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "el modelo de gobierno que estamos",
            "start": 61.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 64.019,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mi propuesta ser\u00e1",
            "start": 65.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o ser\u00eda",
            "start": 69.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llamarle",
            "start": 72.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano",
            "start": 74.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son",
            "start": 76.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los principios pol\u00edticos econ\u00f3micos y",
            "start": 78.74,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sociales del humanismo mexicano que",
            "start": 81.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "postulamos y que inspira a la cuarta",
            "start": 84.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en lo pol\u00edtico No",
            "start": 89.22,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aceptamos el derrotismo",
            "start": 93.06,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "sostenemos que el progreso sin justicia",
            "start": 96.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es retroceso",
            "start": 101.119,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuestra tesis es que no basta el",
            "start": 103.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico sino que es",
            "start": 106.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "indispensable la justicia el fin \u00faltimo",
            "start": 110.36,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de un estado es crear las condiciones",
            "start": 114.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 116.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pueda vivir feliz y libre de miserias y",
            "start": 118.1,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "temores Por otra parte m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 123.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "simple crecimiento econ\u00f3mi es",
            "start": 128.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fundamental desterrar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 130.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los privilegios para destinar todo lo",
            "start": 133.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "obtenido y ahorrado En beneficio de las",
            "start": 136.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas del pueblo y de manera",
            "start": 139.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica En beneficio de los m\u00e1s",
            "start": 142.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 145.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imaginados por el bien de todos primero",
            "start": 147.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los pobres esta frase",
            "start": 150.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "debiera ser la esencia de la actividad",
            "start": 152.84,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo de humanismo",
            "start": 156.9,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y una forma distinta de entender la",
            "start": 161.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 164.879,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 166.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuyo ejercicio como lo he dicho muchas",
            "start": 168.379,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "veces solo es puro y virtuoso cuando se",
            "start": 171.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 176.519,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 180.96,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n respalda la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 184.459,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 190.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 194.599,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 197.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 200.879,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda Mart\u00edn",
            "start": 202.4,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga",
            "start": 205.519,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 209.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 211.739,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "haciendo historia",
            "start": 213.26,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 214.87,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "continuemos impulsando",
            "start": 216.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad",
            "start": 219.5,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 222.08,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "hagamos realidad",
            "start": 226.879,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y gloria del humanismo mexicano",
            "start": 229.099,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico",
            "start": 235.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 238.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 241.019,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 244.5,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 253.65,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 259.5,
            "duration": 2.72
        }
    ],
    "transcription_text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [M\u00fasica] [M\u00fasica] la pol\u00edtica es entre otras cosas pensamiento y acci\u00f3n y a\u00fan cuando los fundamental son los hechos no deja de importar C\u00f3mo definir en el terreno te\u00f3rico el modelo de gobierno que estamos aplicando mi propuesta ser\u00e1 o ser\u00eda llamarle humanismo mexicano Cu\u00e1les son los principios pol\u00edticos econ\u00f3micos y sociales del humanismo mexicano que postulamos y que inspira a la cuarta transformaci\u00f3n en lo pol\u00edtico No aceptamos el derrotismo sostenemos que el progreso sin justicia es retroceso nuestra tesis es que no basta el crecimiento econ\u00f3mico sino que es indispensable la justicia el fin \u00faltimo de un estado es crear las condiciones para que la gente pueda vivir feliz y libre de miserias y temores Por otra parte m\u00e1s all\u00e1 del simple crecimiento econ\u00f3mi es fundamental desterrar la corrupci\u00f3n y los privilegios para destinar todo lo obtenido y ahorrado En beneficio de las mayor\u00edas del pueblo y de manera espec\u00edfica En beneficio de los m\u00e1s pobres imaginados por el bien de todos primero los pobres esta frase debiera ser la esencia de la actividad pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo de humanismo y una forma distinta de entender la importancia del poder cuyo ejercicio como lo he dicho muchas veces solo es puro y virtuoso cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s [Aplausos] qui\u00e9n respalda la cuarta transformaci\u00f3n el pueblo me da mucho gusto estar con ustedes ya saben lo que dec\u00eda Mart\u00edn Amor con amor se paga [Aplausos] sigamos haciendo historia [M\u00fasica] continuemos impulsando el cambio de mentalidad la revoluci\u00f3n de las conciencias hagamos realidad y gloria del humanismo mexicano que viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] buenas tardes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:49.952725"
}