{
    "video_id": "JbqSeuXJG98",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JbqSeuXJG98/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCrFh_cGgIoHdcclAixDOMUX-q5Uw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JbqSeuXJG98",
    "video_title": "Regreso de gira de trabajo en EE. UU.",
    "video_length_seconds": 83,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos ya en el aeropuerto",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reagan de washington estamos a punto de",
            "start": 3.26,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "abordar vamos a regreso a nuestro",
            "start": 7.48,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico me acompa\u00f1an marcelo",
            "start": 11.74,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "graciela nuestra embajadora en",
            "start": 18.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 21.699,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "marta bar\u00e7a fue una visita",
            "start": 22.9,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "con poco tiempo pero muy intensa y",
            "start": 27.97,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "considero muy importante para",
            "start": 31.419,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses de am\u00e9rica del norte",
            "start": 35.45,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico porque s\u00e9",
            "start": 38.06,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a andar",
            "start": 44.5,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "los hechos el nuevo tratado comercial",
            "start": 47.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y esto va a significar inversiones para",
            "start": 52.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n empresas trabajo bienestar",
            "start": 54.81,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "para nuestros pueblos vamos ya a la",
            "start": 59.58,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico vamos a hacer escala en",
            "start": 64.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "miami porque no hay vuelo",
            "start": 69.63,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "directo pero estamos bien y de buenas",
            "start": 73.96,
            "duration": 7.76
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos ya en el aeropuerto reagan de washington estamos a punto de abordar vamos a regreso a nuestro querido m\u00e9xico me acompa\u00f1an marcelo graciela nuestra embajadora en washington marta bar\u00e7a fue una visita con poco tiempo pero muy intensa y considero muy importante para los tres pa\u00edses de am\u00e9rica del norte canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico porque s\u00e9 ech\u00f3 a andar los hechos el nuevo tratado comercial y esto va a significar inversiones para la regi\u00f3n empresas trabajo bienestar para nuestros pueblos vamos ya a la ciudad de m\u00e9xico vamos a hacer escala en miami porque no hay vuelo directo pero estamos bien y de buenas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:29.128185"
}