{
    "video_id": "jD3XXPpu6fQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jD3XXPpu6fQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBS80vejsDQKPxrUWrxq-mhXVST9Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jD3XXPpu6fQ",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina, desde Palacio Nacional. Viernes 30 de agosto 2024 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10468,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "all",
            "start": 1952.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1960.54,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1970.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1983.27,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1992.19,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "m B",
            "start": 2007.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "C i",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2108.57,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "vamos Buenos",
            "start": 2110.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2112.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2115.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2117.73,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 2120.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2129.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2136.16,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "bu nos da mucho",
            "start": 2140.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gusto Igualmente miren es",
            "start": 2144.44,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "tan es tan especial este d\u00eda y esta",
            "start": 2149.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera que Miren la corbata que me",
            "start": 2154.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "puse",
            "start": 2158.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2160.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00e1guilas",
            "start": 2161.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh de puras aguilitas",
            "start": 2163.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 2167.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh nos da repito eh si\u00e9ntese de favor",
            "start": 2169.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 2177.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh comunicadores eh",
            "start": 2179.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "independientes mujeres y hombres eh",
            "start": 2184.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2188.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fundamental la",
            "start": 2190.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n El noble",
            "start": 2193.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "oficio del",
            "start": 2196.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "periodismo Rub\u00e9n Dar\u00edo dec\u00eda",
            "start": 2202.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que un buen",
            "start": 2208.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudadano con ideas",
            "start": 2214.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 2217.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh deb\u00eda",
            "start": 2220.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2223.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reunir lo que",
            "start": 2225.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l llamaba las TR",
            "start": 2227.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p eh",
            "start": 2232.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2235.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2237.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "periodista y",
            "start": 2239.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 2241.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Y en la historia del mundo y en la",
            "start": 2244.839,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "historia de nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda",
            "start": 2250.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed y en la historia de",
            "start": 2255.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el",
            "start": 2258.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "periodismo ha jugado un papel",
            "start": 2261.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fundamental en las",
            "start": 2263.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaciones nosotros",
            "start": 2267.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2271.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tuvimos la mejor prensa",
            "start": 2274.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "durante eh la",
            "start": 2278.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que llevaron a cabo los",
            "start": 2283.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "liberales encabezados por",
            "start": 2285.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 2289.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2291.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a decir Don Daniel cooco",
            "start": 2293.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Villegas lleg\u00f3 a hablar de que era la",
            "start": 2299.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2303.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "prensa que se",
            "start": 2305.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2308.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 2309.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hasta nuestros",
            "start": 2311.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tiempos la mejor prensa que hab\u00eda habido",
            "start": 2315.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hasta nuestros",
            "start": 2318.8,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2320.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiempos y los pol\u00edticos lo",
            "start": 2321.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mismo antes",
            "start": 2326.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh No se hablaba",
            "start": 2330.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh con con respecto",
            "start": 2336.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a a la",
            "start": 2339.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "diversidad se",
            "start": 2346.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que eran hombres y ahora hay que",
            "start": 2348.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "agregar hombres y",
            "start": 2352.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mujeres dec\u00ed hombres que parec\u00edan",
            "start": 2355.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gigantes tanto los periodistas como los",
            "start": 2358.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2362.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dedicaban a la pol\u00edtica",
            "start": 2363.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Y eso durante el periodo de la reforma y",
            "start": 2368.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2374.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de ah\u00ed viene Francisco",
            "start": 2375.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2378.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sarco de",
            "start": 2381.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene Guillermo",
            "start": 2383.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": " y otros",
            "start": 2388.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y tambi\u00e9n",
            "start": 2393.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2398.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "segund la tercera",
            "start": 2398.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 2402.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "social del",
            "start": 2406.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 2409.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "20x la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2410.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Mexicana es",
            "start": 2413.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "impulsada por",
            "start": 2415.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "periodistas No se",
            "start": 2419.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 2422.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entender no se pod\u00eda",
            "start": 2424.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comprender la",
            "start": 2430.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n sin los periodistas",
            "start": 2433.04,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "revolucionarios c\u00f3mo explicar lo que",
            "start": 2437.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "fue la huelga de Cananea en",
            "start": 2443.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1906",
            "start": 2447.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "o la huelga y la",
            "start": 2449.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n en",
            "start": 2452.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "1907 en",
            "start": 2455.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Blanco sin los",
            "start": 2458.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "magonistas",
            "start": 2464.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ellos con el periodismo que",
            "start": 2467.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hac\u00edan no solo difund\u00edan ideas",
            "start": 2472.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "formaban cuadros es el",
            "start": 2476.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Movimiento",
            "start": 2480.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pol\u00edtico que m\u00e1s",
            "start": 2482.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cuadros para la transformaci\u00f3n",
            "start": 2486.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2489.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "formado y",
            "start": 2494.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2497.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magonistas que repart\u00edan el",
            "start": 2499.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 2503.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n",
            "start": 2505.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2507.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cananea vaca Calder\u00f3n era",
            "start": 2511.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "magonista dirigente",
            "start": 2514.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en la huelga de",
            "start": 2518.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Cananea y",
            "start": 2523.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2526.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y es ese movimiento el que",
            "start": 2529.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 2533.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a tomar",
            "start": 2537.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 2540.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en Rio blanco lo mismo",
            "start": 2543.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2547.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "magonistas los",
            "start": 2548.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuadros y es a trav\u00e9s del",
            "start": 2550.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "periodismo los",
            "start": 2554.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "revolucionarios que buscaban",
            "start": 2558.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "transformar ten\u00edan que contar",
            "start": 2561.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 2565.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "imprenta",
            "start": 2568.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 2571.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "caso excepcional",
            "start": 2574.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de un h\u00e9roe",
            "start": 2577.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo Catarino Garza",
            "start": 2581.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez que fue un",
            "start": 2584.839,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "periodista que naci\u00f3 en Matamoros",
            "start": 2589.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Tamaulipas pero",
            "start": 2595.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh vivi\u00f3 del otro lado de la frontera",
            "start": 2597.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh Y en en",
            "start": 2605.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Laredo ejerci\u00f3 el",
            "start": 2608.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "periodismo y",
            "start": 2611.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "convoca a el pueblo de",
            "start": 2614.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la",
            "start": 2618.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 2621.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porfirista 18 a\u00f1os",
            "start": 2622.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "antes que",
            "start": 2627.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Madero y f\u00edjense",
            "start": 2630.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de de d\u00f3nde convoca o en d\u00f3nde",
            "start": 2634.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convoca en",
            "start": 2638.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Texas que ya en ese",
            "start": 2640.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entonces Texas y California y nueve",
            "start": 2643.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estados de la Uni\u00f3n Americana que",
            "start": 2648.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a nuestro",
            "start": 2650.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya estaban",
            "start": 2653.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh anexados o",
            "start": 2655.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "eh Ya eh hab\u00edan pasado a formar",
            "start": 2659.72,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "parte de Estados Unidos entonces",
            "start": 2664.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2670.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l forma un grupo armado una",
            "start": 2672.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "guerrilla y",
            "start": 2678.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este todos su movimiento lo",
            "start": 2681.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hace en un",
            "start": 2684.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "condado de cerca de Laredo que se llama",
            "start": 2688.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 2693.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Diego y era",
            "start": 2694.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 2697.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "imprenta como este re\u00fane a un",
            "start": 2698.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 2704.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "revolucionarios y es una",
            "start": 2706.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "historia bell\u00edsima y excepcional",
            "start": 2713.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque en aquel",
            "start": 2719.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00edan 10000 soldados est",
            "start": 2721.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "y movilizaron a la",
            "start": 2727.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "frontera para capturar a Catarino Garza",
            "start": 2731.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2736.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "3000 m\u00e1s los Rangers de",
            "start": 2737.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Texas m\u00e1s los soldados de Porfirio",
            "start": 2741.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "D\u00edaz a cargo de Bernardo",
            "start": 2746.24,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Reyes que blindaron la frontera",
            "start": 2750.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todo eso para combatir al",
            "start": 2757.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "filibustero",
            "start": 2760.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Porque as\u00ed le llamaron despu\u00e9s de",
            "start": 2762.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Catarino",
            "start": 2765.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Garza",
            "start": 2767.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 2769.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "desaparece y se sabe de \u00e9l que est\u00e1 en",
            "start": 2772.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Costa",
            "start": 2776.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Rica y ah\u00ed con otros",
            "start": 2777.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "revolucionarios que luchaban tambi\u00e9n por",
            "start": 2780.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la independencia de los pueblos se",
            "start": 2783.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "encuentran",
            "start": 2785.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se encuentra con",
            "start": 2787.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mao Antonio Mao se encuentra con Jos\u00e9",
            "start": 2789.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn se encuentra con el general u",
            "start": 2794.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Uribe que es",
            "start": 2798.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "el personaje colombiano que",
            "start": 2800.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "utiliza Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez de",
            "start": 2805.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "prototipo es el Aureliano Buen d\u00eda para",
            "start": 2808.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "su novela 100 a\u00f1os de solad",
            "start": 2814.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed en Costa",
            "start": 2818.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rica se unen todos estos",
            "start": 2821.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "revolucionarios y unos van a luchar por",
            "start": 2825.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la independencia de",
            "start": 2829.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cuba y otros van a",
            "start": 2832.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "luchar para mantener",
            "start": 2835.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2839.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrada la gran",
            "start": 2841.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Colombia porque ya hab\u00eda",
            "start": 2844.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2847.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pretensi\u00f3n de",
            "start": 2848.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "crear un pa\u00eds aut\u00f3nomo",
            "start": 2852.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "independiente que fue Panam\u00e1 porque ya",
            "start": 2855.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estaba detr\u00e1s el proyecto del",
            "start": 2859.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Canal Y entonces los liberales",
            "start": 2862.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 2866.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "colombianos no",
            "start": 2867.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se llevara a cabo",
            "start": 2870.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2877.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "segregaci\u00f3n",
            "start": 2880.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y Catarino tiene el",
            "start": 2881.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de los dos grupos de los",
            "start": 2886.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cubanos Y de los",
            "start": 2888.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colombianos de que si iba a",
            "start": 2892.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 2895.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a la independencia de Cuba que era pues",
            "start": 2897.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la Joya de la corona porque era el \u00fanico",
            "start": 2903.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2905.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 2907.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "1892",
            "start": 2909.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "94 que todav\u00eda pertenec\u00eda a",
            "start": 2911.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a ten\u00eda ese",
            "start": 2918.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de ir a luchar por la",
            "start": 2922.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "independencia de Cuba o ir con los",
            "start": 2924.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "colombianos Y a cambio como \u00e9l mismo",
            "start": 2927.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "expresado cuando triunfaran en Colombia",
            "start": 2931.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "triunfaran en Cuba",
            "start": 2934.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esos revolucionarios iban a venir a",
            "start": 2936.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ayudarle para enfrentar aqu\u00ed a la",
            "start": 2939.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Dictadura",
            "start": 2942.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 2943.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh es una historia importante \u00e9l decide",
            "start": 2946.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "irse",
            "start": 2951.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "encabezando grupo guerrillero a Colombia",
            "start": 2953.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y lo Asesinan en la toma de el cuartel",
            "start": 2957.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de bocas del toro que hoy pertenece a",
            "start": 2961.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 2965.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 2970.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 2972.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo",
            "start": 2974.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dejan lo entierran en una fosa com\u00fan",
            "start": 2976.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "junto con otros",
            "start": 2979.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "guerrilleros yo aqu\u00ed aprovecho para",
            "start": 2982.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirles de que hicimos una",
            "start": 2984.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ya encontramos los reos",
            "start": 2988.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y lo vamos a",
            "start": 2991.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "traer a",
            "start": 2994.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su natal matamor",
            "start": 2996.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh pero estamos hablando de un",
            "start": 3001.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 3004.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3006.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revolucionario es interesante tambi\u00e9n",
            "start": 3010.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque en Aquellos tiempos como ahora",
            "start": 3013.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los conservadores a todos los que",
            "start": 3016.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "luchaban por la",
            "start": 3020.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia los",
            "start": 3023.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eh llamaban",
            "start": 3025.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "bandidos y yo escrib\u00ed un libro sobre",
            "start": 3029.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Catarino que se llama as\u00ed Catarino",
            "start": 3033.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Garza",
            "start": 3037.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez revolucionario o",
            "start": 3039.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "bandizo y la respuesta",
            "start": 3043.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh la da el mismo que lo",
            "start": 3048.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "combate un militar conservador",
            "start": 3053.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "colombiano",
            "start": 3055.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que llega a admirarlo y dice Catarino",
            "start": 3058.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos no era el",
            "start": 3063.04,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "Bandido que este dec\u00edan los",
            "start": 3066.96,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "americanos era un hombre con ideales Con",
            "start": 3072.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "principios c\u00f3mo lo fue",
            "start": 3078.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Ernesto cheguevara",
            "start": 3082.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y otros revolucionarios",
            "start": 3085.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "internacionalistas pero aqu\u00ed lo que",
            "start": 3088.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quiero destacar es como el",
            "start": 3090.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "periodismo siempre",
            "start": 3093.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este el periodismo de",
            "start": 3097.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Avanzada",
            "start": 3100.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1 vinculado a una",
            "start": 3102.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "causa siempre tiene que estar eh lo m\u00e1s",
            "start": 3107.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "cercano posible al pueblo",
            "start": 3112.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s",
            "start": 3116.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distante posible al poder est\u00e9 quien",
            "start": 3118.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el",
            "start": 3121.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "poder lo mejor del",
            "start": 3123.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "periodismo es",
            "start": 3127.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso Esas",
            "start": 3128.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de",
            "start": 3131.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Entonces nosotros en",
            "start": 3133.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos esa tradici\u00f3n del",
            "start": 3135.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "periodismo de los Flores Mag\u00f3n de",
            "start": 3138.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Catarino",
            "start": 3141.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Garza de",
            "start": 3144.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Cabrera que para m\u00ed es el mejor",
            "start": 3147.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "periodista que ha existido en nuestro",
            "start": 3151.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el director",
            "start": 3156.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de un peri\u00f3dico que se llam\u00f3 el hijo de",
            "start": 3160.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3163.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hote la sala principal ahora que estamos",
            "start": 3165.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en esta nueva",
            "start": 3170.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "etapa de reuniones eh",
            "start": 3172.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en palacio le pusimos Daniel cabrer",
            "start": 3177.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 3184.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3186.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ese periodismo",
            "start": 3188.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh es el que nos llena de",
            "start": 3191.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "orgullo luego",
            "start": 3197.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh ese periodismo Pues fue",
            "start": 3199.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desapareciendo",
            "start": 3202.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 3204.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "apagando tambi\u00e9n era muy",
            "start": 3207.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil ya mantener un",
            "start": 3211.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 3214.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "independiente cuando",
            "start": 3216.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3220.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 un partido de",
            "start": 3222.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estado durante mucho",
            "start": 3225.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tiempo y ese partido de estado empez\u00f3 a",
            "start": 3228.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "coptar a comprar",
            "start": 3234.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conciencias y",
            "start": 3237.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lealtades y surgi\u00f3 pues una",
            "start": 3240.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "prensa completamente subordinada al",
            "start": 3244.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poder que como",
            "start": 3249.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vasallos",
            "start": 3252.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cumpl\u00edan con la m\u00e1xima de obedecer y",
            "start": 3254.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "callar un control casi total",
            "start": 3264.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "absoluto con",
            "start": 3268.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 3271.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "excepciones de periodistas que siempre",
            "start": 3274.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "este actuaron con",
            "start": 3278.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 3282.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero fue la excepci\u00f3n",
            "start": 3283.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3287.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Esa prensa se",
            "start": 3289.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fue pervirtiendo",
            "start": 3292.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hasta llegar a ser un instrumento de",
            "start": 3297.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "control y de",
            "start": 3302.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de la oligarqu\u00eda de",
            "start": 3304.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es f\u00e1cil",
            "start": 3309.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de demostrar comoo los medios de",
            "start": 3316.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3321.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convencionales los m\u00e1s",
            "start": 3324.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "influyentes tienen que ver",
            "start": 3328.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 3332.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empresas o con los",
            "start": 3334.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "personajes con",
            "start": 3340.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3342.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dinero en el",
            "start": 3344.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces es un",
            "start": 3348.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "periodismo que se fue creando",
            "start": 3352.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para legalizar",
            "start": 3358.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "legitimar la",
            "start": 3362.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el",
            "start": 3364.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "saqueo y para",
            "start": 3369.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "combatir a la oposici\u00f3n que buscaba",
            "start": 3372.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "transformar el pa\u00eds nosotros los hemos",
            "start": 3377.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "padecido durante mucho tiempo",
            "start": 3381.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3386.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3388.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "afortunadamente las cosas est\u00e1n",
            "start": 3391.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 3393.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 3395.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien porque se",
            "start": 3397.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dieron al mismo tiempo una serie de",
            "start": 3401.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "condiciones muy favorables",
            "start": 3405.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh inmejorables dir\u00eda",
            "start": 3409.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "yo antes nosotros como opositores",
            "start": 3413.559,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "padecimos mucho porque nos",
            "start": 3417.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cercaban",
            "start": 3423.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3425.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hace 10 a\u00f1os no hace",
            "start": 3428.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho eran dos tres",
            "start": 3433.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "televisoras",
            "start": 3437.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tres c cadenas de radio",
            "start": 3440.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3447.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos los que",
            "start": 3448.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control y",
            "start": 3451.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ellos eran los que",
            "start": 3453.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "influ\u00edan y",
            "start": 3458.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "formaban",
            "start": 3461.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3463.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "llamada opini\u00f3n",
            "start": 3465.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una",
            "start": 3468.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 3470.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "total nosotros nos sentimos muy",
            "start": 3472.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "orgullosos",
            "start": 3474.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque por primera vez",
            "start": 3476.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Esa prensa esos",
            "start": 3479.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "medios completamente al servicio de los",
            "start": 3484.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 3487.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "creados no pudieron",
            "start": 3489.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3493.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "evitar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico lo",
            "start": 3494.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se ha logrado hasta ahora por",
            "start": 3499.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh el impulso del pueblo",
            "start": 3502.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Porque muchos hemos trabajado millones",
            "start": 3509.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3512.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mexicanos en lo que llamamos la",
            "start": 3512.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3516.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "conciencias y se ha logrado que el",
            "start": 3518.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico sea de los",
            "start": 3522.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblos con m\u00e1s conciencia en el",
            "start": 3524.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mundo con menos analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 3529.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "o de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 3534.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "politizados del mundo",
            "start": 3537.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "e durante mucho tiempo que esto no es",
            "start": 3540.319,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de Hitler o de gevels",
            "start": 3544.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 3550.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "control mediante la",
            "start": 3552.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "propaganda de",
            "start": 3556.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh las multitudes y de la imposici\u00f3n de",
            "start": 3560.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas autoritarias",
            "start": 3563.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo de que una mentira que se repite",
            "start": 3568.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en",
            "start": 3571.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3574.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3575.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no se aplica a partir",
            "start": 3577.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3583.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 3586.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nazismo viene de tiempo",
            "start": 3589.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s nosotros aqu\u00ed a veces",
            "start": 3592.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Recuerdo cuando",
            "start": 3596.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh se luchaba en contra de El santanismo",
            "start": 3601.28,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Santana fue 11 veces presidente de",
            "start": 3606.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por culpa de \u00e9l este nos",
            "start": 3611.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "arrebataron m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 3615.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "territorio fue un gran",
            "start": 3617.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "zarpazo",
            "start": 3620.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en la intervenci\u00f3n estadounidense de",
            "start": 3622.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "1847 48 y se tiene que ir santaana pues",
            "start": 3626.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese se tiene que ir al",
            "start": 3630.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exilio y los",
            "start": 3633.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "conservadores a los 2 a\u00f1os van a",
            "start": 3636.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "buscarlo y el ide\u00f3logo principal del",
            "start": 3641.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3645.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Lucas salam\u00e1n le escribe y le dice no se",
            "start": 3646.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "preocupe",
            "start": 3651.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "venga despu\u00e9s",
            "start": 3654.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o causado imag\u00ednes C\u00f3mo qued\u00f3",
            "start": 3657.799,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds si en",
            "start": 3662.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "1847 toman la Ciudad de M\u00e9xico izaron la",
            "start": 3666.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bandera estadounidense en este",
            "start": 3670.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Palacio una gran",
            "start": 3673.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tragedia para",
            "start": 3676.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 los",
            "start": 3678.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conservadores este vuelvan",
            "start": 3682.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a traer a",
            "start": 3686.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Santana que dicho sea de paso",
            "start": 3690.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 para",
            "start": 3695.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acabar este de afectar al pa\u00eds Porque",
            "start": 3699.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3702.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 otro pedazo de nuestro",
            "start": 3704.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3707.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3708.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh empez\u00f3 toda una tiran\u00eda bueno Lucas",
            "start": 3711.64,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "alam\u00e1n le dice una carta venga porque",
            "start": 3716.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros los",
            "start": 3721.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3723.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tenemos el control o somos due\u00f1os de los",
            "start": 3725.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 3729.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de la capital y de los",
            "start": 3730.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estados y",
            "start": 3733.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3736.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "manejamos la llamada opini\u00f3n",
            "start": 3739.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "general lo que despu\u00e9s se conoce como",
            "start": 3742.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica Entonces desde",
            "start": 3745.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo la",
            "start": 3749.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3752.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica",
            "start": 3754.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3756.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "elemento",
            "start": 3758.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fundamental de control de",
            "start": 3759.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de los",
            "start": 3764.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblos entonces",
            "start": 3768.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que sucedi\u00f3 recientemente",
            "start": 3770.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tuvo un",
            "start": 3774.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acontecimiento que por primera",
            "start": 3777.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vez en",
            "start": 3780.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siglos con todos los medios",
            "start": 3784.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "convencionales en",
            "start": 3787.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contra el pueblo de M\u00e9xico dice no",
            "start": 3791.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "eh al",
            "start": 3797.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "retroceso no queremos que",
            "start": 3799.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "regresen los corruptos",
            "start": 3803.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no queremos que regresen por sus",
            "start": 3807.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reales queremos que contin\u00fae la",
            "start": 3809.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el",
            "start": 3812.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3815.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y no les funcionaron sus medios",
            "start": 3818.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "convencionales sus famosos conductores",
            "start": 3822.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de radio de",
            "start": 3825.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 3827.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3829.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "t\u00f3xico",
            "start": 3831.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era este insoportable",
            "start": 3833.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que se escuchaba en la radio durante",
            "start": 3837.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 3841.079,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "pasada pod\u00edan ustedes ir en un autom\u00f3vil",
            "start": 3844.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "escuchando un noticiero y todo era en",
            "start": 3847.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contra de nosotros pero le cambiaban de",
            "start": 3850.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n y estaba otro noticiero y era",
            "start": 3854.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo mismo un",
            "start": 3857.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bombardeo",
            "start": 3860.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "constante esto que nosotros padecimos",
            "start": 3861.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que enfrentamos que",
            "start": 3864.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3866.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vencimos se",
            "start": 3868.599,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "repite en otros",
            "start": 3871.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y es un",
            "start": 3875.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distintivo de",
            "start": 3878.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo se",
            "start": 3880.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ejerce el",
            "start": 3882.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poder para",
            "start": 3885.599,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh beneficio de minor\u00edas",
            "start": 3888.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 3895.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el que",
            "start": 3900.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ustedes se",
            "start": 3902.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "re\u00fanan",
            "start": 3904.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como prensa como medios",
            "start": 3907.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "alternativos",
            "start": 3911.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientes porque",
            "start": 3914.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh se necesita la contribuci\u00f3n de",
            "start": 3917.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ustedes hablaba yo de una serie de",
            "start": 3921.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "factores que",
            "start": 3924.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "influyeron para que",
            "start": 3926.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3928.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3930.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pudiese triunfar ante los medios",
            "start": 3932.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "convencionales pues desde luego en",
            "start": 3936.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "primer lugar el actor principal el",
            "start": 3938.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protagonista principal de esta historia",
            "start": 3941.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es nuestro pueblo que eso hay que",
            "start": 3943.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenerlo siempre muy",
            "start": 3946.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presente el motor del",
            "start": 3949.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cambio es el pueblo",
            "start": 3951.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eso a los conservadores no se les",
            "start": 3955.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "da ellos desprecian al",
            "start": 3959.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pueblo ya no hablemos de que le tengan",
            "start": 3964.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "amor al pueblo no le tienen ni siquiera",
            "start": 3966.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "respeto al",
            "start": 3968.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo pero ese es un",
            "start": 3970.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "problema porque el",
            "start": 3973.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 3975.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sabio",
            "start": 3980.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces un factor importante fue este",
            "start": 3983.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n Este cambio",
            "start": 3986.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de mentalidad que es fundamental porque",
            "start": 3989.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuando cambia la mentalidad del pueblo",
            "start": 3992.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cambia todo es lo m\u00e1s dif\u00edcil de",
            "start": 3994.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "lograr porque una cosa es que yo lo est\u00e9",
            "start": 3998.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "exponiendo y otra cosa es que se revise",
            "start": 4002.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que llevamos",
            "start": 4006.52,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4008.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchos porque esta es la",
            "start": 4009.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "labor de millones mujeres y de hombres",
            "start": 4012.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "haciendo conciencia trabajando abajo les",
            "start": 4017.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo",
            "start": 4020.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh contar sobre lo que fue",
            "start": 4021.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh el peri\u00f3dico",
            "start": 4026.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n que",
            "start": 4029.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "creamos que llegamos",
            "start": 4032.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4035.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "editar 10 millones de ejemplares pero lo",
            "start": 4037.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4041.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante es que se entregaba casa por",
            "start": 4041.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4044.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4047.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este elaborar 10 millones de ejemplares",
            "start": 4049.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no es problema Con dinero hay imprentas",
            "start": 4052.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no se elabor S\u00ed pero C\u00f3mo se",
            "start": 4057.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "distribuye la organizaci\u00f3n que se",
            "start": 4061.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "requiere m\u00e1s voluntaria de mujeres de",
            "start": 4064.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 4068.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conscientes que hab\u00eda en cada comunidad",
            "start": 4069.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en cada Colonia en cada pueblo solo para",
            "start": 4073.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso para ir casa por casa y entregar el",
            "start": 4076.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y lleg\u00f3 a ser que hicimos",
            "start": 4080.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encuestas en ese",
            "start": 4084.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4085.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace 8 o 10 a\u00f1os el",
            "start": 4087.4,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "medio m\u00e1s visto en el",
            "start": 4092.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ni siquiera nuestros adversarios",
            "start": 4097.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s son muy",
            "start": 4101.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prepotentes se enteraron y a nosotros no",
            "start": 4104.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nos conven\u00eda que se dieran",
            "start": 4107.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuenta entonces",
            "start": 4111.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh fue una labor de much\u00edsimos",
            "start": 4114.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el",
            "start": 4119.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "trabajo Plaza por plaza pueblo por",
            "start": 4121.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4125.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh recorrer todo el",
            "start": 4126.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero tambi\u00e9n ayud\u00f3",
            "start": 4132.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4136.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4137.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "surgen las redes",
            "start": 4140.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociales aparece el internet eso no lo",
            "start": 4142.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos cuando nos hicieron el fraude",
            "start": 4146.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4149.719,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 4151.799,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4153.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4155.239,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no era guerra",
            "start": 4156.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sucia L\u00f3pez Obrador un peligro para",
            "start": 4159.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico d\u00eda y noche",
            "start": 4162.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo nos defendemos ante",
            "start": 4166.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eso si no",
            "start": 4170.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda derecho a la",
            "start": 4174.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica cuando estaba esa",
            "start": 4178.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de peligro para",
            "start": 4181.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ten\u00edamos nosotros",
            "start": 4184.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en proceso",
            "start": 4187.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "electoral tiempo contratado en una",
            "start": 4191.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "televisora que no quiero ni siquiera",
            "start": 4193.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "o cuyo nombre es preferible olvidar",
            "start": 4196.36,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "este y ten\u00edamos un contrato y cuando",
            "start": 4201.239,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "estaba m\u00e1s fuerte la campa\u00f1a la guerra",
            "start": 4206.64,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "sucia Nos cancelaron nuestro",
            "start": 4211.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 4214.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4216.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 4218.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de nuestros",
            "start": 4220.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 4222.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces no hab\u00eda en el",
            "start": 4224.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "seis internet o redes sociales surgen",
            "start": 4227.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "las redes sociales y por eso decimos es",
            "start": 4232.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4235.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n benditas redes sociales Por",
            "start": 4236.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque ya se",
            "start": 4240.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4243.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4245.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "replicar ya Cada ciudadano puede ser un",
            "start": 4248.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medio de",
            "start": 4252.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n si tiene",
            "start": 4253.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4256.41,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono si tiene posibilidad de",
            "start": 4259.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interactuar en una red",
            "start": 4262.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "social Pero que a pesar de que eso nos",
            "start": 4265.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha ayudado",
            "start": 4269.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque a\u00fan con todo este",
            "start": 4270.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sistema de manipulaci\u00f3n de las redes",
            "start": 4274.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sociales que hay que analizarlo ustedes",
            "start": 4276.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que van a estar en este",
            "start": 4279.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "congreso hay que desmenuzar",
            "start": 4281.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4286.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "explicarlo",
            "start": 4288.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "transmitirlo a la",
            "start": 4291.199,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "gente porque lo mejor es informar al",
            "start": 4293.719,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "pueblo entonces no es f\u00e1cil porque entre",
            "start": 4300.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros podemos decir son granjas de",
            "start": 4304.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "votos Y qu\u00e9 es",
            "start": 4307.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4309.11,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "eso son bots qu\u00e9 es eso",
            "start": 4311.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo",
            "start": 4317.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4318.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "explicamos C\u00f3mo",
            "start": 4319.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "explicamos de que pueden",
            "start": 4322.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "automatizar",
            "start": 4326.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 4328.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "leyenda y",
            "start": 4330.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "difundirla",
            "start": 4332.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "masivamente",
            "start": 4336.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pero investigar eh",
            "start": 4338.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4345.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "funciona qui\u00e9n elabora el",
            "start": 4348.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "contenido Qui\u00e9n",
            "start": 4351.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "establece el",
            "start": 4354.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contrato con la empresa o con las",
            "start": 4356.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas que se dedican a eso",
            "start": 4359.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4363.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuesta qu\u00e9 alcance",
            "start": 4366.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tiene eh",
            "start": 4372.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4374.63,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo",
            "start": 4376.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4378.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh hacer conciencia de que",
            "start": 4380.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eso es eh",
            "start": 4384.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ficticio que no son",
            "start": 4389.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4391.7,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ciudadanos de carne y hueso y",
            "start": 4392.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un pedazo de",
            "start": 4396.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pescuezo",
            "start": 4399.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 4401.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que son robots pero explicarlo bien",
            "start": 4402.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora qui\u00e9n maneja",
            "start": 4407.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto Qui\u00e9nes se han ido",
            "start": 4409.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apoderando de",
            "start": 4414.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 4417.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 4419.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de las redes O sea s\u00ed el pueblo pero",
            "start": 4421.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya hay",
            "start": 4426.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corporaciones que tienen control y que",
            "start": 4428.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se domina la prensa",
            "start": 4432.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "escrita ya quieren dominar",
            "start": 4436.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo lo relacionado con las",
            "start": 4439.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "redes y Qu\u00e9 hacer ante",
            "start": 4444.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso Bueno pues por eso es",
            "start": 4449.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "extraordinario el que ustedes se",
            "start": 4453.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "re\u00fanan aqu\u00ed son",
            "start": 4458.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos porque es la",
            "start": 4461.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de enfrentar el",
            "start": 4466.32,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "autoritarismo de enfrentar la censura la",
            "start": 4469.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y que la verdad",
            "start": 4476.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "siempre se abra pasaso y llegue hasta el",
            "start": 4480.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 4483.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n del planeta la",
            "start": 4485.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verdad y que se est\u00e9 informando",
            "start": 4491.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo y a los pueblos",
            "start": 4495.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hermanos y que se",
            "start": 4499.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 4503.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4507.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuesta m\u00e1s",
            "start": 4510.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "trabajo as se puede y M\u00e9xico es un",
            "start": 4513.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ejemplo de eso que si se puede vencer",
            "start": 4517.0,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "a los medios eh vinculados a la",
            "start": 4522.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda para mantener un r\u00e9gimen de",
            "start": 4527.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios",
            "start": 4530.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se puede se puede con el pueblo el",
            "start": 4533.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha",
            "start": 4536.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 4538.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero hay que llevar esta experiencia y",
            "start": 4540.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay que seguir",
            "start": 4543.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajando para",
            "start": 4545.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh que se consolide",
            "start": 4547.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses se consolide eh",
            "start": 4551.4,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "esta fuerza que significa el hacer",
            "start": 4556.4,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "realidad el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 4561.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 4566.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ustedes repito bienvenidas",
            "start": 4569.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bienvenidos aqu\u00ed este a la Ciudad de",
            "start": 4572.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y esta es la casa de todas y de",
            "start": 4577.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todos Ya me pas\u00f3 pas\u00f3",
            "start": 4581.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4585.37,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "S\u00ed y ahora",
            "start": 4590.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vamos ahora vamos",
            "start": 4595.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a a escuchar a Los a a los",
            "start": 4597.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ponentes les parece",
            "start": 4603.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos d\u00edas con este evento",
            "start": 4612.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estamos dando inicio a este primer",
            "start": 4615.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "encuentro continental de comunicadores",
            "start": 4618.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "independientes informar es liberar",
            "start": 4620.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4625.26,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "bienvenidos esta esta es una iniciativa",
            "start": 4631.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 en este espacio que se ha",
            "start": 4635.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "convertido en un recinto de la palabra",
            "start": 4637.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la verdad de la lucha por la",
            "start": 4639.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "democracia por la",
            "start": 4642.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y que a partir de los di\u00e1logos",
            "start": 4645.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "circulares que todos los d\u00edas el",
            "start": 4647.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 4649.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hace aqu\u00ed pues se ha logrado una",
            "start": 4651.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n un espacio de pedagog\u00eda",
            "start": 4654.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica un espacio de conocimiento de",
            "start": 4657.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la historia de los derechos de los",
            "start": 4659.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblos y tambi\u00e9n de la voluntad de",
            "start": 4661.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformar y crear un mundo nuevo mejor",
            "start": 4663.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para todos donde el periodismo y la",
            "start": 4667.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n juegan un papel central como",
            "start": 4669.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien lo ha explicado el presidente",
            "start": 4671.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4673.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay que recordar que la iniciativa naci\u00f3",
            "start": 4676.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de precisamente de ustedes o de",
            "start": 4679.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros como ustedes que participan",
            "start": 4683.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en este di\u00e1logo circular y en ese y",
            "start": 4686.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reconocemos al compa\u00f1ero Abel Reynoso de",
            "start": 4689.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haber tenido la",
            "start": 4692.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "iniciativa de",
            "start": 4695.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "convocar de invitar",
            "start": 4697.199,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4699.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4700.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque es justo en este en este espacio",
            "start": 4711.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "donde surgen no solo la defensa de los",
            "start": 4713.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derechos del pueblo sino tambi\u00e9n ideas",
            "start": 4716.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "propuestas y reflexiones que nos ayudan",
            "start": 4718.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en este camino de la informaci\u00f3n y la",
            "start": 4721.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n dicho esto eh Pues habr\u00e1",
            "start": 4724.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que recordar como bien se\u00f1alaba el",
            "start": 4728.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente todo proceso de cambio todo",
            "start": 4730.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proceso de transform",
            "start": 4733.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "toda Revoluci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica eh",
            "start": 4735.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "social deviene o est\u00e1 antecedida por una",
            "start": 4740.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cultural por un cambio de",
            "start": 4744.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mentalidad Y en este proceso son los",
            "start": 4746.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodistas los escritores claro tambi\u00e9n",
            "start": 4749.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las personas del pueblo que a trav\u00e9s de",
            "start": 4752.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sus formas de comunicaci\u00f3n llevan la",
            "start": 4754.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "palabra la reflexi\u00f3n y pues construyen",
            "start": 4757.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una un consenso a una mayor\u00eda una idea",
            "start": 4760.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de cambio que se convierte en una",
            "start": 4763.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "voluntad colectiva que lleva a los",
            "start": 4765.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblos a tomar el destino en sus manos",
            "start": 4767.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ese De ese tama\u00f1o es el trabajo del",
            "start": 4770.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "periodismo nuestra historia de como pa\u00eds",
            "start": 4773.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como continente Eh Pues nos Recuerda que",
            "start": 4777.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "toda gesta social toda gesta hist\u00f3rica",
            "start": 4780.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ha estado acompa\u00f1ada por las voces de",
            "start": 4782.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que han levantado la",
            "start": 4784.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "palabra a pesar de la represi\u00f3n del",
            "start": 4788.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autoritarismo de la censura y han",
            "start": 4790.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llevado esta hasta los \u00faltimos rincones",
            "start": 4793.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como bien recordaba el presidente de la",
            "start": 4796.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "huelga de Cananea 1906 ah\u00ed la mayor\u00eda de",
            "start": 4798.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los mineros no sab\u00eda leer sin embargo",
            "start": 4802.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "llegaba un peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y se",
            "start": 4804.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le\u00eda en colectivo en los socavones ah\u00ed",
            "start": 4806.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en la profundidad de la tierra se creaba",
            "start": 4808.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4811.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "conciencia ah\u00ed nac\u00eda la la parte digamos",
            "start": 4813.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la conciencia que viba naciendo para",
            "start": 4818.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer florecer un nuevo pa\u00eds la primera",
            "start": 4820.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social de del mundo",
            "start": 4822.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y bueno pues",
            "start": 4825.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh bien recogiendo esta tradici\u00f3n pues",
            "start": 4826.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "podemos recordar",
            "start": 4830.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que siempre ha habido est este trabajo",
            "start": 4832.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "por lo menos este en la historia de los",
            "start": 4836.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblos siempre ha habido quien levante",
            "start": 4839.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la voz quien haga la pancarta quien haga",
            "start": 4841.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las pintas aunque sean el Imperio Romano",
            "start": 4845.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o que ponga sus dabos sus papeles este",
            "start": 4847.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aunque sea papeles murales en las calles",
            "start": 4850.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 4853.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dar a conocer la palabra aqu\u00ed ha habido",
            "start": 4855.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "muchos periodistas nacionales mexicanos",
            "start": 4858.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh y extranjeros que han aportado con su",
            "start": 4862.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo a la construcci\u00f3n y a la toma de",
            "start": 4865.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conciencia quiz\u00e1 hab que recordar que un",
            "start": 4869.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "antecedente de John kennet Turner cuyo",
            "start": 4872.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico b\u00e1rbaro fue la primera denuncia",
            "start": 4874.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "internacional de una dictadura que",
            "start": 4876.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entroniz\u00f3 nuestro pa\u00eds con Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4879.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que entreg\u00f3 la riqueza nacional a la",
            "start": 4881.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los extranjeros y que pues propici\u00f3 un",
            "start": 4884.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema de extracci\u00f3n de esclavitud y",
            "start": 4887.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "despojo que pues afectaba la mayor\u00eda de",
            "start": 4890.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y gracias a denuncias como",
            "start": 4893.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la la de John kennet Turner Que conoci\u00f3",
            "start": 4896.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los Hermanos Flores Mag\u00f3n y ah\u00ed a",
            "start": 4899.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su testimonio \u00e9l se dio la",
            "start": 4901.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tarea de hacer la labor period\u00edstica de",
            "start": 4903.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ir a investigar si la denuncia de esos",
            "start": 4905.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodistas mexicanos encarcelados en",
            "start": 4907.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Estados Unidos era verdad si aqu\u00ed hab\u00eda",
            "start": 4910.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esclavitud si aqu\u00ed se reprim\u00eda los yais",
            "start": 4913.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed se despojaba las grandes",
            "start": 4916.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "empresas para obtener petr\u00f3leo y",
            "start": 4917.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "despojando los pueblos de sus tierras en",
            "start": 4919.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fin eh en nuestro pa\u00eds que tiene una",
            "start": 4922.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "larga tradici\u00f3n de lucha tambi\u00e9n tiene",
            "start": 4926.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una larga tradici\u00f3n de periodismo que",
            "start": 4928.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pues ha dado la voz a las v\u00edctimas de la",
            "start": 4930.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n a quienes no han podido",
            "start": 4933.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "expresarse abiertamente porque como bien",
            "start": 4937.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba el presidente tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 4939.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un antecedente de que el sistema",
            "start": 4942.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 4943.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que dominaba nuestra naci\u00f3n",
            "start": 4945.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estaba acompa\u00f1ado por un dominio de la",
            "start": 4947.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prensa por un dominio de la televisi\u00f3n y",
            "start": 4950.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la radio por eso Muchos movimientos",
            "start": 4952.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "particularmente el movimiento",
            "start": 4955.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "estudiantil del",
            "start": 4956.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "68 lanzaba esa Consigna de prensa",
            "start": 4957.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vendida porque era la manera de decir No",
            "start": 4960.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo no al autoritarismo del gobierno",
            "start": 4963.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que lanza granaderos o polic\u00edas y",
            "start": 4966.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soldados contra la poblaci\u00f3n sino",
            "start": 4969.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acompa\u00f1ado de sus corifeos que",
            "start": 4971.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "silenciaba sus cr\u00edmenes a trav\u00e9s de la",
            "start": 4973.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "prensa que luego se olvida que tambi\u00e9n",
            "start": 4975.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la prensa ha sido c\u00f3mplice bueno los",
            "start": 4978.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n la tele la radio",
            "start": 4981.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los medios que tambi\u00e9n han sido",
            "start": 4984.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices de los cr\u00edmenes que se han",
            "start": 4986.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cometido contra los pueblos cuando",
            "start": 4988.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "callan cuando son silencian esta estas",
            "start": 4989.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "situaciones que afectan los derechos de",
            "start": 4993.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los pueblos y por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 4995.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque en el siglo XXI ese dominio",
            "start": 4998.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico que se",
            "start": 5001.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 sobre la base de una",
            "start": 5005.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n al poder pol\u00edtico tambi\u00e9n",
            "start": 5007.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fue construyendo un Emporio econ\u00f3mico a",
            "start": 5009.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partir de la informaci\u00f3n de convertir la",
            "start": 5011.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en una mercanc\u00eda devolver",
            "start": 5014.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "moneda de cambio la voz los hechos o la",
            "start": 5017.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tergiversaci\u00f3n de ellos o el silencio",
            "start": 5021.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n tambi\u00e9n se convirti\u00f3",
            "start": 5023.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en una moneda de cambio y lo hemos",
            "start": 5025.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vivido en nuestros pa\u00edses en este pa\u00eds",
            "start": 5027.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por supuesto tenemos mucho mucha",
            "start": 5029.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "experiencia en ello Y bueno pues",
            "start": 5032.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "precisamente contra esa idea de que la",
            "start": 5034.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es un negocio o es una",
            "start": 5036.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda es que mujeres y hombres",
            "start": 5038.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libres hacen la tarea del periodismo y",
            "start": 5040.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda las redes sociales el uso de",
            "start": 5043.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las nuevas tecnolog\u00edas ha permitido como",
            "start": 5046.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente de la rep\u00fablica and",
            "start": 5049.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador que todos los",
            "start": 5051.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ciudadanos podamos ser un medio de",
            "start": 5052.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o como dir\u00eda Manuel castels",
            "start": 5054.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora Estamos en una circunstancia de",
            "start": 5057.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autocomunicaci\u00f3n de masas Casi casi como",
            "start": 5059.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de una construcci\u00f3n de la autoconciencia",
            "start": 5062.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del cambio de mentalidad propiciado por",
            "start": 5064.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ese di\u00e1logo a trav\u00e9s del agora digital",
            "start": 5066.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de las redes sociales del internet Que",
            "start": 5069.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno pues como espacio libre ha",
            "start": 5073.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "propiciado El Avance de momentos",
            "start": 5076.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "importantes de pueblos este se habla de",
            "start": 5078.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n \u00e1rabe se habla del del",
            "start": 5081.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proceso de toma de conciencia frente al",
            "start": 5083.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que fueron las protestas",
            "start": 5086.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en Wall Street o en Espa\u00f1a o en Francia",
            "start": 5088.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que la gente se como comunicado hablemos",
            "start": 5092.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuestro continente en Per\u00fa en",
            "start": 5095.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Colombia en Argentina en Chile en fin",
            "start": 5098.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las luchas sociales hoy tambi\u00e9n se",
            "start": 5101.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "libran en las redes sociales se libran",
            "start": 5102.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el internet y para eso los activistas",
            "start": 5104.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los periodistas contribuyen con su",
            "start": 5107.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "palabra con su trabajo de recoger los",
            "start": 5110.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acontecimientos en contrasentido de lo",
            "start": 5112.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que luego los medios comerciales",
            "start": 5115.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tradicionales hacen que es defender los",
            "start": 5117.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intereses de las corporaciones y las",
            "start": 5119.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intereses del poder pol\u00edtico entonces",
            "start": 5121.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "justo en el proceso de cambio que vive",
            "start": 5124.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh gente como ustedes o ustedes",
            "start": 5127.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mismos han participado en esta toma de",
            "start": 5130.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conciencia ustedes son han contribuido a",
            "start": 5133.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un camino Pac\u00edfico y",
            "start": 5136.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico le han dado voz a la gente",
            "start": 5139.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le han dado sentido a la protesta para",
            "start": 5142.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convertirla en un proceso positivo de",
            "start": 5144.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un nuevo pa\u00eds y eso ha",
            "start": 5147.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sido gracias al trabajo de informaci\u00f3n",
            "start": 5150.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para combatir las noticias",
            "start": 5152.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n informativa a la que ya",
            "start": 5154.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n queriendo acostumbrar algunas",
            "start": 5157.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "empresas tanto las plataformas que hoy",
            "start": 5159.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues son una paradoja de la vida de hoy",
            "start": 5163.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos una Libertad relativa en las",
            "start": 5166.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "redes sociales pero su gesti\u00f3n es",
            "start": 5169.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "privada a trav\u00e9s de sistemas de",
            "start": 5172.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de algoritmos que",
            "start": 5174.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son indicaciones o instrucciones que le",
            "start": 5176.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dan a los programas y que",
            "start": 5179.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pues tien informaci\u00f3n o este o omiten",
            "start": 5183.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "personajes o de plano banean como se",
            "start": 5188.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dice ahora este desaparecen a voces que",
            "start": 5191.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no que les son inc\u00f3modas entonces todo",
            "start": 5194.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso se tiene que transparentar porque si",
            "start": 5197.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hoy comunicar Es parte central de la",
            "start": 5200.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vida pol\u00edtica econ\u00f3mica y cultural de",
            "start": 5204.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los pueblos efectivamente tiene que",
            "start": 5206.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transparentar ese proceso por el cual",
            "start": 5208.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nos comunicamos por el cual",
            "start": 5210.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "intercambiamos experiencias y por el",
            "start": 5212.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cual tambi\u00e9n propiciamos acciones",
            "start": 5213.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colectivas tambi\u00e9n podemos propiciar la",
            "start": 5216.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n la acci\u00f3n conjunta para",
            "start": 5218.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambiar las circunstancias injustas para",
            "start": 5221.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cambiar decisiones que nos afectan para",
            "start": 5223.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construir un planeta mejor para salvar",
            "start": 5225.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el medio ambiente para defender los",
            "start": 5227.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres para defender",
            "start": 5229.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los derechos de los pueblos ind\u00edgenas en",
            "start": 5231.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fin estas herramientas hoy est\u00e1n a",
            "start": 5233.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de todos y esto es una algo",
            "start": 5235.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que no tiene precedentes en en el",
            "start": 5238.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sentido de que podemos actuar",
            "start": 5240.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intercambiar y conocer qu\u00e9 pasa en otros",
            "start": 5243.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lados y por lo tanto podemos ayudar",
            "start": 5245.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ayudarnos mutuamente como pueblos como",
            "start": 5248.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciudadanos que luchan conscientes ayudar",
            "start": 5251.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a otros que luchan y que tienen",
            "start": 5253.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "circunstancias dif\u00edciles hoy es posible",
            "start": 5255.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al alcance de la mano antes en la",
            "start": 5257.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas hace 100 a\u00f1os para saber qu\u00e9",
            "start": 5260.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estaba pasando en el pa\u00eds pues hab\u00eda que",
            "start": 5263.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esperar unos d\u00edas o semanas porque las",
            "start": 5265.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noticias no eran tan inmediatas no se",
            "start": 5268.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pod\u00eda saber algunas cosas con telegrama",
            "start": 5270.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pero eran noticias pr\u00e1cticamente en casi",
            "start": 5271.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en tama\u00f1o de un tweet pero no se sab\u00eda",
            "start": 5275.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el contexto Y qu\u00e9 pasaba no entonces",
            "start": 5277.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este hoy tenemos la fortuna de que gente",
            "start": 5279.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "como ustedes a en todo el mundo",
            "start": 5283.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando la voz la informaci\u00f3n",
            "start": 5287.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Y construyendo Pues con ese esfuerzo",
            "start": 5291.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "una un mundo mejor entonces eh Por eso",
            "start": 5295.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos da gusto darles la bienvenida a",
            "start": 5299.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos eh",
            "start": 5302.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s de 300 en este",
            "start": 5304.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "encuentro hay 279 que fueron se",
            "start": 5307.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inscribieron que est\u00e1n aqu\u00ed presentes en",
            "start": 5311.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este sal\u00f3n tesorer\u00eda que ya es un",
            "start": 5313.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recinto de la libertad de la palabra y",
            "start": 5315.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n y del derecho del",
            "start": 5318.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo a la verdad a la informaci\u00f3n y la",
            "start": 5321.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de la autoridad a rendir",
            "start": 5324.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cuentas a dar la cara",
            "start": 5327.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a enfrentar o para explicar a los",
            "start": 5329.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernados por se toma decisiones es",
            "start": 5332.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todao una transformaci\u00f3n una Revoluci\u00f3n",
            "start": 5335.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica una revoluci\u00f3n de la",
            "start": 5337.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y una Revoluci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5339.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que ha empoderado a los ciudadanos a",
            "start": 5342.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de ciudadanos como ustedes que",
            "start": 5344.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacen esta tarea de informar y damos la",
            "start": 5346.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bienvenida a todos los compa\u00f1eros que",
            "start": 5349.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno los que est\u00e1n aqu\u00ed f\u00edsicamente y",
            "start": 5351.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n conectados que son m\u00e1s de",
            "start": 5353.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "50 compa\u00f1eros que est\u00e1n siguiendo la",
            "start": 5355.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y participando a trav\u00e9s de",
            "start": 5358.239,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "del zoom",
            "start": 5361.52,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5362.81,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5372.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y bueno pues aqu\u00ed hay compa\u00f1eros que de",
            "start": 5375.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico evidentemente hay muchos de todas",
            "start": 5378.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las regiones del Norte del sur de la",
            "start": 5380.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "Sierra de las ciudades del sureste",
            "start": 5382.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5385.47,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5390.64,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "comunicadores que son hombres y mujeres",
            "start": 5395.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas obreros amas de casa",
            "start": 5397.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estudiantes profesionistas gente que ha",
            "start": 5400.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tomado la palabra y la labor de trabajar",
            "start": 5403.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con la con la informaci\u00f3n como como",
            "start": 5406.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "forma de compartir y eser trabajo entes",
            "start": 5410.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienvenidos los compa\u00f1eros que vienen de",
            "start": 5413.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Estados Unidos Guatemala Costa",
            "start": 5415.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "Rica Colombia",
            "start": 5418.76,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5420.93,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5422.55,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5422.85,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "Ecuador Argentina Per\u00fa y Espa\u00f1a sean",
            "start": 5425.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos Bienvenidos a esta casa del pueblo",
            "start": 5430.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al Palacio Nacional que es la casa de",
            "start": 5433.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y pues como decimos",
            "start": 5435.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pues nuestra casa es su casa y aqu\u00ed",
            "start": 5440.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y aqu\u00ed estamos para reflexionar",
            "start": 5442.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para construir dar un paso adelante a",
            "start": 5445.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este proceso de cambio y de",
            "start": 5448.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n comunicacional para",
            "start": 5450.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lograr ar lo que se\u00f1alaba el presidente",
            "start": 5452.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los nuevos retos los retos de",
            "start": 5455.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "profesionalizar la labor informativa de",
            "start": 5458.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que hacen esta tarea los",
            "start": 5460.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "retos de acercarnos o acceder a las",
            "start": 5462.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas m\u00e1s apropiadas para mejorar",
            "start": 5465.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nuestro desempe\u00f1o pero tambi\u00e9n de",
            "start": 5467.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enfrentar los retos de las nuevas",
            "start": 5469.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "realidades de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5472.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informativa de las noticias falsas de",
            "start": 5473.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as en M\u00e9xico este a\u00f1o hemos",
            "start": 5477.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vivido una de las campa\u00f1as medi\u00e1ticas y",
            "start": 5480.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "digitales m\u00e1s eh grandes que se haya",
            "start": 5483.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenido noticia en recientemente o bueno",
            "start": 5486.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "noticia porque el mundo digital tampoco",
            "start": 5489.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es tan antiguo Entonces no ha habido",
            "start": 5491.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hasta ahora ni Cambridge analytica ni",
            "start": 5493.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "todas estas compa\u00f1\u00edas que se han",
            "start": 5496.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dedicado a manipular elecciones y hacer",
            "start": 5497.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n hab\u00edan",
            "start": 5500.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "logrado una una campa\u00f1a como la que",
            "start": 5502.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hemos vivido en M\u00e9xico en los \u00faltimos",
            "start": 5505.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "meses donde han querido atacar bueno han",
            "start": 5507.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atacado han querido desprestigiar al",
            "start": 5511.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente la Rep\u00fablica han querido",
            "start": 5513.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues desbarrancar el proceso de cambio",
            "start": 5516.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n el el esta este",
            "start": 5519.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "momento en el que est\u00e1 digamos eh",
            "start": 5522.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pas\u00e1ndose la estafeta en en en M\u00e9xico",
            "start": 5525.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para que un de un gobierno a otro para",
            "start": 5528.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dar la continuidad y profundizar la la",
            "start": 5530.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n e la",
            "start": 5532.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n la lucha contra la",
            "start": 5535.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desigualdad a favor de la justicia la",
            "start": 5537.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "democracia y la libertad que es lo que",
            "start": 5539.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "significa este proceso de la cuarta",
            "start": 5541.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y afortunadamente podemos",
            "start": 5544.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decirles y por eso tambi\u00e9n es parte de",
            "start": 5548.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este de este inicio de este encuentro es",
            "start": 5550.239,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed fracasaron aqu\u00ed la",
            "start": 5553.56,
            "duration": 12.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5557.41,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n aqu\u00ed la manipulaci\u00f3n no",
            "start": 5567.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tuvo efectos la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 5569.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se ha convertido personas como parte",
            "start": 5572.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de esta revoluci\u00f3n de las conciencias en",
            "start": 5575.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "personas conscientes con criterio propio",
            "start": 5577.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y que han buscado en las redes sociales",
            "start": 5580.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "a ciudadanos como ustedes para",
            "start": 5581.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "informarse para contrastar lo que dice",
            "start": 5583.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la radio la televisi\u00f3n y la prensa",
            "start": 5585.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escrita la prensa subordinada muchas",
            "start": 5587.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "veces a intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos",
            "start": 5589.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Entonces estos ciudadanos libres que se",
            "start": 5591.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "informan en las redes son los que han",
            "start": 5594.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "podido contrarrestar o no se han dejado",
            "start": 5598.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manipular y han permitido que este pa\u00eds",
            "start": 5601.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueda tener un camino propio libre de",
            "start": 5603.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dignidad y soberano entonces de eso se",
            "start": 5606.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trata este encuentro de ver pues las",
            "start": 5610.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalezas y debilidades del de este",
            "start": 5613.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "proceso de de comunicaci\u00f3n horizontal eh",
            "start": 5616.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "social colectivo pero tambi\u00e9n pues ver",
            "start": 5619.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 posibilidades hay de pues construir",
            "start": 5623.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "alianzas informativas intercambio de",
            "start": 5627.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "experiencias formas de actuar juntos de",
            "start": 5630.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y hac de la ayuda mutua como",
            "start": 5633.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunicadores como activistas para que",
            "start": 5635.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nadie est\u00e9 solo para que nadie se quede",
            "start": 5638.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solo frente a las realidades o a las",
            "start": 5641.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "actuaciones de las empresas que pues",
            "start": 5643.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luego quieren borrar este este trabajo",
            "start": 5646.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "informativo con un clic entonces hay que",
            "start": 5649.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayudar ser solidarios y hacer eco y",
            "start": 5652.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "denunciar Cuando esto ocurra as\u00ed para no",
            "start": 5655.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dejar a nadie solo y por el otro lado",
            "start": 5657.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues crear contenidos que pues a",
            "start": 5660.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "partir de esta Alianza posible entre el",
            "start": 5663.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "trabajo de todos Pues esta esta ayuda",
            "start": 5666.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mutua esta compartici\u00f3n de informaci\u00f3n",
            "start": 5669.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pues nos permitir\u00eda enriquecer nuestro",
            "start": 5671.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "propio trabajo Informativo en nuestras",
            "start": 5673.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "zonas en nuestras regiones con nuestras",
            "start": 5675.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "audiencias con la gente que que nos",
            "start": 5677.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "escucha nos ve y nos Lee as\u00ed que pues de",
            "start": 5679.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eso se trata este encuentro de",
            "start": 5682.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "intercambio de tener la libertad de",
            "start": 5684.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "expresarnos como pensamos como queremos",
            "start": 5687.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en y en lo que",
            "start": 5690.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creemos tambi\u00e9n para intentar",
            "start": 5692.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinarnos y ojal\u00e1 pues de esto salga",
            "start": 5695.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una red para que los esfuerzos de la",
            "start": 5698.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n alternativa y la",
            "start": 5700.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y",
            "start": 5701.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre todo el derecho a la libertad de",
            "start": 5704.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n sean algo permanente y sea la",
            "start": 5706.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "base de nuestra democracia sin",
            "start": 5711.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no hay democracia sin",
            "start": 5713.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no hay libertad sin",
            "start": 5715.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no hay conciencia por eso",
            "start": 5717.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pues el trabajo que hacen ustedes es",
            "start": 5720.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fundamental para que nuestra sociedades",
            "start": 5722.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sean mejores m\u00e1s pr\u00f3speras m\u00e1s arm\u00f3nicas",
            "start": 5724.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas pero sobre todo libres dignas",
            "start": 5727.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y respetuosas de los dem\u00e1s Much\u00edsimas",
            "start": 5731.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gracias Sean",
            "start": 5734.28,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5735.91,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5736.45,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "bienvenidos y le y le cederemos la",
            "start": 5746.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "palabra a algunos compa\u00f1eros",
            "start": 5749.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "representantes de diferentes regiones",
            "start": 5750.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que nos compartan su experiencia y",
            "start": 5752.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sus reflexiones tenemos a betania de de",
            "start": 5755.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Argentina bienvenido Muchas",
            "start": 5759.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas a todas a todos y a",
            "start": 5764.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todes mi nombre es betiana Vargas Es un",
            "start": 5768.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "honor estar con Obrador ahora",
            "start": 5772.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5775.53,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "entend\u00ed entend\u00ed el vibrar no de esa Y",
            "start": 5777.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esa fortaleza no que tiene eh la",
            "start": 5781.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis de un proceso hist\u00f3rico que le",
            "start": 5784.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 mucho tiempo a M\u00e9xico y que nos",
            "start": 5787.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pone muy eh alegres y y tambi\u00e9n",
            "start": 5790.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh esperanzados para que ese eso que",
            "start": 5794.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viviendo el pueblo mexicano tambi\u00e9n",
            "start": 5798.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los podamos vivir desde latinoam\u00e9rica e",
            "start": 5800.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda soy de Argentina e eh Me",
            "start": 5803.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "encuentro casualmente viviendo en M\u00e9xico",
            "start": 5808.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh haciendo una beca doctoral eh Y estoy",
            "start": 5811.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trabajando el tema de Inteligencia",
            "start": 5816.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "artificial en educaci\u00f3n",
            "start": 5819.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh Para m\u00ed es eh un un placer poder",
            "start": 5821.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes esta jornada que",
            "start": 5825.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "va a ser sumamente productiva",
            "start": 5827.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguramente eh la tarea de comunicar en",
            "start": 5829.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mi caso me ha tomado por sorpresa porque",
            "start": 5832.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vengo de una formaci\u00f3n como educadora y",
            "start": 5835.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este activista social militante entonces",
            "start": 5839.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es aprender en este camino y aprender",
            "start": 5843.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como dec\u00edan este quienes me antecedieron",
            "start": 5847.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y le agradezco profundamente la",
            "start": 5850.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oportunidad eh es una tarea fundamental",
            "start": 5852.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tener la voz del pueblo y poder Mostrar",
            "start": 5856.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la realidad que es esa realidad que que",
            "start": 5860.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "generalmente se oculta para poder",
            "start": 5863.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conducir procesos y para poder dominar",
            "start": 5866.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "No desde eh alg\u00fan tipo de inter\u00e9s y en",
            "start": 5869.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ese marco e antes de de como avanzar en",
            "start": 5873.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n creo que hay que se\u00f1alar",
            "start": 5878.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como dec\u00edan este ac\u00e1 el se\u00f1or presidente",
            "start": 5880.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento de crisis",
            "start": 5883.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estructural profunda eh Y en esa crisis",
            "start": 5886.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "empiezan a emerger estos eh estos",
            "start": 5891.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "monstruos como como les decimos desde",
            "start": 5894.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Argentina eh Y y en esa crisis estamos",
            "start": 5896.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "atravesando una guerra multidimensional",
            "start": 5900.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy profunda de mucho asedio de",
            "start": 5903.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho Ataque a los procesos populares a",
            "start": 5906.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los procesos que se han decidido a",
            "start": 5909.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transformar las realidades Y",
            "start": 5911.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "transformarlas desde ese sentido No",
            "start": 5912.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desde ese sentido popular y en ese marco",
            "start": 5914.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e el mundo digital tambi\u00e9n se presenta",
            "start": 5918.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como un mundo como lo dec\u00edan verdad en",
            "start": 5922.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el mundo de las redes sociales benditas",
            "start": 5926.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y malditas redes sociales verdad porque",
            "start": 5928.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en la medida en que se se ampl\u00edan eh las",
            "start": 5932.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "posibilidades para que podamos tener",
            "start": 5935.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mayor comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n nos encierran",
            "start": 5936.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en la trampa no de producir de trabajar",
            "start": 5940.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de destinar nuestro tiempo de ocio a un",
            "start": 5943.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiempo productivo para el capital y eso",
            "start": 5946.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es realmente un desaf\u00edo para nuestro",
            "start": 5950.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempo y un desaf\u00edo para la juventudes",
            "start": 5953.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pensar c\u00f3mo vamos a hacer para construir",
            "start": 5956.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n con el nivel de este",
            "start": 5959.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "alcance que hoy est\u00e1n teniendo y de",
            "start": 5963.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n eh Porque bueno eh desde",
            "start": 5965.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Argentina tambi\u00e9n eh lo lo que",
            "start": 5968.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "observamos es el tedio que genera muchas",
            "start": 5971.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "veces ese mundo digital es un pareciera",
            "start": 5974.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que no hay ni pasado ni futuro no O sea",
            "start": 5978.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pareciera que estamos atravesando ese",
            "start": 5981.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ese presente Perpetuo como le dice",
            "start": 5984.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda linera no y que de alguna manera",
            "start": 5987.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "termina siendo sofocante termina siendo",
            "start": 5990.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un tiempo que pareciera no tener eh",
            "start": 5992.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "justamente las posibilidades de un",
            "start": 5996.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo hist\u00f3rico de un tiempo social y y",
            "start": 5999.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el desaf\u00edo C\u00f3mo construimos ese",
            "start": 6002.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiempo social C\u00f3mo empezamos a construir",
            "start": 6005.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde la tarea que nos toca obviamente",
            "start": 6009.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh esas",
            "start": 6012.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posibilidades pero ampliando ese margen",
            "start": 6014.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de posibilidades de alguna manera eh el",
            "start": 6018.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el mismo r\u00e9gimen intenta que no",
            "start": 6022.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "veamos creo que eso pasaba verdad cuando",
            "start": 6027.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el el el fraude en el",
            "start": 6030.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "2006 Qu\u00e9 dif\u00edcil volver a",
            "start": 6034.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "levantarse al otro d\u00eda y decir Hay que",
            "start": 6037.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguir y ese tiempo de posibilidad es un",
            "start": 6041.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiempo que lo va ampliando la lucha no y",
            "start": 6045.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo va ampliando una lucha permanente por",
            "start": 6048.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "conseguir ese proceso de de",
            "start": 6051.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y y creo que esa es la",
            "start": 6053.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "principal batalla que tenemos en este",
            "start": 6056.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "momento donde los algoritmos donde la",
            "start": 6058.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial donde las redes",
            "start": 6061.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sociales parecieran que tienen la verdad",
            "start": 6064.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que tienen el tiempo que lo regulan y",
            "start": 6067.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esta batalla por el tiempo es una",
            "start": 6071.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "batalla primordial para que vuelva de",
            "start": 6073.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vuelta al centro el tiempo de vida el",
            "start": 6076.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo de lo com\u00fan y no el tiempo del",
            "start": 6079.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "consumo el tiempo de la productividad o",
            "start": 6082.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda ese tiempo de tedio de",
            "start": 6085.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que pareciera que es una",
            "start": 6088.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realidad no sin posibilidades de ser",
            "start": 6091.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transformada y en ese marco",
            "start": 6094.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh es muy dif\u00edcil para m\u00ed hablar de esto",
            "start": 6097.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque vengo de Argentina y estamos",
            "start": 6100.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pasando una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil en mi",
            "start": 6103.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mi pueblo est\u00e1 hoy",
            "start": 6106.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "atravesando m\u00e1s del 50%",
            "start": 6110.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de los argentinos y de las argentinas",
            "start": 6113.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n bajo la l\u00ednea de pobreza para",
            "start": 6115.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds que ha sido",
            "start": 6118.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 6121.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un uno de los territorios digamos que se",
            "start": 6123.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dispuso en alg\u00fan momento a transformar",
            "start": 6128.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se dispuso a combatir los grandes",
            "start": 6130.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poderes que tambi\u00e9n construy\u00f3 con la",
            "start": 6132.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciencia y la tecnolog\u00eda una utop\u00eda de",
            "start": 6135.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "futuro que era posible y que hoy estemos",
            "start": 6138.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en ese lugar realmente es muy dif\u00edcil",
            "start": 6140.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "digamos eh Para todos los militantes las",
            "start": 6144.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "militantes que construimos en la",
            "start": 6147.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cotidianidad ya que",
            "start": 6150.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es pareciera pareciera que no se pasa",
            "start": 6153.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ese tiempo no entonces las redes",
            "start": 6156.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sociales en nuestro pa\u00eds tuvieron un rol",
            "start": 6159.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fundamental no solamente para el",
            "start": 6162.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "reordenamiento de la derecha sino sobre",
            "start": 6165.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todo para crear un candidato que hoy",
            "start": 6169.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pudo y es nuestro presidente que es",
            "start": 6173.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Javier Miley una persona que no ven\u00eda de",
            "start": 6176.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico una persona que",
            "start": 6180.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 esa candidatura a lo largo de",
            "start": 6184.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "3 cu a\u00f1os con con much\u00edsimo vigor con",
            "start": 6187.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayuda de las redes sociales con ayuda de",
            "start": 6191.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n pero sobre",
            "start": 6194.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo con con ese trabajo digamos del",
            "start": 6195.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "territorio digital de observar al",
            "start": 6198.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "territorio digital como un territorio de",
            "start": 6200.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "disputa y que muchas veces desde los",
            "start": 6203.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "movimientos nacionales y populares es",
            "start": 6206.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil porque como es un territorio",
            "start": 6208.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que no controlamos es muy dif\u00edcil",
            "start": 6210.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "observarlo en ese marco de observarlo en",
            "start": 6212.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos eh de de poder ir a construir",
            "start": 6215.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poder obviamente uno sabe que el poder",
            "start": 6218.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como lo decimos se realiza en las calles",
            "start": 6221.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las calles siguen siendo el lugar de",
            "start": 6225.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "encuentro y el lugar de encauce de ese",
            "start": 6228.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poder popular pero s\u00ed las redes sociales",
            "start": 6232.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n teniendo un lugar",
            "start": 6235.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trascendental en la vida cotidiana sobre",
            "start": 6237.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo a partir de la pandemia y la",
            "start": 6239.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pandemia se convirti\u00f3 en esa en ese",
            "start": 6242.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "factor acelerador no de ese momento que",
            "start": 6245.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hoy nos trajo y nos ha dejado ahora a",
            "start": 6249.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "probar suerte a ver c\u00f3mo nos encontramos",
            "start": 6253.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en este nuevo momento Entonces en ese",
            "start": 6256.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "marco rescatar la experiencia mexicana",
            "start": 6260.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "porque creo que han logrado observar",
            "start": 6264.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como ese di\u00e1logo entre la cle y las",
            "start": 6268.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "redes sociales y en la labor digamos de",
            "start": 6271.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n permanente del di\u00e1logo",
            "start": 6275.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "permanente con el pueblo a trav\u00e9s de las",
            "start": 6277.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras a m\u00ed me sorprende y realmente",
            "start": 6281.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es una admiraci\u00f3n profunda al Se\u00f1or",
            "start": 6285.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Presidente con esa disciplina",
            "start": 6288.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 nos levantamos temprano y dijimos",
            "start": 6293.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pucha un d\u00eda y ya nos cost\u00f3 imagin\u00e9monos",
            "start": 6295.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "lo que es sostener esa comunicaci\u00f3n con",
            "start": 6299.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el pueblo de eh a lo largo de todo un",
            "start": 6303.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ciclo entonces esa creo que es una tarea",
            "start": 6307.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fundamental que la experiencia mexicana",
            "start": 6311.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos deja a todos los pueblos de",
            "start": 6313.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica Para no perder ese canal",
            "start": 6315.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n permanente que es un",
            "start": 6318.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "canal como lo dec\u00eda Jes\u00fas es un canal",
            "start": 6320.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico permanente de batalla de",
            "start": 6324.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sentidos porque el mundo digital y el",
            "start": 6328.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundo de los medios sociales",
            "start": 6331.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permanentemente est\u00e1n batallando o sea",
            "start": 6333.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en cada casa hay un televisor y en cada",
            "start": 6336.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casa por lo menos la mitad de los",
            "start": 6340.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "integrantes de una familia tienen un",
            "start": 6343.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "celular en la mano Ese es el nivel de eh",
            "start": 6345.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "batalla digamos en el que nos",
            "start": 6349.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "encontramos hoy para poder",
            "start": 6351.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comunicar la realidad como es y ya para",
            "start": 6353.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ir entonces",
            "start": 6358.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cerrando solo quedarme con con esta",
            "start": 6360.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de remarcar la importancia de",
            "start": 6363.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Estos espacios de poder debatir digamos",
            "start": 6366.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que estrategias primero que nada un",
            "start": 6370.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "balance no de c\u00f3mo nos encontramos para",
            "start": 6372.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder entender la situaci\u00f3n que estamos",
            "start": 6375.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "atravesando y poder realizar estrategias",
            "start": 6377.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contundentes y integraci\u00f3n regional en",
            "start": 6381.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el marco de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6384.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "independiente del activismo digital que",
            "start": 6386.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un poco el marco digamos desde donde",
            "start": 6388.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "e mucho trabajo digamos y todo lo que",
            "start": 6391.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiene que ver con poder eh entender que",
            "start": 6395.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es son esos espacios los que nos ayudan",
            "start": 6398.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a dar esa disputa y creo que aqu\u00ed es",
            "start": 6401.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fundamental mencionar a Venezuela y a",
            "start": 6404.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Palestina que hoy est\u00e1n siendo dos",
            "start": 6408.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "territorios asediados",
            "start": 6410.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por el Imperio asediados por estrategias",
            "start": 6413.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de sus",
            "start": 6417.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "territorialidades y que necesitamos",
            "start": 6419.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguir comunicando la verdad de lo que",
            "start": 6421.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sucede en esos pueblos para que esos",
            "start": 6423.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos puedan autodeterminarse que es",
            "start": 6426.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que se",
            "start": 6429.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pide y Per\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 6432.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "exactamente todos los pueblos que hoy",
            "start": 6436.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estamos dando nuestras luchas dando",
            "start": 6438.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestras batallas la comun",
            "start": 6440.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "independiente todo lo que tiene que ver",
            "start": 6443.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con la batalla por brindar la",
            "start": 6445.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n necesaria es fundamental en",
            "start": 6447.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este marco y y para cerrar me quedaba",
            "start": 6450.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con con esta con estas palabras que",
            "start": 6452.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el se\u00f1or presidente acerca de que",
            "start": 6455.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se puede comprender una Revoluci\u00f3n",
            "start": 6459.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sin periodistas revolucionarios Entonces",
            "start": 6461.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es una es un legado hist\u00f3rico continuar",
            "start": 6464.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lo que ya periodistas bueno en mi caso",
            "start": 6468.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "desde Argentina seguramente todo el",
            "start": 6473.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mundo lo debe conocer",
            "start": 6475.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "e hicieron para la para comunicar para",
            "start": 6477.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "darle sentido a lo que suced\u00edan a los",
            "start": 6482.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acontecimientos que suced\u00edan en nuestra",
            "start": 6485.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en las territorialidades entonces hoy",
            "start": 6487.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos ese legado de continuar siendo",
            "start": 6489.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los comunicadores las comunicadoras los",
            "start": 6493.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "activistas los activistas los educadores",
            "start": 6495.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh para la transformaci\u00f3n educadores",
            "start": 6499.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "periodistas comunicadores",
            "start": 6502.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "revolucionarios de este momento As\u00ed que",
            "start": 6504.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con eso cierro y le agradezco",
            "start": 6506.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "infinitamente este",
            "start": 6509.84,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6511.7,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "espacio Buenos d\u00edas Presidente buenos",
            "start": 6526.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de",
            "start": 6529.199,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea",
            "start": 6531.44,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6532.91,
            "duration": 13.45
        },
        {
            "text": "agradezco esta oportunidad de poder",
            "start": 6543.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participar en este di\u00e1logo en esta",
            "start": 6546.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n colectiva que nos convoca a",
            "start": 6549.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "justamente revisar este tema de informar",
            "start": 6554.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6557.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "liberar yo prepar\u00e9 unas l\u00edneas Espero no",
            "start": 6558.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "aburrirlos demasiado porque s\u00ed quiero eh",
            "start": 6561.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que esta reflexi\u00f3n colectiva eh tambi\u00e9n",
            "start": 6566.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh tenga Pues un un hilo coherente y no",
            "start": 6570.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quiero equivocarme Entonces pues voy a",
            "start": 6574.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "leerles a continuaci\u00f3n lo que escrib\u00ed el",
            "start": 6577.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "periodismo desde mi punto de vista es",
            "start": 6580.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ante todo un servicio social la crisis",
            "start": 6582.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de credibilidad por la que atraviesan",
            "start": 6586.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las corporaciones medi\u00e1ticas no solo en",
            "start": 6589.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino en el mundo nos obliga a",
            "start": 6592.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "luchar d\u00eda a d\u00eda por ese",
            "start": 6595.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ideal fen\u00f3menos como los de la",
            "start": 6599.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sobreabundancia de informaci\u00f3n que",
            "start": 6601.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ocurren en la internet y en las redes",
            "start": 6604.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sociales la posverdad la",
            "start": 6606.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "infodemia las mentiras abiertas los",
            "start": 6610.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "montajes medi\u00e1ticos las verdades a",
            "start": 6614.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "medias traicionan a los pueblos y los",
            "start": 6617.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "convierten en Rehenes de intereses",
            "start": 6621.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtimos adem\u00e1s traicionan Los pilares",
            "start": 6625.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del periodismo que son irrenunciables",
            "start": 6629.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la verdad",
            "start": 6633.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Independencia honestidad y",
            "start": 6636.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6639.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "social en este ambiente de",
            "start": 6641.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n los periodistas no podemos",
            "start": 6644.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucumbir al lucro ni seguir el camino",
            "start": 6647.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil del privilegio estamos llamados a",
            "start": 6650.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "velar por la informaci\u00f3n entendiendo que",
            "start": 6654.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la verdad es un bien com\u00fan es un bien",
            "start": 6658.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "colectivo por ello como nunca antes es",
            "start": 6662.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "imperativo impulsar un periodismo",
            "start": 6666.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "independiente y profesional que se asuma",
            "start": 6668.92,
            "duration": 13.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6673.32,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "este periodismo independiente y",
            "start": 6682.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "profesional debe asumirse como elemento",
            "start": 6684.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transformador de las realidades injustas",
            "start": 6688.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtimas ilegales o inmorales es decir",
            "start": 6692.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "debemos aspirar como periodistas no solo",
            "start": 6697.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a descubrir las cosas que est\u00e1n mal sino",
            "start": 6700.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a que estas cambien esto de ninguna",
            "start": 6703.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera debe verse como una utop\u00eda",
            "start": 6707.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inalcanzable sino como un reto a que",
            "start": 6710.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos que dedicarle nuestra vida Pues",
            "start": 6712.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en esencia el fin \u00faltimo del periodismo",
            "start": 6716.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no se limita a revelar esos hechos",
            "start": 6720.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "situaciones o intereses que afectan a",
            "start": 6724.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las mayor\u00edas o a los m\u00e1s vulnerables y",
            "start": 6727.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mucho menos ser simplemente un",
            "start": 6730.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transmisor de informaciones sino que",
            "start": 6733.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entra\u00f1a como objetivo principal",
            "start": 6735.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "primordial corregir esas situaciones o",
            "start": 6738.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por lo menos evitar que se profundicen y",
            "start": 6742.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sigan da\u00f1ando a m\u00e1s personas esta labor",
            "start": 6745.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "debe ser ajena e independiente de",
            "start": 6749.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intereses ruines como los que han ido",
            "start": 6752.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poco a poco convirtiendo en bil",
            "start": 6755.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda a los contenidos de los medios",
            "start": 6758.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6761.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sujetos estos contenidos a",
            "start": 6762.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las reglas del mercado como ya lo han",
            "start": 6765.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "advertido desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas",
            "start": 6768.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escritores y periodistas como risar",
            "start": 6771.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "kapinski noam chomski e Ignacio",
            "start": 6774.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ramonet claramente eso no es periodismo",
            "start": 6778.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el periodismo solo puede ser \u00e9tico y la",
            "start": 6782.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00e9tica no es un clar oscuro No puede ser",
            "start": 6785.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un d\u00eda Soy \u00e9tico al otro no al otro d\u00eda",
            "start": 6788.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tantito no O se es \u00e9tico o no se es",
            "start": 6792.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "kapinski adem\u00e1s dec\u00eda que para ser",
            "start": 6796.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buenos periodistas Hay que ser primero",
            "start": 6800.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "buenas personas y se\u00f1alaba que los",
            "start": 6803.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos concepto que desde mi punto de",
            "start": 6806.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vista incluye a los corruptos no sirven",
            "start": 6809.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para este oficio por ello estoy",
            "start": 6813.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "convencida de que se necesitan",
            "start": 6816.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "periodistas buenos pero tambi\u00e9n con",
            "start": 6818.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conciencia de clase y con conciencia",
            "start": 6821.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "social que investiguen a todos pero en",
            "start": 6826.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "particular se centren en los reg\u00edmenes",
            "start": 6830.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "opresores en el sentido amplio del",
            "start": 6833.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "concepto opresi\u00f3n el ahorcamiento",
            "start": 6836.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "generado por el modelo econ\u00f3mico",
            "start": 6839.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "neoliberal el saqueo de los bienes",
            "start": 6841.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales por parte de los de las",
            "start": 6843.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones la contaminaci\u00f3n",
            "start": 6846.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "asesina de la industria criminal la",
            "start": 6849.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n del dinero p\u00fablico por parte",
            "start": 6853.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de funcionarios y empresarios corruptos",
            "start": 6856.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera periodista comprometidos con el",
            "start": 6860.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar general y no pr\u00f3ximos a los",
            "start": 6863.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "intereses de la oligarqu\u00eda opresora el",
            "start": 6866.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "periodismo debe contribuir a acabar con",
            "start": 6869.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las grandes injusticias desde esta",
            "start": 6873.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trinchera Considero que el ideal de esta",
            "start": 6876.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n debe ser que en el mundo las",
            "start": 6879.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas empobrecidas tengan",
            "start": 6882.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "oportunidades de superar esas",
            "start": 6884.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "circunstancias que les limitan desde su",
            "start": 6887.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nacimiento hasta su muerte necesitamos",
            "start": 6890.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un mundo justo y lo que tenemos ahora en",
            "start": 6894.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este momento desde el modelo capitalista",
            "start": 6898.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no lo es y jam\u00e1s lo ser\u00e1 y esto Solo se",
            "start": 6902.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "puede advertir si se trabaja desde la",
            "start": 6906.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "independencia por ello darle voz a los",
            "start": 6910.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no la tienen no es una frase hueca",
            "start": 6913.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un clich\u00e9 o una pose en la revista",
            "start": 6916.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea reivindicamos esta esta",
            "start": 6920.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesidad de escuchar desde abajo el",
            "start": 6922.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significado de esto es muy valioso para",
            "start": 6925.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comprender la ruta que debe seguir esta",
            "start": 6928.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "actividad y es que el periodista debe",
            "start": 6931.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siempre privilegiar a los despose\u00eddos a",
            "start": 6934.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s vulnerables y a las v\u00edctimas en",
            "start": 6937.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ese sentido tambi\u00e9n pasa por reconocer",
            "start": 6940.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que las personas en situaci\u00f3n de pobreza",
            "start": 6944.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y pobreza extrema son V\u00edctimas de un",
            "start": 6947.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sistema que propicia la desigualdad",
            "start": 6950.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "social generando hordas de Miserables y",
            "start": 6953.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "apenas un pu\u00f1ado de",
            "start": 6957.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "superricos explotadores de las masas en",
            "start": 6959.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el libro \u00e9tica y autorregulaci\u00f3n",
            "start": 6963.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "period\u00edstica en M\u00e9xico del ya fallecido",
            "start": 6965.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Omar Ra\u00fal Mart\u00ednez S\u00e1nchez se explica",
            "start": 6968.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que desde el punto de vista \u00e9tico es",
            "start": 6971.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deseable que una virtud del Informador",
            "start": 6974.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea su esp\u00edritu de Justicia es decir que",
            "start": 6977.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenga la entera exposici\u00f3n period\u00edstica",
            "start": 6981.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a la b\u00fasqueda de lo veraz lo correcto lo",
            "start": 6983.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno y lo justo al momento de reflejar",
            "start": 6987.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la realidad social por tanto el",
            "start": 6990.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "periodismo no debe confundirse Jam\u00e1s con",
            "start": 6993.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la manufactura de contenidos que desde",
            "start": 6997.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en todas sus formas Se",
            "start": 7000.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comprometen con intereses ileg\u00edtimos o",
            "start": 7003.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ilegales En todo caso injustos se alejan",
            "start": 7007.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de los valores \u00e9ticos de esta de esta",
            "start": 7011.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n y se al\u00edan al Gran capital o a",
            "start": 7013.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los poderes en su propio beneficio m\u00e1s",
            "start": 7017.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00fan aquel que se corrompe ni siquiera",
            "start": 7020.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser considerado periodismo como",
            "start": 7024.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 con opinadores y corporaciones",
            "start": 7027.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas mexicanas en el sexenio de",
            "start": 7031.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Vicente Fox Y Felipe Calder\u00f3n cuando se",
            "start": 7034.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aliaron con Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 7037.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "exsecretario de seguridad p\u00fablica Aliado",
            "start": 7039.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al c\u00e1rtel de",
            "start": 7042.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7046.36,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "Sinaloa montajes primero pactos de",
            "start": 7055.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "silencio despu\u00e9s no hay que olvidar que",
            "start": 7059.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en marzo de",
            "start": 7063.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "2011 las corporaciones medi\u00e1ticas las",
            "start": 7065.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes las m\u00e1s poderosas de este",
            "start": 7068.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds firmaron aquel pacto de la",
            "start": 7071.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ignominia para encubrir las masacres del",
            "start": 7074.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno calderonista Esas son las",
            "start": 7077.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traiciones que no se deben permitir",
            "start": 7080.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s un periodismo comprometido con",
            "start": 7083.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el bienestar de las mayor\u00edas no solo es",
            "start": 7086.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "posible sino que es necesario desde los",
            "start": 7089.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "puntos de vista \u00e9tico y moral con",
            "start": 7091.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y rigurosidad",
            "start": 7094.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigativa y si se tiene que remar a",
            "start": 7096.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contracorriente desde dentro de las",
            "start": 7099.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "propias corporaciones medi\u00e1ticas que son",
            "start": 7102.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en esencia aparatos ideol\u00f3gicos de la",
            "start": 7105.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con intereses econ\u00f3micos y",
            "start": 7109.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos claramente definidos Tambi\u00e9n",
            "start": 7112.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos obligados a",
            "start": 7115.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ello simple y llanamente porque",
            "start": 7118.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajamos con un derecho humano que es",
            "start": 7121.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el derecho a saber el derecho humano a",
            "start": 7124.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n el derecho humano a la",
            "start": 7127.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7130.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que hace posible el ejercicio y la",
            "start": 7132.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "exigencia de otros derechos humanos y",
            "start": 7135.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto compa\u00f1eros y compa\u00f1eras no es",
            "start": 7139.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "patrimonial de las corporaciones",
            "start": 7141.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas y mucho menos es patrimonial",
            "start": 7143.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de nosotros mismos es un patrimonio de",
            "start": 7146.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la humanidad y tenemos que reconocerlo",
            "start": 7150.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como eso la libertad la",
            "start": 7153.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "independencia la b\u00fasqueda de la verdad",
            "start": 7157.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la honestidad son Los pilares del",
            "start": 7160.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "periodismo a los que nunca debemos",
            "start": 7163.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "renunciar Y si el periodismo Deber\u00eda ser",
            "start": 7166.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en su esencia",
            "start": 7169.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anticapitalista antineoliberal y",
            "start": 7171.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antifascista debe ser una discusi\u00f3n no",
            "start": 7174.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "solo entre quienes nos dedicamos a esta",
            "start": 7178.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actividad y entre los te\u00f3ricos del",
            "start": 7181.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodismo sino sobre todo entre los",
            "start": 7183.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueblos porque a ellos nos debemos como",
            "start": 7186.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ejecutores de la herramienta del",
            "start": 7189.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derecho humano a la informaci\u00f3n y son",
            "start": 7192.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los pueblos los que a partir de ahora y",
            "start": 7194.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "siempre deben ser escuchados Much\u00edsimas",
            "start": 7197.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias gracias a todas y a todos",
            "start": 7207.679,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7210.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 7222.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "presidente soy Vicente Serrano conductor",
            "start": 7225.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de sincensura",
            "start": 7228.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7231.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "TV no ya me la pusieron m\u00e1s dif\u00edcil ya",
            "start": 7232.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Ya hasta me pusieron nervioso Gracias",
            "start": 7236.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por la generosidad compa\u00f1eros pero sobre",
            "start": 7238.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo gracias presidente por abrir las",
            "start": 7240.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puertas de Palacio",
            "start": 7244.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Nacional abrir las",
            "start": 7246.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras a los medios independientes",
            "start": 7249.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "alternativos porque de esta manera ha",
            "start": 7252.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n legitimado a las benditas redes",
            "start": 7256.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sociales y nos ha dado la oportunidad de",
            "start": 7259.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "competir Al mismo nivel que las grandes",
            "start": 7263.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "corporaciones desde nuestros tel\u00e9fonos y",
            "start": 7267.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desde nuestros Humildes tripi Muchas",
            "start": 7270.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gracias presidente por esta gran",
            "start": 7273.8,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 7275.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7277.05,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hace algunos a\u00f1os recuerdo que en mi",
            "start": 7282.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tierra en Sonora all\u00e1 en Hermosillo le",
            "start": 7285.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "planteaba al",
            "start": 7288.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente este estudio que realizaban",
            "start": 7290.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "desde el iteso encabezado por Rosana",
            "start": 7293.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reguillo que por cierto sigo esperando",
            "start": 7295.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que haga una an\u00e1lisis tambi\u00e9n de lo de",
            "start": 7297.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 7300.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para dejarnos claro que tambi\u00e9n a ese",
            "start": 7301.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "nivel hay imparcialidad hay objetividad",
            "start": 7305.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh le dec\u00eda al presidente",
            "start": 7309.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh esta situaci\u00f3n que nos se\u00f1alaban",
            "start": 7312.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "algunos como parte de una",
            "start": 7314.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "red encabezada por el querido de",
            "start": 7317.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pigmenio barra a quien le mandamos un",
            "start": 7320.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saludo y su servidor y entre otras cosas",
            "start": 7322.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recuerdo que ese d\u00eda me dijo el",
            "start": 7326.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente me dijo presidente Ya vistes",
            "start": 7328.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7331.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "provocas porque se solt\u00f3 fue el primer",
            "start": 7333.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda que se solt\u00f3 desnudando exhibiendo",
            "start": 7336.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los dineros que recib\u00edan o reciben",
            "start": 7339.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personajes como Carlos Loret de Mola",
            "start": 7343.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues aprovecho para regresarle el",
            "start": 7346.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 7349.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente ya est\u00e1 viendo lo que provoca",
            "start": 7351.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias",
            "start": 7354.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7357.31,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "presidente y",
            "start": 7360.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "espero que este solo sea el primero de",
            "start": 7363.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "muchos encuentros que tengamos",
            "start": 7367.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicadores y medios alternativos",
            "start": 7369.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "independientes Estoy seguro que la",
            "start": 7371.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shb continuar\u00e1 con",
            "start": 7375.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "esta apertura con esta libertad desde el",
            "start": 7379.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejercicio que ya anunci\u00f3 que va a",
            "start": 7382.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "continuar de las ma\u00f1aneras Y estos",
            "start": 7385.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encuentros promovidos primero por el",
            "start": 7387.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "querido Abel",
            "start": 7390.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Reynoso propuesto por el querido Abel",
            "start": 7392.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Reynoso y promovido por la presidencia",
            "start": 7395.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que encabeza el",
            "start": 7397.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 7399.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "me siento muy orgulloso de ser",
            "start": 7407.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el fundador pero sobre todo el",
            "start": 7411.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representante de un grupo de",
            "start": 7414.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "profesionales comprometidos con la",
            "start": 7416.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verdad que en estos momentos encabeza el",
            "start": 7419.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "querido To\u00f1o Ruiz all\u00ed en sin censura",
            "start": 7421.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quisiera aprovechar",
            "start": 7423.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidente hablaba usted de H\u00e9roes",
            "start": 7425.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos para reconocer a muchos de los",
            "start": 7426.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes An\u00f3nimos de los medios que",
            "start": 7428.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nosotros amos que son los compa\u00f1eros de",
            "start": 7430.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n que muchas veces la gente no",
            "start": 7435.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ve no escucha pero que hacen posible que",
            "start": 7438.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "hagamos nuestra labor Gracias a todos y",
            "start": 7442.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a todas",
            "start": 7447.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh tenemos el orgullo en sin censura de",
            "start": 7449.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber sido el primer medio independiente",
            "start": 7452.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en haber sido acreditado a las ma\u00f1aneras",
            "start": 7454.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y fue Gracias tambi\u00e9n a un grupo de de",
            "start": 7457.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "colegas de compa\u00f1eros que algunos de",
            "start": 7461.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 7464.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7466.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "promovieron por no decir que ejercieron",
            "start": 7468.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n a Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas para que",
            "start": 7471.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos abriera las puertas de la ma\u00f1anera",
            "start": 7473.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Gracias compa\u00f1eros pero sobre todo",
            "start": 7476.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gracias a las millones de personas que",
            "start": 7478.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nos tienen aqu\u00ed y no importa si el medio",
            "start": 7482.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que representan ustedes tiene un mill\u00f3n",
            "start": 7486.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "o 10 millones O 1000",
            "start": 7489.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seguidores la labor colectiva que se",
            "start": 7492.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en Pos de la verdad aunque",
            "start": 7495.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sea nuestra",
            "start": 7497.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "verdad nos pone en una situaci\u00f3n muy",
            "start": 7499.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "interesante que creo que Le tocar\u00e1 a",
            "start": 7505.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "otros en los pr\u00f3ximos a\u00f1os analizar el",
            "start": 7508.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "impacto que se ha tenido frente a los",
            "start": 7511.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7514.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "corporativos a los medios",
            "start": 7515.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tradicionalmente chayoteros",
            "start": 7517.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh Ya lo dije ni modo",
            "start": 7521.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh gracias a ese eh",
            "start": 7525.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pueblo es que no podemos tampoco muchos",
            "start": 7529.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "sacarle la vuelta a nuestra realidad y",
            "start": 7533.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "debo de admitir que es una de las cosas",
            "start": 7537.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que le ha aprendido al presidente a",
            "start": 7539.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "perderle el miedo a",
            "start": 7540.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "definirse muchos me han criticado porque",
            "start": 7543.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en algunos a\u00f1os fui cr\u00edtico creyendo en",
            "start": 7545.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta idea de la objetividad desde de",
            "start": 7549.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos donde inici\u00f3 sin censura",
            "start": 7551.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s chocas de frente contra la",
            "start": 7554.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "realidad cuando regresas despu\u00e9s de",
            "start": 7556.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Buscar el sue\u00f1o americano a buscar el",
            "start": 7560.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o mexicano y vas abajo con la gente",
            "start": 7562.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "esa gente que hoy con una discapacidad",
            "start": 7566.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Recibe un beneficio esa gente los",
            "start": 7570.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abuelitos las abuelitas que reciben un",
            "start": 7573.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apoyo y que son dignificado por este",
            "start": 7576.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno esa gente que no visitan",
            "start": 7578.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muchos de los que no est\u00e1n aqu\u00ed pero",
            "start": 7582.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "respetuosamente les pido la",
            "start": 7585.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oportunidad para tambi\u00e9n darle la",
            "start": 7587.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienvenida en momentos en que hay vacas",
            "start": 7590.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sagradas del",
            "start": 7593.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "periodismo que buscan descalificar la",
            "start": 7595.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "labor de compa\u00f1eros diciendo que aqu\u00ed",
            "start": 7597.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "algunos venimos a preguntarle al",
            "start": 7600.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente Por qu\u00e9 est\u00e1 usted tan guapo",
            "start": 7601.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente Hay que ser generosos en este",
            "start": 7605.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "momento y darle la bienvenida a aquellos",
            "start": 7607.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no gritaron es un honor estar con",
            "start": 7611.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Obrador y que puedan pensar diferente a",
            "start": 7613.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros precisamente por eso",
            "start": 7621.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente por",
            "start": 7624.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso Hay que darles la bienvenida a todos",
            "start": 7626.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque algo de lo que ha sucedido",
            "start": 7630.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde este ejercicio circular de",
            "start": 7632.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera es que se nos ha",
            "start": 7635.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 7638.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diferir a pesar de que desde los desde",
            "start": 7640.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las trincheras de",
            "start": 7644.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00e9lite desde los perfumados estudios de",
            "start": 7646.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchos medios de",
            "start": 7651.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n digan que este se\u00f1or es un",
            "start": 7652.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tirano un cuasi dictador y que en M\u00e9xico",
            "start": 7655.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en peligro la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 7659.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos sido testigos de c\u00f3mo han",
            "start": 7662.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "venido a hacer valer su derecho de",
            "start": 7665.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica desde julio Astillero",
            "start": 7669.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hasta Denise",
            "start": 7672.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Dresser hasta uno de los",
            "start": 7673.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ferris pasando por Jorge Ramos y el",
            "start": 7676.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera ustedes ya lo",
            "start": 7680.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conocen a nosotros mismos nos ha",
            "start": 7683.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "permitido este ejercicio diferir con el",
            "start": 7686.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente muchos no estamos de acuerdo",
            "start": 7690.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con que haya votado en contra del juicio",
            "start": 7692.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de los expresidentes y se lo hemos dicho",
            "start": 7694.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed directamente aqu\u00ed hemos ido en",
            "start": 7696.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "contra incluso de sus ganas de dar a",
            "start": 7699.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conocer la lista de los favorecidos por",
            "start": 7701.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los miles de millones de d\u00f3lares en el",
            "start": 7704.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sexenio pasado de Enrique Pe\u00f1a Nieto que",
            "start": 7705.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "al final se dio a conocer aqu\u00ed en la",
            "start": 7707.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 7711.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh gracias a estas",
            "start": 7713.32,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "oportunidades Es que muchos lograron",
            "start": 7718.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "establecer una audiencia que hoy",
            "start": 7723.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "prefiere informarse con ustedes y les",
            "start": 7725.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no podemos sacarle la vuelta a",
            "start": 7728.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra realidad",
            "start": 7730.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hay muchos que nos ven como",
            "start": 7733.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comunicadores de la 4t y yo pensaba Pues",
            "start": 7734.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no si nos regimos por el no",
            "start": 7738.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mentir No robar y no traicionar al",
            "start": 7742.119,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7746.32,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "pueblo en ese sentido Pues que me pongan",
            "start": 7754.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en la lista con han Salazar cuando le",
            "start": 7757.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "escupieron aquel palero aqu\u00ed en la",
            "start": 7759.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera porque habr\u00e1 muchos que se",
            "start": 7762.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "asuman como tal pero ya fuera de broma",
            "start": 7764.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en un tono m\u00e1s serio creo que esto nos",
            "start": 7767.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lleva a ese compromiso con la",
            "start": 7769.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente hablarles con la verdad Aunque les",
            "start": 7772.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "digamos abiertamente que es nuestra",
            "start": 7774.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "verdad algo que no han",
            "start": 7776.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hecho Honestamente con su",
            "start": 7781.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "audiencia muchos de estos grandes",
            "start": 7785.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "periodistas de M\u00e9xico de los grandes",
            "start": 7787.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7789.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no han logrado o no han querido decirle",
            "start": 7792.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a sus audiencias de qu\u00e9 lado de la mesa",
            "start": 7796.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a pesar de que est\u00e1n todos los",
            "start": 7799.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 7803.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "situaciones a la vista",
            "start": 7805.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no no le perdamos no le tengamos miedo",
            "start": 7808.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "deb\u00ed de decir no le tengamos miedo a la",
            "start": 7812.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica por eso le daba la bienvenida a",
            "start": 7814.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros que No necesariamente",
            "start": 7816.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "piensan como",
            "start": 7818.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "uno en en esa cr\u00edtica vamos a",
            "start": 7819.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "crecer y en esa cr\u00edtica a la que nos",
            "start": 7823.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tienen sometidos diariamente las",
            "start": 7825.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "audiencias es que debemos de avanzar con",
            "start": 7828.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este precedente que creo que se va a",
            "start": 7832.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sentar en este encuentro",
            "start": 7834.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "internacional de periodistas",
            "start": 7836.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "independientes y alternativos no le",
            "start": 7838.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tengamos miedo a la palabra",
            "start": 7841.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n si somos honestos",
            "start": 7847.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mucho tenemos por avanzar y a m\u00ed me da",
            "start": 7849.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mucho orgullo que alguien creo que",
            "start": 7852.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Juventino por aqu\u00ed anda me contaba de un",
            "start": 7853.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que tiene 20 a\u00f1os vendiendo flores",
            "start": 7856.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que ahora es un",
            "start": 7859.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "youtuber",
            "start": 7861.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente por su culpa",
            "start": 7863.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "obviamente de de de vender flores a",
            "start": 7867.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "youtubero y como ese ejemplo hay",
            "start": 7871.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "miles por eso les dec\u00eda no no le",
            "start": 7876.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengamos miedo a la palabra profesional",
            "start": 7879.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los medios me da mucho gusto que haya",
            "start": 7882.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "veteranos del periodismo presentes como",
            "start": 7885.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el querido",
            "start": 7888.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh Miguel Badillo por ejemplo director",
            "start": 7890.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de la Revista contral\u00ednea el querido",
            "start": 7893.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Jaime Hern\u00e1ndez corresponsal de guerra y",
            "start": 7895.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corresponsal mexicano en el extranjero",
            "start": 7898.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "solo por mencionar unos cuantos un par",
            "start": 7900.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque de alguna manera han terminado",
            "start": 7904.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n",
            "start": 7906.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inmersos en la digitalizaci\u00f3n de los",
            "start": 7907.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7910.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "algunos de ellos ya son youtuberos",
            "start": 7912.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de por",
            "start": 7913.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas estar pegados a la a la m\u00e1quina",
            "start": 7916.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7920.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "escribir y Eso deber\u00eda de darnos eh",
            "start": 7921.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Orgullo y la Pauta para aquellos que en",
            "start": 7925.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento se han sentido ofendidos",
            "start": 7928.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cuando nos llaman youtuberos memeros",
            "start": 7929.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiktokeros",
            "start": 7931.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "facebookeros de que somos nosotros los",
            "start": 7933.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que vamos por el camino",
            "start": 7935.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "correcto solamente que en esta",
            "start": 7937.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica que yo",
            "start": 7939.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda en este encuentro asumamos d\u00f3nde",
            "start": 7942.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estamos y visualicemos hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 7945.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la profesionalizaci\u00f3n de estos medios",
            "start": 7948.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cierro agradeci\u00e9ndole nuevamente al",
            "start": 7951.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "presidente y",
            "start": 7956.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "validando validando esto que hacemos",
            "start": 7960.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde nuestras c\u00e1maras desde nuestros",
            "start": 7963.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos porque sin la apertura",
            "start": 7966.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidente en su gobierno",
            "start": 7969.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esto no hubiera sido",
            "start": 7973.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "posible cierro diciendo que as\u00ed como",
            "start": 7975.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos all\u00e1 en los medios alternativos",
            "start": 7979.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tienen derecho a gritar todos somos",
            "start": 7982.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Loret creo que muchos tenemos derecho a",
            "start": 7984.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gritar m\u00e1s youtuberos menos chayoteros",
            "start": 7987.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 7991.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7997.56,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8003.93,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 8009.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "presidente me toc\u00f3 en cuarto Supongo que",
            "start": 8017.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es por la vena 4t",
            "start": 8020.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8023.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces bueno Manuel pedrero de los",
            "start": 8025.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reporteros MX y si me lo permiten",
            "start": 8028.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "orgullosamente tabasque\u00f1o viva Tabasco",
            "start": 8032.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "viva Comalcalco y viva el sureste",
            "start": 8035.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8038.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "mexicano esta e escrib\u00ed unas peque\u00f1as",
            "start": 8040.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "l\u00edneas para ustedes e y la verdad las he",
            "start": 8044.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ido cambiando conforme va pasando los",
            "start": 8048.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "minutos porque ya no es un",
            "start": 8050.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "texto con el prop\u00f3sito original de pues",
            "start": 8053.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dar una bienvenida a este congreso sino",
            "start": 8056.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que va directamente de cada arteria de",
            "start": 8060.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mi coraz\u00f3n y quiero decirles primero que",
            "start": 8062.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada muy buenos d\u00edas a todos saludo con",
            "start": 8065.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afecto al presidente de M\u00e9xico al",
            "start": 8067.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8070.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "al coordinador de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 8073.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas a las y los",
            "start": 8075.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y colegas que se encuentran",
            "start": 8077.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hoy reunidos en Palacio Nacional y a",
            "start": 8079.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos los que siguen esta transmisi\u00f3n en",
            "start": 8082.159,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 8083.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sociales el d\u00eda de hoy se escribir\u00e1 una",
            "start": 8084.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina bell\u00edsima en la vida de la",
            "start": 8088.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Libertad de expresi\u00f3n de todo un",
            "start": 8090.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "continente no hay precedente en Am\u00e9rica",
            "start": 8092.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de un congreso de periodistas y",
            "start": 8096.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunicadores independientes como que",
            "start": 8098.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como el que hoy pretende llevarse a",
            "start": 8100.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cabo el periodismo a nivel mundial se",
            "start": 8103.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "encuentra en una grave crisis hoy en las",
            "start": 8107.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "academias algunos profesores siembran en",
            "start": 8110.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sus alumnos la idea de que la verdad ya",
            "start": 8113.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8116.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "relevante en los estudios de televisi\u00f3n",
            "start": 8117.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "algunos conductores est\u00e1n preparados",
            "start": 8120.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para fingir sorpresa e indignaci\u00f3n en",
            "start": 8122.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "medio de montajes transmitidos",
            "start": 8125.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "completamente en vivo en los peri\u00f3dicos",
            "start": 8127.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algunas plumas pasan su tiempo jugando",
            "start": 8130.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al futurismo presagiando desastres",
            "start": 8133.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que nunca ocurren con el",
            "start": 8135.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de causar miedo e",
            "start": 8138.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incertidumbre entre nuestros pueblos",
            "start": 8140.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace tan solo unas d\u00e9cadas esta era la",
            "start": 8143.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 8145.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "infodemic no hab\u00eda posibilidad de",
            "start": 8147.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enterarse de la verdad por otros medios",
            "start": 8149.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos resignados a quedarnos con la",
            "start": 8152.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n del Se\u00f1or de traje que aparec\u00eda",
            "start": 8155.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todas las noches y de la se\u00f1ora de radio",
            "start": 8157.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que aparec\u00eda todas las",
            "start": 8160.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas no fue hasta que aparecieron las",
            "start": 8161.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "redes sociales donde se le present\u00f3 una",
            "start": 8165.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oportunidad al mundo de contar su propia",
            "start": 8167.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de contar su propia",
            "start": 8170.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "verdad los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8174.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos nunca contaron con que la",
            "start": 8177.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda esa que fue su aliada durante",
            "start": 8181.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se iba a convertir en su perdici\u00f3n",
            "start": 8184.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Hoy vemos con total libertad a mujeres y",
            "start": 8187.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hombres expresar ideas expresar",
            "start": 8190.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que hace No mucho solo se",
            "start": 8193.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hubiera imaginado como una utop\u00eda",
            "start": 8196.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "numerosas generaciones de almas Rebeldes",
            "start": 8199.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes tomaron sus celulares y",
            "start": 8202.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empezaron a grabarse a partir de un",
            "start": 8205.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sentimiento colectivo de libertad los",
            "start": 8207.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pueblos cansados de la mentira",
            "start": 8210.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decidieron abandonar a sus verdugos",
            "start": 8212.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desinformativo",
            "start": 8217.319,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esto ha provocado un hostigamiento acoso",
            "start": 8220.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y bullying sistem\u00e1tico por parte de las",
            "start": 8224.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "televisoras peri\u00f3dicos radios entre",
            "start": 8228.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "otros medios a pesar de que muchos de",
            "start": 8231.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nosotros laboramos en distintas redes",
            "start": 8234.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sociales como Facebook x antes Twitter",
            "start": 8236.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Instagram y otras redes desde las mesas",
            "start": 8240.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de redacci\u00f3n de la prensa conservadora",
            "start": 8243.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se ha decidido imponernos el Mote de",
            "start": 8246.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "youtuberos ante los ojos de ellos no",
            "start": 8251.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "somos periodistas sus razones son",
            "start": 8254.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "variadas el argumento m\u00e1s com\u00fan es",
            "start": 8257.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "escuchar que quienes trabajan en redes",
            "start": 8261.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sociales nunca estudiaron",
            "start": 8264.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "periodismo y es un argumento para ser",
            "start": 8266.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Franco Honestamente risible ya que como",
            "start": 8269.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien lo mencionaba nuestra querida Nancy",
            "start": 8272.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "flores risar kapuchino de los",
            "start": 8274.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1s destacados de la",
            "start": 8277.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "historia de la humanidad ni siquiera",
            "start": 8279.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 periodismo \u00e9l fue un historiador",
            "start": 8281.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y vale la pena retomar la menci\u00f3n a",
            "start": 8284.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "kapuchino \u00e9l sol\u00eda tener una frase que",
            "start": 8289.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy goza de una \u00e9tica",
            "start": 8293.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "extraordinaria y que a pesar de su",
            "start": 8297.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "simpleza obviedad urge m\u00e1s que nunca m\u00e1s",
            "start": 8299.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que nunca que se repita hasta el",
            "start": 8305.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cansancio para ser un buen periodista",
            "start": 8306.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hace falta ser primero una buena",
            "start": 8309.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "persona compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hay que",
            "start": 8319.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "abrazar humildemente el mando que",
            "start": 8323.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos nos han otorgado",
            "start": 8325.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algunos piensan que el t\u00e9rmino youtubero",
            "start": 8327.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o Vera es ofensivo o peyorativo se",
            "start": 8330.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "equivocan es un timbre de Orgullo y esto",
            "start": 8334.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo terminamos de entender cuando un",
            "start": 8338.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reportero mexicano se encontraba en las",
            "start": 8341.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "calles de Estados Unidos trabajando para",
            "start": 8344.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "una televisora que es preferible olvidar",
            "start": 8346.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su nombre mientras este reportero",
            "start": 8349.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "conservador daba su informe",
            "start": 8352.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "completamente en vivo un grupo enorme de",
            "start": 8354.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "paisanos de migrantes se pararon detr\u00e1s",
            "start": 8358.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de \u00e9l y empezaron a corear la",
            "start": 8360.719,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Consigna m\u00e1s youtuberos menos",
            "start": 8363.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chayoteros cada uno de ustedes cuenta",
            "start": 8374.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con una historia fenomenal de su",
            "start": 8376.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "incursi\u00f3n en redes sociales a lo largo",
            "start": 8378.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de este congreso desde luego que es la",
            "start": 8381.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n compartir experiencias de",
            "start": 8383.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nuestros primeros pasos de nuestras",
            "start": 8385.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dudas de nuestras preocupaciones",
            "start": 8387.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de nuestras sabidur\u00edas para",
            "start": 8390.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortalecernos unos a los otros solamente",
            "start": 8392.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos tenemos a nosotros de manera",
            "start": 8395.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bastante breve me gustar\u00eda contar Mi",
            "start": 8399.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "historia corr\u00ed el a\u00f1o 2020 ten\u00eda unos 17",
            "start": 8401.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad y cursaba la preparatoria",
            "start": 8406.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en esos momentos era beneficiario de un",
            "start": 8409.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuevo apoyo social llamado becas Benito",
            "start": 8412.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la primera beca que recib\u00ed de un",
            "start": 8415.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno en mi vida est",
            "start": 8418.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en plena pandemia y todos los d\u00edas sin",
            "start": 8421.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n sintonizamos los noticieros",
            "start": 8424.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sin censura con Vicente serrano y",
            "start": 8427.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "noticiero en redes con Jacobo elnecav\u00e9",
            "start": 8429.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un d\u00eda fui testigo de c\u00f3m un personaje",
            "start": 8431.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la infodemia aseguraba en uno de",
            "start": 8434.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos espacios que las becas Benito",
            "start": 8436.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez eran usadas por los estudiantes",
            "start": 8439.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para comprar drogas para comprar alcohol",
            "start": 8442.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y vicios",
            "start": 8445.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "enfc ya que la beca que recib\u00eda la",
            "start": 8447.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "utilizaba estaba para entreg\u00e1rsela a mi",
            "start": 8450.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "madre Ya que en ese momento est\u00e1bamos",
            "start": 8451.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construyendo una peque\u00f1a casa y con la",
            "start": 8454.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beca se lograba comprar un poco de",
            "start": 8457.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cemento y blogs decid\u00ed tomarle foto a la",
            "start": 8459.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y usar las benditas redes",
            "start": 8462.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sociales para contar mi versi\u00f3n para",
            "start": 8466.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contar mi verdad la foto se hizo viral",
            "start": 8469.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de horas y 48 horas despu\u00e9s",
            "start": 8473.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Vicente Serrano meme yamel y Carlos",
            "start": 8477.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Aguirre",
            "start": 8479.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "periodistas independientes me hab\u00edan",
            "start": 8481.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "invitado a colaborar en sus medios en",
            "start": 8483.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus espacios y 4 a\u00f1os despu\u00e9s inspirado",
            "start": 8485.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "por todos ellos hoy junto Air Ibrahim y",
            "start": 8488.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han Salazar ha nacido un proyecto tal",
            "start": 8491.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como lo puede ser los reporteros",
            "start": 8494.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "MX Hoy vi",
            "start": 8506.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ismo independiente y no sobra decir que",
            "start": 8510.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto sucedi\u00f3 gracias a una beca que se",
            "start": 8515.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me hab\u00eda negado toda la",
            "start": 8518.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vida se\u00f1or",
            "start": 8520.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente usted me cambi\u00f3 la vida y le",
            "start": 8522.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "agradezco por ello",
            "start": 8525.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8540.42,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 8541.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta hay miles de historias Esperando",
            "start": 8543.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ser contadas all\u00e1 fuera y ustedes est\u00e1n",
            "start": 8545.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "destinados a contarlas hagan",
            "start": 8548.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n al servicio de la naci\u00f3n al",
            "start": 8550.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "servicio de sus pueblos Quiero agradecer",
            "start": 8553.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y felicitar al gobierno mexicano por la",
            "start": 8555.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iniciativa de este congreso no pod\u00eda ser",
            "start": 8558.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tampoco en otro pa\u00eds ni en otro momento",
            "start": 8560.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como este L\u00f3pez Obrador fue quien le",
            "start": 8563.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 la puerta a los periodistas y",
            "start": 8566.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "medios independientes y ahora es \u00e9l el",
            "start": 8568.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que nos convoca a Trazar el futuro de la",
            "start": 8571.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n independiente de Am\u00e9rica no",
            "start": 8573.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son tiempos f\u00e1ciles los medios",
            "start": 8576.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos han recrudecido con la",
            "start": 8578.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n tratan de empantanar la",
            "start": 8581.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n p\u00fablica con noticias falsas",
            "start": 8583.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Bots y otras artima\u00f1as digitales ah\u00ed es",
            "start": 8586.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando entramos nosotros la diferencia",
            "start": 8590.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entre un ciudadano con datos duros con",
            "start": 8593.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "texto y argumento o la de un ciudadano",
            "start": 8596.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "desinformado sesgado y con miedo somos",
            "start": 8599.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros cada vez m\u00e1s se utiliza el",
            "start": 8604.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "miedo como herramienta de control de",
            "start": 8607.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "masas les conviene desde luego un pueblo",
            "start": 8609.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "atemorizado sin capacidad de reacci\u00f3n",
            "start": 8612.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero son ellos Quienes deber\u00edan temer",
            "start": 8615.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "deben deben temerle a los pueblos",
            "start": 8617.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informados ya que un pueblo informado",
            "start": 8619.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nunca ser\u00e1",
            "start": 8622.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dominado son los desinformados Nuestro",
            "start": 8624.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "objetivo curar al mundo de noas",
            "start": 8628.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 8634.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Disculpen",
            "start": 8639.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Gracias por",
            "start": 8641.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cierto es la primera vez en 6 a\u00f1os que",
            "start": 8643.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "creo que se saca una botella de este de",
            "start": 8646.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8648.08,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "templete",
            "start": 8650.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gracias No ya lo s\u00e9",
            "start": 8652.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "termino son los desinformados Nuestro",
            "start": 8656.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "objetivo curar al mundo de noticias",
            "start": 8659.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "falsas y construir una sociedad m\u00e1s",
            "start": 8661.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica pero para lograrlo ser\u00e1",
            "start": 8664.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesario acabar con la",
            "start": 8667.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n por eso y para finalizar",
            "start": 8669.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero cerrar con una frase que bien",
            "start": 8673.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda ser objetivo de demanda por",
            "start": 8675.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "derechos intelectuales Pero qu\u00e9 m\u00e1s da",
            "start": 8677.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los",
            "start": 8680.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desinformados gracias",
            "start": 8682.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8704.51,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8714.1,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "\u00e1o muchachos presidente reciba Un fuerte",
            "start": 8719.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "saludo en la Placita Olvera lo llevamos",
            "start": 8722.64,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8724.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Este buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 8725.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 8728.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y bienvenidos al primer encuentro de",
            "start": 8730.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comunicadores independientes informar es",
            "start": 8733.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "liberar no puedo se me desgarra el pecho",
            "start": 8736.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la emoci\u00f3n de agradecerle a Bel",
            "start": 8739.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reinoso este por haberme invitado al",
            "start": 8742.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "proyecto tambi\u00e9n mol\u00e9cula que fue una de",
            "start": 8745.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las personas que tambi\u00e9n me trajo a esto",
            "start": 8749.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y me dijo \u00e9chale ganas me mandan a",
            "start": 8753.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos yo que ya radico all\u00e1 en",
            "start": 8756.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Los \u00c1ngeles me fui",
            "start": 8759.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o regreso grande demasiado grande y",
            "start": 8761.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "conozco la vida de los migrantes al 100",
            "start": 8766.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los migrantes somos",
            "start": 8770.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cocineros",
            "start": 8772.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y el trabajamos en la construcci\u00f3n",
            "start": 8773.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cantantes tenemos cantantes que",
            "start": 8777.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y no saben cantar tenemos cocineros como",
            "start": 8781.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Lino P\u00e9rez que est\u00e1 en Nueva York y hoy",
            "start": 8785.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo conocen ustedes como Ferras TV",
            "start": 8789.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tenemos historias de migrantes que han",
            "start": 8792.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sufrido discriminaci\u00f3n y mientras el",
            "start": 8795.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed nos hac\u00eda",
            "start": 8799.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un homenaje su servidor y un grupo de",
            "start": 8802.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "activistas inmigrantes salimos de San",
            "start": 8805.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 a marchar exigiendo los derechos de",
            "start": 8807.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los migrantes y se puede decir que todo",
            "start": 8811.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esto nace gracias a",
            "start": 8816.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes gracias al equipo de los",
            "start": 8818.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneros gracias al equipo de los",
            "start": 8820.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tickers que hoy se llaman enlace Mex",
            "start": 8823.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica usted nos dio una encomienda",
            "start": 8826.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "organ\u00edcense y le hicimos caso ver Somos",
            "start": 8828.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Como le digo gente del pueblo muchos de",
            "start": 8832.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos carrera en el",
            "start": 8835.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "periodismo muchos de nosotros Nunca",
            "start": 8838.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos estado hablando delante de la",
            "start": 8841.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gente verdad pero Abel Reynoso per\u00f3n en",
            "start": 8843.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el exilio vuelvo a repetir l TV radio",
            "start": 8846.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "B\u00fafalo y muchos de los compa\u00f1eros que",
            "start": 8849.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed miro verdad que h convivido con",
            "start": 8851.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "algunos de ustedes a trav\u00e9s de los a\u00f1os",
            "start": 8854.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ustedes fueron mi inspiraci\u00f3n no puedo",
            "start": 8856.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dejar saber a Vicente Serrano tambi\u00e9n",
            "start": 8859.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hermano migrante que nos dijo que",
            "start": 8861.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que salir a las calles a",
            "start": 8863.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "documentar no podemos dejarle todos a",
            "start": 8865.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los medios porque los medios nos dan dos",
            "start": 8868.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "minutos de una nota nosotros les podemos",
            "start": 8870.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dar el d\u00eda entero se se agradece hermano",
            "start": 8872.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y me presento para los que no conocen al",
            "start": 8875.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mitote emigrante yo soy antonio Perales",
            "start": 8878.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "originario de Torre\u00f3n Coahuila la",
            "start": 8881.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera Gracias por la agua",
            "start": 8883.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saludable presidente sufrimos de eso y",
            "start": 8886.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo llevo m\u00e1s vuelvo a repetir m\u00e1s de 40",
            "start": 8889.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en Estados Unidos Me convierto en",
            "start": 8892.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunicador independiente por ver las",
            "start": 8895.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "injusticias que ocurr\u00eda en Estados",
            "start": 8897.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos y la humillaci\u00f3n que su servidor",
            "start": 8899.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 solamente por ser Moreno",
            "start": 8902.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solamente por ser oscurito cuando yo",
            "start": 8905.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegaba a los restaurantes y llegaba con",
            "start": 8908.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mi esposa Blanca pensaban que yo era el",
            "start": 8911.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empleado pensaban que yo era el ch\u00f3fer",
            "start": 8913.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed de discriminante eran ellos con",
            "start": 8916.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos que salir y alzar la",
            "start": 8918.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "voz El mexicano nunca ha sido un",
            "start": 8920.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudadano de segunda mano somos luchones",
            "start": 8922.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajadores y salimos a trabajar 10 12",
            "start": 8926.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "14 horas y aparte salimos a hacer el",
            "start": 8929.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "periodismo eh emp\u00edrico si le podemos",
            "start": 8931.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decir de esa manera cada medio o cada",
            "start": 8935.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "persona con un celular es un medio de",
            "start": 8937.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eso lo llevamos muy dentro",
            "start": 8939.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y lo ejercemos yo creo que cada uno de",
            "start": 8941.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ustedes son los h\u00e9roes los que est\u00e1n",
            "start": 8944.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque ustedes son los que han",
            "start": 8946.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "defendido a la patria han defendido la",
            "start": 8947.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero han defendido algo muy",
            "start": 8950.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importante que deber\u00eda ser muy sagrado",
            "start": 8952.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es el derecho a informar y el",
            "start": 8954.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derecho a recibir la informaci\u00f3n ustedes",
            "start": 8956.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son los verdaderos h\u00e9roes no nosotros",
            "start": 8958.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nosotros en alg\u00fan momento nos juntamos",
            "start": 8961.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunos de ustedes no he cruzado",
            "start": 8963.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "palabras y ustedes tampoco conmigo pero",
            "start": 8965.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos estamos Bajo la misma agenda si no",
            "start": 8968.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "defendemos la libertad de expresi\u00f3n y",
            "start": 8970.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a caer y vamos a ser manipulado",
            "start": 8973.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "verdad quiero exaltar como les vuelvo a",
            "start": 8977.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "decir el papel que ha tenido los medios",
            "start": 8979.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "independientes para llevar adelante que",
            "start": 8982.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la gente que se interesa en la pol\u00edtica",
            "start": 8984.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no n m\u00e1s de M\u00e9xico ahora ya se habla de",
            "start": 8986.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de todos lados Estados",
            "start": 8988.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos Palestina Ecuador Per\u00fa los",
            "start": 8989.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escucho Argentina y se puede decir que",
            "start": 8992.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los medios tradicionales",
            "start": 8995.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y no ten\u00edan ni idea que hab\u00eda mucho",
            "start": 8997.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medio independiente cada uno de ustedes",
            "start": 9001.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es la voz de muchos tal vez miles sino",
            "start": 9003.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de personas que tienen sed no",
            "start": 9007.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "n\u00e1s tienen sed y hambre como dijo por",
            "start": 9009.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed alguien sino tambi\u00e9n tienen sed de",
            "start": 9011.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Justicia pero tambi\u00e9n tienen sed de",
            "start": 9014.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n verdadera y ver\u00eddica verdad",
            "start": 9015.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "les agradezco a\u00e1 cada uno de ustedes que",
            "start": 9018.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "recibieron el llamado de su servidor o",
            "start": 9021.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de alguno de los compa\u00f1eros o inclusive",
            "start": 9024.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Jes\u00fas Ram\u00edrez verdad que \u00e9l",
            "start": 9027.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente eh al abrirnos la puerta",
            "start": 9030.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos un gobierno que Escucha que a",
            "start": 9033.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "veces eh Son muy agresivos con \u00e9l pero",
            "start": 9036.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "siempre nos ha dado la manera y la llave",
            "start": 9038.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de que para poder informar tenemos que",
            "start": 9041.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aprender a escuchar y \u00e9l nos ha ense\u00f1ado",
            "start": 9044.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que para poder gobernar hay que saber",
            "start": 9047.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "servir y yo No creo que pude haber",
            "start": 9048.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "encontrado un mejor servidor p\u00fablico",
            "start": 9051.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para iniciar mi carrera en redes este yo",
            "start": 9053.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no vivo de las redes no cobro en las",
            "start": 9056.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "redes no necesito cobrar en las redes lo",
            "start": 9058.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hago por el amor a la patria y por el",
            "start": 9061.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "amor a la informaci\u00f3n Le agradezco",
            "start": 9063.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9065.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9077.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ven ya a",
            "start": 9080.279,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9082.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9083.35,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "desayunar vamos tres tres",
            "start": 9090.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 9093.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uno Este dos de dos",
            "start": 9095.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 9099.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras",
            "start": 9101.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9105.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "Este pero para",
            "start": 9106.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "me van a ayudar ellos eh este ustedes",
            "start": 9110.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dicen a qui\u00e9n le van a preguntar a ver",
            "start": 9114.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos con ella contigo de una",
            "start": 9117.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vez una",
            "start": 9119.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pregunta s\u00ed primero antes que nada",
            "start": 9125.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Gracias presidente por la oportunidad",
            "start": 9128.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que nos da a todos a todos los que",
            "start": 9130.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en este Palacio Nacional y",
            "start": 9132.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que podemos Pues platicar con usted y",
            "start": 9135.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que podemos preguntarle mi nombre nombre",
            "start": 9138.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es elad de elitv oficial en YouTube y mi",
            "start": 9140.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda presidente Cu\u00e1les son los",
            "start": 9143.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuevos retos para las redes sociales",
            "start": 9146.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora que usted pues se va a retirar y",
            "start": 9148.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues que muchos sentimos un gran apoyo",
            "start": 9152.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en su persona eso ser\u00eda la pregunta Y",
            "start": 9155.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias Bueno",
            "start": 9157.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "miren por",
            "start": 9161.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de",
            "start": 9163.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en una",
            "start": 9166.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9169.83,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 9171.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o con el",
            "start": 9172.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo",
            "start": 9174.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico se eligi\u00f3 a una mujer por",
            "start": 9176.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia del M\u00e9xico",
            "start": 9182.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9184.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y de los",
            "start": 9186.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 9189.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "colonial es decir si sumamos son 500",
            "start": 9192.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cco siglos",
            "start": 9197.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 9201.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh que solamente hab\u00edan gobernado",
            "start": 9203.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9207.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hombres lo he dicho y lo repito",
            "start": 9212.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 9216.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Los reyes",
            "start": 9221.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Europa de Espa\u00f1a en",
            "start": 9224.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "especial nunca",
            "start": 9228.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo que entonces se llamaba la Nueva",
            "start": 9230.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a tres siglos no se dignar a venir",
            "start": 9234.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y siempre mandaban",
            "start": 9238.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Virreyes y eran puros",
            "start": 9241.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hombres tambi\u00e9n suced\u00eda esto en lo que",
            "start": 9246.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ahora conocemos como",
            "start": 9251.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estados los Virreyes enviaban a los que",
            "start": 9254.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se llamaban alcaldes mayores pero",
            "start": 9259.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "predominaban los hombres se logra",
            "start": 9263.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 9266.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "independencia ya saben ustedes por la",
            "start": 9267.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lucha de dos",
            "start": 9271.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "curas buenos",
            "start": 9274.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rebeldes padres de nuestra Patria hialgo",
            "start": 9276.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9279.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 9281.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y eh despu\u00e9s",
            "start": 9282.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9286.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de 11 a\u00f1os",
            "start": 9287.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "se consuma esa Independencia pol\u00edtica lo",
            "start": 9291.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9296.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de los padres de nuestra patria Hidalgo",
            "start": 9299.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Morelos Es que ellos a diferencia de",
            "start": 9303.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otros luchadores independentistas en",
            "start": 9306.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 9310.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica comenzaron su",
            "start": 9312.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lucha tambi\u00e9n y fundamentalmente por la",
            "start": 9315.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 9319.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Hidalgo es el primero en proclamar La",
            "start": 9320.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la",
            "start": 9324.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esclavitud y Morelos quer\u00eda la igualdad",
            "start": 9326.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la manera tan bella como",
            "start": 9331.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dict\u00f3 Andr\u00e9s",
            "start": 9335.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quintanarro los llamados Sentimientos de",
            "start": 9337.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9340.16,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n le dice",
            "start": 9343.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "usted abogado que es un hombre de letras",
            "start": 9345.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ponga ah\u00ed que se modere la indigencia y",
            "start": 9350.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9354.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "opulencia escriba",
            "start": 9355.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "usted de que hay que Elevar el salario",
            "start": 9358.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9361.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que",
            "start": 9362.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 9365.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "claro eso tiene que ver tambi\u00e9n con el",
            "start": 9368.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "periodismo de c\u00f3mo hay que escribir para",
            "start": 9373.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 9376.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no usar",
            "start": 9380.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tecnicismos que este la",
            "start": 9384.399,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "gente no alcanza a comprender y nosotros",
            "start": 9389.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "pensamos que eso es",
            "start": 9394.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9399.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues muy",
            "start": 9400.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante se dec\u00eda antes hablar",
            "start": 9404.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y tambi\u00e9n",
            "start": 9407.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de manera presumida",
            "start": 9410.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no cuando se le escrib\u00eda al pueblo se",
            "start": 9413.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda al",
            "start": 9417.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que escrib\u00eda al escribano este",
            "start": 9421.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale no no no no no no es b\u00e1jale es",
            "start": 9427.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "S\u00fabele escribe",
            "start": 9431.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bien este con buen castellano",
            "start": 9434.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "No la jeringonza",
            "start": 9440.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tica que no le entiende",
            "start": 9441.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9445.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Entonces el periodismo hay que escribir",
            "start": 9448.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "para el pueblo para la gente",
            "start": 9451.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "kuchis el mejor periodista del",
            "start": 9455.76,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "mundo seg\u00fan mi manera de de",
            "start": 9460.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ver escrib\u00ed",
            "start": 9465.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera",
            "start": 9468.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sencilla no era un lenguaje",
            "start": 9471.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rebuscado ah\u00ed ahora con el surgimiento",
            "start": 9475.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9480.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberalismo entre otras calamidades",
            "start": 9482.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "nos este heredaron tambi\u00e9n todo un",
            "start": 9485.56,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "vocabulario que no se",
            "start": 9491.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "entiende Este y no fue as\u00ed espont\u00e1neo No",
            "start": 9495.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 9501.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "casual era para que",
            "start": 9502.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este vi\u00e9semos pensando en otras",
            "start": 9506.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cosas entonces cuidado con",
            "start": 9509.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eso hay que escribir para el pueblo",
            "start": 9513.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 9517.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 9518.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que se",
            "start": 9520.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eduque al hijo del Campesino y al hijo",
            "start": 9522.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del barretero es el que trabajaba en las",
            "start": 9525.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 9529.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 9530.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacendado y en los sentimientos de la",
            "start": 9536.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 9539.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "f\u00edjense hablando de Justicia que haya",
            "start": 9541.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 9546.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 9550.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerte eso era",
            "start": 9553.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Morelos Entonces se logra la",
            "start": 9555.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "independencia pol\u00edtica no as\u00ed",
            "start": 9558.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9563.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el El Avance en cuanto a justicia social",
            "start": 9565.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 9569.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esclavitud termina en M\u00e9xico de",
            "start": 9570.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abolirse 100 a\u00f1os",
            "start": 9574.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que Hidalgo",
            "start": 9576.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh proclama su",
            "start": 9580.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n la esclavitud en M\u00e9xico es",
            "start": 9584.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abolida hasta",
            "start": 9588.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "1914 hab\u00edan peones acasillados",
            "start": 9594.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 9598.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y viv\u00edan como esclavos cuando triunfa la",
            "start": 9602.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n iban los revolucionarios a",
            "start": 9605.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "las haciendas y les dec\u00edan a los",
            "start": 9608.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esclavos ya son",
            "start": 9610.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "libres los esclavos En vez de alegrarse",
            "start": 9612.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que",
            "start": 9616.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "era a la libertad porque ah\u00ed estaban en",
            "start": 9619.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 9621.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haciendas enterrados sus abuelos",
            "start": 9623.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bisabuelos",
            "start": 9625.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tatarabuelos Tuvo que pasar un tiempo",
            "start": 9627.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que empezaran a actuar como hombres",
            "start": 9630.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "libres eso son los procesos sociales por",
            "start": 9632.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 9636.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este no hay que",
            "start": 9638.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desesperarse y no desmoralizar cuando se",
            "start": 9644.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lucha por una causa justa puede llevar",
            "start": 9648.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el tiempo que",
            "start": 9652.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea este Lo importante es eh ir hacia",
            "start": 9653.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 9658.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "causa es caminar hacia a esa",
            "start": 9659.319,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "utop\u00eda el tiempo que sea",
            "start": 9665.04,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "e no es eh eh cu\u00e1nto llevas Cu\u00e1nto te",
            "start": 9668.84,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "falta este eh Pues el tiempo que sea",
            "start": 9675.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "necesario Lo importante es caminar",
            "start": 9681.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "siempre seguir caminando bueno se",
            "start": 9685.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constituye el M\u00e9xico independiente",
            "start": 9689.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh les dec\u00eda yo 11 a\u00f1os despu\u00e9s de grito",
            "start": 9692.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de independencia f\u00edjense c\u00f3mo somos los",
            "start": 9697.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mexicanos y",
            "start": 9699.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9703.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "latinoamericanos eh",
            "start": 9706.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que para nosotros",
            "start": 9710.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 9714.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que recordamos con cari\u00f1o la fiesta",
            "start": 9716.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "c\u00edvica m\u00e1s",
            "start": 9720.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "importante de M\u00e9xico es el grito de",
            "start": 9721.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 9727.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9730.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo grita",
            "start": 9734.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico deb\u00eda ser",
            "start": 9741.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9743.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y al a\u00f1o siguiente lo",
            "start": 9746.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Asesinan no tarda ni un",
            "start": 9753.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y lo",
            "start": 9757.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Asesinan",
            "start": 9759.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 9761.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tan profundo",
            "start": 9765.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 9769.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ideales de que no le perdonan los",
            "start": 9772.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "oligarcas el",
            "start": 9777.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "haber planteado La abolici\u00f3n de la",
            "start": 9780.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esclavitud y no Solo lo Asesinan le",
            "start": 9784.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cortan la cabeza y le exhiben como",
            "start": 9787.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escarmiento los",
            "start": 9790.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conservadores 10 a\u00f1os en la plaza",
            "start": 9794.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 9797.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9799.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Guanajuato porque eh cuando estaban exc",
            "start": 9802.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "comulgando les dijo a",
            "start": 9807.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ustedes los",
            "start": 9810.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oligarcas lo \u00fanico que les importa es el",
            "start": 9812.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dinero el Dios de",
            "start": 9815.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ustedes es el",
            "start": 9817.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dinero Bueno pero c\u00f3mo es el pueblo",
            "start": 9819.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro tan",
            "start": 9824.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "amoroso este",
            "start": 9826.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Y esa es otra",
            "start": 9829.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "falacia que nos han",
            "start": 9831.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "querido inducir",
            "start": 9834.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "meter de que el pueblo es mal agradecido",
            "start": 9837.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no no el",
            "start": 9841.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 9844.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "traiciona Qu\u00e9 pasa que se consuma la",
            "start": 9847.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "independencia en",
            "start": 9851.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "1821 y el que encabeza el movimiento de",
            "start": 9853.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Independencia despu\u00e9s del asesinato de",
            "start": 9859.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Hidalgo y de Morelos es Agust\u00edn deit",
            "start": 9862.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "turbide que entra triunfante aqu\u00ed a la",
            "start": 9867.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ciudad y formalmente se consuma la",
            "start": 9872.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico ustedes creen",
            "start": 9876.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 9878.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicanos se acuerdan de",
            "start": 9879.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Iturbide no nos acordamos de",
            "start": 9882.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Hidalgo nos acordamos de el iniciador de",
            "start": 9886.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9890.479,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9891.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por que buscaba la justicia",
            "start": 9893.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no nos acordamos porque \u00e9l buscaba",
            "start": 9896.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh colocarse la corona",
            "start": 9901.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Imperial \u00e9l quer\u00eda el poder por el",
            "start": 9905.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poder entonces",
            "start": 9909.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh se constituye despu\u00e9s del 21 la",
            "start": 9912.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "primera Rep\u00fablica porque hay un intento",
            "start": 9916.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de turvide de convertirse en",
            "start": 9920.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "emperador fracasa tiene que abdicar a la",
            "start": 9927.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corona al Trono y ya se establece una",
            "start": 9931.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y la primera",
            "start": 9935.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh Rep\u00fablica",
            "start": 9939.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Federal empieza en",
            "start": 9941.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1824 y el primer presidente es Guadalupe",
            "start": 9943.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 9948.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de tamasula",
            "start": 9950.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Durango primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 9952.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1824 estamos en",
            "start": 9958.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2024 hace 200 a\u00f1os bueno 300 de",
            "start": 9961.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "virreinato Y 200 del M\u00e9xico",
            "start": 9966.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independiente puros presidentes",
            "start": 9969.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hombres por primera vez en 500",
            "start": 9972.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os una presidenta mujer",
            "start": 9976.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9987.02,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "este no pasa nada si digo",
            "start": 9993.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 9997.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 10000.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10009.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 10011.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "respuesta tenemos presid s\u00ed la",
            "start": 10013.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 10018.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh le va a dar",
            "start": 10020.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh continuidad con",
            "start": 10023.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh su",
            "start": 10026.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "independencia con su",
            "start": 10030.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "libertad con los cambios que tengan que",
            "start": 10034.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 10038.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque son otras",
            "start": 10040.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "circunstancias y ella de manera soberana",
            "start": 10043.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque va a representar al pueblo de",
            "start": 10046.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Va",
            "start": 10049.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a continuar con esta",
            "start": 10052.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lucha por la libertad por la justicia",
            "start": 10055.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por la democracia por nuestra soberan\u00eda",
            "start": 10058.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 10062.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que va a",
            "start": 10065.279,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "seguir impulsando el que se",
            "start": 10070.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "consoliden",
            "start": 10076.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las comunicaciones a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 10080.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sociales y que se consolide el",
            "start": 10084.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 10087.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 10090.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alternativo nosotros no queremos no",
            "start": 10093.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "queremos este un periodismo sometido",
            "start": 10096.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vendido",
            "start": 10100.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eh nosotros queremos un periodismo libre",
            "start": 10102.479,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "independiente porque eso es lo que ayuda",
            "start": 10108.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eh sobre todo para ha ser realidad",
            "start": 10112.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia No puede haber",
            "start": 10116.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico se tiene que",
            "start": 10119.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir Y eso",
            "start": 10122.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es por lo que nosotros hemos luchado y",
            "start": 10126.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos a seguir luchando Bueno yo ya este",
            "start": 10129.0,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh Me voy a retirar ya lo saben ustedes",
            "start": 10133.76,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pero no porque ustedes ustedes est\u00e1n en",
            "start": 10138.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "su en su en",
            "start": 10143.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sus est\u00e1n en sus tablas est\u00e1n en sus",
            "start": 10147.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tablas no no este yo no voy a estar en",
            "start": 10150.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la tabla voy a estar en un en una mesa",
            "start": 10153.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 10157.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sobre un tema que es muy importante",
            "start": 10159.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "eh un tema que tiene que ver con",
            "start": 10163.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reivindicar",
            "start": 10167.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reivindicar nuestras culturas la",
            "start": 10169.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de nuestros pueblos",
            "start": 10173.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces me voy a dedicar a eso escribir",
            "start": 10176.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y me voy a jubilar de la pol\u00edtica pero",
            "start": 10180.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh primero eh tenemos un pueblo",
            "start": 10185.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "extraordinario excepcional",
            "start": 10189.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este un pueblo muy consciente y les",
            "start": 10192.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo el relevo eh va a quedar en",
            "start": 10196.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "manos de una mujer",
            "start": 10200.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Eh con experiencia con convicciones s\u00ed",
            "start": 10202.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh una mujer honesta entonces eh va a",
            "start": 10207.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ser muy bueno el porvenir para M\u00e9xico y",
            "start": 10211.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene que ser muy bueno el porvenir para",
            "start": 10215.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toda nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 10217.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "vamos con Per\u00fa",
            "start": 10221.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "per",
            "start": 10225.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Per\u00fa alguien de per",
            "start": 10227.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10230.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10236.24,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hermanos mi nombre",
            "start": 10239.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "esen significa el",
            "start": 10247.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salvaje Vengo desde la regi\u00f3n de puno la",
            "start": 10249.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con una cantidad abismal de",
            "start": 10253.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "asesinados del r\u00e9gimen dictatorial de",
            "start": 10257.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dilia boluarte",
            "start": 10259.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "segarra son cerca de 80 asesinados que",
            "start": 10261.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy no encuentran",
            "start": 10266.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justicia en el pueblo peruano en tal",
            "start": 10268.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sentido presidente m\u00e1s que una pregunta",
            "start": 10270.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es una petici\u00f3n para que a trav\u00e9s de su",
            "start": 10273.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ministerio de ura puedan enlazar y hacer",
            "start": 10277.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un encuentro latinoamericano de pueblos",
            "start": 10281.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "originarios puesto que nos hemos dado",
            "start": 10284.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuenta de que la vida de los pueblos",
            "start": 10287.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "originarios no vale nada absolutamente",
            "start": 10290.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nada quechuas aimaras y uros entre",
            "start": 10294.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "varones mujeres y ni\u00f1os que han sido",
            "start": 10298.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "victimados bajo r\u00e9gimen dictatorial de",
            "start": 10300.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dilia boluarte segarra hasta el d\u00eda de",
            "start": 10303.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hoy no encuentran justicia as\u00ed que es",
            "start": 10305.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "importante creo Al igual como este Magno",
            "start": 10308.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "evento en el cual por fin puedo respirar",
            "start": 10312.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lo que es la verdadera democracia lo que",
            "start": 10316.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es la libertad de expresi\u00f3n de opini\u00f3n",
            "start": 10318.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que es importante y fundamental para",
            "start": 10322.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Cada pueblo Yo quisiera que se pueda",
            "start": 10324.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realizar un encuentro latinoamericano",
            "start": 10327.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "global si es posible de pueblos",
            "start": 10330.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "originarios hablo por supuesto como el",
            "start": 10333.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sur del Per\u00fa como lo que es es el gran",
            "start": 10336.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "collasuyo en nombre de quechuas aimaras",
            "start": 10339.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y uros muchas gracias pauma",
            "start": 10341.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sulpay presidente anglo presidente",
            "start": 10346.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente presidente Pero si ustedes",
            "start": 10351.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "van a tener todo el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 10353.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para seguir dialogando vamos a",
            "start": 10357.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 10360.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "miren Por qu\u00e9 no se quedan ah\u00ed sentados",
            "start": 10362.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10366.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no les voy a dar la espalda porque",
            "start": 10370.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quienes luchan por la justicia no dan",
            "start": 10373.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "espalda nunca siempre de frente Entonces",
            "start": 10376.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vamos a tomarnos la foto",
            "start": 10380.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10387.24,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10406.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10421.91,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10424.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10441.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados los que se van a",
            "start": 10444.12,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "quedar el domingo a las 10 aqu\u00ed es el",
            "start": 10448.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "informe nos vemos nos vemos est\u00e1n todas",
            "start": 10453.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y todos invitados",
            "start": 10456.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10460.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "Felicidades muy bien Vamos a",
            "start": 10463.96,
            "duration": 4.92
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al all [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] m B C i [Aplausos] vamos Buenos [Aplausos] d\u00edas [Aplausos] \u00c1nimo \u00e1nimo [Aplausos] [Aplausos] bu nos da mucho gusto Igualmente miren es tan es tan especial este d\u00eda y esta ma\u00f1anera que Miren la corbata que me puse de \u00e1guilas eh de puras aguilitas este porque eh nos da repito eh si\u00e9ntese de favor mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed eh comunicadores eh independientes mujeres y hombres eh es fundamental la comunicaci\u00f3n El noble oficio del periodismo Rub\u00e9n Dar\u00edo dec\u00eda que un buen ciudadano con ideas progresistas eh deb\u00eda eh reunir lo que \u00e9l llamaba las TR p eh ser pol\u00edtico periodista y poeta eh Y en la historia del mundo y en la historia de nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00ed y en la historia de M\u00e9xico el periodismo ha jugado un papel fundamental en las transformaciones nosotros eh tuvimos la mejor prensa durante eh la transformaci\u00f3n que llevaron a cabo los liberales encabezados por Ju\u00e1rez [M\u00fasica] se lleg\u00f3 a decir Don Daniel cooco Villegas lleg\u00f3 a hablar de que era la mejor prensa que se eh ten\u00eda hasta nuestros tiempos la mejor prensa que hab\u00eda habido hasta nuestros [M\u00fasica] tiempos y los pol\u00edticos lo mismo antes eh No se hablaba eh con con respecto a a la diversidad se dec\u00eda que eran hombres y ahora hay que agregar hombres y mujeres dec\u00ed hombres que parec\u00edan gigantes tanto los periodistas como los que se dedicaban a la pol\u00edtica Y eso durante el periodo de la reforma y de la intervenci\u00f3n de ah\u00ed viene Francisco [M\u00fasica] sarco de ah\u00ed viene Guillermo  y otros m\u00e1s y tambi\u00e9n la segund la tercera transformaci\u00f3n la primera revoluci\u00f3n social del siglo 20x la Revoluci\u00f3n Mexicana es impulsada por periodistas No se podr\u00eda entender no se pod\u00eda comprender la revoluci\u00f3n sin los periodistas revolucionarios c\u00f3mo explicar lo que fue la huelga de Cananea en 1906 o la huelga y la represi\u00f3n en 1907 en Blanco sin los magonistas ellos con el periodismo que hac\u00edan no solo difund\u00edan ideas formaban cuadros es el Movimiento Pol\u00edtico que m\u00e1s cuadros para la transformaci\u00f3n ha formado y hab\u00eda magonistas que repart\u00edan el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n en Cananea vaca Calder\u00f3n era magonista dirigente en la huelga de Cananea y otros y es ese movimiento el que lleva a tomar conciencia en Rio blanco lo mismo son magonistas los cuadros y es a trav\u00e9s del periodismo los revolucionarios que buscaban transformar ten\u00edan que contar con una imprenta hay un caso excepcional nuestro pa\u00eds de un h\u00e9roe an\u00f3nimo Catarino Garza Rodr\u00edguez que fue un periodista que naci\u00f3 en Matamoros Tamaulipas pero eh vivi\u00f3 del otro lado de la frontera eh Y en en Laredo ejerci\u00f3 el periodismo y convoca a el pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la dictadura porfirista 18 a\u00f1os antes que Madero y f\u00edjense de de d\u00f3nde convoca o en d\u00f3nde convoca en Texas que ya en ese entonces Texas y California y nueve estados de la Uni\u00f3n Americana que pertenec\u00edan a nuestro pa\u00eds ya estaban eh anexados o eh Ya eh hab\u00edan pasado a formar parte de Estados Unidos entonces eh \u00e9l forma un grupo armado una guerrilla y este todos su movimiento lo hace en un condado de cerca de Laredo que se llama San Diego y era con su imprenta como este re\u00fane a un grupo de revolucionarios y es una historia bell\u00edsima y excepcional porque en aquel entonces hab\u00edan 10000 soldados est y movilizaron a la frontera para capturar a Catarino Garza a 3000 m\u00e1s los Rangers de Texas m\u00e1s los soldados de Porfirio D\u00edaz a cargo de Bernardo Reyes que blindaron la frontera todo eso para combatir al filibustero eh Porque as\u00ed le llamaron despu\u00e9s de Catarino Garza y de repente desaparece y se sabe de \u00e9l que est\u00e1 en Costa Rica y ah\u00ed con otros revolucionarios que luchaban tambi\u00e9n por la independencia de los pueblos se encuentran ah\u00ed se encuentra con Mao Antonio Mao se encuentra con Jos\u00e9 Mart\u00edn se encuentra con el general u Uribe que es el personaje colombiano que utiliza Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez de prototipo es el Aureliano Buen d\u00eda para su novela 100 a\u00f1os de solad entonces ah\u00ed en Costa Rica se unen todos estos revolucionarios y unos van a luchar por la independencia de Cuba y otros van a luchar para mantener eh integrada la gran Colombia porque ya hab\u00eda la pretensi\u00f3n de crear un pa\u00eds aut\u00f3nomo independiente que fue Panam\u00e1 porque ya estaba detr\u00e1s el proyecto del Canal Y entonces los liberales revolucionarios colombianos no quer\u00edan que se llevara a cabo esa segregaci\u00f3n y Catarino tiene el ofrecimiento de los dos grupos de los cubanos Y de los colombianos de que si iba a ayudar a la independencia de Cuba que era pues la Joya de la corona porque era el \u00fanico pa\u00eds estamos hablando de 1892 94 que todav\u00eda pertenec\u00eda a Espa\u00f1a ten\u00eda ese ofrecimiento de ir a luchar por la independencia de Cuba o ir con los colombianos Y a cambio como \u00e9l mismo expresado cuando triunfaran en Colombia triunfaran en Cuba esos revolucionarios iban a venir a ayudarle para enfrentar aqu\u00ed a la Dictadura porfirista eh es una historia importante \u00e9l decide irse encabezando grupo guerrillero a Colombia y lo Asesinan en la toma de el cuartel de bocas del toro que hoy pertenece a Panam\u00e1 en un enfrentamiento y ah\u00ed lo dejan lo entierran en una fosa com\u00fan junto con otros guerrilleros yo aqu\u00ed aprovecho para decirles de que hicimos una investigaci\u00f3n y ya encontramos los reos y lo vamos a traer a su natal matamor eh pero estamos hablando de un periodista pol\u00edtico revolucionario es interesante tambi\u00e9n porque en Aquellos tiempos como ahora los conservadores a todos los que luchaban por la justicia los eh llamaban bandidos y yo escrib\u00ed un libro sobre Catarino que se llama as\u00ed Catarino Garza Rodr\u00edguez revolucionario o bandizo y la respuesta eh la da el mismo que lo combate un militar conservador colombiano que llega a admirarlo y dice Catarino palabras m\u00e1s palabras menos no era el Bandido que este dec\u00edan los americanos era un hombre con ideales Con principios c\u00f3mo lo fue despu\u00e9s Ernesto cheguevara y otros revolucionarios internacionalistas pero aqu\u00ed lo que quiero destacar es como el periodismo siempre este el periodismo de Avanzada siempre est\u00e1 vinculado a una causa siempre tiene que estar eh lo m\u00e1s cercano posible al pueblo y lo m\u00e1s distante posible al poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder lo mejor del periodismo es eso Esas \u00e9pocas de transformaci\u00f3n Entonces nosotros en M\u00e9xico tenemos esa tradici\u00f3n del periodismo de los Flores Mag\u00f3n de Catarino Garza de Cabrera que para m\u00ed es el mejor periodista que ha existido en nuestro pa\u00eds el director de un peri\u00f3dico que se llam\u00f3 el hijo de la hote la sala principal ahora que estamos en esta nueva etapa de reuniones eh en palacio le pusimos Daniel cabrer Eh entonces ese periodismo eh es el que nos llena de orgullo luego eh ese periodismo Pues fue desapareciendo se fue apagando tambi\u00e9n era muy dif\u00edcil ya mantener un periodismo independiente cuando eh predomin\u00f3 un partido de estado durante mucho tiempo y ese partido de estado empez\u00f3 a coptar a comprar conciencias y lealtades y surgi\u00f3 pues una prensa completamente subordinada al poder que como vasallos cumpl\u00edan con la m\u00e1xima de obedecer y callar un control casi total absoluto con honrosas excepciones de periodistas que siempre este actuaron con Independencia pero fue la excepci\u00f3n eh Esa prensa se fue pervirtiendo hasta llegar a ser un instrumento de control y de manipulaci\u00f3n de la oligarqu\u00eda de M\u00e9xico y es f\u00e1cil de demostrar comoo los medios de comunicaci\u00f3n convencionales los m\u00e1s influyentes tienen que ver con las empresas o con los personajes con m\u00e1s dinero en el pa\u00eds Entonces es un periodismo que se fue creando para legalizar legitimar la corrupci\u00f3n el saqueo y para combatir a la oposici\u00f3n que buscaba transformar el pa\u00eds nosotros los hemos padecido durante mucho tiempo ahora eh afortunadamente las cosas est\u00e1n cambiando eh Para bien porque se dieron al mismo tiempo una serie de condiciones muy favorables eh inmejorables dir\u00eda yo antes nosotros como opositores padecimos mucho porque nos cercaban imag\u00ednense hace 10 a\u00f1os no hace mucho eran dos tres televisoras y tres c cadenas de radio 10 peri\u00f3dicos los que ten\u00edan el control y ellos eran los que influ\u00edan y formaban eh la llamada opini\u00f3n p\u00fablica una influencia total nosotros nos sentimos muy orgullosos porque por primera vez eh Esa prensa esos medios completamente al servicio de los intereses creados no pudieron eh evitar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico lo que se ha logrado hasta ahora por eh el impulso del pueblo Porque muchos hemos trabajado millones de mexicanos en lo que llamamos la revoluci\u00f3n de las conciencias y se ha logrado que el pueblo de M\u00e9xico sea de los pueblos con m\u00e1s conciencia en el mundo con menos analfabetismo pol\u00edtico o de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo e durante mucho tiempo que esto no es nada m\u00e1s de Hitler o de gevels eh el control mediante la propaganda de eh las multitudes y de la imposici\u00f3n de pol\u00edticas autoritarias lo de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad este no se aplica a partir de El nazismo viene de tiempo atr\u00e1s nosotros aqu\u00ed a veces Recuerdo cuando eh se luchaba en contra de El santanismo Santana fue 11 veces presidente de M\u00e9xico y por culpa de \u00e9l este nos arrebataron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio fue un gran zarpazo en la intervenci\u00f3n estadounidense de 1847 48 y se tiene que ir santaana pues Imag\u00ednese se tiene que ir al exilio y los conservadores a los 2 a\u00f1os van a buscarlo y el ide\u00f3logo principal del conservadurismo Lucas salam\u00e1n le escribe y le dice no se preocupe venga despu\u00e9s del da\u00f1o causado imag\u00ednes C\u00f3mo qued\u00f3 nuestro pa\u00eds si en 1847 toman la Ciudad de M\u00e9xico izaron la bandera estadounidense en este Palacio una gran tragedia para qu\u00e9 los conservadores este vuelvan a traer a Santana que dicho sea de paso regres\u00f3 para acabar este de afectar al pa\u00eds Porque todav\u00eda vendi\u00f3 otro pedazo de nuestro territorio y eh empez\u00f3 toda una tiran\u00eda bueno Lucas alam\u00e1n le dice una carta venga porque nosotros los conservadores tenemos el control o somos due\u00f1os de los principales peri\u00f3dicos de la capital y de los estados y nosotros manejamos la llamada opini\u00f3n general lo que despu\u00e9s se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica Entonces desde cu\u00e1ndo la pol\u00edtica medi\u00e1tica es un elemento fundamental de control de manipulaci\u00f3n de los pueblos entonces imag\u00ednense lo que sucedi\u00f3 recientemente en nuestro pa\u00eds tuvo un acontecimiento que por primera vez en siglos con todos los medios convencionales en contra el pueblo de M\u00e9xico dice no eh al retroceso no queremos que regresen los corruptos no queremos que regresen por sus reales queremos que contin\u00fae la transformaci\u00f3n en el pa\u00eds y no les funcionaron sus medios convencionales sus famosos conductores de radio de televisi\u00f3n era t\u00f3xico era este insoportable lo que se escuchaba en la radio durante la campa\u00f1a pasada pod\u00edan ustedes ir en un autom\u00f3vil escuchando un noticiero y todo era en contra de nosotros pero le cambiaban de estaci\u00f3n y estaba otro noticiero y era lo mismo un bombardeo constante esto que nosotros padecimos que enfrentamos que afortunadamente vencimos se repite en otros pa\u00edses y es un distintivo de eh c\u00f3mo se ejerce el poder para eh beneficio de minor\u00edas por eso es important\u00edsimo el que ustedes se re\u00fanan como prensa como medios alternativos independientes porque eh se necesita la contribuci\u00f3n de ustedes hablaba yo de una serie de factores que influyeron para que eh se pudiese triunfar ante los medios convencionales pues desde luego en primer lugar el actor principal el protagonista principal de esta historia es nuestro pueblo que eso hay que tenerlo siempre muy presente el motor del cambio es el pueblo eso a los conservadores no se les da ellos desprecian al pueblo ya no hablemos de que le tengan amor al pueblo no le tienen ni siquiera respeto al pueblo pero ese es un problema porque el pueblo es sabio entonces un factor importante fue este movimiento de transformaci\u00f3n Este cambio de mentalidad que es fundamental porque cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr porque una cosa es que yo lo est\u00e9 exponiendo y otra cosa es que se revise que llevamos [M\u00fasica] a\u00f1os muchos porque esta es la labor de millones mujeres y de hombres haciendo conciencia trabajando abajo les podr\u00eda yo eh contar sobre lo que fue eh el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n que creamos que llegamos a editar 10 millones de ejemplares pero lo m\u00e1s importante es que se entregaba casa por casa imag\u00ednense este elaborar 10 millones de ejemplares no es problema Con dinero hay imprentas no se elabor S\u00ed pero C\u00f3mo se distribuye la organizaci\u00f3n que se requiere m\u00e1s voluntaria de mujeres de hombres conscientes que hab\u00eda en cada comunidad en cada Colonia en cada pueblo solo para eso para ir casa por casa y entregar el peri\u00f3dico y lleg\u00f3 a ser que hicimos encuestas en ese entonces hace 8 o 10 a\u00f1os el medio m\u00e1s visto en el pa\u00eds y ni siquiera nuestros adversarios Porque adem\u00e1s son muy prepotentes se enteraron y a nosotros no nos conven\u00eda que se dieran cuenta entonces eh fue una labor de much\u00edsimos a\u00f1os el trabajo Plaza por plaza pueblo por pueblo eh recorrer todo el pa\u00eds pero tambi\u00e9n ayud\u00f3 el que surgen las redes sociales aparece el internet eso no lo ten\u00edamos cuando nos hicieron el fraude en el 2000 [M\u00fasica] se no era guerra sucia L\u00f3pez Obrador un peligro para M\u00e9xico d\u00eda y noche Y c\u00f3mo nos defendemos ante eso si no hab\u00eda derecho a la r\u00e9plica cuando estaba esa campa\u00f1a de peligro para M\u00e9xico ten\u00edamos nosotros est\u00e1bamos en proceso electoral tiempo contratado en una televisora que no quiero ni siquiera o cuyo nombre es preferible olvidar este y ten\u00edamos un contrato y cuando estaba m\u00e1s fuerte la campa\u00f1a la guerra sucia Nos cancelaron nuestro contrato de transmisi\u00f3n de nuestros mensajes entonces no hab\u00eda en el seis internet o redes sociales surgen las redes sociales y por eso decimos es una bendici\u00f3n benditas redes sociales Por qu\u00e9 Porque ya se puede este replicar ya Cada ciudadano puede ser un medio de comunicaci\u00f3n si tiene [M\u00fasica] tel\u00e9fono si tiene posibilidad de interactuar en una red social Pero que a pesar de que eso nos ha ayudado much\u00edsimo porque a\u00fan con todo este sistema de manipulaci\u00f3n de las redes sociales que hay que analizarlo ustedes que van a estar en este congreso hay que desmenuzar y explicarlo transmitirlo a la gente porque lo mejor es informar al pueblo entonces no es f\u00e1cil porque entre nosotros podemos decir son granjas de votos Y qu\u00e9 es [M\u00fasica] eso son bots qu\u00e9 es eso c\u00f3mo lo [M\u00fasica] explicamos C\u00f3mo explicamos de que pueden automatizar eh una leyenda y difundirla masivamente pero investigar eh c\u00f3mo funciona qui\u00e9n elabora el contenido Qui\u00e9n establece el contrato con la empresa o con las empresas que se dedican a eso cu\u00e1nto cuesta qu\u00e9 alcance tiene eh [M\u00fasica] Y c\u00f3mo eh eh hacer conciencia de que eso es eh ficticio que no son [M\u00fasica] ciudadanos de carne y hueso y un pedazo de pescuezo sino que son robots pero explicarlo bien ahora qui\u00e9n maneja esto Qui\u00e9nes se han ido apoderando de eh el internet de las redes O sea s\u00ed el pueblo pero tambi\u00e9n ya hay corporaciones que tienen control y que as\u00ed como se domina la prensa escrita ya quieren dominar tambi\u00e9n todo lo relacionado con las redes y Qu\u00e9 hacer ante eso Bueno pues por eso es extraordinario el que ustedes se re\u00fanan aqu\u00ed son bienvenidos porque es la de enfrentar el autoritarismo de enfrentar la censura la manipulaci\u00f3n y que la verdad siempre se abra pasaso y llegue hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n del planeta la verdad y que se est\u00e9 informando a nuestro pueblo y a los pueblos hermanos y que se avance porque si no cuesta m\u00e1s trabajo as se puede y M\u00e9xico es un ejemplo de eso que si se puede vencer a los medios eh vinculados a la oligarqu\u00eda para mantener un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios se puede se puede con el pueblo el pueblo es mucha pieza pero hay que llevar esta experiencia y hay que seguir trabajando para eh que se consolide en los pa\u00edses se consolide eh esta fuerza que significa el hacer realidad el derecho a la informaci\u00f3n y son ustedes repito bienvenidas bienvenidos aqu\u00ed este a la Ciudad de M\u00e9xico y esta es la casa de todas y de todos Ya me pas\u00f3 pas\u00f3 [Aplausos] S\u00ed y ahora vamos ahora vamos a a escuchar a Los a a los ponentes les parece adelante muy buenos d\u00edas con este evento estamos dando inicio a este primer encuentro continental de comunicadores independientes informar es liberar [Aplausos] bienvenidos esta esta es una iniciativa que naci\u00f3 en este espacio que se ha convertido en un recinto de la palabra de la verdad de la lucha por la democracia por la y que a partir de los di\u00e1logos circulares que todos los d\u00edas el presidente de la rep\u00fablica de M\u00e9xico hace aqu\u00ed pues se ha logrado una reflexi\u00f3n un espacio de pedagog\u00eda pol\u00edtica un espacio de conocimiento de la historia de los derechos de los pueblos y tambi\u00e9n de la voluntad de transformar y crear un mundo nuevo mejor para todos donde el periodismo y la informaci\u00f3n juegan un papel central como bien lo ha explicado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hay que recordar que la iniciativa naci\u00f3 aqu\u00ed de precisamente de ustedes o de compa\u00f1eros como ustedes que participan en este di\u00e1logo circular y en ese y reconocemos al compa\u00f1ero Abel Reynoso de haber tenido la iniciativa de convocar de invitar [Aplausos] [M\u00fasica] porque es justo en este en este espacio donde surgen no solo la defensa de los derechos del pueblo sino tambi\u00e9n ideas propuestas y reflexiones que nos ayudan en este camino de la informaci\u00f3n y la transformaci\u00f3n dicho esto eh Pues habr\u00e1 que recordar como bien se\u00f1alaba el presidente todo proceso de cambio todo proceso de transform toda Revoluci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica eh social deviene o est\u00e1 antecedida por una transformaci\u00f3n cultural por un cambio de mentalidad Y en este proceso son los periodistas los escritores claro tambi\u00e9n las personas del pueblo que a trav\u00e9s de sus formas de comunicaci\u00f3n llevan la palabra la reflexi\u00f3n y pues construyen una un consenso a una mayor\u00eda una idea de cambio que se convierte en una voluntad colectiva que lleva a los pueblos a tomar el destino en sus manos ese De ese tama\u00f1o es el trabajo del periodismo nuestra historia de como pa\u00eds como continente Eh Pues nos Recuerda que toda gesta social toda gesta hist\u00f3rica ha estado acompa\u00f1ada por las voces de hombres y mujeres que han levantado la palabra a pesar de la represi\u00f3n del autoritarismo de la censura y han llevado esta hasta los \u00faltimos rincones como bien recordaba el presidente de la huelga de Cananea 1906 ah\u00ed la mayor\u00eda de los mineros no sab\u00eda leer sin embargo llegaba un peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y se le\u00eda en colectivo en los socavones ah\u00ed en la profundidad de la tierra se creaba la conciencia ah\u00ed nac\u00eda la la parte digamos la conciencia que viba naciendo para hacer florecer un nuevo pa\u00eds la primera revoluci\u00f3n social de del mundo Y bueno pues eh bien recogiendo esta tradici\u00f3n pues podemos recordar que siempre ha habido est este trabajo por lo menos este en la historia de los pueblos siempre ha habido quien levante la voz quien haga la pancarta quien haga las pintas aunque sean el Imperio Romano o que ponga sus dabos sus papeles este aunque sea papeles murales en las calles para poder dar a conocer la palabra aqu\u00ed ha habido muchos periodistas nacionales mexicanos eh y extranjeros que han aportado con su trabajo a la construcci\u00f3n y a la toma de conciencia quiz\u00e1 hab que recordar que un antecedente de John kennet Turner cuyo M\u00e9xico b\u00e1rbaro fue la primera denuncia internacional de una dictadura que entroniz\u00f3 nuestro pa\u00eds con Porfirio D\u00edaz y que entreg\u00f3 la riqueza nacional a la los extranjeros y que pues propici\u00f3 un sistema de extracci\u00f3n de esclavitud y despojo que pues afectaba la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y gracias a denuncias como la la de John kennet Turner Que conoci\u00f3 a los Hermanos Flores Mag\u00f3n y ah\u00ed a trav\u00e9s de su testimonio \u00e9l se dio la tarea de hacer la labor period\u00edstica de ir a investigar si la denuncia de esos periodistas mexicanos encarcelados en Estados Unidos era verdad si aqu\u00ed hab\u00eda esclavitud si aqu\u00ed se reprim\u00eda los yais si aqu\u00ed se despojaba las grandes empresas para obtener petr\u00f3leo y despojando los pueblos de sus tierras en fin eh en nuestro pa\u00eds que tiene una larga tradici\u00f3n de lucha tambi\u00e9n tiene una larga tradici\u00f3n de periodismo que pues ha dado la voz a las v\u00edctimas de la represi\u00f3n a quienes no han podido expresarse abiertamente porque como bien se\u00f1alaba el presidente tambi\u00e9n tenemos un antecedente de que el sistema autoritario pol\u00edtico que dominaba nuestra naci\u00f3n estaba acompa\u00f1ado por un dominio de la prensa por un dominio de la televisi\u00f3n y de la radio por eso Muchos movimientos particularmente el movimiento estudiantil del 68 lanzaba esa Consigna de prensa vendida porque era la manera de decir No solo no al autoritarismo del gobierno que lanza granaderos o polic\u00edas y soldados contra la poblaci\u00f3n sino tambi\u00e9n acompa\u00f1ado de sus corifeos que silenciaba sus cr\u00edmenes a trav\u00e9s de la prensa que luego se olvida que tambi\u00e9n la prensa ha sido c\u00f3mplice bueno los medios de comunicaci\u00f3n la tele la radio los medios que tambi\u00e9n han sido C\u00f3mplices de los cr\u00edmenes que se han cometido contra los pueblos cuando callan cuando son silencian esta estas situaciones que afectan los derechos de los pueblos y por eso estamos aqu\u00ed porque en el siglo XXI ese dominio medi\u00e1tico que se construy\u00f3 sobre la base de una subordinaci\u00f3n al poder pol\u00edtico tambi\u00e9n fue construyendo un Emporio econ\u00f3mico a partir de la informaci\u00f3n de convertir la informaci\u00f3n en una mercanc\u00eda devolver moneda de cambio la voz los hechos o la tergiversaci\u00f3n de ellos o el silencio sobre la situaci\u00f3n tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en una moneda de cambio y lo hemos vivido en nuestros pa\u00edses en este pa\u00eds por supuesto tenemos mucho mucha experiencia en ello Y bueno pues precisamente contra esa idea de que la informaci\u00f3n es un negocio o es una mercanc\u00eda es que mujeres y hombres libres hacen la tarea del periodismo y hoy en d\u00eda las redes sociales el uso de las nuevas tecnolog\u00edas ha permitido como dec\u00eda el presidente de la rep\u00fablica and Manuel L\u00f3pez Obrador que todos los ciudadanos podamos ser un medio de comunicaci\u00f3n o como dir\u00eda Manuel castels ahora Estamos en una circunstancia de autocomunicaci\u00f3n de masas Casi casi como de una construcci\u00f3n de la autoconciencia del cambio de mentalidad propiciado por ese di\u00e1logo a trav\u00e9s del agora digital de las redes sociales del internet Que bueno pues como espacio libre ha propiciado El Avance de momentos importantes de pueblos este se habla de la Revoluci\u00f3n \u00e1rabe se habla del del proceso de toma de conciencia frente al neoliberalismo que fueron las protestas en Wall Street o en Espa\u00f1a o en Francia que la gente se como comunicado hablemos tambi\u00e9n de nuestro continente en Per\u00fa en en Colombia en Argentina en Chile en fin las luchas sociales hoy tambi\u00e9n se libran en las redes sociales se libran en el internet y para eso los activistas los periodistas contribuyen con su palabra con su trabajo de recoger los acontecimientos en contrasentido de lo que luego los medios comerciales tradicionales hacen que es defender los intereses de las corporaciones y las intereses del poder pol\u00edtico entonces justo en el proceso de cambio que vive M\u00e9xico eh gente como ustedes o ustedes mismos han participado en esta toma de conciencia ustedes son han contribuido a la construcci\u00f3n de un camino Pac\u00edfico y democr\u00e1tico le han dado voz a la gente le han dado sentido a la protesta para convertirla en un proceso positivo de construcci\u00f3n de un nuevo pa\u00eds y eso ha sido gracias al trabajo de informaci\u00f3n para combatir las noticias la manipulaci\u00f3n informativa a la que ya se est\u00e1n queriendo acostumbrar algunas empresas tanto las plataformas que hoy pues son una paradoja de la vida de hoy tenemos una Libertad relativa en las redes sociales pero su gesti\u00f3n es privada a trav\u00e9s de sistemas de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de algoritmos que son indicaciones o instrucciones que le dan a los programas y que pues tien informaci\u00f3n o este o omiten personajes o de plano banean como se dice ahora este desaparecen a voces que no que les son inc\u00f3modas entonces todo eso se tiene que transparentar porque si hoy comunicar Es parte central de la vida pol\u00edtica econ\u00f3mica y cultural de los pueblos efectivamente tiene que transparentar ese proceso por el cual nos comunicamos por el cual intercambiamos experiencias y por el cual tambi\u00e9n propiciamos acciones colectivas tambi\u00e9n podemos propiciar la organizaci\u00f3n la acci\u00f3n conjunta para cambiar las circunstancias injustas para cambiar decisiones que nos afectan para construir un planeta mejor para salvar el medio ambiente para defender los derechos de las mujeres para defender los derechos de los pueblos ind\u00edgenas en fin estas herramientas hoy est\u00e1n a disposici\u00f3n de todos y esto es una algo que no tiene precedentes en en el sentido de que podemos actuar intercambiar y conocer qu\u00e9 pasa en otros lados y por lo tanto podemos ayudar ayudarnos mutuamente como pueblos como ciudadanos que luchan conscientes ayudar a otros que luchan y que tienen circunstancias dif\u00edciles hoy es posible est\u00e1 al alcance de la mano antes en la \u00e9pocas hace 100 a\u00f1os para saber qu\u00e9 estaba pasando en el pa\u00eds pues hab\u00eda que esperar unos d\u00edas o semanas porque las noticias no eran tan inmediatas no se pod\u00eda saber algunas cosas con telegrama pero eran noticias pr\u00e1cticamente en casi en tama\u00f1o de un tweet pero no se sab\u00eda el contexto Y qu\u00e9 pasaba no entonces este hoy tenemos la fortuna de que gente como ustedes a en todo el mundo est\u00e1n trabajando la voz la informaci\u00f3n eh Y construyendo Pues con ese esfuerzo una un mundo mejor entonces eh Por eso nos da gusto darles la bienvenida a todos eh somos m\u00e1s de 300 en este encuentro hay 279 que fueron se inscribieron que est\u00e1n aqu\u00ed presentes en este sal\u00f3n tesorer\u00eda que ya es un recinto de la libertad de la palabra y de la comunicaci\u00f3n y del derecho del pueblo a la verdad a la informaci\u00f3n y la obligaci\u00f3n de la autoridad a rendir cuentas a dar la cara a enfrentar o para explicar a los gobernados por se toma decisiones es todao una transformaci\u00f3n una Revoluci\u00f3n democr\u00e1tica una revoluci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n y una Revoluci\u00f3n pol\u00edtica que ha empoderado a los ciudadanos a trav\u00e9s de ciudadanos como ustedes que hacen esta tarea de informar y damos la bienvenida a todos los compa\u00f1eros que bueno los que est\u00e1n aqu\u00ed f\u00edsicamente y los que est\u00e1n conectados que son m\u00e1s de 50 compa\u00f1eros que est\u00e1n siguiendo la transmisi\u00f3n y participando a trav\u00e9s de del zoom [Aplausos] [Aplausos] Y bueno pues aqu\u00ed hay compa\u00f1eros que de M\u00e9xico evidentemente hay muchos de todas las regiones del Norte del sur de la Sierra de las ciudades del sureste [Aplausos] [M\u00fasica] comunicadores que son hombres y mujeres ind\u00edgenas obreros amas de casa estudiantes profesionistas gente que ha tomado la palabra y la labor de trabajar con la con la informaci\u00f3n como como forma de compartir y eser trabajo entes bienvenidos los compa\u00f1eros que vienen de M\u00e9xico de Estados Unidos Guatemala Costa Rica Colombia [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Ecuador Argentina Per\u00fa y Espa\u00f1a sean todos Bienvenidos a esta casa del pueblo al Palacio Nacional que es la casa de todos los mexicanos y pues como decimos pues nuestra casa es su casa y aqu\u00ed est\u00e1n y aqu\u00ed estamos para reflexionar para construir dar un paso adelante a este proceso de cambio y de transformaci\u00f3n comunicacional para lograr ar lo que se\u00f1alaba el presidente los nuevos retos los retos de profesionalizar la labor informativa de los ciudadanos que hacen esta tarea los retos de acercarnos o acceder a las tecnolog\u00edas m\u00e1s apropiadas para mejorar nuestro desempe\u00f1o pero tambi\u00e9n de enfrentar los retos de las nuevas realidades de la manipulaci\u00f3n informativa de las noticias falsas de estas campa\u00f1as en M\u00e9xico este a\u00f1o hemos vivido una de las campa\u00f1as medi\u00e1ticas y digitales m\u00e1s eh grandes que se haya tenido noticia en recientemente o bueno noticia porque el mundo digital tampoco es tan antiguo Entonces no ha habido hasta ahora ni Cambridge analytica ni todas estas compa\u00f1\u00edas que se han dedicado a manipular elecciones y hacer campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n hab\u00edan logrado una una campa\u00f1a como la que hemos vivido en M\u00e9xico en los \u00faltimos meses donde han querido atacar bueno han atacado han querido desprestigiar al presidente la Rep\u00fablica han querido Pues desbarrancar el proceso de cambio de transformaci\u00f3n el el esta este momento en el que est\u00e1 digamos eh pas\u00e1ndose la estafeta en en en M\u00e9xico para que un de un gobierno a otro para dar la continuidad y profundizar la la cuarta transformaci\u00f3n e la democratizaci\u00f3n la lucha contra la desigualdad a favor de la justicia la democracia y la libertad que es lo que significa este proceso de la cuarta transformaci\u00f3n y afortunadamente podemos decirles y por eso tambi\u00e9n es parte de este de este inicio de este encuentro es que aqu\u00ed fracasaron aqu\u00ed la [Aplausos] manipulaci\u00f3n aqu\u00ed la manipulaci\u00f3n no tuvo efectos la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n que se ha convertido personas como parte de esta revoluci\u00f3n de las conciencias en personas conscientes con criterio propio y que han buscado en las redes sociales a ciudadanos como ustedes para informarse para contrastar lo que dice la radio la televisi\u00f3n y la prensa escrita la prensa subordinada muchas veces a intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos Entonces estos ciudadanos libres que se informan en las redes son los que han podido contrarrestar o no se han dejado manipular y han permitido que este pa\u00eds pueda tener un camino propio libre de dignidad y soberano entonces de eso se trata este encuentro de ver pues las fortalezas y debilidades del de este proceso de de comunicaci\u00f3n horizontal eh social colectivo pero tambi\u00e9n pues ver qu\u00e9 posibilidades hay de pues construir alianzas informativas intercambio de experiencias formas de actuar juntos de y hac de la ayuda mutua como comunicadores como activistas para que nadie est\u00e9 solo para que nadie se quede solo frente a las realidades o a las actuaciones de las empresas que pues luego quieren borrar este este trabajo informativo con un clic entonces hay que ayudar ser solidarios y hacer eco y denunciar Cuando esto ocurra as\u00ed para no dejar a nadie solo y por el otro lado tambi\u00e9n pues crear contenidos que pues a partir de esta Alianza posible entre el trabajo de todos Pues esta esta ayuda mutua esta compartici\u00f3n de informaci\u00f3n pues nos permitir\u00eda enriquecer nuestro propio trabajo Informativo en nuestras zonas en nuestras regiones con nuestras audiencias con la gente que que nos escucha nos ve y nos Lee as\u00ed que pues de eso se trata este encuentro de intercambio de tener la libertad de expresarnos como pensamos como queremos en y en lo que creemos tambi\u00e9n para intentar coordinarnos y ojal\u00e1 pues de esto salga una red para que los esfuerzos de la comunicaci\u00f3n alternativa y la democratizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y sobre todo el derecho a la libertad de expresi\u00f3n sean algo permanente y sea la base de nuestra democracia sin informaci\u00f3n no hay democracia sin informaci\u00f3n no hay libertad sin informaci\u00f3n no hay conciencia por eso pues el trabajo que hacen ustedes es fundamental para que nuestra sociedades sean mejores m\u00e1s pr\u00f3speras m\u00e1s arm\u00f3nicas pac\u00edficas pero sobre todo libres dignas y respetuosas de los dem\u00e1s Much\u00edsimas gracias Sean [M\u00fasica] [Aplausos] bienvenidos y le y le cederemos la palabra a algunos compa\u00f1eros representantes de diferentes regiones para que nos compartan su experiencia y sus reflexiones tenemos a betania de de Argentina bienvenido Muchas gracias Buenos d\u00edas a todas a todos y a todes mi nombre es betiana Vargas Es un honor estar con Obrador ahora [Aplausos] entend\u00ed entend\u00ed el vibrar no de esa Y esa fortaleza no que tiene eh la s\u00edntesis de un proceso hist\u00f3rico que le llev\u00f3 mucho tiempo a M\u00e9xico y que nos pone muy eh alegres y y tambi\u00e9n eh esperanzados para que ese eso que est\u00e1 viviendo el pueblo mexicano tambi\u00e9n los podamos vivir desde latinoam\u00e9rica e como les dec\u00eda soy de Argentina e eh Me encuentro casualmente viviendo en M\u00e9xico eh haciendo una beca doctoral eh Y estoy trabajando el tema de Inteligencia artificial en educaci\u00f3n eh Para m\u00ed es eh un un placer poder compartir con ustedes esta jornada que va a ser sumamente productiva seguramente eh la tarea de comunicar en mi caso me ha tomado por sorpresa porque vengo de una formaci\u00f3n como educadora y este activista social militante entonces es aprender en este camino y aprender como dec\u00edan este quienes me antecedieron y le agradezco profundamente la oportunidad eh es una tarea fundamental tener la voz del pueblo y poder Mostrar la realidad que es esa realidad que que generalmente se oculta para poder conducir procesos y para poder dominar No desde eh alg\u00fan tipo de inter\u00e9s y en ese marco e antes de de como avanzar en en la cuesti\u00f3n creo que hay que se\u00f1alar como dec\u00edan este ac\u00e1 el se\u00f1or presidente estamos viviendo un momento de crisis estructural profunda eh Y en esa crisis empiezan a emerger estos eh estos monstruos como como les decimos desde Argentina eh Y y en esa crisis estamos atravesando una guerra multidimensional tambi\u00e9n muy profunda de mucho asedio de mucho Ataque a los procesos populares a los procesos que se han decidido a transformar las realidades Y transformarlas desde ese sentido No desde ese sentido popular y en ese marco e el mundo digital tambi\u00e9n se presenta como un mundo como lo dec\u00edan verdad en el mundo de las redes sociales benditas y malditas redes sociales verdad porque en la medida en que se se ampl\u00edan eh las posibilidades para que podamos tener mayor comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n nos encierran en la trampa no de producir de trabajar de destinar nuestro tiempo de ocio a un tiempo productivo para el capital y eso es realmente un desaf\u00edo para nuestro tiempo y un desaf\u00edo para la juventudes pensar c\u00f3mo vamos a hacer para construir una transformaci\u00f3n con el nivel de este alcance que hoy est\u00e1n teniendo y de opresi\u00f3n eh Porque bueno eh desde Argentina tambi\u00e9n eh lo lo que observamos es el tedio que genera muchas veces ese mundo digital es un pareciera que no hay ni pasado ni futuro no O sea pareciera que estamos atravesando ese ese presente Perpetuo como le dice Garc\u00eda linera no y que de alguna manera termina siendo sofocante termina siendo un tiempo que pareciera no tener eh justamente las posibilidades de un tiempo hist\u00f3rico de un tiempo social y y ah\u00ed est\u00e1 el desaf\u00edo C\u00f3mo construimos ese tiempo social C\u00f3mo empezamos a construir desde la tarea que nos toca obviamente eh esas posibilidades pero ampliando ese margen de posibilidades de alguna manera eh el el mismo r\u00e9gimen intenta que no veamos creo que eso pasaba verdad cuando pas\u00f3 el el el fraude en el 2006 Qu\u00e9 dif\u00edcil volver a levantarse al otro d\u00eda y decir Hay que seguir y ese tiempo de posibilidad es un tiempo que lo va ampliando la lucha no y lo va ampliando una lucha permanente por conseguir ese proceso de de transformaci\u00f3n y y creo que esa es la principal batalla que tenemos en este momento donde los algoritmos donde la Inteligencia artificial donde las redes sociales parecieran que tienen la verdad que tienen el tiempo que lo regulan y esta batalla por el tiempo es una batalla primordial para que vuelva de vuelta al centro el tiempo de vida el tiempo de lo com\u00fan y no el tiempo del consumo el tiempo de la productividad o como les dec\u00eda ese tiempo de tedio de que pareciera que es una realidad no sin posibilidades de ser transformada y en ese marco eh es muy dif\u00edcil para m\u00ed hablar de esto porque vengo de Argentina y estamos pasando una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil en mi pa\u00eds mi pueblo est\u00e1 hoy atravesando m\u00e1s del 50% de los argentinos y de las argentinas hoy est\u00e1n bajo la l\u00ednea de pobreza para un pa\u00eds que ha sido eh un un uno de los territorios digamos que se dispuso en alg\u00fan momento a transformar que se dispuso a combatir los grandes poderes que tambi\u00e9n construy\u00f3 con la ciencia y la tecnolog\u00eda una utop\u00eda de futuro que era posible y que hoy estemos en ese lugar realmente es muy dif\u00edcil digamos eh Para todos los militantes las militantes que construimos en la cotidianidad ya que es pareciera pareciera que no se pasa ese tiempo no entonces las redes sociales en nuestro pa\u00eds tuvieron un rol fundamental no solamente para el reordenamiento de la derecha sino sobre todo para crear un candidato que hoy pudo y es nuestro presidente que es Javier Miley una persona que no ven\u00eda de partido pol\u00edtico una persona que construy\u00f3 esa candidatura a lo largo de 3 cu a\u00f1os con con much\u00edsimo vigor con ayuda de las redes sociales con ayuda de los medios de comunicaci\u00f3n pero sobre todo con con ese trabajo digamos del territorio digital de observar al territorio digital como un territorio de disputa y que muchas veces desde los movimientos nacionales y populares es muy dif\u00edcil porque como es un territorio que no controlamos es muy dif\u00edcil observarlo en ese marco de observarlo en t\u00e9rminos eh de de poder ir a construir poder obviamente uno sabe que el poder como lo decimos se realiza en las calles las calles siguen siendo el lugar de encuentro y el lugar de encauce de ese poder popular pero s\u00ed las redes sociales hoy est\u00e1n teniendo un lugar trascendental en la vida cotidiana sobre todo a partir de la pandemia y la pandemia se convirti\u00f3 en esa en ese factor acelerador no de ese momento que hoy nos trajo y nos ha dejado ahora a probar suerte a ver c\u00f3mo nos encontramos en este nuevo momento Entonces en ese marco rescatar la experiencia mexicana porque creo que han logrado observar como ese di\u00e1logo entre la cle y las redes sociales y en la labor digamos de la comunicaci\u00f3n permanente del di\u00e1logo permanente con el pueblo a trav\u00e9s de las ma\u00f1aneras a m\u00ed me sorprende y realmente es una admiraci\u00f3n profunda al Se\u00f1or Presidente con esa disciplina de ac\u00e1 nos levantamos temprano y dijimos pucha un d\u00eda y ya nos cost\u00f3 imagin\u00e9monos lo que es sostener esa comunicaci\u00f3n con el pueblo de eh a lo largo de todo un ciclo entonces esa creo que es una tarea fundamental que la experiencia mexicana nos deja a todos los pueblos de latinoam\u00e9rica Para no perder ese canal de comunicaci\u00f3n permanente que es un canal como lo dec\u00eda Jes\u00fas es un canal pedag\u00f3gico permanente de batalla de sentidos porque el mundo digital y el mundo de los medios sociales permanentemente est\u00e1n batallando o sea en cada casa hay un televisor y en cada casa por lo menos la mitad de los integrantes de una familia tienen un celular en la mano Ese es el nivel de eh batalla digamos en el que nos encontramos hoy para poder comunicar la realidad como es y ya para ir entonces cerrando solo quedarme con con esta cuesti\u00f3n de remarcar la importancia de Estos espacios de poder debatir digamos que estrategias primero que nada un balance no de c\u00f3mo nos encontramos para poder entender la situaci\u00f3n que estamos atravesando y poder realizar estrategias contundentes y integraci\u00f3n regional en el marco de la comunicaci\u00f3n independiente del activismo digital que es un poco el marco digamos desde donde e mucho trabajo digamos y todo lo que tiene que ver con poder eh entender que es son esos espacios los que nos ayudan a dar esa disputa y creo que aqu\u00ed es fundamental mencionar a Venezuela y a Palestina que hoy est\u00e1n siendo dos territorios asediados por el Imperio asediados por estrategias que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de sus territorialidades y que necesitamos seguir comunicando la verdad de lo que sucede en esos pueblos para que esos pueblos puedan autodeterminarse que es lo \u00fanico que se pide y Per\u00fa tambi\u00e9n exactamente todos los pueblos que hoy estamos dando nuestras luchas dando nuestras batallas la comun independiente todo lo que tiene que ver con la batalla por brindar la informaci\u00f3n necesaria es fundamental en este marco y y para cerrar me quedaba con con esta con estas palabras que dec\u00eda el se\u00f1or presidente acerca de que no se puede comprender una Revoluci\u00f3n sin periodistas revolucionarios Entonces es una es un legado hist\u00f3rico continuar lo que ya periodistas bueno en mi caso desde Argentina seguramente todo el mundo lo debe conocer e hicieron para la para comunicar para darle sentido a lo que suced\u00edan a los acontecimientos que suced\u00edan en nuestra en las territorialidades entonces hoy tenemos ese legado de continuar siendo los comunicadores las comunicadoras los activistas los activistas los educadores eh para la transformaci\u00f3n educadores periodistas comunicadores revolucionarios de este momento As\u00ed que con eso cierro y le agradezco infinitamente este [Aplausos] espacio Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea [Aplausos] agradezco esta oportunidad de poder participar en este di\u00e1logo en esta reflexi\u00f3n colectiva que nos convoca a justamente revisar este tema de informar es liberar yo prepar\u00e9 unas l\u00edneas Espero no aburrirlos demasiado porque s\u00ed quiero eh que esta reflexi\u00f3n colectiva eh tambi\u00e9n eh tenga Pues un un hilo coherente y no quiero equivocarme Entonces pues voy a leerles a continuaci\u00f3n lo que escrib\u00ed el periodismo desde mi punto de vista es ante todo un servicio social la crisis de credibilidad por la que atraviesan las corporaciones medi\u00e1ticas no solo en M\u00e9xico sino en el mundo nos obliga a luchar d\u00eda a d\u00eda por ese ideal fen\u00f3menos como los de la sobreabundancia de informaci\u00f3n que ocurren en la internet y en las redes sociales la posverdad la infodemia las mentiras abiertas los montajes medi\u00e1ticos las verdades a medias traicionan a los pueblos y los convierten en Rehenes de intereses ileg\u00edtimos adem\u00e1s traicionan Los pilares del periodismo que son irrenunciables b\u00fasqueda de la verdad Independencia honestidad y responsabilidad social en este ambiente de corrupci\u00f3n los periodistas no podemos sucumbir al lucro ni seguir el camino f\u00e1cil del privilegio estamos llamados a velar por la informaci\u00f3n entendiendo que la verdad es un bien com\u00fan es un bien colectivo por ello como nunca antes es imperativo impulsar un periodismo independiente y profesional que se asuma [Aplausos] este periodismo independiente y profesional debe asumirse como elemento transformador de las realidades injustas ileg\u00edtimas ilegales o inmorales es decir debemos aspirar como periodistas no solo a descubrir las cosas que est\u00e1n mal sino a que estas cambien esto de ninguna manera debe verse como una utop\u00eda inalcanzable sino como un reto a que tenemos que dedicarle nuestra vida Pues en esencia el fin \u00faltimo del periodismo no se limita a revelar esos hechos situaciones o intereses que afectan a las mayor\u00edas o a los m\u00e1s vulnerables y mucho menos ser simplemente un transmisor de informaciones sino que entra\u00f1a como objetivo principal primordial corregir esas situaciones o por lo menos evitar que se profundicen y sigan da\u00f1ando a m\u00e1s personas esta labor debe ser ajena e independiente de intereses ruines como los que han ido poco a poco convirtiendo en bil mercanc\u00eda a los contenidos de los medios de comunicaci\u00f3n sujetos estos contenidos a las reglas del mercado como ya lo han advertido desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas escritores y periodistas como risar kapinski noam chomski e Ignacio ramonet claramente eso no es periodismo el periodismo solo puede ser \u00e9tico y la \u00e9tica no es un clar oscuro No puede ser un d\u00eda Soy \u00e9tico al otro no al otro d\u00eda tantito no O se es \u00e9tico o no se es kapinski adem\u00e1s dec\u00eda que para ser buenos periodistas Hay que ser primero buenas personas y se\u00f1alaba que los c\u00ednicos concepto que desde mi punto de vista incluye a los corruptos no sirven para este oficio por ello estoy convencida de que se necesitan periodistas buenos pero tambi\u00e9n con conciencia de clase y con conciencia social que investiguen a todos pero en particular se centren en los reg\u00edmenes opresores en el sentido amplio del concepto opresi\u00f3n el ahorcamiento generado por el modelo econ\u00f3mico neoliberal el saqueo de los bienes nacionales por parte de los de las grandes corporaciones la contaminaci\u00f3n asesina de la industria criminal la apropiaci\u00f3n del dinero p\u00fablico por parte de funcionarios y empresarios corruptos etc\u00e9tera periodista comprometidos con el bienestar general y no pr\u00f3ximos a los intereses de la oligarqu\u00eda opresora el periodismo debe contribuir a acabar con las grandes injusticias desde esta trinchera Considero que el ideal de esta profesi\u00f3n debe ser que en el mundo las mayor\u00edas empobrecidas tengan oportunidades de superar esas circunstancias que les limitan desde su nacimiento hasta su muerte necesitamos un mundo justo y lo que tenemos ahora en este momento desde el modelo capitalista no lo es y jam\u00e1s lo ser\u00e1 y esto Solo se puede advertir si se trabaja desde la independencia por ello darle voz a los que no la tienen no es una frase hueca un clich\u00e9 o una pose en la revista contral\u00ednea reivindicamos esta esta necesidad de escuchar desde abajo el significado de esto es muy valioso para comprender la ruta que debe seguir esta actividad y es que el periodista debe siempre privilegiar a los despose\u00eddos a los m\u00e1s vulnerables y a las v\u00edctimas en ese sentido tambi\u00e9n pasa por reconocer que las personas en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza extrema son V\u00edctimas de un sistema que propicia la desigualdad social generando hordas de Miserables y apenas un pu\u00f1ado de superricos explotadores de las masas en el libro \u00e9tica y autorregulaci\u00f3n period\u00edstica en M\u00e9xico del ya fallecido Omar Ra\u00fal Mart\u00ednez S\u00e1nchez se explica que desde el punto de vista \u00e9tico es deseable que una virtud del Informador sea su esp\u00edritu de Justicia es decir que tenga la entera exposici\u00f3n period\u00edstica a la b\u00fasqueda de lo veraz lo correcto lo bueno y lo justo al momento de reflejar la realidad social por tanto el periodismo no debe confundirse Jam\u00e1s con la manufactura de contenidos que desde la corrupci\u00f3n en todas sus formas Se comprometen con intereses ileg\u00edtimos o ilegales En todo caso injustos se alejan de los valores \u00e9ticos de esta de esta profesi\u00f3n y se al\u00edan al Gran capital o a los poderes en su propio beneficio m\u00e1s a\u00fan aquel que se corrompe ni siquiera Deber\u00eda ser considerado periodismo como ocurri\u00f3 con opinadores y corporaciones medi\u00e1ticas mexicanas en el sexenio de Vicente Fox Y Felipe Calder\u00f3n cuando se aliaron con Genaro Garc\u00eda Luna exsecretario de seguridad p\u00fablica Aliado al c\u00e1rtel de [Aplausos] Sinaloa montajes primero pactos de silencio despu\u00e9s no hay que olvidar que en marzo de 2011 las corporaciones medi\u00e1ticas las m\u00e1s grandes las m\u00e1s poderosas de este pa\u00eds firmaron aquel pacto de la ignominia para encubrir las masacres del gobierno calderonista Esas son las traiciones que no se deben permitir nunca m\u00e1s un periodismo comprometido con el bienestar de las mayor\u00edas no solo es posible sino que es necesario desde los puntos de vista \u00e9tico y moral con cr\u00edtica y rigurosidad investigativa y si se tiene que remar a contracorriente desde dentro de las propias corporaciones medi\u00e1ticas que son en esencia aparatos ideol\u00f3gicos de la oligarqu\u00eda con intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos claramente definidos Tambi\u00e9n estamos obligados a ello simple y llanamente porque trabajamos con un derecho humano que es el derecho a saber el derecho humano a la informaci\u00f3n el derecho humano a la verdad que hace posible el ejercicio y la exigencia de otros derechos humanos y esto compa\u00f1eros y compa\u00f1eras no es patrimonial de las corporaciones medi\u00e1ticas y mucho menos es patrimonial de nosotros mismos es un patrimonio de la humanidad y tenemos que reconocerlo como eso la libertad la independencia la b\u00fasqueda de la verdad la honestidad son Los pilares del periodismo a los que nunca debemos renunciar Y si el periodismo Deber\u00eda ser en su esencia anticapitalista antineoliberal y antifascista debe ser una discusi\u00f3n no solo entre quienes nos dedicamos a esta actividad y entre los te\u00f3ricos del periodismo sino sobre todo entre los pueblos porque a ellos nos debemos como los ejecutores de la herramienta del derecho humano a la informaci\u00f3n y son los pueblos los que a partir de ahora y siempre deben ser escuchados Much\u00edsimas gracias gracias a todas y a todos [Aplausos] Buenos d\u00edas presidente soy Vicente Serrano conductor de sincensura [Aplausos] TV no ya me la pusieron m\u00e1s dif\u00edcil ya Ya hasta me pusieron nervioso Gracias por la generosidad compa\u00f1eros pero sobre todo gracias presidente por abrir las puertas de Palacio Nacional abrir las ma\u00f1aneras a los medios independientes alternativos porque de esta manera ha tambi\u00e9n legitimado a las benditas redes sociales y nos ha dado la oportunidad de competir Al mismo nivel que las grandes corporaciones desde nuestros tel\u00e9fonos y desde nuestros Humildes tripi Muchas gracias presidente por esta gran oportunidad [Aplausos] hace algunos a\u00f1os recuerdo que en mi tierra en Sonora all\u00e1 en Hermosillo le planteaba al presidente este estudio que realizaban desde el iteso encabezado por Rosana reguillo que por cierto sigo esperando que haga una an\u00e1lisis tambi\u00e9n de lo de narcopresidente para dejarnos claro que tambi\u00e9n a ese nivel hay imparcialidad hay objetividad eh le dec\u00eda al presidente eh esta situaci\u00f3n que nos se\u00f1alaban algunos como parte de una red encabezada por el querido de pigmenio barra a quien le mandamos un saludo y su servidor y entre otras cosas recuerdo que ese d\u00eda me dijo el presidente me dijo presidente Ya vistes lo que provocas porque se solt\u00f3 fue el primer d\u00eda que se solt\u00f3 desnudando exhibiendo los dineros que recib\u00edan o reciben personajes como Carlos Loret de Mola pues aprovecho para regresarle el cumplido presidente ya est\u00e1 viendo lo que provoca Gracias muchas gracias [Aplausos] presidente y espero que este solo sea el primero de muchos encuentros que tengamos comunicadores y medios alternativos independientes Estoy seguro que la presidenta Claudia shb continuar\u00e1 con esta apertura con esta libertad desde el ejercicio que ya anunci\u00f3 que va a continuar de las ma\u00f1aneras Y estos encuentros promovidos primero por el querido Abel Reynoso propuesto por el querido Abel Reynoso y promovido por la presidencia de la rep\u00fablica que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me siento muy orgulloso de ser el fundador pero sobre todo el representante de un grupo de profesionales comprometidos con la verdad que en estos momentos encabeza el querido To\u00f1o Ruiz all\u00ed en sin censura pero tambi\u00e9n quisiera aprovechar presidente hablaba usted de H\u00e9roes an\u00f3nimos para reconocer a muchos de los h\u00e9roes An\u00f3nimos de los medios que nosotros amos que son los compa\u00f1eros de producci\u00f3n que muchas veces la gente no ve no escucha pero que hacen posible que hagamos nuestra labor Gracias a todos y a todas eh tenemos el orgullo en sin censura de haber sido el primer medio independiente en haber sido acreditado a las ma\u00f1aneras y fue Gracias tambi\u00e9n a un grupo de de colegas de compa\u00f1eros que algunos de ellos est\u00e1n aqu\u00ed que promovieron por no decir que ejercieron presi\u00f3n a Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas para que nos abriera las puertas de la ma\u00f1anera Gracias compa\u00f1eros pero sobre todo gracias a las millones de personas que nos tienen aqu\u00ed y no importa si el medio que representan ustedes tiene un mill\u00f3n o 10 millones O 1000 seguidores la labor colectiva que se est\u00e1 haciendo en Pos de la verdad aunque sea nuestra verdad nos pone en una situaci\u00f3n muy interesante que creo que Le tocar\u00e1 a otros en los pr\u00f3ximos a\u00f1os analizar el impacto que se ha tenido frente a los medios corporativos a los medios tradicionalmente chayoteros eh Ya lo dije ni modo eh gracias a ese eh pueblo es que no podemos tampoco muchos sacarle la vuelta a nuestra realidad y debo de admitir que es una de las cosas que le ha aprendido al presidente a perderle el miedo a definirse muchos me han criticado porque en algunos a\u00f1os fui cr\u00edtico creyendo en esta idea de la objetividad desde de Estados Unidos donde inici\u00f3 sin censura y despu\u00e9s chocas de frente contra la realidad cuando regresas despu\u00e9s de Buscar el sue\u00f1o americano a buscar el sue\u00f1o mexicano y vas abajo con la gente esa gente que hoy con una discapacidad Recibe un beneficio esa gente los abuelitos las abuelitas que reciben un apoyo y que son dignificado por este gobierno esa gente que no visitan muchos de los que no est\u00e1n aqu\u00ed pero respetuosamente les pido la oportunidad para tambi\u00e9n darle la bienvenida en momentos en que hay vacas sagradas del periodismo que buscan descalificar la labor de compa\u00f1eros diciendo que aqu\u00ed algunos venimos a preguntarle al presidente Por qu\u00e9 est\u00e1 usted tan guapo presidente Hay que ser generosos en este momento y darle la bienvenida a aquellos que no gritaron es un honor estar con Obrador y que puedan pensar diferente a nosotros precisamente por eso precisamente por eso Hay que darles la bienvenida a todos porque algo de lo que ha sucedido tambi\u00e9n desde este ejercicio circular de la ma\u00f1anera es que se nos ha permitido diferir a pesar de que desde los desde las trincheras de \u00e9lite desde los perfumados estudios de muchos medios de comunicaci\u00f3n digan que este se\u00f1or es un tirano un cuasi dictador y que en M\u00e9xico est\u00e1 en peligro la libertad de expresi\u00f3n aqu\u00ed hemos sido testigos de c\u00f3mo han venido a hacer valer su derecho de r\u00e9plica desde julio Astillero hasta Denise Dresser hasta uno de los ferris pasando por Jorge Ramos y el etc\u00e9tera ustedes ya lo conocen a nosotros mismos nos ha permitido este ejercicio diferir con el presidente muchos no estamos de acuerdo con que haya votado en contra del juicio de los expresidentes y se lo hemos dicho Aqu\u00ed directamente aqu\u00ed hemos ido en contra incluso de sus ganas de dar a conocer la lista de los favorecidos por los miles de millones de d\u00f3lares en el sexenio pasado de Enrique Pe\u00f1a Nieto que al final se dio a conocer aqu\u00ed en la ma\u00f1anera eh gracias a estas oportunidades Es que muchos lograron establecer una audiencia que hoy prefiere informarse con ustedes y les dec\u00eda que no podemos sacarle la vuelta a nuestra realidad hay muchos que nos ven como comunicadores de la 4t y yo pensaba Pues c\u00f3mo no si nos regimos por el no mentir No robar y no traicionar al [Aplausos] pueblo en ese sentido Pues que me pongan en la lista con han Salazar cuando le escupieron aquel palero aqu\u00ed en la ma\u00f1anera porque habr\u00e1 muchos que se asuman como tal pero ya fuera de broma en un tono m\u00e1s serio creo que esto nos lleva a ese compromiso con la gente hablarles con la verdad Aunque les digamos abiertamente que es nuestra verdad algo que no han hecho Honestamente con su audiencia muchos de estos grandes periodistas de M\u00e9xico de los grandes medios de comunicaci\u00f3n no han logrado o no han querido decirle a sus audiencias de qu\u00e9 lado de la mesa est\u00e1n a pesar de que est\u00e1n todos los eh las situaciones a la vista no no le perdamos no le tengamos miedo deb\u00ed de decir no le tengamos miedo a la cr\u00edtica por eso le daba la bienvenida a los compa\u00f1eros que No necesariamente piensan como uno en en esa cr\u00edtica vamos a crecer y en esa cr\u00edtica a la que nos tienen sometidos diariamente las audiencias es que debemos de avanzar con este precedente que creo que se va a sentar en este encuentro internacional de periodistas independientes y alternativos no le tengamos miedo a la palabra profesionalizaci\u00f3n si somos honestos mucho tenemos por avanzar y a m\u00ed me da mucho orgullo que alguien creo que Juventino por aqu\u00ed anda me contaba de un se\u00f1or que tiene 20 a\u00f1os vendiendo flores y que ahora es un youtuber presidente por su culpa obviamente de de de vender flores a youtubero y como ese ejemplo hay miles por eso les dec\u00eda no no le tengamos miedo a la palabra profesional de los medios me da mucho gusto que haya veteranos del periodismo presentes como el querido eh Miguel Badillo por ejemplo director de la Revista contral\u00ednea el querido Jaime Hern\u00e1ndez corresponsal de guerra y corresponsal mexicano en el extranjero solo por mencionar unos cuantos un par porque de alguna manera han terminado ellos tambi\u00e9n inmersos en la digitalizaci\u00f3n de los medios algunos de ellos ya son youtuberos despu\u00e9s de por d\u00e9cadas estar pegados a la a la m\u00e1quina de escribir y Eso deber\u00eda de darnos eh Orgullo y la Pauta para aquellos que en alg\u00fan momento se han sentido ofendidos cuando nos llaman youtuberos memeros tiktokeros facebookeros de que somos nosotros los que vamos por el camino correcto solamente que en esta autocr\u00edtica que yo pedir\u00eda en este encuentro asumamos d\u00f3nde estamos y visualicemos hacia d\u00f3nde vamos en la profesionalizaci\u00f3n de estos medios cierro agradeci\u00e9ndole nuevamente al presidente y validando validando esto que hacemos desde nuestras c\u00e1maras desde nuestros tel\u00e9fonos porque sin la apertura presidente en su gobierno esto no hubiera sido posible cierro diciendo que as\u00ed como ellos all\u00e1 en los medios alternativos tienen derecho a gritar todos somos Loret creo que muchos tenemos derecho a gritar m\u00e1s youtuberos menos chayoteros Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] con su permiso presidente me toc\u00f3 en cuarto Supongo que es por la vena 4t [Aplausos] entonces bueno Manuel pedrero de los reporteros MX y si me lo permiten orgullosamente tabasque\u00f1o viva Tabasco viva Comalcalco y viva el sureste [Aplausos] mexicano esta e escrib\u00ed unas peque\u00f1as l\u00edneas para ustedes e y la verdad las he ido cambiando conforme va pasando los minutos porque ya no es un texto con el prop\u00f3sito original de pues dar una bienvenida a este congreso sino que va directamente de cada arteria de mi coraz\u00f3n y quiero decirles primero que nada muy buenos d\u00edas a todos saludo con afecto al presidente de M\u00e9xico al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al coordinador de comunicaci\u00f3n social Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas a las y los compa\u00f1eros y colegas que se encuentran hoy reunidos en Palacio Nacional y a todos los que siguen esta transmisi\u00f3n en redes sociales el d\u00eda de hoy se escribir\u00e1 una p\u00e1gina bell\u00edsima en la vida de la Libertad de expresi\u00f3n de todo un continente no hay precedente en Am\u00e9rica de un congreso de periodistas y comunicadores independientes como que como el que hoy pretende llevarse a cabo el periodismo a nivel mundial se encuentra en una grave crisis hoy en las academias algunos profesores siembran en sus alumnos la idea de que la verdad ya no es relevante en los estudios de televisi\u00f3n algunos conductores est\u00e1n preparados para fingir sorpresa e indignaci\u00f3n en medio de montajes transmitidos completamente en vivo en los peri\u00f3dicos algunas plumas pasan su tiempo jugando al futurismo presagiando desastres econ\u00f3micos que nunca ocurren con el prop\u00f3sito de causar miedo e incertidumbre entre nuestros pueblos hace tan solo unas d\u00e9cadas esta era la dictadura infodemic no hab\u00eda posibilidad de enterarse de la verdad por otros medios est\u00e1bamos resignados a quedarnos con la versi\u00f3n del Se\u00f1or de traje que aparec\u00eda todas las noches y de la se\u00f1ora de radio que aparec\u00eda todas las ma\u00f1anas no fue hasta que aparecieron las redes sociales donde se le present\u00f3 una oportunidad al mundo de contar su propia versi\u00f3n de contar su propia verdad los medios de comunicaci\u00f3n hegem\u00f3nicos nunca contaron con que la tecnolog\u00eda esa que fue su aliada durante a\u00f1os se iba a convertir en su perdici\u00f3n Hoy vemos con total libertad a mujeres y hombres expresar ideas expresar informaci\u00f3n que hace No mucho solo se hubiera imaginado como una utop\u00eda numerosas generaciones de almas Rebeldes aqu\u00ed presentes tomaron sus celulares y empezaron a grabarse a partir de un sentimiento colectivo de libertad los pueblos cansados de la mentira decidieron abandonar a sus verdugos desinformativo esto ha provocado un hostigamiento acoso y bullying sistem\u00e1tico por parte de las televisoras peri\u00f3dicos radios entre otros medios a pesar de que muchos de nosotros laboramos en distintas redes sociales como Facebook x antes Twitter Instagram y otras redes desde las mesas de redacci\u00f3n de la prensa conservadora se ha decidido imponernos el Mote de youtuberos ante los ojos de ellos no somos periodistas sus razones son variadas el argumento m\u00e1s com\u00fan es escuchar que quienes trabajan en redes sociales nunca estudiaron periodismo y es un argumento para ser Franco Honestamente risible ya que como bien lo mencionaba nuestra querida Nancy flores risar kapuchino de los periodistas m\u00e1s destacados de la historia de la humanidad ni siquiera estudi\u00f3 periodismo \u00e9l fue un historiador y vale la pena retomar la menci\u00f3n a kapuchino \u00e9l sol\u00eda tener una frase que hasta el d\u00eda de hoy goza de una \u00e9tica extraordinaria y que a pesar de su simpleza obviedad urge m\u00e1s que nunca m\u00e1s que nunca que se repita hasta el cansancio para ser un buen periodista hace falta ser primero una buena persona compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hay que abrazar humildemente el mando que nuestros pueblos nos han otorgado algunos piensan que el t\u00e9rmino youtubero o Vera es ofensivo o peyorativo se equivocan es un timbre de Orgullo y esto lo terminamos de entender cuando un reportero mexicano se encontraba en las calles de Estados Unidos trabajando para una televisora que es preferible olvidar su nombre mientras este reportero conservador daba su informe completamente en vivo un grupo enorme de paisanos de migrantes se pararon detr\u00e1s detr\u00e1s de \u00e9l y empezaron a corear la Consigna m\u00e1s youtuberos menos chayoteros cada uno de ustedes cuenta con una historia fenomenal de su incursi\u00f3n en redes sociales a lo largo de este congreso desde luego que es la intenci\u00f3n compartir experiencias de nuestros primeros pasos de nuestras dudas de nuestras preocupaciones as\u00ed como de nuestras sabidur\u00edas para fortalecernos unos a los otros solamente nos tenemos a nosotros de manera bastante breve me gustar\u00eda contar Mi historia corr\u00ed el a\u00f1o 2020 ten\u00eda unos 17 a\u00f1os de edad y cursaba la preparatoria en esos momentos era beneficiario de un nuevo apoyo social llamado becas Benito Ju\u00e1rez la primera beca que recib\u00ed de un gobierno en mi vida est en plena pandemia y todos los d\u00edas sin excepci\u00f3n sintonizamos los noticieros sin censura con Vicente serrano y noticiero en redes con Jacobo elnecav\u00e9 un d\u00eda fui testigo de c\u00f3m un personaje de la infodemia aseguraba en uno de estos espacios que las becas Benito Ju\u00e1rez eran usadas por los estudiantes para comprar drogas para comprar alcohol y vicios enfc ya que la beca que recib\u00eda la utilizaba estaba para entreg\u00e1rsela a mi madre Ya que en ese momento est\u00e1bamos construyendo una peque\u00f1a casa y con la beca se lograba comprar un poco de cemento y blogs decid\u00ed tomarle foto a la construcci\u00f3n y usar las benditas redes sociales para contar mi versi\u00f3n para contar mi verdad la foto se hizo viral en cuesti\u00f3n de horas y 48 horas despu\u00e9s Vicente Serrano meme yamel y Carlos Aguirre periodistas independientes me hab\u00edan invitado a colaborar en sus medios en sus espacios y 4 a\u00f1os despu\u00e9s inspirado por todos ellos hoy junto Air Ibrahim y han Salazar ha nacido un proyecto tal como lo puede ser los reporteros MX Hoy vi ismo independiente y no sobra decir que esto sucedi\u00f3 gracias a una beca que se me hab\u00eda negado toda la vida se\u00f1or presidente usted me cambi\u00f3 la vida y le agradezco por ello [Aplausos] as\u00ed como esta hay miles de historias Esperando ser contadas all\u00e1 fuera y ustedes est\u00e1n destinados a contarlas hagan comunicaci\u00f3n al servicio de la naci\u00f3n al servicio de sus pueblos Quiero agradecer y felicitar al gobierno mexicano por la iniciativa de este congreso no pod\u00eda ser tampoco en otro pa\u00eds ni en otro momento como este L\u00f3pez Obrador fue quien le abri\u00f3 la puerta a los periodistas y medios independientes y ahora es \u00e9l el que nos convoca a Trazar el futuro de la comunicaci\u00f3n independiente de Am\u00e9rica no son tiempos f\u00e1ciles los medios hegem\u00f3nicos han recrudecido con la desinformaci\u00f3n tratan de empantanar la conversaci\u00f3n p\u00fablica con noticias falsas Bots y otras artima\u00f1as digitales ah\u00ed es cuando entramos nosotros la diferencia entre un ciudadano con datos duros con texto y argumento o la de un ciudadano desinformado sesgado y con miedo somos nosotros cada vez m\u00e1s se utiliza el miedo como herramienta de control de masas les conviene desde luego un pueblo atemorizado sin capacidad de reacci\u00f3n pero son ellos Quienes deber\u00edan temer deben deben temerle a los pueblos informados ya que un pueblo informado nunca ser\u00e1 dominado son los desinformados Nuestro objetivo curar al mundo de noas falsas Disculpen Gracias por cierto es la primera vez en 6 a\u00f1os que creo que se saca una botella de este de este templete gracias No ya lo s\u00e9 termino son los desinformados Nuestro objetivo curar al mundo de noticias falsas y construir una sociedad m\u00e1s democr\u00e1tica pero para lograrlo ser\u00e1 necesario acabar con la desinformaci\u00f3n por eso y para finalizar quiero cerrar con una frase que bien Podr\u00eda ser objetivo de demanda por derechos intelectuales Pero qu\u00e9 m\u00e1s da por el bien de todos primero los desinformados gracias [Aplausos] [Aplausos] \u00e1o muchachos presidente reciba Un fuerte saludo en la Placita Olvera lo llevamos en el coraz\u00f3n Este buenos d\u00edas a todos y a todas y bienvenidos al primer encuentro de comunicadores independientes informar es liberar no puedo se me desgarra el pecho de la emoci\u00f3n de agradecerle a Bel reinoso este por haberme invitado al proyecto tambi\u00e9n mol\u00e9cula que fue una de las personas que tambi\u00e9n me trajo a esto y me dijo \u00e9chale ganas me mandan a Estados Unidos yo que ya radico all\u00e1 en Los \u00c1ngeles me fui ni\u00f1o regreso grande demasiado grande y conozco la vida de los migrantes al 100 la mayor\u00eda de los migrantes somos cocineros y el trabajamos en la construcci\u00f3n cantantes tenemos cantantes que y no saben cantar tenemos cocineros como Lino P\u00e9rez que est\u00e1 en Nueva York y hoy lo conocen ustedes como Ferras TV tenemos historias de migrantes que han sufrido discriminaci\u00f3n y mientras el presidente L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed nos hac\u00eda un homenaje su servidor y un grupo de activistas inmigrantes salimos de San Jos\u00e9 a marchar exigiendo los derechos de los migrantes y se puede decir que todo esto nace gracias a ustedes gracias al equipo de los ma\u00f1aneros gracias al equipo de los tickers que hoy se llaman enlace Mex Am\u00e9rica usted nos dio una encomienda organ\u00edcense y le hicimos caso ver Somos Como le digo gente del pueblo muchos de nosotros no tenemos carrera en el periodismo muchos de nosotros Nunca hemos estado hablando delante de la gente verdad pero Abel Reynoso per\u00f3n en el exilio vuelvo a repetir l TV radio B\u00fafalo y muchos de los compa\u00f1eros que aqu\u00ed miro verdad que h convivido con algunos de ustedes a trav\u00e9s de los a\u00f1os y ustedes fueron mi inspiraci\u00f3n no puedo dejar saber a Vicente Serrano tambi\u00e9n hermano migrante que nos dijo que ten\u00edamos que salir a las calles a documentar no podemos dejarle todos a los medios porque los medios nos dan dos minutos de una nota nosotros les podemos dar el d\u00eda entero se se agradece hermano y me presento para los que no conocen al mitote emigrante yo soy antonio Perales originario de Torre\u00f3n Coahuila la comarca Lagunera Gracias por la agua saludable presidente sufrimos de eso y yo llevo m\u00e1s vuelvo a repetir m\u00e1s de 40 a\u00f1os en Estados Unidos Me convierto en comunicador independiente por ver las injusticias que ocurr\u00eda en Estados Unidos y la humillaci\u00f3n que su servidor sufri\u00f3 solamente por ser Moreno solamente por ser oscurito cuando yo llegaba a los restaurantes y llegaba con mi esposa Blanca pensaban que yo era el empleado pensaban que yo era el ch\u00f3fer as\u00ed de discriminante eran ellos con nosotros ten\u00edamos que salir y alzar la voz El mexicano nunca ha sido un ciudadano de segunda mano somos luchones trabajadores y salimos a trabajar 10 12 14 horas y aparte salimos a hacer el periodismo eh emp\u00edrico si le podemos decir de esa manera cada medio o cada persona con un celular es un medio de comunicaci\u00f3n eso lo llevamos muy dentro y lo ejercemos yo creo que cada uno de ustedes son los h\u00e9roes los que est\u00e1n aqu\u00ed porque ustedes son los que han defendido a la patria han defendido la naci\u00f3n pero han defendido algo muy importante que deber\u00eda ser muy sagrado que es el derecho a informar y el derecho a recibir la informaci\u00f3n ustedes son los verdaderos h\u00e9roes no nosotros Nosotros en alg\u00fan momento nos juntamos algunos de ustedes no he cruzado palabras y ustedes tampoco conmigo pero todos estamos Bajo la misma agenda si no defendemos la libertad de expresi\u00f3n y vamos a caer y vamos a ser manipulado verdad quiero exaltar como les vuelvo a decir el papel que ha tenido los medios independientes para llevar adelante que la gente que se interesa en la pol\u00edtica no n m\u00e1s de M\u00e9xico ahora ya se habla de la pol\u00edtica de todos lados Estados Unidos Palestina Ecuador Per\u00fa los escucho Argentina y se puede decir que los medios tradicionales y no ten\u00edan ni idea que hab\u00eda mucho medio independiente cada uno de ustedes es la voz de muchos tal vez miles sino millones de personas que tienen sed no n\u00e1s tienen sed y hambre como dijo por ah\u00ed alguien sino tambi\u00e9n tienen sed de Justicia pero tambi\u00e9n tienen sed de informaci\u00f3n verdadera y ver\u00eddica verdad les agradezco a\u00e1 cada uno de ustedes que recibieron el llamado de su servidor o de alguno de los compa\u00f1eros o inclusive tambi\u00e9n de Jes\u00fas Ram\u00edrez verdad que \u00e9l pr\u00e1cticamente eh al abrirnos la puerta tenemos un gobierno que Escucha que a veces eh Son muy agresivos con \u00e9l pero siempre nos ha dado la manera y la llave de que para poder informar tenemos que aprender a escuchar y \u00e9l nos ha ense\u00f1ado que para poder gobernar hay que saber servir y yo No creo que pude haber encontrado un mejor servidor p\u00fablico para iniciar mi carrera en redes este yo no vivo de las redes no cobro en las redes no necesito cobrar en las redes lo hago por el amor a la patria y por el amor a la informaci\u00f3n Le agradezco presidente [Aplausos] C\u00f3mo ven ya a [M\u00fasica] [Aplausos] desayunar vamos tres tres preguntas uno Este dos de dos compa\u00f1eros compa\u00f1eras [Aplausos] Este pero para me van a ayudar ellos eh este ustedes dicen a qui\u00e9n le van a preguntar a ver vamos con ella contigo de una vez una pregunta s\u00ed primero antes que nada Gracias presidente por la oportunidad que nos da a todos a todos los que estamos aqu\u00ed en este Palacio Nacional y que podemos Pues platicar con usted y que podemos preguntarle mi nombre nombre es elad de elitv oficial en YouTube y mi pregunta ser\u00eda presidente Cu\u00e1les son los nuevos retos para las redes sociales ahora que usted pues se va a retirar y pues que muchos sentimos un gran apoyo en su persona eso ser\u00eda la pregunta Y much\u00edsimas gracias Bueno miren por decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico en una [M\u00fasica] democracia o con el m\u00e9todo democr\u00e1tico se eligi\u00f3 a una mujer por primera vez en la historia del M\u00e9xico independiente y de los 300 a\u00f1os tres siglos de dominaci\u00f3n colonial es decir si sumamos son 500 a\u00f1os cco siglos cuando menos eh que solamente hab\u00edan gobernado M\u00e9xico hombres lo he dicho y lo repito en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial Los reyes de Europa de Espa\u00f1a en especial nunca lo que entonces se llamaba la Nueva Espa\u00f1a tres siglos no se dignar a venir y siempre mandaban Virreyes y eran puros hombres tambi\u00e9n suced\u00eda esto en lo que ahora conocemos como estados los Virreyes enviaban a los que se llamaban alcaldes mayores pero predominaban los hombres se logra nuestra independencia ya saben ustedes por la lucha de dos curas buenos Rebeldes padres de nuestra Patria hialgo y Morelos y eh despu\u00e9s [M\u00fasica] de 11 a\u00f1os se consuma esa Independencia pol\u00edtica lo importante de los padres de nuestra patria Hidalgo de Morelos Es que ellos a diferencia de otros luchadores independentistas en nuestra Am\u00e9rica comenzaron su lucha tambi\u00e9n y fundamentalmente por la justicia Hidalgo es el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos quer\u00eda la igualdad imag\u00ednense la manera tan bella como dict\u00f3 Andr\u00e9s quintanarro los llamados Sentimientos de la naci\u00f3n le dice usted abogado que es un hombre de letras ponga ah\u00ed que se modere la indigencia y la opulencia escriba usted de que hay que Elevar el salario del Pe\u00f3n que sencillo claro eso tiene que ver tambi\u00e9n con el periodismo de c\u00f3mo hay que escribir para el pueblo no usar tecnicismos que este la gente no alcanza a comprender y nosotros pensamos que eso es Eh pues muy importante se dec\u00eda antes hablar f\u00edsico y tambi\u00e9n de manera presumida no cuando se le escrib\u00eda al pueblo se le dec\u00eda al que escrib\u00eda al escribano este b\u00e1jale no no no no no no es b\u00e1jale es S\u00fabele escribe bien este con buen castellano No la jeringonza tecnocr\u00e1tica que no le entiende nadie Entonces el periodismo hay que escribir para el pueblo para la gente kuchis el mejor periodista del mundo seg\u00fan mi manera de de ver escrib\u00ed as\u00ed de manera sencilla no era un lenguaje rebuscado ah\u00ed ahora con el surgimiento del neoliberalismo entre otras calamidades nos este heredaron tambi\u00e9n todo un vocabulario que no se entiende Este y no fue as\u00ed espont\u00e1neo No no es casual era para que este vi\u00e9semos pensando en otras cosas entonces cuidado con eso hay que escribir para el pueblo dec\u00eda Morelos f\u00edjense que se eduque al hijo del Campesino y al hijo del barretero es el que trabajaba en las minas igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado y en los sentimientos de la naci\u00f3n f\u00edjense hablando de Justicia que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era Morelos Entonces se logra la independencia pol\u00edtica no as\u00ed eh el El Avance en cuanto a justicia social porque la esclavitud termina en M\u00e9xico de abolirse 100 a\u00f1os despu\u00e9s de que Hidalgo eh proclama su abolici\u00f3n la esclavitud en M\u00e9xico es abolida hasta 1914 hab\u00edan peones acasillados eh Y y viv\u00edan como esclavos cuando triunfa la revoluci\u00f3n iban los revolucionarios a las haciendas y les dec\u00edan a los esclavos ya son libres los esclavos En vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era a la libertad porque ah\u00ed estaban en esas haciendas enterrados sus abuelos bisabuelos tatarabuelos Tuvo que pasar un tiempo para que empezaran a actuar como hombres libres eso son los procesos sociales por eso tambi\u00e9n este no hay que desesperarse y no desmoralizar cuando se lucha por una causa justa puede llevar el tiempo que sea este Lo importante es eh ir hacia esa causa es caminar hacia a esa utop\u00eda el tiempo que sea e no es eh eh cu\u00e1nto llevas Cu\u00e1nto te falta este eh Pues el tiempo que sea necesario Lo importante es caminar siempre seguir caminando bueno se constituye el M\u00e9xico independiente eh les dec\u00eda yo 11 a\u00f1os despu\u00e9s de grito de independencia f\u00edjense c\u00f3mo somos los mexicanos y los latinoamericanos eh que para nosotros eh lo que recordamos con cari\u00f1o la fiesta c\u00edvica m\u00e1s importante de M\u00e9xico es el grito de Independencia y Hidalgo grita que M\u00e9xico deb\u00eda ser independiente y al a\u00f1o siguiente lo Asesinan no tarda ni un a\u00f1o y lo Asesinan y era tan profundo en sus ideales de que no le perdonan los oligarcas el haber planteado La abolici\u00f3n de la esclavitud y no Solo lo Asesinan le cortan la cabeza y le exhiben como escarmiento los conservadores 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato porque eh cuando estaban exc comulgando les dijo a ustedes los oligarcas lo \u00fanico que les importa es el dinero el Dios de ustedes es el dinero Bueno pero c\u00f3mo es el pueblo nuestro tan amoroso este Y esa es otra falacia que nos han querido inducir meter de que el pueblo es mal agradecido no no el pueblo no traiciona Qu\u00e9 pasa que se consuma la independencia en 1821 y el que encabeza el movimiento de Independencia despu\u00e9s del asesinato de Hidalgo y de Morelos es Agust\u00edn deit turbide que entra triunfante aqu\u00ed a la ciudad y formalmente se consuma la independencia de M\u00e9xico ustedes creen que los mexicanos se acuerdan de Iturbide no nos acordamos de Hidalgo nos acordamos de el iniciador de la transformaci\u00f3n por que buscaba la justicia no nos acordamos porque \u00e9l buscaba eh colocarse la corona Imperial \u00e9l quer\u00eda el poder por el poder entonces eh se constituye despu\u00e9s del 21 la primera Rep\u00fablica porque hay un intento de turvide de convertirse en emperador fracasa tiene que abdicar a la corona al Trono y ya se establece una Rep\u00fablica y la primera eh Rep\u00fablica Federal empieza en 1824 y el primer presidente es Guadalupe Victoria de tamasula Durango primer presidente de M\u00e9xico 1824 estamos en 2024 hace 200 a\u00f1os bueno 300 de virreinato Y 200 del M\u00e9xico independiente puros presidentes hombres por primera vez en 500 a\u00f1os una presidenta mujer [M\u00fasica] este no pasa nada si digo presidenta presidenta presidenta entonces eh la respuesta tenemos presid s\u00ed la presidenta eh le va a dar eh continuidad con eh su independencia con su libertad con los cambios que tengan que hacer porque son otras circunstancias y ella de manera soberana porque va a representar al pueblo de M\u00e9xico Va a continuar con esta lucha por la libertad por la justicia por la democracia por nuestra soberan\u00eda y yo estoy seguro de que va a seguir impulsando el que se consoliden las comunicaciones a trav\u00e9s de las redes sociales y que se consolide el periodismo independiente alternativo nosotros no queremos no queremos este un periodismo sometido vendido eh nosotros queremos un periodismo libre independiente porque eso es lo que ayuda m\u00e1s eh sobre todo para ha ser realidad una aut\u00e9ntica democracia No puede haber pensamiento \u00fanico se tiene que garantizar el derecho a disentir Y eso es por lo que nosotros hemos luchado y vamos a seguir luchando Bueno yo ya este eh Me voy a retirar ya lo saben ustedes pero no porque ustedes ustedes est\u00e1n en su en su en sus est\u00e1n en sus tablas est\u00e1n en sus tablas no no este yo no voy a estar en la tabla voy a estar en un en una mesa escribiendo sobre un tema que es muy importante eh un tema que tiene que ver con reivindicar reivindicar nuestras culturas la grandeza cultural de nuestros pueblos entonces me voy a dedicar a eso escribir y me voy a jubilar de la pol\u00edtica pero eh primero eh tenemos un pueblo extraordinario excepcional este un pueblo muy consciente y les dec\u00eda yo el relevo eh va a quedar en manos de una mujer Eh con experiencia con convicciones s\u00ed eh una mujer honesta entonces eh va a ser muy bueno el porvenir para M\u00e9xico y tiene que ser muy bueno el porvenir para toda nuestra Am\u00e9rica vamos con Per\u00fa per Per\u00fa alguien de per presidente [M\u00fasica] hermanos mi nombre esen significa el salvaje Vengo desde la regi\u00f3n de puno la regi\u00f3n con una cantidad abismal de asesinados del r\u00e9gimen dictatorial de dilia boluarte segarra son cerca de 80 asesinados que hasta el d\u00eda de hoy no encuentran justicia en el pueblo peruano en tal sentido presidente m\u00e1s que una pregunta es una petici\u00f3n para que a trav\u00e9s de su ministerio de ura puedan enlazar y hacer un encuentro latinoamericano de pueblos originarios puesto que nos hemos dado cuenta de que la vida de los pueblos originarios no vale nada absolutamente nada quechuas aimaras y uros entre varones mujeres y ni\u00f1os que han sido victimados bajo r\u00e9gimen dictatorial de dilia boluarte segarra hasta el d\u00eda de hoy no encuentran justicia as\u00ed que es importante creo Al igual como este Magno evento en el cual por fin puedo respirar lo que es la verdadera democracia lo que es la libertad de expresi\u00f3n de opini\u00f3n que es importante y fundamental para Cada pueblo Yo quisiera que se pueda realizar un encuentro latinoamericano global si es posible de pueblos originarios hablo por supuesto como el sur del Per\u00fa como lo que es es el gran collasuyo en nombre de quechuas aimaras y uros muchas gracias pauma sulpay presidente anglo presidente presidente presidente Pero si ustedes van a tener todo el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana para seguir dialogando vamos a desayunar miren Por qu\u00e9 no se quedan ah\u00ed sentados yo no les voy a dar la espalda porque quienes luchan por la justicia no dan espalda nunca siempre de frente Entonces vamos a tomarnos la foto [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [Aplausos] est\u00e1n invitados los que se van a quedar el domingo a las 10 aqu\u00ed es el informe nos vemos nos vemos est\u00e1n todas y todos invitados [Aplausos] Felicidades muy bien Vamos a",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:21.733262"
}