{
    "video_id": "jE958kPvbj8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jE958kPvbj8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBKREh9NRuruk0Bpa5kCpMwrYdwjw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jE958kPvbj8",
    "video_title": "5\u00b0 Aniversario de la Guardia Nacional, desde Campo Marte",
    "video_length_seconds": 4721,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 0.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "di",
            "start": 44.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 60.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 62.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 65.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 67.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 69.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 72.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 82.19,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 88.92,
            "duration": 27.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.18,
            "duration": 26.33
        },
        {
            "text": "Oh Oh",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.12,
            "duration": 38.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.53,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "s les invita a tomar",
            "start": 179.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "asiento desde el inicio de su mandato el",
            "start": 186.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico asumi\u00f3 como un",
            "start": 189.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asunto prioritario el tema en materia de",
            "start": 192.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y como parte de estas",
            "start": 194.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acciones instruy\u00f3 la creaci\u00f3n de la",
            "start": 197.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "guardia nacional es por ello que en el",
            "start": 200.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 se crea esta instituci\u00f3n de",
            "start": 203.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica que ha contribuido",
            "start": 205.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde sus inicios A Man M\u00e9xico con",
            "start": 208.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "justicia y paz preside esta ceremonia",
            "start": 211.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conmemorativa al quinto aniversario de",
            "start": 214.439,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nacional el",
            "start": 216.959,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 219.4,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 221.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 223.959,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 227.0,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 229.21,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el presidium la",
            "start": 241.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 243.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 246.64,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 250.66,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ciudadana comisario general David",
            "start": 257.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia",
            "start": 260.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 262.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 270.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 273.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 276.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n",
            "start": 283.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 287.759,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 289.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 291.81,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico secretaria de",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n doctor Mart\u00ed batres",
            "start": 306.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 309.039,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 311.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctor Alejandro herz manero",
            "start": 317.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica",
            "start": 321.36,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.09,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "maestro Miguel \u00c1ngel Maciel Torres",
            "start": 329.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 332.72,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 335.68,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "energ\u00eda maestra Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 339.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y",
            "start": 342.4,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 344.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 347.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "naturales doctor V\u00edctor Manuel",
            "start": 350.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de",
            "start": 353.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural",
            "start": 355.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez",
            "start": 364.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 367.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "econom\u00eda maestro marat baruch Bola\u00f1os",
            "start": 373.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez secretario de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 377.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 384.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "social licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 385.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 389.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 395.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablica licenciada Alejandra Frausto",
            "start": 396.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Guerrero secretaria de",
            "start": 399.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 402.84,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cultura arquitecto Rom\u00e1n Guillermo mey",
            "start": 406.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 410.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "territorial y",
            "start": 412.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "urbano maestra Mar\u00eda estrela R\u00edos",
            "start": 417.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez consejera jur\u00eddica del",
            "start": 420.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 422.759,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Federal licenciado Miguel torruco",
            "start": 429.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "marquez secretario de",
            "start": 432.319,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "turismo tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 440.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de funcionarios de",
            "start": 442.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 445.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de Marina as\u00ed como de la guardia",
            "start": 447.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nacional comandantes de regiones",
            "start": 449.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "militares y a\u00e9reas y zonas militares",
            "start": 451.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "directores generales de las armas y",
            "start": 454.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "servicios agregado policial y enlaces",
            "start": 456.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de pa\u00edses amigos agregados",
            "start": 459.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados",
            "start": 462.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n",
            "start": 464.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de retiro invitados especiales generales",
            "start": 466.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 470.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales Cadetes personal",
            "start": 473.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de tropa mariner\u00eda y escal b\u00e1sica",
            "start": 476.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 479.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional en esta",
            "start": 482.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n destacan en el dispositivo de",
            "start": 485.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "honores seis compa\u00f1\u00edas de Cadetes del",
            "start": 487.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar y una del",
            "start": 489.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "colegio del aire los cuales cursan la",
            "start": 492.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "licenciatura en seguridad p\u00fablica y que",
            "start": 494.8,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a su egreso cubrir\u00e1n los cuadros de",
            "start": 497.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mando de la guardia nacional as\u00ed como",
            "start": 499.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 501.8,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 504.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales reciban",
            "start": 506.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 508.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bienvenida se les invita a observar un",
            "start": 520.08,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "video alusivo a la guardia nacional",
            "start": 522.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 527.3,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 537.43,
            "duration": 21.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 566.1,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 576.34,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 585.17,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 629.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 633.47,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 649.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 665.91,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 673.2,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 705.77,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 722.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 733.0,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 743.13,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 752.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 753.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 759.34,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 761.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 765.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 770.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 774.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 776.18,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 782.74,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 784.09,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 794.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 796.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 801.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 809.31,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con motivo del quinto aniversario de la",
            "start": 816.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional tres",
            "start": 818.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de Cadetes del heroico colegio",
            "start": 820.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "militar que egresar como oficiales que",
            "start": 822.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fungir\u00e1n como comandantes de la guardia",
            "start": 825.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nacional efectuar\u00e1n una salva de",
            "start": 827.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fusiler\u00eda",
            "start": 830.079,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 839.639,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "sala medio flanco derecho",
            "start": 854.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de tirador en",
            "start": 876.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pie Guitar seguro",
            "start": 888.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "apuntar",
            "start": 909.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vuo",
            "start": 912.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reer sego",
            "start": 917.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medio blanco izquierdo",
            "start": 955.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 963.19,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 972.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el comisario",
            "start": 993.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "general David C\u00f3rdoba Campos comandante",
            "start": 995.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la guardia",
            "start": 999.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "nacional licenciado",
            "start": 1015.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1019.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1021.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1024.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "armadas funcionarios del gabinete legal",
            "start": 1025.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1028.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "titulares y enlaces de los cuerpos",
            "start": 1031.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "policiales de Naciones hermanas que nos",
            "start": 1033.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an distinguidos agregados de",
            "start": 1036.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "defensa y policiales acreditados en",
            "start": 1039.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1041.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds integrantes del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 1042.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea armada y guarda nacional",
            "start": 1046.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1050.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenos",
            "start": 1053.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas hace 5 a\u00f1os este emblem\u00e1tico campo",
            "start": 1056.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "deportivo militar Marte fue Testigo Del",
            "start": 1060.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "abanderamiento de la instituci\u00f3n que",
            "start": 1062.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 para garantizar la seguridad",
            "start": 1064.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el pa\u00eds la guardia nacional",
            "start": 1067.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por ello agradezco la presencia de todos",
            "start": 1071.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1an en esta relevante",
            "start": 1074.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ceremonia en la que celebramos",
            "start": 1076.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el primer lustro de servicio a los",
            "start": 1079.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mexicanos de este cuerpo policial",
            "start": 1081.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que en la historia de",
            "start": 1084.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds registra su antecedente por",
            "start": 1086.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "primera vez en el siglo",
            "start": 1089.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "X al organizarse con milicianos una",
            "start": 1091.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Guardia nacional para sostener a las",
            "start": 1095.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituciones y conservar la",
            "start": 1098.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tranquilidad social as\u00ed como la",
            "start": 1100.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "independencia de la",
            "start": 1103.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica organismo",
            "start": 1105.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes carec\u00edan de experiencia militar",
            "start": 1108.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero la equilibra con una alta moral",
            "start": 1111.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "basada en sus convicciones bajo esta",
            "start": 1113.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "premisa el Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas",
            "start": 1116.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vislumbraba desde entonces la relevancia",
            "start": 1119.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de una instituci\u00f3n que surg\u00eda para el",
            "start": 1122.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "bien de la naci\u00f3n as\u00ed lo expres\u00f3 el 7 de",
            "start": 1124.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "julio de",
            "start": 1127.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "1859 en el manifiesto a la naci\u00f3n donde",
            "start": 1129.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "explica el programa de su gobierno cito",
            "start": 1133.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "laia",
            "start": 1137.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es una de las instituciones de que el",
            "start": 1139.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno cuidar\u00e1 porque comprende que",
            "start": 1141.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ella es tambi\u00e9n el sost\u00e9n de las",
            "start": 1144.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "libertades p\u00fablicas y por lo mismo",
            "start": 1146.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "procurar\u00e1n con empe\u00f1o que se organice",
            "start": 1149.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del modo m\u00e1s a prop\u00f3sito para",
            "start": 1151.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corresponder cumplidamente a su objetivo",
            "start": 1154.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fin de la",
            "start": 1157.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cita el anhelo del presidente Ju\u00e1rez en",
            "start": 1158.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esa en esa \u00e9poca no logr\u00f3 consolidarse",
            "start": 1162.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya que este organismo fue inhabilitado",
            "start": 1165.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "durante del periodo del Porfiriato sin",
            "start": 1168.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "embargo segu\u00eda vigente nuestra Carta",
            "start": 1170.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Magna de",
            "start": 1173.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "1917 al actual ley Suprema del pa\u00eds",
            "start": 1174.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aunque con otra fisionom\u00eda a como la",
            "start": 1177.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conocemos",
            "start": 1180.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "actualmente con ese mismo ideal el",
            "start": 1181.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1184.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "propuso la recuperaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1187.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nacional para garantizar la seguridad",
            "start": 1188.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los mexicanos proyecto que",
            "start": 1191.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fue avalado por todas las fuerzas",
            "start": 1193.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas del pa\u00eds de de esta manera el",
            "start": 1196.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "26 de Marzo de 2019 se reform\u00f3 el",
            "start": 1200.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 21 constitucional en materia de",
            "start": 1203.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional public\u00e1ndose la ley",
            "start": 1206.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "correspondiente Poco despu\u00e9s en el mismo",
            "start": 1209.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o finalmente el 30 de junio del",
            "start": 1212.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "2019 esta importante fuerza policial",
            "start": 1217.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 su recorrido institucional con",
            "start": 1220.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el invaluable respaldo de las fuerzas",
            "start": 1223.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "armadas primeramente",
            "start": 1225.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el despliegue en todo el territorio",
            "start": 1228.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional con un efectivo de m\u00e1s de 35000",
            "start": 1230.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito y cerca de 6000",
            "start": 1233.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del Armada distribuidos en 150",
            "start": 1236.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "coordinaciones",
            "start": 1239.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "regionales debo mencionar que al no",
            "start": 1241.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contar con infraestructura propia de",
            "start": 1244.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "manera provisional se habilitaron",
            "start": 1246.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diversas \u00e1reas proporcionadas por los",
            "start": 1248.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y",
            "start": 1251.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipales adem\u00e1s la secretar\u00eda de la",
            "start": 1252.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "defensa nacional destin\u00f3 espacios de sus",
            "start": 1256.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instalaciones y con el cuerpo de",
            "start": 1259.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ingenieros del ej\u00e9rcito comenz\u00f3 la",
            "start": 1261.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las primeras 81",
            "start": 1264.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia Nacional de 401 que",
            "start": 1266.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se han edificado a la",
            "start": 1270.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fecha organiz\u00f3 un reclutamiento masivo",
            "start": 1272.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds que hoy nos permite",
            "start": 1275.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alcanzar cerca de 130,000 efectivos de",
            "start": 1278.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los cuales casi el 80% realizan",
            "start": 1281.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 1284.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "operativas nos apoy\u00f3 con el sistema",
            "start": 1285.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "educativo militar",
            "start": 1287.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias a ello hoy Contamos con 174",
            "start": 1289.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "suboficiales licenciados en seguridad",
            "start": 1292.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablica egresados del heroico colegio",
            "start": 1294.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "militar encontr\u00e1ndose en formaci\u00f3n 1314",
            "start": 1297.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Cadetes y 79 agentes m\u00e1s en el colegio",
            "start": 1301.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del aire 69 Cadetes realizan el curso de",
            "start": 1305.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de pilotos aviadores",
            "start": 1310.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "licenciados en seguridad p\u00fablica adem\u00e1s",
            "start": 1312.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la escuela milital de sargentos se",
            "start": 1315.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han graduado tres 1631 agentes",
            "start": 1317.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "especialistas en seguridad",
            "start": 1320.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hoy nuestra estructura",
            "start": 1323.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "organizacional cuenta con 32",
            "start": 1326.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "coordinaciones estatales y 266",
            "start": 1328.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regionales en las que se encuentran",
            "start": 1332.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desplegadas 52 unidades tipo Batall\u00f3n",
            "start": 1334.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "551 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional y 291",
            "start": 1337.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secciones de v\u00edas de comunicaci\u00f3n el",
            "start": 1341.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vasto despliegue nos ha permitido",
            "start": 1344.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cumplir con diversas tareas como el caso",
            "start": 1346.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del plan de asistencia a la sociedad en",
            "start": 1349.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Casos de emergencia que se ha puesto en",
            "start": 1351.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "marcha en 1282 ocasiones empleando un",
            "start": 1353.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efectivo de",
            "start": 1357.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "41288",
            "start": 1359.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elementos nuestra presencia en toda la",
            "start": 1361.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda nacional nos ha permitido",
            "start": 1364.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cumplir de manera eficiente con las",
            "start": 1366.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "misiones sustantivas asignadas",
            "start": 1368.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "obteniendo resultados",
            "start": 1371.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sobresalientes como la detenci\u00f3n de",
            "start": 1373.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alrededor de 37,000 personas vinculadas",
            "start": 1375.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada el",
            "start": 1378.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aseguramiento de m\u00e1s de 11,000 armas m\u00e1s",
            "start": 1380.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de 11 millones de cartuchos 450 kg de",
            "start": 1384.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "goma de opio por arriba de 3,500 kg de",
            "start": 1388.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "fentanilo m\u00e1s de 50 54,000 veh\u00edculos 81",
            "start": 1391.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "aeronaves 45 laboratorios clandestinos y",
            "start": 1396.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 millones de pesos en moneda",
            "start": 1400.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nacional y extranjera en ese sentido",
            "start": 1403.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Quiero destacar que de los resultados de",
            "start": 1407.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todas las instituciones en materia de",
            "start": 1409.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds la guardia",
            "start": 1411.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional contribuye con el 47 por",
            "start": 1413.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generando que en el del a\u00f1o 2019 al mes",
            "start": 1417.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2023 se reflejara una",
            "start": 1420.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "baja en la percepci\u00f3n de inseguridad del",
            "start": 1423.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "18.2 por como lo public\u00f3 el Inegi en la",
            "start": 1425.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encuesta Nacional de victimizaci\u00f3n y",
            "start": 1430.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n sobre seguridad",
            "start": 1432.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2023 lo anterior tambi\u00e9n ha provocado un",
            "start": 1435.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impacto positivo en la ciudadan\u00eda hacia",
            "start": 1438.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la guardia nacional ya que siete de cada",
            "start": 1441.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "10 mexicanos le otorgan su confianza",
            "start": 1443.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos publicados tambi\u00e9n por INEGI",
            "start": 1446.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en la encuesta nacional de seguridad",
            "start": 1448.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica urbana del mes de marzo de",
            "start": 1450.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2024 sin duda los logros alcanzados son",
            "start": 1454.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias a la entrega de los integrantes",
            "start": 1457.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n que con orgullo",
            "start": 1459.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sirven al pueblo de",
            "start": 1461.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1463.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1466.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con gran satisfacci\u00f3n llegamos al primer",
            "start": 1469.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lustro de este proyecto",
            "start": 1471.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prioritario el trabajo No ha sido f\u00e1cil",
            "start": 1473.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sin embargo hoy tenemos un cuerpo",
            "start": 1476.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "policiaco profesional y disciplinado que",
            "start": 1478.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se fortalece d\u00eda a d\u00eda como lo requieren",
            "start": 1481.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las exigencias de nuestro pa\u00eds con los",
            "start": 1484.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resultados obtenidos en estos 5 a\u00f1os de",
            "start": 1487.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vida institucional puede estar seguro de",
            "start": 1489.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que de continuar cont\u00e1ndose con el",
            "start": 1491.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "valioso apoyo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1493.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defensa nacional Seguiremos transitando",
            "start": 1495.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con paso firme por este camino que nos",
            "start": 1498.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha guiado por la ruta correcta con total",
            "start": 1500.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entrega Seguiremos contribuyendo a la",
            "start": 1503.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden",
            "start": 1506.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "P\u00fablico con absoluto respeto a la ley y",
            "start": 1508.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a los derechos fundamentales de las",
            "start": 1511.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas como hasta ahora lo hemos hecho",
            "start": 1512.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Seguiremos cumpliendo con el objetivo",
            "start": 1516.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primario de velar por la seguridad la",
            "start": 1518.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "justicia y la paz de todos los mexicanos",
            "start": 1521.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1523.679,
            "duration": 17.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1526.44,
            "duration": 18.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1541.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1547.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pie de conformidad con lo establecido en",
            "start": 1554.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 113 del reglamento de la ley",
            "start": 1557.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional con el objeto de",
            "start": 1560.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "reconocer a sus integrantes por su",
            "start": 1562.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo capacidad profesional servicios",
            "start": 1565.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la patria y dem\u00e1s hechos meritorios se",
            "start": 1568.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "har\u00e1n entrega de los siguientes",
            "start": 1571.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos con decoraciones menciones",
            "start": 1573.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "honor\u00edficas y distinciones",
            "start": 1576.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por tal motivo el presidente de la",
            "start": 1592.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica har\u00e1 entrega de las",
            "start": 1594.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "condecoraciones de m\u00e9rito social",
            "start": 1596.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ejemplar tecnol\u00f3gico facultativo docente",
            "start": 1599.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de tiempo de servicios as\u00ed como",
            "start": 1603.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "menciones honor\u00edficas y distinciones de",
            "start": 1606.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o en adiestramiento a 42 hombres",
            "start": 1608.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y 13 mujeres integrantes de la guardia",
            "start": 1611.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional reciben",
            "start": 1613.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comisario G Fern\u00e1ndez inspectores",
            "start": 1617.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Octavio Amador Molina y V\u00edctor Hugo",
            "start": 1620.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vivar Benicio agentes Rogelio G\u00f3mez",
            "start": 1623.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "santis Everardo Marroqu\u00edn Pineda Luis",
            "start": 1626.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Miguel chegue Villanueva y Mar\u00eda Jos\u00e9",
            "start": 1629.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "piden Guatemala subagentes Karen yolat",
            "start": 1632.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Villegas Espino y Sergio isidoro alba\u00f1il",
            "start": 1635.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y Guardia Osvaldo Ramos flores",
            "start": 1638.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comisario Alberto Miguel Rodr\u00edguez",
            "start": 1652.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Granada Inspector Jos\u00e9 Isabel centuri\u00f3n",
            "start": 1654.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez agentes juvenal MZ cancino",
            "start": 1658.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Juan Carlos Moreno Olivares Eder Omar",
            "start": 1661.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aala Ram\u00edrez briseid yulen baldinos",
            "start": 1664.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rocha y H\u00e9ctor Correa V\u00e1zquez subagentes",
            "start": 1666.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Francisco Palm Garibo y Brenda",
            "start": 1670.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Rosales y Guardia Gabriela Miranda Salas",
            "start": 1673.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dcho saludar",
            "start": 1705.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "I comisario V\u00edctor Manuel lemarroy",
            "start": 1713.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Santos Inspector V\u00edctor erregu\u00edn",
            "start": 1716.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Cervantes agentes Alberto Mart\u00ednez Cruz",
            "start": 1719.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yulisa Nolasco Navarrete Jordan Valdemar",
            "start": 1723.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda L\u00f3pez Antol\u00edn Castro L\u00f3pez Ana",
            "start": 1726.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Karen Gonz\u00e1lez Bobadilla y David Vargas",
            "start": 1729.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Antonio subagente an\u00f3n Alba Junco y",
            "start": 1732.64,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Guardia dor Osorio de la Cruz",
            "start": 1736.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comisario aba\u00ed Vargas tirado Inspector",
            "start": 1774.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Abraham sol\u00ed Macedo agentes Ismael",
            "start": 1777.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Ju\u00e1rez Jos\u00e9 Alejandro elisondo",
            "start": 1781.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Jos\u00e9 Guadalupe Hern\u00e1ndez Tapia y",
            "start": 1783.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Heriberto Cruz Reyes subagente apolonio",
            "start": 1786.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Jer\u00f3nimo Mart\u00ednez",
            "start": 1789.919,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "guardias \u00c1ngel de jesz",
            "start": 1793.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gz Zambrano",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Inspector Manuel Ricardo azamar Santiago",
            "start": 1832.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "subinspector Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez ramales",
            "start": 1835.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agentes Jos\u00e9 Guzm\u00e1n bricia Karen Aguirre",
            "start": 1838.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Torres y domingo Guzm\u00e1n Guti\u00e9rrez",
            "start": 1842.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "subagente Edgar Cruz Nolasco guardias",
            "start": 1844.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel adon Quiroz Guti\u00e9rrez Ernesto",
            "start": 1848.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Delgado M\u00e9ndez Antonio Alonso ocho",
            "start": 1851.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez y judit Delgado Mart\u00ednez",
            "start": 1853.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cho",
            "start": 1869.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1884.399,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1886.919,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1888.1,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "por Inspector Jos\u00e9 Juan caballero",
            "start": 1896.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Morales subinspector Mart\u00edn Salinas",
            "start": 1899.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Arroyo agente elevit M\u00e1rquez Mart\u00ednez",
            "start": 1902.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "subagente Ra\u00fal orosco P\u00e9rez y Guardia",
            "start": 1905.399,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "yulisa Areli cobar rubias Ponce",
            "start": 1908.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "saludar por blanco izquierdo",
            "start": 1940.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1947.71,
            "duration": 21.05
        },
        {
            "text": "en reconocimiento al personal que en",
            "start": 1965.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esta fecha fue condecorado y distinguido",
            "start": 1968.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque",
            "start": 1971.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "militar tres de",
            "start": 1973.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Diana Oh",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1983.66,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1996.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2007.09,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en el marco de esta ceremonia",
            "start": 2034.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conmemorativa",
            "start": 2035.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la marcha de la guardia nacional",
            "start": 2038.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente un contingente",
            "start": 2040.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conformado por integrantes de la guardia",
            "start": 2042.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nacional realizar\u00e1n un desfile de honor",
            "start": 2045.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2053.679,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2062.239,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2070.929,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2085.26,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "paria",
            "start": 2091.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nacional forjada por tres fuerzas",
            "start": 2094.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "vias historia y",
            "start": 2098.64,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n conformaron esta casta",
            "start": 2102.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "consagrada s\u00edmbolo de",
            "start": 2107.32,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "lealdad es confianza y esperanza de mi",
            "start": 2111.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por eso ha de actuar con",
            "start": 2115.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Orgullo y valor esta Guardia",
            "start": 2118.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nacional la justicia y p Ema en mi ser",
            "start": 2124.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "como el que jura la patria",
            "start": 2129.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "defender siempre estoy dispuesto a mi",
            "start": 2133.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vida ofrecer si con ella logro ya tu",
            "start": 2136.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vida proteger",
            "start": 2140.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2157.07,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2161.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "\u00e1guilas Defensores del derecho",
            "start": 2164.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inquebrantable nuestra",
            "start": 2169.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "finalidad proteger tus bienes y tus",
            "start": 2172.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "libertades juro por mi",
            "start": 2177.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "honor vigilar La balanza de justicia",
            "start": 2181.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aplicar el respeto y la igualdad como",
            "start": 2187.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 2191.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional soy parte del pueblo que la",
            "start": 2194.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "patria concedi\u00f3 y ocho los valores los",
            "start": 2198.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que gu\u00edan mi funci\u00f3n No me pidas que",
            "start": 2202.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cierre los ojos al deber pues la",
            "start": 2206.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "injusticia habr\u00e1s de padecer",
            "start": 2209.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2212.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2216.83,
            "duration": 17.93
        },
        {
            "text": "guia",
            "start": 2232.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional porada por tres fuerzas",
            "start": 2234.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "unidas historia y",
            "start": 2239.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2241.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n conformaron esta casta",
            "start": 2243.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consagrada",
            "start": 2246.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de",
            "start": 2249.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lealtad es confianza y esperanza de mi",
            "start": 2251.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por eso hauar con Orgullo y",
            "start": 2256.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "valor esta Guardia nacional",
            "start": 2260.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2273.15,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2280.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 2287.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional justicia y paz",
            "start": 2291.88,
            "duration": 19.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2295.36,
            "duration": 16.269
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2314.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2316.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2319.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2321.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 2324.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "armadas favor de tomar asiento",
            "start": 2326.8,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2330.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2343.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas",
            "start": 2346.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "armadas de esta nueva instituci\u00f3n",
            "start": 2351.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 2356.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nacional amigas amigos todos me da mucho",
            "start": 2361.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gusto participar",
            "start": 2364.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 2367.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 2373.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos conmemorando El quinto",
            "start": 2374.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aniversario de la",
            "start": 2378.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 2381.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nacional creo que",
            "start": 2385.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 2388.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acierto el",
            "start": 2392.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "haber creado",
            "start": 2394.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 2397.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2401.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2405.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "factores o causas que no voy",
            "start": 2408.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2413.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencionar se",
            "start": 2416.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fue posponiendo",
            "start": 2418.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la necesidad de",
            "start": 2421.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n las leyes",
            "start": 2424.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 2428.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poner en",
            "start": 2433.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "correspondencia los nuevos",
            "start": 2435.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2439.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el quehacer de las fuerzas",
            "start": 2442.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2447.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y de las polic\u00edas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2449.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estaba en la",
            "start": 2459.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n prohibido el que las",
            "start": 2466.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 2468.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "armadas llevaran a cabo labores de",
            "start": 2471.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2475.599,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es decir la secretar\u00eda de la",
            "start": 2478.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "defensa la secretaria de",
            "start": 2481.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Marina pod\u00edan",
            "start": 2486.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ocuparse",
            "start": 2489.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de esta importante tarea de garantizar",
            "start": 2492.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la paz y la",
            "start": 2495.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tranquilidad a los",
            "start": 2497.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicanos eran",
            "start": 2500.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "otras sus",
            "start": 2503.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "misiones no en lo",
            "start": 2507.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico la seguridad",
            "start": 2510.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y esto se quiso",
            "start": 2514.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "remediar con la",
            "start": 2521.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la polic\u00eda",
            "start": 2523.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2529.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2533.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Fue",
            "start": 2535.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficiente ni en lo cualitativo ni en lo",
            "start": 2539.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cuantitativo loo",
            "start": 2545.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "porque no se cre\u00f3 Una",
            "start": 2549.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2554.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con doctrina con profesionalismo",
            "start": 2555.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "como era necesario y en lo",
            "start": 2561.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuantitativo en el",
            "start": 2565.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2567.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "momento la polic\u00eda federal",
            "start": 2571.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a contar con 400",
            "start": 2574.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "elementos para todo el",
            "start": 2577.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se ten\u00eda las polic\u00edas",
            "start": 2582.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "municipales polic\u00edas estatales y la",
            "start": 2585.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal con 40,000",
            "start": 2589.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "elementos ni",
            "start": 2594.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siquiera en el tiempo que dur\u00f3 la",
            "start": 2596.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 2599.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federal se crearon",
            "start": 2601.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instalaciones cuarteles",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se enviaba los elementos a",
            "start": 2609.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "misiones y ten\u00eda que acampar a la",
            "start": 2611.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "interperie o en",
            "start": 2615.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hoteles y desde",
            "start": 2618.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "luego no hab\u00eda disciplina y en los",
            "start": 2621.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 2625.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempos se ech\u00f3 a perder por",
            "start": 2627.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "completo la",
            "start": 2632.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 2636.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Federal de ah\u00ed que cuando llegamos a la",
            "start": 2638.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 2644.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se propuso hacer una reforma a la",
            "start": 2646.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que tanto la",
            "start": 2650.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina como la secretar\u00eda",
            "start": 2653.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2655.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "defensa nos",
            "start": 2656.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ayudaran",
            "start": 2660.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2662.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "demanda de seguridad",
            "start": 2664.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tienen todos los",
            "start": 2668.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos algo",
            "start": 2670.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fundamental desde",
            "start": 2673.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "luego es muy importante la misi\u00f3n de la",
            "start": 2675.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2680.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Nacional de defender nuestro",
            "start": 2682.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "territorio de hacer valer nuestra",
            "start": 2685.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "independencia de defender nuestra",
            "start": 2688.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "patria pero",
            "start": 2692.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 2695.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2698.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hac\u00eda y",
            "start": 2699.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2702.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2704.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2706.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "emergencia hab\u00eda quedado demostrado as\u00ed",
            "start": 2709.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo registra la",
            "start": 2713.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "historia que cuando se trata de",
            "start": 2714.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "defender la soberan\u00eda de M\u00e9xico la",
            "start": 2720.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico el territorio de",
            "start": 2723.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos los",
            "start": 2725.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2728.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participamos no solo las fuerzas",
            "start": 2731.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "armadas con el",
            "start": 2737.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "paso del",
            "start": 2740.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiempo se fue agravando el problema de",
            "start": 2742.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 2747.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y hac\u00eda",
            "start": 2751.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "falta atenderlo",
            "start": 2754.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 2760.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prioritario de ah\u00ed que con la reforma a",
            "start": 2762.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2765.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se permiti\u00f3 tanto a la",
            "start": 2766.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina como a la",
            "start": 2770.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 2771.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "defensa participar en tareas de",
            "start": 2773.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y Esto fue un logro",
            "start": 2777.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2782.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2783.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque a partir",
            "start": 2784.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de entonces de hace 5 a\u00f1os",
            "start": 2788.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Contamos con estas dos importantes",
            "start": 2792.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "instituciones que",
            "start": 2797.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2801.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2802.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de",
            "start": 2805.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disciplina de profesionalismo",
            "start": 2808.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 2811.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Pilares fundamentales",
            "start": 2814.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del Estado",
            "start": 2818.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacional la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 2819.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa en lo",
            "start": 2822.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuantitativo estamos hablando de",
            "start": 2826.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 2829.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "300000",
            "start": 2830.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elementos que estaban ah\u00ed en los",
            "start": 2832.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuarteles y en otras",
            "start": 2835.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tareas pero",
            "start": 2838.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2840.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "coadyuvando",
            "start": 2843.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en lo que que",
            "start": 2845.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preocupa a los",
            "start": 2849.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mexicanos la seguridad",
            "start": 2852.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tambi\u00e9n en",
            "start": 2857.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "esa reforma se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 2861.079,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "nacional esto que hoy",
            "start": 2867.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "celebramos y miren El",
            "start": 2870.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Avance ya",
            "start": 2875.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "130.000",
            "start": 2878.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos habl\u00e9 que en su mejor momento",
            "start": 2880.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal lleg\u00f3 a tener",
            "start": 2884.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "40000 y ahora Son",
            "start": 2887.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "1300000 elementos de la guardia",
            "start": 2890.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nacional y est\u00e1 proyectado para el a\u00f1o",
            "start": 2893.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo llegar a",
            "start": 2898.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "1000 elementos de la guardia nacional",
            "start": 2901.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "hablaba yo de que en el tiempo de la",
            "start": 2907.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal no construyeron",
            "start": 2912.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "instalaciones ni un solo",
            "start": 2916.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuartel Ahora",
            "start": 2918.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2921.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 2922.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 2925.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "construidos por los ingenieros",
            "start": 2927.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "militares m\u00e1s",
            "start": 2931.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instalaciones que ha aportado la",
            "start": 2933.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa y ya tenemos",
            "start": 2935.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "presencia en todo el",
            "start": 2940.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2944.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2946.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre otras",
            "start": 2948.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cosas ya la guardia nacional se hace",
            "start": 2951.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cargo de la",
            "start": 2954.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en las",
            "start": 2955.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carreteras y",
            "start": 2958.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya no se",
            "start": 2960.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "escucha de que se extorsion",
            "start": 2964.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "automovilistas",
            "start": 2971.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 2973.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Andariego recorro el",
            "start": 2976.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2979.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y como todos",
            "start": 2981.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sabemos ya nuestro",
            "start": 2983.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo tiene",
            "start": 2987.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un grado muy alto de concientizaci\u00f3n de",
            "start": 2989.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "politizaci\u00f3n no se queda",
            "start": 2995.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "callado ya",
            "start": 2998.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3001.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es un pueblo activo no son ciudadanos",
            "start": 3002.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "imaginarios de modo que",
            "start": 3009.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3012.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3014.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nos ha ayudado mucho el",
            "start": 3017.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajar de manera",
            "start": 3022.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conjunta la secretar\u00eda la defensa",
            "start": 3024.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina secretar\u00eda de",
            "start": 3027.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 3029.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "P\u00fablica todos juntos no",
            "start": 3033.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hay un pa\u00eds en el",
            "start": 3038.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3043.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Como sucede en nuestro pa\u00eds que de lunes",
            "start": 3046.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3051.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3053.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se re\u00fane el gabinete de seguridad",
            "start": 3058.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente de la",
            "start": 3060.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para recibir el reporte de lo",
            "start": 3063.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "sucedido en todo",
            "start": 3068.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tomar decisiones y",
            "start": 3072.28,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "actuar porque este es un asunto repito",
            "start": 3076.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fundamental el garantizar la paz y la",
            "start": 3082.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el",
            "start": 3085.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no se",
            "start": 3087.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "delega no se reciben",
            "start": 3090.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "informes cada semana cada 15 d\u00edas cada",
            "start": 3094.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mes sino todos los",
            "start": 3098.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "d\u00edas cada 24",
            "start": 3101.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 3104.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajamos los integrantes del gabinete",
            "start": 3106.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de seguridad y en los",
            "start": 3109.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Estados se hace lo",
            "start": 3112.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mismo con las",
            "start": 3115.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corporaciones con las fuerzas armadas",
            "start": 3117.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con las autoridades",
            "start": 3120.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "civiles As\u00ed es como",
            "start": 3122.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando el flagelo de la",
            "start": 3125.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "violencia se va",
            "start": 3129.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "avanzando no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 3134.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero hay que tomar en",
            "start": 3138.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuenta que se",
            "start": 3141.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 3143.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 3145.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3151.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "agravado porque lo dejaron",
            "start": 3154.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh mucho",
            "start": 3159.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tiempo sin",
            "start": 3160.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3165.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es ahora que",
            "start": 3167.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las",
            "start": 3169.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "causas que originan la violencia que eso",
            "start": 3172.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3176.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 3178.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "importante de",
            "start": 3180.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "todo el que se logre una sociedad",
            "start": 3182.52,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "mejor en donde todos los mexicanos",
            "start": 3188.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tengan ingresos",
            "start": 3193.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "suficientes buenos",
            "start": 3196.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "salarios que se tenga garantizado el",
            "start": 3199.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 3203.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3207.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "salud que se atienda los",
            "start": 3208.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que haya seguridad social que el",
            "start": 3211.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mexicano tenga seguridad desde que nace",
            "start": 3215.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 3219.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muere",
            "start": 3221.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde la cuna Hasta la",
            "start": 3224.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tumba Y eso es lo que hemos venido",
            "start": 3227.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "haciendo Hace unos d\u00edas",
            "start": 3231.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comentaba de que como",
            "start": 3235.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nunca se est\u00e1 distribuyendo con",
            "start": 3238.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "justicia el presupuesto p\u00fablico que es",
            "start": 3242.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 3245.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pueblo somos 35 millones de familias en",
            "start": 3247.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3253.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y a 30",
            "start": 3253.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "millones de familias les llega cuando",
            "start": 3256.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "menos una peque\u00f1a",
            "start": 3260.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n del presupuesto nacional un",
            "start": 3262.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "progr de",
            "start": 3266.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bienestar o un apoyo una",
            "start": 3267.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ayuda y los 5 millones de familias",
            "start": 3270.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "restantes se",
            "start": 3275.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "benefician",
            "start": 3278.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3280.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando abajo hay",
            "start": 3283.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar cuando hay",
            "start": 3287.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3290.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuando hay para consumir bienes",
            "start": 3292.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se beneficia el comercio la industria",
            "start": 3296.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3300.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas nos beneficiamos",
            "start": 3302.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 3306.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto ayuda",
            "start": 3308.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho nunca se hab\u00eda atendido por",
            "start": 3310.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ejemplo a los",
            "start": 3313.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como",
            "start": 3315.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ahora al",
            "start": 3317.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contrario de",
            "start": 3319.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "manera Absurda discriminatoria",
            "start": 3322.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se le dec\u00eda a los j\u00f3venes",
            "start": 3328.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni",
            "start": 3332.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 3337.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se ve\u00eda los j\u00f3venes en las gasolineras",
            "start": 3339.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a las entradas de los pueblos y nada m\u00e1s",
            "start": 3343.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se se\u00f1alaba Ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3347.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "halconcitos pero no se hac\u00eda nada por",
            "start": 3351.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3354.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por garantizar el",
            "start": 3356.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "derecho de los j\u00f3venes al estudio y al",
            "start": 3359.319,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "trabajo ahora es",
            "start": 3365.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 3369.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora Se entregan",
            "start": 3372.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "becas para",
            "start": 3374.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estudiantes de todos los niveles de",
            "start": 3376.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "escolaridad pero solo en el caso del",
            "start": 3379.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nivel medio Superior",
            "start": 3383.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con la edad de la adolescencia que es",
            "start": 3387.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil todos los estudiantes de",
            "start": 3389.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "preparatoria tienen",
            "start": 3393.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "beca m\u00e1s de 5",
            "start": 3395.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones y ya estamos terminando el",
            "start": 3398.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobierno y puedo decir que hemos",
            "start": 3401.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reducido considerablemente el abandono",
            "start": 3405.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3407.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de la",
            "start": 3410.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "escuela hay",
            "start": 3413.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3416.839,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n",
            "start": 3419.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando m\u00e1s los",
            "start": 3421.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3424.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el",
            "start": 3426.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3428.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "universitario estudiantes de familias",
            "start": 3430.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pobres reciben",
            "start": 3434.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "becas alrededor de",
            "start": 3437.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "600000",
            "start": 3439.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estudiantes much\u00edsimo m\u00e1s que los",
            "start": 3441.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alumnos que tiene la",
            "start": 3445.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 3447.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico",
            "start": 3448.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Juntos son los j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 3450.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recibiendo becas",
            "start": 3453.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para estudiar en el",
            "start": 3456.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3458.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "universitario solo el",
            "start": 3460.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3462.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que es para quienes ya no est\u00e1n",
            "start": 3465.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estudiando ni tienen trabajo se les",
            "start": 3468.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contrata y se les paga un salario m\u00ednimo",
            "start": 3472.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ya son 3 millones de j\u00f3venes que se han",
            "start": 3476.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "beneficiado con este programa para tener",
            "start": 3481.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3484.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "idea de lo que se hac\u00eda antes y de lo",
            "start": 3485.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que se hace ahora",
            "start": 3488.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en cinco sexenios anteriores 30 a\u00f1os",
            "start": 3492.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "destinaron a los",
            "start": 3497.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes 7000",
            "start": 3499.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3502.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pesos solo prama j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3504.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "futuro En este",
            "start": 3508.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno ha significado una inversi\u00f3n",
            "start": 3511.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no gasto de",
            "start": 3514.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "120.000 millones de",
            "start": 3517.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pesos todo",
            "start": 3521.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3523.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 empezando a dar",
            "start": 3524.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "frutos ya en las",
            "start": 3528.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "detenciones Cuando tenemos que lamentar",
            "start": 3532.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de Vid humanas en",
            "start": 3535.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentamientos ya sea entre la misma",
            "start": 3537.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "delincuencia o con las fuerzas armadas",
            "start": 3541.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya son menos los",
            "start": 3546.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3547.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3549.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aparecen o que pierden la vida o son",
            "start": 3551.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "detenidos por actos",
            "start": 3555.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "delictivos y lleva tiempo estamos",
            "start": 3560.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "empezando afortun",
            "start": 3564.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "va a haber continuidad con",
            "start": 3567.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cambio Va a continuar la",
            "start": 3571.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 3575.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto se va a consolidar como una",
            "start": 3577.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estrategia para garantizar la paz y la",
            "start": 3581.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tranquilidad lo que es el lema de la",
            "start": 3585.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 3588.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional justicia y",
            "start": 3590.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Paz Porque La Paz es es fruto de la",
            "start": 3593.2,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "justicia en eso estamos",
            "start": 3599.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzando hay reducci\u00f3n hay disminuci\u00f3n",
            "start": 3603.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3606.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "incidencia",
            "start": 3608.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "delictiva pr\u00e1cticamente en",
            "start": 3609.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3613.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 3616.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3619.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "solo la excepci\u00f3n es extorsi\u00f3n",
            "start": 3621.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 3626.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en homicidios que nos ha",
            "start": 3628.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "costado",
            "start": 3632.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bastante porque quedaron",
            "start": 3633.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh en activo y protegidas las bandas de",
            "start": 3638.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3644.4,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3645.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "organizada pero ah\u00ed vamos avanzando y",
            "start": 3647.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay menos homicidios que cuando llegamos",
            "start": 3651.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "al gobierno y",
            "start": 3654.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "significativamente menos",
            "start": 3657.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secuestros una",
            "start": 3660.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en",
            "start": 3662.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secuestros de",
            "start": 3665.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alrededor del 75",
            "start": 3667.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "por menos que cuando llegamos y lo mismo",
            "start": 3671.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3675.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "robo robo en general robo en",
            "start": 3676.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo y en otros",
            "start": 3680.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "delitos vamos",
            "start": 3683.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3688.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3691.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuidar dos",
            "start": 3696.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cosas que comparto con",
            "start": 3699.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ustedes una que es muy importante el que",
            "start": 3702.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no se incremente el consumo de",
            "start": 3707.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "drogas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3711.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan",
            "start": 3716.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 3719.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "espirituales que no se desintegren las",
            "start": 3723.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "familias que sigamos",
            "start": 3727.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "manteniendo nuestras tradiciones",
            "start": 3730.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3732.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 3733.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque nuestras",
            "start": 3735.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "culturas que vienen de",
            "start": 3737.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lejos del M\u00e9xico",
            "start": 3740.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "profundo nos han protegido",
            "start": 3743.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los mexicanos lo digo con todo",
            "start": 3747.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respeto no son",
            "start": 3751.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viciosos",
            "start": 3754.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 3757.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "proclives",
            "start": 3761.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 3763.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 3767.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 3769.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "importante si tenemos consumo",
            "start": 3772.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3776.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "drogas pero muy",
            "start": 3777.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "focalizado donde hay",
            "start": 3780.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vida",
            "start": 3785.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunitaria donde hay",
            "start": 3788.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tradiciones",
            "start": 3791.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 3794.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3796.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n hay que cuidar que eso no",
            "start": 3800.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3804.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3807.039,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3808.279,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3809.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3812.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Contamos con ese escudo",
            "start": 3813.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protector que son nuestras culturas",
            "start": 3816.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3819.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "familias el que no",
            "start": 3821.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3825.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3828.61,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "esa de",
            "start": 3830.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n que significa el recurrir a",
            "start": 3833.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "las drogas que tiene bastante que ver",
            "start": 3837.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3841.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "falta de",
            "start": 3843.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "amor con la falta de solidaridad de",
            "start": 3845.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fraternidad que nosotros los mexicanos",
            "start": 3851.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenemos bastante esa Gran Reserva de",
            "start": 3854.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "valores que nos",
            "start": 3857.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ayuda sobre todo la familia que es la la",
            "start": 3860.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 3865.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 3867.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "social cuidar eso",
            "start": 3870.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 demostrado donde hay consumo",
            "start": 3873.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 3878.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "violencia y",
            "start": 3879.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ustedes lo",
            "start": 3881.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saben donde no",
            "start": 3884.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3887.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "consumo menos violencia de modo que",
            "start": 3889.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 3893.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3895.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 3896.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "crecimiento en el",
            "start": 3898.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "consumo y la mejor manera de",
            "start": 3901.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "enfrentar este desaf\u00edo es fortaleciendo",
            "start": 3906.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3910.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "valores uni\u00e9ndonos",
            "start": 3914.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s familiarmente",
            "start": 3917.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fortaleciendo valores culturales Morales",
            "start": 3920.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 3924.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3927.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes no",
            "start": 3928.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 3931.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desatendidos que no sean",
            "start": 3933.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "olvidados y",
            "start": 3935.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que el mexicano tenga",
            "start": 3939.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para su sustento para lo que por derecho",
            "start": 3943.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "le corresponde salarios",
            "start": 3948.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "justos que siempre haya bienestar",
            "start": 3951.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eso tomarlo en",
            "start": 3956.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuenta y lo",
            "start": 3960.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro es",
            "start": 3962.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3965.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 3966.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "convencer porque somos hermanos y buenos",
            "start": 3969.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "vecinos a los",
            "start": 3974.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estadounidenses para que ellos",
            "start": 3979.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atiendan las causas",
            "start": 3983.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que originan",
            "start": 3986.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el elevado consumo de droga que",
            "start": 3989.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tienen en ese",
            "start": 3993.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque eso",
            "start": 3996.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh es lo que lleva a",
            "start": 4002.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "situaciones primero muy",
            "start": 4007.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lamentables que entristecen que duelen",
            "start": 4011.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque Nosotros somos",
            "start": 4014.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "partidario",
            "start": 4018.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "partidarios de la",
            "start": 4021.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 4024.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universal nos duele que pierdan la",
            "start": 4026.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vida por",
            "start": 4029.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sobredosis sobre todo ahora con esta",
            "start": 4032.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "droga terrible del",
            "start": 4036.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 4038.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "100000 j\u00f3venes al",
            "start": 4040.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Estados",
            "start": 4044.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4048.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4050.039,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "con todo nuestro",
            "start": 4051.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4054.67,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "respeto porque",
            "start": 4056.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 4058.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "son vecinos",
            "start": 4060.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 4065.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "somos como paisanos porque ya hay 40",
            "start": 4067.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos viviendo en",
            "start": 4071.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4072.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n",
            "start": 4077.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "atendiendo las",
            "start": 4080.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "causas Acabo de leer hace dos d\u00edas que",
            "start": 4082.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "autorizan por",
            "start": 4085.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ejemplo una ley para que ya nadie pueda",
            "start": 4087.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "vivir en la",
            "start": 4093.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "calle pero eso",
            "start": 4095.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4098.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resuel Lo que hay",
            "start": 4101.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4104.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "procurar es que los j\u00f3venes no",
            "start": 4106.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "salgan",
            "start": 4109.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4111.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de las",
            "start": 4114.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "familias que se revise esa",
            "start": 4120.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 4126.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que respetamos mucho pero que",
            "start": 4128.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 4132.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh No es lo m\u00e1s adecuado de que apenas",
            "start": 4133.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes van creciendo ya se tienen",
            "start": 4138.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que ir de la",
            "start": 4140.6,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "casa y ya no los vuelven a",
            "start": 4144.719,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ver y eso produce soledad un vac\u00edo falta",
            "start": 4151.799,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4157.44,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "amor por qu\u00e9 no eh",
            "start": 4159.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayudar a los j\u00f3venes a que se queden dos",
            "start": 4166.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "3 4 a\u00f1os m\u00e1s no A los 18 sino a los 24",
            "start": 4170.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que puedan salirse de la",
            "start": 4175.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "casa y que les ayuden",
            "start": 4178.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pag\u00e1ndoles los",
            "start": 4183.839,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estudios para que no se sientan solos",
            "start": 4189.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y caigan en la",
            "start": 4195.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de las",
            "start": 4198.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 4205.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ayudar en todo lo que",
            "start": 4207.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "podamos para atender las causas del",
            "start": 4209.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "incremento en el consumo de drogas en",
            "start": 4214.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos no solo verlo",
            "start": 4218.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh como algo que se va a",
            "start": 4223.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resolver con",
            "start": 4227.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "leyes como esta a la que hice menci\u00f3n o",
            "start": 4229.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con el uso de la",
            "start": 4234.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "fuerza se tiene que",
            "start": 4238.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atender las causas y esto tambi\u00e9n nos va",
            "start": 4240.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a ayudar mucho a",
            "start": 4244.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4246.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 4249.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4251.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 4253.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "grupos de la delincuencia que se",
            "start": 4255.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dedican a la",
            "start": 4259.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de las drogas y mientras",
            "start": 4261.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4266.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "consumo Como",
            "start": 4267.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sucede y cada vez m\u00e1s en Estados Unidos",
            "start": 4269.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s problemas tenemos nosotros en M\u00e9xico",
            "start": 4273.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "para enfrentar a la delincuencia",
            "start": 4278.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "organizada que se dedica al tr\u00e1fico de",
            "start": 4281.159,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "drogas son de las cosas que hacia adante",
            "start": 4287.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Hay que seguir",
            "start": 4291.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tratando pero en lo que corresponde a",
            "start": 4293.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Considero que vamos bien",
            "start": 4298.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas al principio se",
            "start": 4301.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "burlaban de lo que",
            "start": 4305.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 4309.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o nos daban el",
            "start": 4310.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n nos dec\u00edan s s s est\u00e1 muy bien lo",
            "start": 4313.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s proponiendo que haya",
            "start": 4318.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empleo que abra un par\u00e9ntesis para decir",
            "start": 4321.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es de los",
            "start": 4324.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es el segundo pa\u00eds en el mundo",
            "start": 4326.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con menos",
            "start": 4331.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desempleo cierro el",
            "start": 4335.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis bueno dec\u00edan S\u00ed s\u00ed s\u00ed crear",
            "start": 4337.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empleos s\u00ed mejorar el salario Send a los",
            "start": 4341.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pero eso lleva mucho",
            "start": 4345.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4349.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero lo que se necesita es ya detener el",
            "start": 4351.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad Pues s\u00ed y",
            "start": 4355.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "siempre se dejaba para despu\u00e9s la",
            "start": 4359.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las",
            "start": 4362.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "causas queriendo Aparentemente resolver",
            "start": 4364.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el problema solo con medidas",
            "start": 4367.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "coercitivas ya nosotros ya empezamos",
            "start": 4370.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas y al mismo tiempo",
            "start": 4374.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4377.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenemos esta nueva",
            "start": 4378.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n ya tenemos la guardia",
            "start": 4383.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nacional que es una corporaci\u00f3n",
            "start": 4387.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4391.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprobada por los",
            "start": 4394.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicanos en la \u00faltima encuesta que vi",
            "start": 4397.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "del inei ya el 75 por de los",
            "start": 4400.56,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "mexicanos le da su confianza a la",
            "start": 4407.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 4411.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional sigamos as\u00ed",
            "start": 4413.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y no caigamos en",
            "start": 4417.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tentaciones la felicidad no",
            "start": 4421.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es dinero no es acumular",
            "start": 4424.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "riquezas no es acumular bienes",
            "start": 4428.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "materiales ni t\u00edtulos ni",
            "start": 4432.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4436.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "felicidad verdadera es estar bien con",
            "start": 4437.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 4440.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y",
            "start": 4444.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nunca olviden que es preferible heredar",
            "start": 4448.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4452.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 4454.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pobreza pero no",
            "start": 4455.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "deshonra la guardia nacional tiene que",
            "start": 4458.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser un ejemplo",
            "start": 4463.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4466.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "honestidad una",
            "start": 4468.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 4470.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "incorruptible para que de esa manera se",
            "start": 4473.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sigue garantizando la paz y la",
            "start": 4477.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds Muchas",
            "start": 4479.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "felicidades a todas a todos ustedes y",
            "start": 4483.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4488.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "transmitan este saludo esta",
            "start": 4489.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n a sus familiares",
            "start": 4492.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4495.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4497.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4503.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4504.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4505.82,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4506.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4508.25,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "gracias sean tan amables de ponerse de",
            "start": 4513.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pie se les invita a entonar nuestro",
            "start": 4518.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Himno Nacional al personal civil Se le",
            "start": 4522.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pide amablemente colocarse en posici\u00f3n",
            "start": 4525.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de firmes",
            "start": 4527.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4535.29,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4542.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4548.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los grito de guerra el aceno prestad el",
            "start": 4555.44,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "bridor y renden sus centros la Tierra al",
            "start": 4560.96,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "sonoro ruir de ca\u00f1\u00f3n y descienden sus",
            "start": 4566.199,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "centros la Tierra al Sonor rug del ca\u00f1or",
            "start": 4571.239,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "si\u00f1 pattia tus cienes de oliva de la Paz",
            "start": 4577.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "El arc\u00e1ngel divino",
            "start": 4582.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que en el cielo Tu eterno destino por el",
            "start": 4585.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dedo de Dios es di\u00f3 m\u00e1s si usar un",
            "start": 4589.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 4594.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su planta tu suelo",
            "start": 4595.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y en su Patria querida que cielo un",
            "start": 4600.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "soldado en cada hijo Tri un soldado en",
            "start": 4604.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cada hijo de",
            "start": 4609.48,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "Dios mexicanos",
            "start": 4611.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4613.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4620.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4621.57,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "centrer",
            "start": 4628.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4632.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "centrosa agce la asistencia en esta",
            "start": 4643.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente constitucional",
            "start": 4646.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 4648.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 4650.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "armadas de integrantes del gabinete",
            "start": 4652.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legal del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4655.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 4657.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de Marina as\u00ed como de",
            "start": 4659.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la guardia Nacional comandantes de",
            "start": 4662.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regiones militares y a\u00e9reas y zonas",
            "start": 4665.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "militares directores generales de las",
            "start": 4667.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "armas y servicios agregado policial y",
            "start": 4670.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enlaces estrat\u00e9gicos de pa\u00edses amigos",
            "start": 4673.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 4676.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds generales en",
            "start": 4679.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro invitados especiales",
            "start": 4681.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 4685.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 4688.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "personal de tropa mariner\u00eda y escala",
            "start": 4692.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 4694.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea armada y Guardia nacional as\u00ed como",
            "start": 4697.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4701.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguieron por internet a",
            "start": 4703.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales que tengan",
            "start": 4705.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos una excelente tarde",
            "start": 4708.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4713.44,
            "duration": 8.459
        }
    ],
    "transcription_text": "para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio di damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] Oh Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] s les invita a tomar asiento desde el inicio de su mandato el presidente de M\u00e9xico asumi\u00f3 como un asunto prioritario el tema en materia de seguridad p\u00fablica y como parte de estas acciones instruy\u00f3 la creaci\u00f3n de la guardia nacional es por ello que en el a\u00f1o 2019 se crea esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica que ha contribuido desde sus inicios A Man M\u00e9xico con justicia y paz preside esta ceremonia conmemorativa al quinto aniversario de la creaci\u00f3n de la guardia nacional el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an en el presidium la licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n [Aplausos] ciudadana comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico secretaria de gobernaci\u00f3n doctor Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctor Alejandro herz manero fiscal general de la rep\u00fablica [Aplausos] maestro Miguel \u00c1ngel Maciel Torres secretario de [Aplausos] energ\u00eda maestra Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos [Aplausos] naturales doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda maestro marat baruch Bola\u00f1os L\u00f3pez secretario de trabajo y previsi\u00f3n [Aplausos] social licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n [Aplausos] P\u00fablica licenciada Alejandra Frausto Guerrero secretaria de [Aplausos] cultura arquitecto Rom\u00e1n Guillermo mey Falc\u00f3n secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano maestra Mar\u00eda estrela R\u00edos Gonz\u00e1lez consejera jur\u00eddica del ejecutivo Federal licenciado Miguel torruco marquez secretario de turismo tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia Nacional comandantes de regiones militares y a\u00e9reas y zonas militares directores generales de las armas y servicios agregado policial y enlaces estrat\u00e9gicos de pa\u00edses amigos agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro invitados especiales generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escal b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional en esta ocasi\u00f3n destacan en el dispositivo de honores seis compa\u00f1\u00edas de Cadetes del heroico colegio militar y una del colegio del aire los cuales cursan la licenciatura en seguridad p\u00fablica y que a su egreso cubrir\u00e1n los cuadros de mando de la guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida se les invita a observar un video alusivo a la guardia nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico [M\u00fasica] con motivo del quinto aniversario de la creaci\u00f3n de la guardia nacional tres compa\u00f1\u00edas de Cadetes del heroico colegio militar que egresar como oficiales que fungir\u00e1n como comandantes de la guardia nacional efectuar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda compa\u00f1\u00eda de sala medio flanco derecho posici\u00f3n de tirador en pie Guitar seguro apuntar vuo reer sego medio blanco izquierdo [Aplausos] C hace uso de la palabra el comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia nacional licenciado Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas funcionarios del gabinete legal jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico titulares y enlaces de los cuerpos policiales de Naciones hermanas que nos acompa\u00f1an distinguidos agregados de defensa y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y guarda nacional representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas hace 5 a\u00f1os este emblem\u00e1tico campo deportivo militar Marte fue Testigo Del abanderamiento de la instituci\u00f3n que surgi\u00f3 para garantizar la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds la guardia nacional por ello agradezco la presencia de todos los que nos acompa\u00f1an en esta relevante ceremonia en la que celebramos el primer lustro de servicio a los mexicanos de este cuerpo policial instituci\u00f3n que en la historia de nuestro pa\u00eds registra su antecedente por primera vez en el siglo X al organizarse con milicianos una Guardia nacional para sostener a las instituciones y conservar la tranquilidad social as\u00ed como la independencia de la Rep\u00fablica organismo antes carec\u00edan de experiencia militar pero la equilibra con una alta moral basada en sus convicciones bajo esta premisa el Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas vislumbraba desde entonces la relevancia de una instituci\u00f3n que surg\u00eda para el bien de la naci\u00f3n as\u00ed lo expres\u00f3 el 7 de julio de 1859 en el manifiesto a la naci\u00f3n donde explica el programa de su gobierno cito laia es una de las instituciones de que el gobierno cuidar\u00e1 porque comprende que ella es tambi\u00e9n el sost\u00e9n de las libertades p\u00fablicas y por lo mismo procurar\u00e1n con empe\u00f1o que se organice del modo m\u00e1s a prop\u00f3sito para corresponder cumplidamente a su objetivo fin de la cita el anhelo del presidente Ju\u00e1rez en esa en esa \u00e9poca no logr\u00f3 consolidarse ya que este organismo fue inhabilitado durante del periodo del Porfiriato sin embargo segu\u00eda vigente nuestra Carta Magna de 1917 al actual ley Suprema del pa\u00eds aunque con otra fisionom\u00eda a como la conocemos actualmente con ese mismo ideal el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador propuso la recuperaci\u00f3n de la guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica de los mexicanos proyecto que fue avalado por todas las fuerzas pol\u00edticas del pa\u00eds de de esta manera el 26 de Marzo de 2019 se reform\u00f3 el art\u00edculo 21 constitucional en materia de guardia nacional public\u00e1ndose la ley correspondiente Poco despu\u00e9s en el mismo a\u00f1o finalmente el 30 de junio del 2019 esta importante fuerza policial comenz\u00f3 su recorrido institucional con el invaluable respaldo de las fuerzas armadas primeramente el despliegue en todo el territorio nacional con un efectivo de m\u00e1s de 35000 elementos del ej\u00e9rcito y cerca de 6000 del Armada distribuidos en 150 coordinaciones regionales debo mencionar que al no contar con infraestructura propia de manera provisional se habilitaron diversas \u00e1reas proporcionadas por los gobiernos estatales y municipales adem\u00e1s la secretar\u00eda de la defensa nacional destin\u00f3 espacios de sus instalaciones y con el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito comenz\u00f3 la construcci\u00f3n de las primeras 81 compa\u00f1\u00edas de guardia Nacional de 401 que se han edificado a la fecha organiz\u00f3 un reclutamiento masivo en todo el pa\u00eds que hoy nos permite alcanzar cerca de 130,000 efectivos de los cuales casi el 80% realizan funciones operativas nos apoy\u00f3 con el sistema educativo militar gracias a ello hoy Contamos con 174 suboficiales licenciados en seguridad p\u00fablica egresados del heroico colegio militar encontr\u00e1ndose en formaci\u00f3n 1314 Cadetes y 79 agentes m\u00e1s en el colegio del aire 69 Cadetes realizan el curso de formaci\u00f3n de pilotos aviadores licenciados en seguridad p\u00fablica adem\u00e1s en la escuela milital de sargentos se han graduado tres 1631 agentes especialistas en seguridad p\u00fablica hoy nuestra estructura organizacional cuenta con 32 coordinaciones estatales y 266 regionales en las que se encuentran desplegadas 52 unidades tipo Batall\u00f3n 551 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional y 291 secciones de v\u00edas de comunicaci\u00f3n el vasto despliegue nos ha permitido cumplir con diversas tareas como el caso del plan de asistencia a la sociedad en Casos de emergencia que se ha puesto en marcha en 1282 ocasiones empleando un efectivo de 41288 elementos nuestra presencia en toda la geograf\u00eda nacional nos ha permitido cumplir de manera eficiente con las misiones sustantivas asignadas obteniendo resultados sobresalientes como la detenci\u00f3n de alrededor de 37,000 personas vinculadas con la delincuencia organizada el aseguramiento de m\u00e1s de 11,000 armas m\u00e1s de 11 millones de cartuchos 450 kg de goma de opio por arriba de 3,500 kg de fentanilo m\u00e1s de 50 54,000 veh\u00edculos 81 aeronaves 45 laboratorios clandestinos y m\u00e1s de 400 millones de pesos en moneda nacional y extranjera en ese sentido Quiero destacar que de los resultados de todas las instituciones en materia de seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds la guardia nacional contribuye con el 47 por generando que en el del a\u00f1o 2019 al mes de septiembre de 2023 se reflejara una baja en la percepci\u00f3n de inseguridad del 18.2 por como lo public\u00f3 el Inegi en la encuesta Nacional de victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre seguridad 2023 lo anterior tambi\u00e9n ha provocado un impacto positivo en la ciudadan\u00eda hacia la guardia nacional ya que siete de cada 10 mexicanos le otorgan su confianza seg\u00fan datos publicados tambi\u00e9n por INEGI en la encuesta nacional de seguridad p\u00fablica urbana del mes de marzo de 2024 sin duda los logros alcanzados son gracias a la entrega de los integrantes de esta instituci\u00f3n que con orgullo sirven al pueblo de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica con gran satisfacci\u00f3n llegamos al primer lustro de este proyecto prioritario el trabajo No ha sido f\u00e1cil sin embargo hoy tenemos un cuerpo policiaco profesional y disciplinado que se fortalece d\u00eda a d\u00eda como lo requieren las exigencias de nuestro pa\u00eds con los resultados obtenidos en estos 5 a\u00f1os de vida institucional puede estar seguro de que de continuar cont\u00e1ndose con el valioso apoyo de la secretar\u00eda de la defensa nacional Seguiremos transitando con paso firme por este camino que nos ha guiado por la ruta correcta con total entrega Seguiremos contribuyendo a la generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden P\u00fablico con absoluto respeto a la ley y a los derechos fundamentales de las personas como hasta ahora lo hemos hecho Seguiremos cumpliendo con el objetivo primario de velar por la seguridad la justicia y la paz de todos los mexicanos Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 113 del reglamento de la ley de la guardia nacional con el objeto de reconocer a sus integrantes por su hero\u00edsmo capacidad profesional servicios a la patria y dem\u00e1s hechos meritorios se har\u00e1n entrega de los siguientes est\u00edmulos con decoraciones menciones honor\u00edficas y distinciones por tal motivo el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de las condecoraciones de m\u00e9rito social ejemplar tecnol\u00f3gico facultativo docente y de tiempo de servicios as\u00ed como menciones honor\u00edficas y distinciones de desempe\u00f1o en adiestramiento a 42 hombres y 13 mujeres integrantes de la guardia nacional reciben comisario G Fern\u00e1ndez inspectores Octavio Amador Molina y V\u00edctor Hugo vivar Benicio agentes Rogelio G\u00f3mez santis Everardo Marroqu\u00edn Pineda Luis Miguel chegue Villanueva y Mar\u00eda Jos\u00e9 piden Guatemala subagentes Karen yolat Villegas Espino y Sergio isidoro alba\u00f1il y Guardia Osvaldo Ramos flores comisario Alberto Miguel Rodr\u00edguez Granada Inspector Jos\u00e9 Isabel centuri\u00f3n Rodr\u00edguez agentes juvenal MZ cancino Juan Carlos Moreno Olivares Eder Omar aala Ram\u00edrez briseid yulen baldinos rocha y H\u00e9ctor Correa V\u00e1zquez subagentes Jos\u00e9 Francisco Palm Garibo y Brenda Rosales y Guardia Gabriela Miranda Salas dcho saludar I comisario V\u00edctor Manuel lemarroy Santos Inspector V\u00edctor erregu\u00edn Cervantes agentes Alberto Mart\u00ednez Cruz yulisa Nolasco Navarrete Jordan Valdemar Garc\u00eda L\u00f3pez Antol\u00edn Castro L\u00f3pez Ana Karen Gonz\u00e1lez Bobadilla y David Vargas Antonio subagente an\u00f3n Alba Junco y Guardia dor Osorio de la Cruz comisario aba\u00ed Vargas tirado Inspector Abraham sol\u00ed Macedo agentes Ismael Hern\u00e1ndez Ju\u00e1rez Jos\u00e9 Alejandro elisondo S\u00e1nchez Jos\u00e9 Guadalupe Hern\u00e1ndez Tapia y Heriberto Cruz Reyes subagente apolonio Jer\u00f3nimo Mart\u00ednez guardias \u00c1ngel de jesz gz Zambrano Inspector Manuel Ricardo azamar Santiago subinspector Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez ramales agentes Jos\u00e9 Guzm\u00e1n bricia Karen Aguirre Torres y domingo Guzm\u00e1n Guti\u00e9rrez subagente Edgar Cruz Nolasco guardias \u00c1ngel adon Quiroz Guti\u00e9rrez Ernesto Delgado M\u00e9ndez Antonio Alonso ocho G\u00e1lvez y judit Delgado Mart\u00ednez cho ch ch [M\u00fasica] por Inspector Jos\u00e9 Juan caballero Morales subinspector Mart\u00edn Salinas Arroyo agente elevit M\u00e1rquez Mart\u00ednez subagente Ra\u00fal orosco P\u00e9rez y Guardia yulisa Areli cobar rubias Ponce saludar por blanco izquierdo [Aplausos] en reconocimiento al personal que en esta fecha fue condecorado y distinguido la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres de Diana Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en el marco de esta ceremonia conmemorativa la marcha de la guardia nacional simult\u00e1neamente un contingente conformado por integrantes de la guardia nacional realizar\u00e1n un desfile de honor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] paria nacional forjada por tres fuerzas vias historia y tradici\u00f3n conformaron esta casta consagrada s\u00edmbolo de lealdad es confianza y esperanza de mi M\u00e9xico y por eso ha de actuar con Orgullo y valor esta Guardia nacional la justicia y p Ema en mi ser como el que jura la patria defender siempre estoy dispuesto a mi vida ofrecer si con ella logro ya tu vida proteger [M\u00fasica] somos \u00e1guilas Defensores del derecho inquebrantable nuestra finalidad proteger tus bienes y tus libertades juro por mi honor vigilar La balanza de justicia aplicar el respeto y la igualdad como Guardia nacional soy parte del pueblo que la patria concedi\u00f3 y ocho los valores los que gu\u00edan mi funci\u00f3n No me pidas que cierre los ojos al deber pues la injusticia habr\u00e1s de padecer [Aplausos] [M\u00fasica] guia nacional porada por tres fuerzas unidas historia y [M\u00fasica] tradici\u00f3n conformaron esta casta consagrada s\u00edmbolo de lealtad es confianza y esperanza de mi M\u00e9xico y por eso hauar con Orgullo y valor esta Guardia nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] Guardia nacional justicia y paz [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas favor de tomar asiento [Aplausos] amigas amigos integrantes de las fuerzas armadas de esta nueva instituci\u00f3n Guardia nacional amigas amigos todos me da mucho gusto participar en esta ceremonia estamos conmemorando El quinto aniversario de la fundaci\u00f3n de la guardia nacional creo que fue un acierto el haber creado la guardia nacional por factores o causas que no voy a mencionar se fue posponiendo la necesidad de reformar la Constituci\u00f3n las leyes es para poner en correspondencia los nuevos tiempos con el quehacer de las fuerzas armadas y de las polic\u00edas en nuestro pa\u00eds estaba en la Constituci\u00f3n prohibido el que las fuerzas armadas llevaran a cabo labores de seguridad p\u00fablica es decir la secretar\u00eda de la defensa la secretaria de Marina pod\u00edan ocuparse de esta importante tarea de garantizar la paz y la tranquilidad a los mexicanos eran otras sus misiones no en lo espec\u00edfico la seguridad p\u00fablica y esto se quiso remediar con la creaci\u00f3n de la polic\u00eda federal y no Fue suficiente ni en lo cualitativo ni en lo cuantitativo loo porque no se cre\u00f3 Una instituci\u00f3n con doctrina con profesionalismo como era necesario y en lo cuantitativo en el mejor momento la polic\u00eda federal lleg\u00f3 a contar con 400 elementos para todo el pa\u00eds se ten\u00eda las polic\u00edas municipales polic\u00edas estatales y la Polic\u00eda Federal con 40,000 elementos ni siquiera en el tiempo que dur\u00f3 la polic\u00eda federal se crearon instalaciones cuarteles se enviaba los elementos a misiones y ten\u00eda que acampar a la interperie o en hoteles y desde luego no hab\u00eda disciplina y en los \u00faltimos tiempos se ech\u00f3 a perder por completo la polic\u00eda Federal de ah\u00ed que cuando llegamos a la presidencia se propuso hacer una reforma a la Constituci\u00f3n para que tanto la Secretar\u00eda de Marina como la secretar\u00eda de la defensa nos ayudaran en la demanda de seguridad que tienen todos los mexicanos algo fundamental desde luego es muy importante la misi\u00f3n de la defensa Nacional de defender nuestro territorio de hacer valer nuestra independencia de defender nuestra patria pero eso ya se hac\u00eda y en tiempos de emergencia hab\u00eda quedado demostrado as\u00ed lo registra la historia que cuando se trata de defender la soberan\u00eda de M\u00e9xico la independencia de M\u00e9xico el territorio de M\u00e9xico todos los mexicanos participamos no solo las fuerzas armadas con el paso del tiempo se fue agravando el problema de la seguridad p\u00fablica y hac\u00eda falta atenderlo es algo prioritario de ah\u00ed que con la reforma a la Constituci\u00f3n se permiti\u00f3 tanto a la Secretar\u00eda de Marina como a la secretar\u00eda de la defensa participar en tareas de seguridad p\u00fablica y Esto fue un logro muy importante porque a partir de entonces de hace 5 a\u00f1os Contamos con estas dos importantes instituciones que tienen una tradici\u00f3n de disciplina de profesionalismo son dos Pilares fundamentales del Estado nacional la Secretar\u00eda de Marina la secretar\u00eda de la defensa en lo cuantitativo estamos hablando de alrededor de 300000 elementos que estaban ah\u00ed en los cuarteles y en otras tareas pero no coadyuvando en lo que que m\u00e1s preocupa a los mexicanos la seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n en esa reforma se cre\u00f3 la guardia nacional esto que hoy celebramos y miren El Avance ya 130.000 elementos habl\u00e9 que en su mejor momento la polic\u00eda federal lleg\u00f3 a tener 40000 y ahora Son 1300000 elementos de la guardia nacional y est\u00e1 proyectado para el a\u00f1o pr\u00f3ximo llegar a 1000 elementos de la guardia nacional hablaba yo de que en el tiempo de la Polic\u00eda Federal no construyeron instalaciones ni un solo cuartel Ahora hay 40 cuarteles construidos por los ingenieros militares m\u00e1s instalaciones que ha aportado la secretar\u00eda de defensa y ya tenemos presencia en todo el territorio nacional tambi\u00e9n entre otras cosas ya la guardia nacional se hace cargo de la protecci\u00f3n en las carreteras y ya no se escucha de que se extorsion automovilistas yo soy Andariego recorro el pa\u00eds y como todos sabemos ya nuestro pueblo tiene un grado muy alto de concientizaci\u00f3n de politizaci\u00f3n no se queda callado ya denuncia es un pueblo activo no son ciudadanos imaginarios de modo que vamos avanzando y nos ha ayudado mucho el trabajar de manera conjunta la secretar\u00eda la defensa Secretar\u00eda de Marina secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica todos juntos no hay un pa\u00eds en el mundo Como sucede en nuestro pa\u00eds que de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana se re\u00fane el gabinete de seguridad encabezado por el presidente de la rep\u00fablica para recibir el reporte de lo sucedido en todo M\u00e9xico y tomar decisiones y actuar porque este es un asunto repito fundamental el garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds no se delega no se reciben informes cada semana cada 15 d\u00edas cada mes sino todos los d\u00edas cada 24 horas trabajamos los integrantes del gabinete de seguridad y en los Estados se hace lo mismo con las corporaciones con las fuerzas armadas con las autoridades civiles As\u00ed es como estamos enfrentando el flagelo de la violencia se va avanzando no como quisi\u00e9ramos pero hay que tomar en cuenta que se trata de un mal bastante agravado porque lo dejaron eh mucho tiempo sin atenci\u00f3n es ahora que estamos atendiendo las causas que originan la violencia que eso es lo m\u00e1s importante de todo el que se logre una sociedad mejor en donde todos los mexicanos tengan ingresos suficientes buenos salarios que se tenga garantizado el derecho a la educaci\u00f3n a la salud que se atienda los j\u00f3venes que haya seguridad social que el mexicano tenga seguridad desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba Y eso es lo que hemos venido haciendo Hace unos d\u00edas comentaba de que como nunca se est\u00e1 distribuyendo con justicia el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo somos 35 millones de familias en el pa\u00eds y a 30 millones de familias les llega cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto nacional un progr de bienestar o un apoyo una ayuda y los 5 millones de familias restantes se benefician porque cuando abajo hay bienestar cuando hay ingresos cuando hay para consumir bienes se beneficia el comercio la industria las empresas nos beneficiamos todos y esto ayuda mucho nunca se hab\u00eda atendido por ejemplo a los j\u00f3venes como ahora al contrario de manera Absurda discriminatoria se le dec\u00eda a los j\u00f3venes ninis que ni estudian ni trabajan y se ve\u00eda los j\u00f3venes en las gasolineras a las entradas de los pueblos y nada m\u00e1s se se\u00f1alaba Ah\u00ed est\u00e1n los halconcitos pero no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes por garantizar el derecho de los j\u00f3venes al estudio y al trabajo ahora es distinto ahora Se entregan becas para estudiantes de todos los niveles de escolaridad pero solo en el caso del nivel medio Superior con la edad de la adolescencia que es muy dif\u00edcil todos los estudiantes de preparatoria tienen beca m\u00e1s de 5 millones y ya estamos terminando el gobierno y puedo decir que hemos reducido considerablemente el abandono de los j\u00f3venes de la escuela hay menos deserci\u00f3n est\u00e1n estudiando m\u00e1s los j\u00f3venes y lo mismo en el nivel universitario estudiantes de familias pobres reciben becas alrededor de 600000 estudiantes much\u00edsimo m\u00e1s que los alumnos que tiene la y el polit\u00e9cnico Juntos son los j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo becas para estudiar en el nivel universitario solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que es para quienes ya no est\u00e1n estudiando ni tienen trabajo se les contrata y se les paga un salario m\u00ednimo ya son 3 millones de j\u00f3venes que se han beneficiado con este programa para tener una idea de lo que se hac\u00eda antes y de lo que se hace ahora en cinco sexenios anteriores 30 a\u00f1os destinaron a los j\u00f3venes 7000 millones de pesos solo prama j\u00f3venes construyendo el futuro En este gobierno ha significado una inversi\u00f3n que no gasto de 120.000 millones de pesos todo esto ya est\u00e1 empezando a dar frutos ya en las detenciones Cuando tenemos que lamentar la p\u00e9rdida de Vid humanas en enfrentamientos ya sea entre la misma delincuencia o con las fuerzas armadas ya son menos los j\u00f3venes que aparecen o que pierden la vida o son detenidos por actos delictivos y lleva tiempo estamos empezando afortun va a haber continuidad con cambio Va a continuar la transformaci\u00f3n y esto se va a consolidar como una estrategia para garantizar la paz y la tranquilidad lo que es el lema de la guardia nacional justicia y Paz Porque La Paz es es fruto de la justicia en eso estamos avanzando hay reducci\u00f3n hay disminuci\u00f3n en la incidencia delictiva pr\u00e1cticamente en todos los delitos todos solo la excepci\u00f3n es extorsi\u00f3n Pero hay disminuci\u00f3n en homicidios que nos ha costado bastante porque quedaron eh en activo y protegidas las bandas de la delincuencia organizada pero ah\u00ed vamos avanzando y hay menos homicidios que cuando llegamos al gobierno y significativamente menos secuestros una disminuci\u00f3n en secuestros de alrededor del 75 por menos que cuando llegamos y lo mismo en robo robo en general robo en veh\u00edculo y en otros delitos vamos tenemos que cuidar dos cosas que comparto con ustedes una que es muy importante el que no se incremente el consumo de drogas en nuestro pa\u00eds que se fortalezcan valores culturales Morales espirituales que no se desintegren las familias que sigamos manteniendo nuestras tradiciones nuestras costumbres porque nuestras culturas que vienen de lejos del M\u00e9xico profundo nos han protegido los mexicanos lo digo con todo respeto no son viciosos no son proclives a las drogas esto es muy importante si tenemos consumo de drogas pero muy focalizado donde hay m\u00e1s vida comunitaria donde hay m\u00e1s tradiciones culturales menos drogadicci\u00f3n hay que cuidar que eso no se en el pa\u00eds y afortunadamente Contamos con ese escudo protector que son nuestras culturas nuestras familias el que no hay [M\u00fasica] esa de formaci\u00f3n que significa el recurrir a las drogas que tiene bastante que ver con la falta de amor con la falta de solidaridad de fraternidad que nosotros los mexicanos tenemos bastante esa Gran Reserva de valores que nos ayuda sobre todo la familia que es la la principal instituci\u00f3n de seguridad social cuidar eso porque est\u00e1 demostrado donde hay consumo hay m\u00e1s violencia y ustedes lo saben donde no hay consumo menos violencia de modo que tenemos que cuidar que no haya crecimiento en el consumo y la mejor manera de enfrentar este desaf\u00edo es fortaleciendo los valores uni\u00e9ndonos m\u00e1s familiarmente fortaleciendo valores culturales Morales espirituales y que los j\u00f3venes no sean desatendidos que no sean olvidados y que el mexicano tenga para su sustento para lo que por derecho le corresponde salarios justos que siempre haya bienestar eso tomarlo en cuenta y lo otro es que debemos de convencer porque somos hermanos y buenos vecinos a los estadounidenses para que ellos atiendan las causas que originan el elevado consumo de droga que tienen en ese pa\u00eds porque eso eh es lo que lleva a situaciones primero muy lamentables que entristecen que duelen porque Nosotros somos partidario partidarios de la fraternidad universal nos duele que pierdan la vida por sobredosis sobre todo ahora con esta droga terrible del fentanilo 100000 j\u00f3venes al a\u00f1o Estados Unidos y con todo nuestro [M\u00fasica] respeto porque repito son vecinos amigos somos como paisanos porque ya hay 40 millones de mexicanos viviendo en Estados Unidos ellos no est\u00e1n atendiendo las causas Acabo de leer hace dos d\u00edas que autorizan por ejemplo una ley para que ya nadie pueda vivir en la calle pero eso qu\u00e9 resuel Lo que hay que procurar es que los j\u00f3venes no salgan tan j\u00f3venes de las familias que se revise esa costumbre tambi\u00e9n que respetamos mucho pero que consideramos eh No es lo m\u00e1s adecuado de que apenas los j\u00f3venes van creciendo ya se tienen que ir de la casa y ya no los vuelven a ver y eso produce soledad un vac\u00edo falta de amor por qu\u00e9 no eh ayudar a los j\u00f3venes a que se queden dos 3 4 a\u00f1os m\u00e1s no A los 18 sino a los 24 a\u00f1os que puedan salirse de la casa y que les ayuden pag\u00e1ndoles los estudios para que no se sientan solos y caigan en la tentaci\u00f3n de las drogas ayudar en todo lo que podamos para atender las causas del incremento en el consumo de drogas en Estados Unidos no solo verlo eh como algo que se va a resolver con leyes como esta a la que hice menci\u00f3n o con el uso de la fuerza se tiene que atender las causas y esto tambi\u00e9n nos va a ayudar mucho a nosotros Porque aqu\u00ed eh Hay grupos de la delincuencia que se dedican a la elaboraci\u00f3n de las drogas y mientras haya consumo Como sucede y cada vez m\u00e1s en Estados Unidos m\u00e1s problemas tenemos nosotros en M\u00e9xico para enfrentar a la delincuencia organizada que se dedica al tr\u00e1fico de drogas son de las cosas que hacia adante Hay que seguir tratando pero en lo que corresponde a M\u00e9xico Considero que vamos bien atendiendo las causas al principio se burlaban de lo que dec\u00edamos o nos daban el avi\u00f3n nos dec\u00edan s s s est\u00e1 muy bien lo que est\u00e1s proponiendo que haya empleo que abra un par\u00e9ntesis para decir que M\u00e9xico es de los pa\u00edses es el segundo pa\u00eds en el mundo con menos desempleo cierro el par\u00e9ntesis bueno dec\u00edan S\u00ed s\u00ed s\u00ed crear empleos s\u00ed mejorar el salario Send a los j\u00f3venes Pero eso lleva mucho tiempo pero lo que se necesita es ya detener el problema de la inseguridad Pues s\u00ed y siempre se dejaba para despu\u00e9s la atenci\u00f3n de las causas queriendo Aparentemente resolver el problema solo con medidas coercitivas ya nosotros ya empezamos atendiendo las causas y al mismo tiempo ya tenemos esta nueva corporaci\u00f3n ya tenemos la guardia nacional que es una corporaci\u00f3n profesional aprobada por los mexicanos en la \u00faltima encuesta que vi del inei ya el 75 por de los mexicanos le da su confianza a la guardia nacional sigamos as\u00ed y no caigamos en tentaciones la felicidad no es dinero no es acumular riquezas no es acumular bienes materiales ni t\u00edtulos ni la felicidad verdadera es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y nunca olviden que es preferible heredar a los hijos pobreza pero no deshonra la guardia nacional tiene que ser un ejemplo de honestidad una organizaci\u00f3n incorruptible para que de esa manera se sigue garantizando la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds Muchas felicidades a todas a todos ustedes y tambi\u00e9n transmitan este saludo esta felicitaci\u00f3n a sus familiares Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gracias sean tan amables de ponerse de pie se les invita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] los grito de guerra el aceno prestad el bridor y renden sus centros la Tierra al sonoro ruir de ca\u00f1\u00f3n y descienden sus centros la Tierra al Sonor rug del ca\u00f1or si\u00f1 pattia tus cienes de oliva de la Paz El arc\u00e1ngel divino que en el cielo Tu eterno destino por el dedo de Dios es di\u00f3 m\u00e1s si usar un extra\u00f1o enemigo profanar con su planta tu suelo y en su Patria querida que cielo un soldado en cada hijo Tri un soldado en cada hijo de Dios mexicanos [M\u00fasica] el [M\u00fasica] centrer [M\u00fasica] centrosa agce la asistencia en esta ceremonia del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas de integrantes del gabinete legal del gobierno de M\u00e9xico funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia Nacional comandantes de regiones militares y a\u00e9reas y zonas militares directores generales de las armas y servicios agregado policial y enlaces estrat\u00e9gicos de pa\u00edses amigos agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro invitados especiales generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de las redes sociales que tengan todos una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 5 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-07 19:23:00.613448"
}